{"0": {"1": "Test"}, "231": {"1": "Referendum je pr\u00e1vo ob\u010dana a je ostudou, \u017ee je na\u0161e zem\u011b na chvostu demokratick\u00fdch zem\u00ed", "2": "K tomu je v\u0161ak nutno splnit nejen podm\u00ednky euroz\u00f3ny, ale tak\u00e9, aby kurz \u010desk\u00e9 koruny v\u016f\u010di euru byl cca 22,-K\u010d za 1Euro", "3": "Je to prost\u0159edek pro boj s \u0161edou ekonomikou a podporuje f\u00e9rovou sout\u011b\u017e v podnik\u00e1n\u00ed", "4": "Petice by m\u011bla slou\u017eit pouze jako podn\u011bt pro z\u00e1konod\u00e1rce \u010di pro zastupitelstva kraj\u016f. Souhlasil bych se zaveden\u00edm petice pro povinnost p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon na z\u00e1klad\u011b jist\u00e9ho po\u010dtu hlas\u016f, kter\u00fd by mohl odpov\u00eddat po\u010dtu hlas\u016f pro referendum.", "5": "\u010clenstv\u00ed v Evropsk\u00e9 unii je na\u0161\u00ed z\u00e1rukou bezpe\u010dnosti, politick\u00e9 a ekonomick\u00e9 stability i budouc\u00edho rozvoje na\u0161\u00ed zem\u011b. Je t\u0159eba p\u0159ipomenout, \u017ee na\u0161imi nejv\u011bt\u0161\u00edmi obchodn\u00edmi partnery jsou pr\u00e1v\u011b \u010dlensk\u00e9 zem\u011b EU.", "6": "Azylov\u00e1 a migra\u010dn\u00ed politika je v\u011bc\u00ed ka\u017ed\u00e9ho \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu EU. Evropsk\u00e1 unie by se m\u011bla zam\u011b\u0159it na ochranu schengensk\u00e9ho prostoru a na pomoc t\u011bm zem\u00edm, kter\u00e9 jsou zasa\u017eeny migra\u010dn\u00ed kriz\u00ed. A tato pomoc by m\u011bla b\u00fdt p\u0159edem odsouhlasena \u010dlensk\u00fdmi zem\u011bmi EU.", "7": "Nelze omezovat na\u0161e z\u00e1kony podle n\u00e1bo\u017eensk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed, to by bylo v rozporu s Listinou z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v a svobod. Nicm\u00e9n\u011b je t\u0159eba ka\u017edou \u017e\u00e1dost o azyl posoudit individu\u00e1ln\u011b. K tomu m\u00e1me sv\u00e9 \u010desk\u00e9 z\u00e1kony i dostate\u010dn\u00e9 procedury.", "8": "Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru je lich\u00e9 d\u00e1vat rovn\u00edtko nez\u00e1vislosti s koncesion\u00e1\u0159sk\u00fdmi poplatky. Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia lze financovat i ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na z\u00e1klad\u011b samostatn\u00e9 kapitoly a na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona, kter\u00fd by stanovil dlouhodobou udr\u017eitelnost t\u011bchto m\u00e9di\u00ed. nap\u0159\u00edklad ka\u017edoro\u010dn\u00ed navy\u0161ov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu podle m\u00edry inflace. Z\u00e1rove\u0148 je t\u0159eba pos\u00edlit ve\u0159ejnou i parlamentn\u00ed kontrolu nad hospoda\u0159en\u00edm ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edch m\u00e9di\u00ed.", "9": "Severoatlantick\u00e1 aliance je z\u00e1rukou na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti a obrany. Arm\u00e1da \u010cR nem\u00e1 n\u011bkter\u00e9 schopnosti k obran\u011b sv\u00e9ho \u00fazem\u00ed a sv\u00fdch obyvatel. Bezpe\u010dnost je prim\u00e1rn\u00ed podm\u00ednkou pro spole\u010denskou a hospod\u00e1\u0159skou stabilitu jak\u00e9koliv zem\u011b na sv\u011bt\u011b, v\u010detn\u011b \u010cesk\u00e9 republiky.", "10": "Je t\u0159eba zabezpe\u010dit v\u011bt\u0161\u00ed vn\u011bj\u0161\u00ed ochranu hranic schengensk\u00e9ho prostoru a zp\u016fsobu, jak eliminovat a izolovat neleg\u00e1ln\u00ed migranty. Z\u00e1rove\u0148 je t\u0159eba nastavit jasn\u00e1 pravidla pro pomoc zem\u00edm, kter\u00e9 chr\u00e1n\u00ed chcengenskou hranici.", "11": "Ka\u017ed\u00fd zisk by m\u011bl b\u00fdt zdan\u011bn a m\u011bl by b\u00fdt u\u017eit k rozvoji spole\u010dnosti.", "12": "Mn\u011b se osobn\u011b nel\u00edb\u00ed n\u00e1zev \"rou\u0161kovn\u00e9\". Je to jednor\u00e1zov\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek pro seniory, zdravotn\u011b posti\u017een\u00e9 a vdovy \u010di vdovce. Ov\u0161em je tak\u00e9 t\u0159eba, aby se nav\u00fd\u0161ila odpo\u010ditateln\u00e1 polo\u017eka na da\u0148ov\u00e9ho popltan\u00edka, proto\u017ee dnes t\u00e1hnou pln\u011bn\u00ed st\u00e1tn\u00edho a ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f zam\u011bstnanci a pot\u00e9 senio\u0159i.", "13": "N\u00e1klady na vysoko\u0161kolsk\u00e9 studium jsou ji\u017e dnes pro mnoh\u00e9 rodiny vysok\u00e9. Ji\u017e dnes maj\u00ed V\u0160 mo\u017enost zajistit si dal\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky spoluprac\u00ed na v\u00fdvoji a v\u00fdzkumu \u010di na spolupr\u00e1ci s \u010desk\u00fdm \u010di zahrani\u010dn\u00edm pr\u016fmyslem.", "14": "Zam\u011bstnance je t\u0159eba chr\u00e1nit a k tomu slou\u017e\u00ed Z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce. Je t\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee zam\u011bsnanec v\u017edy t\u00e1hne za krat\u0161\u00ed konec provazu ve sporu se zam\u011bstnavatelem.", "15": "Nejen u firem, kter\u00e9 hospoda\u0159\u00ed s neproduktivn\u00edmi financemi, ale j\u00e1 jsem podporovatel vy\u0161\u0161\u00edho zdan\u011bn\u00ed dividend \u010di zisk\u016f, kter\u00e9 odch\u00e1zej\u00ed ke zdan\u011bn\u00ed mimo \u010cR. Je tak\u00e9 t\u0159eba zm\u011bnit z\u00e1kon, kter\u00fd by na\u0159izoval danit firm\u00e1m tam, kde maj\u00ed provozovny a nikoliv tam, kde s\u00eddl\u00ed.", "16": "Solid\u00e1rn\u00ed d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m je t\u0159eba zachovat. Na stran\u011b druh\u00e9 je t\u0159eba zrovnopr\u00e1vnit odvody na soci\u00e1ln\u00ed, ale i zdravotn\u00ed syst\u00e9m od OSV\u010c a od podnikatel\u016f. Dnes cel\u00fd syst\u00e9m z 80% pln\u00ed zam\u011bstnanci a to nen\u00ed spravedliv\u00e9.", "17": "\u010cR m\u00e1 sv\u00e9 z\u00e1kony, kter\u00e9 umo\u017e\u0148uj\u00ed leg\u00e1ln\u00ed dr\u017een\u00ed zbran\u00ed na z\u00e1klad\u011b spln\u011bn\u00ed v\u0161ech podm\u00ednek. Ot\u00e1zka dron\u016f je t\u0159eba \u0159e\u0161it samostatn\u011b v r\u00e1mci Leteck\u00e9ho z\u00e1kona. Tady vid\u00edm bezpe\u010dnostn\u00ed riziko, a to nejen v r\u00e1mci leteck\u00e9 dopravy \u010di dopravy obecn\u011b.", "18": "Cena zbo\u017e\u00ed i slu\u017eeb ka\u017edoro\u010dn\u011b stoup\u00e1, proto nevid\u00edm d\u016fvod ke sn\u00ed\u017een\u00ed dne\u0161n\u00edho limitu.", "19": "\u010cR pot\u0159ebuje celkovou da\u0148ovou reformu k pos\u00edlen\u00ed zdan\u011bn\u00ed majetku a zaveden\u00ed progrese p\u0159i zdan\u011bn\u00ed fyzick\u00fdch i pr\u00e1vnick\u00fdch osob. \u0158e\u0161it v\u00fdpadky p\u0159\u00edjm\u016f zv\u00fd\u0161en\u00edm spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b zas\u00e1hne zejm\u00e9na n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e9 ob\u010dany na\u0161\u00ed zem\u011b. A to tak\u00e9 nen\u00ed spravedliv\u00e9. Tot\u00e9\u017e se t\u00fdk\u00e1 i DPH.", "20": "Je to prost\u0159edek proti da\u0148ov\u00fdm \u00fanik\u016fm a ke zlep\u0161en\u00ed transparentnosti podnik\u00e1n\u00ed.", "21": "Dnes 80% v\u0161ech p\u0159\u00edjm\u016f ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f t\u00e1hnou zam\u011bstnanci. Naopak \u017eivnostn\u00edci a podnikatel\u00e9, kte\u0159\u00ed u\u017e\u00edvaj\u00ed st\u00e1tn\u00ed a ve\u0159ejnou administrativu podstatn\u011b v\u00edce ne\u017e osttan\u00ed, plat\u00ed m\u00e9n\u011b. Progrese je b\u011b\u017en\u00e1 ve v\u0161ech rozvinut\u00fdch demokratick\u00fdch zem\u00edch. M\u011bli bychom j\u00edt cestou sousedn\u00edho Rakouska \u010di N\u011bmecka.", "22": "Nicm\u00e9n\u011b moj\u00ed dlouhodobou snahou je p\u0159eveden\u00ed exekutor\u016f pod ministerstvo spravedlnosti jako ni\u017e\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edky.", "25": "Nicm\u00e9n\u011b by se m\u011bly omezit dotace na p\u011bstov\u00e1n\u00ed plodin, kter\u00e9 se do paliv p\u0159id\u00e1vaj\u00ed.", "26": "Nicm\u00e9n\u011b z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00ed podpo\u0159e a druhu obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f. Obrovsk\u00e9 sol\u00e1rn\u00ed parky se nepovedly a slou\u017e\u00ed sp\u00ed\u0161e ke tvorb\u011b zisk\u016f ne\u017e k ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. A tyto zisky hrad\u00ed da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci p\u0159es st\u00e1tem dotovanou energii.", "27": "Zejm\u00e9na je d\u016fle\u017eit\u00e1 ochrana vodn\u00edch zdroj\u016f a roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed lesn\u00edch ploch a investic na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b.", "28": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je zahrani\u010dn\u00ed pomoc na\u0161\u00ed zem\u011b dostate\u010dn\u00e1.", "29": "Ov\u0161em je t\u0159eba pomoci chovatel\u016fm k vybudov\u00e1n\u00ed venkovn\u00edch prostor pro velkochovy dr\u016fbe\u017ee. U ko\u017ee\u0161inov\u00fdch zv\u00ed\u0159at je ji\u017e probl\u00e9m vy\u0159e\u0161en.", "30": "Je t\u0159eba zachovat povinn\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed proti z\u00e1kladn\u00edm nemocem. To se ukazuje i v sou\u010dasnosti, kdy vlivem uprchl\u00edk\u016f se za\u010d\u00ednaj\u00ed roz\u0161i\u0159ovat chorby, kter\u00e9 jsme v na\u0161\u00ed zemi dlouho nem\u011bli.", "31": "Ji\u017e dnes \u010desk\u00e1 legislativa umo\u017e\u0148uje registrovan\u00e1 partnerstv\u00ed. Rozd\u00edl mezi klasickou rodinou a registrovan\u00fdm parnerstv\u00edm mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1n.", "32": "Je ot\u00e1zka kapacit jednotliv\u00fdch \u0161kol a tak\u00e9 z\u00e1jmu student\u016f. Obecn\u011b by m\u011bla b\u00fdt podporov\u00e1na v\u00fduka jazyk\u016f na Z\u0160, S\u0160 a V\u0160.", "33": "Konop\u00ed by se m\u011blo ve v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00ed p\u011bstovat pouze pro zdravotn\u00ed \u00fa\u010dely a pod kontrolou st\u00e1tu. St\u00e1t by m\u011bl tak\u00e9 regulovat ceny t\u011bchto l\u00e9k\u016f pro nemocn\u00e9.", "34": "Je t\u0159eba pou\u017e\u00edvat takov\u00e1 hnojiva, kter\u00e1 p\u0159\u00edrod\u011b ne\u0161kod\u00ed. A tak\u00e9 by se zem\u011bd\u011blci m\u011bli vr\u00e1tit ke klasick\u00e9mu p\u0159\u00edrodn\u00edmu hnojivu od zem\u011bd\u011blsk\u00fdch zv\u00ed\u0159at.", "36": "V r\u00e1mci soudr\u017enosti spole\u010dnosti je to nutn\u00e9.", "39": "Nicm\u00e9n\u011b by se m\u011bly sp\u0159\u00edsnit postihy, v\u010detn\u011b vylou\u010den\u00ed ze soudcovsk\u00e9ho stavu, za v\u00e1\u017en\u00e9 poru\u0161en\u00ed sv\u00fdch povinnost\u00ed apod.", "41": "D\u011btsk\u00e9 skupiny by m\u011bly b\u00fdt nahrazeny jeslemi.", "42": "Ale k tomu nedojde. Moj\u00ed podm\u00ednkou pro zru\u0161en\u00ed horn\u00ed komory parlamentu mus\u00ed b\u00fdt reforma ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy, to jest i kraj\u016f a sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu ministertev a obc\u00ed. Bez t\u00e9to reformy se neu\u0161et\u0159\u00ed na obrovsk\u00e9 administrativ\u011b a byrokracii v \u010cR.", "45": "\u010cR m\u00e1 m\u00edt pouze jednu zahrani\u010dn\u00ed politiku. Jinak vypad\u00e1me ned\u016fv\u011bryhodn\u011b v\u016f\u010di na\u0161im mezin\u00e1rodn\u00edm partner\u016fm.", "46": "Finann\u010d\u00ed podporou v\u00fdstavby t\u011bchto byt\u016f v obc\u00edch a ve m\u011bstech. Je t\u0159eba pos\u00edlit i ubytov\u00e1n\u00ed pro seniory \u010di kamenn\u00e9 hospice.", "48": "Ov\u0161em za p\u0159edpokladu regulace ceny elektrick\u00e9 energie z Dukovan.", "49": "Je t\u0159eba ov\u0161em podpo\u0159it v\u00fdstavbu nov\u00fdch zdroj\u016f z obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f. Je t\u0159eba pos\u00edlit energetickou sob\u011bsta\u010dnost \u010cesk\u00e9 republiky.", "51": "Je t\u0159eba podporovat revitalizace sou\u010dasn\u00fdch vodn\u00edch tok\u016f a v\u00fdstavbu mal\u00fdch rybn\u00edk\u016f a n\u00e1dr\u017e\u00ed."}, "113": {}, "19": {"2": "Jen na z\u00e1klad\u011b odborn\u00fdch anal\u00fdz finan\u010dn\u00edch odborn\u00edk\u016f a souhlasu \u010cNB a referenda", "4": "Jsem v\u0161eobecn\u011b pro v\u011bt\u0161\u00ed pod\u00edl v\u0161ech ob\u010dan\u016f na \u0159\u00edzen\u00ed st\u00e1tu a obc\u00ed.", "5": "Nevid\u00edm lep\u0161\u00ed alternativu.", "8": "N\u011bkter\u00e9 po\u0159ady u\u017e moc nez\u00e1visl\u00e9 nejsou nap\u0159. OVM", "9": "Nezn\u00e1m lep\u0161\u00ed alternativu.", "11": "Rozhodnut\u00ed na z\u00e1klad\u011b anal\u00fdzy odborn\u00edk\u016f a po v\u0161eobecn\u00e9 diskuzi.", "14": "Sou\u010dasn\u00e9 z\u00e1kony d\u00e1vaj\u00ed dost mo\u017enost\u00ed jak \u0159e\u0161it pracovn\u00ed vztahy.", "18": "Je nutn\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed vymahatelnost pr\u00e1va, pokud je v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed provedeno \u0161patn\u011b.", "19": "Alkohol \u0161kod\u00ed zdrav\u00ed.", "23": "Ka\u017ed\u00fd by si m\u011bl dluhy zaplatit, kdy\u017e je zp\u016fsobil.", "26": "Za p\u0159edpokladu spr\u00e1vn\u00e9 a vymahateln\u00e9 legislativy a p\u0159im\u011b\u0159en\u00fdch zisk\u016f.", "30": "Jsem pro o\u010dkov\u00e1n\u00ed a s\u00e1m se o\u010dkuji na ch\u0159ipku ka\u017ed\u00fd rok.", "31": "Sou\u010dasn\u00e1 legislativa je dosta\u010duj\u00edc\u00ed, umo\u017enil bych adopci d\u011bt\u00ed.", "33": "Jsem proti legalizaci drog, mimo p\u011bstov\u00e1n\u00ed pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely pod st\u00e1tn\u00edm zdravotnick\u00fdm dozorem.", "39": "Byl bych  pro ur\u010ditou dobu nap\u0159. 6-10 let i opakovan\u011b, ale p\u0159ed dal\u0161\u00edm prodlou\u017een\u00edm, by museli proj\u00edt hodnocen\u00edm, z hlediska jejich kvality pr\u00e1ce za minul\u00e9 obdob\u00ed.", "40": "N\u00e1sledn\u011b by m\u011bla d\u016fsledn\u011b vym\u00e1hat alimenty po neplati\u010d\u00edch a neplacen\u00ed tvrd\u011b trestat.", "41": "D\u011bti a jejich v\u00fdchova je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro budoucnost na\u0161eho n\u00e1roda.", "42": "Zv\u00fd\u0161il bych mo\u017enosti ovlivn\u011bn\u00ed v\u00edce legislativy a je\u0161t\u011b hlub\u0161\u00ed propojen\u00ed s regiony, za kter\u00e9 jsou zvoleni.", "46": "Za ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek a je to komplexn\u00ed probl\u00e9m nav\u00e1zan\u00fd na dal\u0161\u00ed oblasti \u017eivota.", "50": "Nem\u00e1m dost podrobn\u00fdch informac\u00ed o tomto probl\u00e9mu.", "53": "Protikorup\u010dn\u00ed program prosazuji i j\u00e1 ve sv\u00e9 pr\u00e1ci."}, "110": {}, "134": {"2": "V\u00fdvoj eura je nyn\u00ed dost diskutabiln\u00ed.", "7": "U\u017e nyn\u00ed vznikaj\u00ed a\u017e nebezpe\u010dn\u00e9 skupiny", "8": "Nez\u00e1visl\u00e1 a hlavn\u011b objektivn\u00ed", "13": "M\u011bli by v\u0161ak v\u0161ak po stejnou dobu, jako je doba studia, (minim\u00e1ln\u011b) odevzd\u00e1vat sv\u00e9 znalosti a pr\u00e1ci v \u010cesku", "18": "Pro mal\u00e9 obce by se sn\u00ed\u017een\u00ed stalo probl\u00e9mem p\u0159edev\u0161\u00edm administrativn\u00edm.", "20": "Ne, ale zjednodu\u0161it syst\u00e9m.", "26": "Ano, ale v omezen\u00e9m rozsahu. Fotovoltaika na zem\u011bd\u011blsk\u00fdch ploch\u00e1ch nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm.", "28": "Na konkr\u00e9tn\u00ed z\u00e1le\u017eitosti, stavby, pr\u016fmyslov\u00e9 vybaven\u00ed apod., nikoli voln\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky", "31": "Souhlas\u00edm s registrovan\u00fdm partnerstv\u00edm. Souhlas\u00edm s adopc\u00ed potomka partnera.", "33": "Jako l\u00e9\u010debn\u00fd produkt.", "35": "Nen\u00ed nutn\u00e1 zv\u00fd\u0161en\u00e1 aktivita - p\u0159\u00edch\u00e1zej\u00ed sami. L\u00e9pe vyu\u017e\u00edvat na\u0161e vlastn\u00ed lidi.", "49": "Tuto oblast nelze usp\u011bchat, nejsou \u0159e\u0161eny n\u00e1hradn\u00ed zdroje i pro chemick\u00fd pr\u016fmysl.", "51": "S rozumem."}, "99": {}, "82": {"1": "Jsem velkou zast\u00e1nkyn\u00ed referend zejm\u00e9na na lok\u00e1ln\u00ed t\u00e9mata. V p\u0159\u00edpad\u011b celost\u00e1tn\u00edch referend zast\u00e1v\u00e1m v\u0161ak opatrn\u011bj\u0161\u00ed postoj, p\u0159i\u010dem\u017e rozhodn\u011b podporuji co mo\u017en\u00e1 nej\u0161ir\u0161\u00ed participaci ob\u010dan\u016f formou petic\u00ed, snadn\u00e9mu p\u0159\u00edstupu k poslanc\u016fm a sen\u00e1tor\u016fm.", "3": "Tento syst\u00e9m je ji\u017e zaveden, tud\u00ed\u017e bych jej neru\u0161ila. Rozhodn\u011b bych v\u0161ak EET nepo\u017eadovala od p\u0159\u00edle\u017eitostn\u00fdch a drobn\u00fdch obchodn\u00edk\u016f. M\u011bl by v\u0161ak b\u00fdt co nejjednodu\u0161\u0161\u00ed a nejlevn\u011bj\u0161\u00ed pro jeho povinn\u00e9 u\u017eivatele. Ekonomick\u00fd p\u0159\u00ednos syst\u00e9mu je tedy sporn\u00fd, mrz\u00ed m\u011b, \u017ee kv\u016fli EET muselo zav\u0159\u00edt mnoho podnik\u016f. Bohu\u017eel v sou\u010dasn\u00e9 situaci by jeho zru\u0161en\u00ed k obnov\u011b t\u011bchto provoz\u016f sp\u00ed\u0161e nevedlo.", "6": "Ot\u00e1zka azylu a uprchlictv\u00ed je d\u016fkazem o solidarit\u011b na\u0161\u00ed zem\u011b. Bohu\u017eel bylo toto t\u00e9ma zpolitizov\u00e1no, co\u017e dosp\u011blo ke \u0161patn\u00e9mu obrazu, kter\u00fd ohledn\u011b t\u00e9to ot\u00e1zky m\u00e1me v z\u00e1padn\u00edch zem\u00edch. Koordinovan\u00e9 postupy s evropsk\u00fdmi zem\u011bmi v p\u0159\u00edpad\u011b kriz\u00ed jsou podle nezbytnost\u00ed. Jsou ur\u010dit\u00e9 krizov\u00e9 jevy, kter\u00e9 neznaj\u00ed hranice jako jsou povodn\u011b, virov\u00e9 pandemie a t\u0159eba i uprchlictv\u00ed.", "7": "Diskriminace tohoto druhu je ostatn\u011b v rozporu s mezin\u00e1rodn\u00edmi \u00famluvami.", "8": "Nez\u00e1vislost m\u00e9di\u00ed je pro demokracii kl\u00ed\u010dov\u00e1. Z\u00e1visl\u00e1 m\u00e9dia ovl\u00e1dan\u00e1 (MF Dnes, Lidovky a dal\u0161\u00ed) v\u00fdznamn\u011b ovliv\u0148uj\u00ed rozhodov\u00e1n\u00ed voli\u010d\u016f.", "10": "Obecn\u011b jsem pro usnadn\u011bn\u00ed \u017eivota lidem a odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed zbyte\u010dn\u00fdch bari\u00e9r.", "12": "Vad\u00ed mi nekoncep\u010dnost tohoto opat\u0159en\u00ed. D\u016fchodci, zejm\u00e9na ovdov\u011bl\u00ed, b\u00fdvaj\u00ed ohro\u017eenou skupinou, ale i mezi jimi jsou velk\u00e9 rozd\u00edly. D\u016fchodci jsou v souvislosti s pandemi\u00ed ohro\u017een\u00ed sp\u00ed\u0161e na zdrav\u00ed. Ekonomicky ji\u017e m\u00e9n\u011b, nebo\u0165 jejich p\u0159\u00edjem je zaru\u010den. H\u016f\u0159e jsou na tom ekonomicky aktivn\u00ed ob\u010dan\u00e9 a to zejm\u00e9na rodi\u010de s d\u011btmi, jsou-li samo\u017eiviteli. Motivace vl\u00e1dy je jasn\u00e1, jde o plo\u0161n\u00e9 rozd\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u0159ed volbami. Toto t\u00e9ma je zneu\u017eito v r\u00e1mci p\u0159edvolebn\u00ed kampan\u011b.", "13": "Pokud by se \u0161koln\u00e9 zavedlo, nebudeme schopni z\u00edskat talenty z ekonomicky slab\u0161\u00edch rodin.  Soci\u00e1ln\u00ed rozd\u00edly a prostupnost mezi jednotliv\u00fdmi soci\u00e1ln\u00edmi t\u0159\u00eddami se zhor\u0161\u00ed.", "18": "Tento limit je ve srovn\u00e1n\u00ed s ostatn\u00edmi zem\u011bmi jeden z nejvy\u0161\u0161\u00edch. Tento typ ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek omezuje pot\u0159ebnou hospod\u00e1\u0159skou sout\u011b\u017e. Sn\u00ed\u017eila bych jej o polovinu.", "19": "Alkoholismu je velk\u00fdm probl\u00e9mem na\u0161\u00ed spole\u010dnosti.", "22": "Ano, princip teritoriality odstran\u00ed nerovnosti v sou\u010dasn\u00e9m nastaven\u00ed , zlevn\u00ed a zefektivn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed a zlep\u0161\u00ed dohled nad exekutory m\u00edstn\u011b p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi soudy. Novela exeku\u010dn\u00edho z\u00e1kona vede k \u0159e\u0161en\u00ed velk\u00e9ho probl\u00e9mu na\u0161\u00ed zem\u011b, co\u017e jsou dluhov\u00e9 pasti.", "23": "Tato problematika m\u00e1 i druhou stranu. Je lep\u0161\u00ed, kdy\u017e v\u00edce lid\u00ed zaplat\u00ed by\u0165 men\u0161\u00ed \u010d\u00e1st dluh\u016f, ne\u017e aby se lid\u00e9 vyh\u00fdbali pr\u00e1ci a pohybovali se v \u0161ed\u00e9 ekonomice. To toti\u017e ve sv\u00e9 podstat\u011b neprosp\u00edv\u00e1 ani v\u011b\u0159itel\u016fm. Jde o komplexn\u00ed probl\u00e9m zat\u011b\u017euj\u00edc\u00ed celou n\u00e1rodn\u00ed ekonomiku.", "24": "Rozhodn\u011b by v\u0161ak nem\u011bly b\u00fdt posilov\u00e1ny jeho pravomoci. je t\u0159eba bd\u00edt nad t\u00edm, aby prezident sv\u00fdm sv\u00e9voln\u00fdm jedn\u00e1n\u00edm nezav\u00e1d\u011bl nov\u00e9 \u00fastavn\u00ed precedenty.", "25": "P\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv vede ke zv\u00fd\u0161en\u00ed produkce energetick\u00fdch rostlin. P\u011bstov\u00e1n\u00ed t\u011bchto druh\u016f plodin ve velk\u00e9m pak vede k vy\u010derp\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u016fdy. V situaci, kdy na toto p\u011bstov\u00e1n\u00ed zem\u011bd\u011blci \u010derpaj\u00ed dotace, jde o velmi \u0161patn\u00fd stav. Proto se mi l\u00edb\u00ed projekt Pestr\u00e1 krajina, kter\u00fd p\u0159ed t\u00edmto typem produkce varuje a sna\u017e\u00ed se vr\u00e1tit na\u0161e zem\u011bd\u011blstv\u00ed do p\u0159irozen\u00e9ho stavu, tj. bez p\u011bstov\u00e1n\u00ed tohoto typu plodin.", "26": "Je t\u0159eba db\u00e1t na to, \u017ee zdroje jednou dojdou. M\u011bli bychom b\u00fdt p\u0159ipraveni a hledat inovativn\u00ed zp\u016fsoby z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed energie.", "27": "\u017divotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed je pro spokojen\u00fd \u017eivot lid\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e9.", "32": "Rozhodn\u011b ano. Romov\u00e9 jsou v\u00fdznamnou men\u0161inou .M\u011bli bychom tedy poznat kulturu sv\u00fdch spoluob\u010dan\u016f. Ostatn\u011b i pro n\u011b samotn\u00e9 to bude velmi p\u0159\u00ednosn\u00e9 a povzbuzuj\u00edc\u00ed.", "33": "Mnohem v\u011bt\u0161\u00edm probl\u00e9me v \u010cR je alkoholismus, kter\u00fd je \u0161kodliv\u011bj\u0161\u00ed.", "35": "Z\u00e1rove'n je mo\u017en\u00e9 hledat v\u00edce lidsk\u00fdch zdroj\u016f uvnit\u0159 podporou talentovan\u00fdch lid\u00ed ze soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edch vrstev., p\u0159\u00edpadn\u011b t\u011bch v dluhov\u00e9 pasti.Nap\u0159. \u0159emesln\u00edk\u016f je mo\u017en\u00e9 naj\u00edt pom\u011brn\u011b dost, pokud jim st\u00e1t pom\u016f\u017ee vy\u0159e\u0161it jejich exekuce.", "37": "K zodpov\u011bzen\u00ed t\u00e9to ot\u00e1zky bych musela zn\u00e1t podrobn\u011bj\u0161\u00ed statistiku.", "38": "St\u00e1t by m\u011bl vlastnit jen strategick\u00e9 podniky.", "40": "Za spln\u011bn\u00ed ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek by tomu m\u011blo takto b\u00fdt. V\u00fdpadek p\u0159\u00edjmu, kter\u00fd je ur\u010den na v\u00fd\u017eivu d\u011bt\u00ed je z\u00e1va\u017en\u00fdm ohro\u017een\u00edm zejm\u00e9na pro d\u011bti.", "41": "Je pot\u0159eba pomoci rodi\u010d\u016fm skloubit pr\u00e1ci a rodinu. V \u010cR jsou nedostatkem m\u00edst ohro\u017eeny zejm\u00e9na \u017eeny, na jejich\u017e bedrech le\u017e\u00ed bohu\u017eel nejv\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e. Pokud neumo\u017en\u00edme \u017een\u00e1m neztratit svou kvalifikaci, doch\u00e1z\u00ed k velk\u00e9 nespravedlnosti v\u016f\u010di nim. D\u016fsledkem pak je ni\u017e\u0161\u00ed odm\u011bna oproti mu\u017e\u016fm a ni\u017e\u0161\u00ed d\u016fchod. To v\u0161e za situace, kdy se \u017eeny nejv\u00edce staraj\u00ed o sv\u00e9 bli\u017en\u00ed. jako matka p\u011bti d\u011bt\u00ed v\u00edm, o \u010dem mluv\u00edm.", "43": "Plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz stavb me\u0161it by byl v rozporu s na\u0161im \u00fastavn\u00ed po\u0159\u00e1dkem.", "46": "Dostupnost bydlen\u00ed je pro spokojen\u00fd \u017eivot lid\u00ed a v\u00fdchovu d\u011bt\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e1.", "47": "Zv\u00e1\u017eila bych zejm\u00e9na, zda je v\u016fbec nutn\u00e9 tento reaktor stav\u011bt.", "50": "Je t\u0159eba m\u00edt re\u00e1ln\u00e9 c\u00edle. Budu \u0161\u0165astn\u00e1, pokud se n\u00e1m poda\u0159\u00ed dos\u00e1hnout alespo\u0148 40% poklesu.", "51": "Stavba samotn\u00e1 by byla obrovskou ekologickou z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed. Levn\u011bj\u0161\u00ed a efektivn\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsoby jsou mok\u0159ady, t\u016f\u0148ky a obnova p\u0159irozen\u00e9ho zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Je t\u0159eba, aby krajina znovu obnovila svou p\u0159irozenou schopnost zadr\u017eet vodu. Viz. projekt Pestr\u00e1 krajina.", "53": "Jako advok\u00e1tka m\u00e1m zku\u0161enost, \u017ee existuje velk\u00e1 nespravedlnost mezi ukl\u00e1d\u00e1n\u00edm trest\u016f tzv.\"oby\u010dejn\u00fdm\" lidem za majetkov\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny s n\u00edzkou \u0161kodou a tresty za kriminalitu b\u00edl\u00fdch l\u00edme\u010dk\u016f. Je to pohor\u0161uj\u00edc\u00ed pro oby\u010dejn\u00e9 lidi."}, "199": {"1": "Jsme zastupitelsk\u00e1 demokracie, nikoliv peti\u010dn\u00ed p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie", "2": "Po spln\u011bn\u00ed v\u0161ech z\u00e1vazn\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed a po vysv\u011btlen\u00ed voli\u010d\u016fm vl\u00e1dou o v\u00fdhodnosti tohoto ji\u017e d\u0159\u00edve z\u00e1vazn\u011b podepsan\u00e9ho kroku.", "3": "EET omezuje \u010dernou ekonomiku", "4": "Z\u00e1le\u017eelo by na nastaven\u00ed parament\u016f pro petici", "5": "Nevystupovat, ale p\u0159ibrzdit n\u011bkter\u00e9 progresivistick\u00e9 a aktivistick\u00e9 iniciativy - p\u0159ekotn\u00e9 sponzorovan\u00e9 \u0161\u00ed\u0159en\u00ed elektromobility, kterou pova\u017euji za slepou v\u011btev v\u00fdvoje. Pokra\u010dovat ve v\u00fdvoji spalovac\u00edch motor\u016f, kde jsou je\u0161t\u011b rezervy.", "6": "Nel\u00edb\u00ed se mi snahy o direktivn\u00ed rozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f do jedn.zem\u00ed na z\u00e1klad\u011b p\u0159edem neschv\u00e1len\u00e9ho p\u0159ijet\u00ed velk\u00e9ho po\u010dtu v EU (N\u011bmecko). Jedn.zem\u011b by m\u011bly m\u00edt v\u011bt\u0161\u00ed autonomii p\u0159i azylov\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed.", "7": "Azyl jen pro uprchl\u00edky z v\u00e1l\u010d\u00edc\u00edch zem\u00ed - v\u017edy do\u010dasn\u00fd, po dobu konfliktu. Po uklidn\u011bn\u00ed situace v p\u016fvodn\u00edch zem\u00edch repatriace azylant\u016f zp\u011bt.", "8": "Ve\u0159ejn\u00e1 media mus\u00ed b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e1 - jen tak mohou b\u00fdt z\u00e1rukou objektivity.", "9": "NATO jako spojenec je jedinou a nejsiln\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1rukou na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti.", "10": "Voln\u00fd Schengensk\u00fd prostor pat\u0159\u00ed k nejlep\u0161\u00edm vymo\u017eenostem EU, v\u00fdrazn\u011b zvy\u0161uje osobn\u00ed svobodu cestov\u00e1n\u00ed a pobytu.", "11": "Souhlasil bych i s jistou formou kontroly a regulace k potla\u010den\u00ed negativn\u00edch jev\u016f, kter\u00e9 jsou zde velmi roz\u0161\u00ed\u0159eny-\u0159et\u011bzov\u00e9 maily, trollen\u00ed, fake-news, dezinformace, nevy\u017e\u00e1dan\u00e9 reklamy, ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed voleb a politiky(Brexit), hybridn\u00ed v\u00e1lky z v\u00fdchodu aj.", "12": "Souhlas\u00edm jedin\u011b v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by p\u0159\u00edsp\u011bv\u011bk sou\u010dasn\u011b dostaly i mlad\u00e9 rodiny a samo\u017eivitelky - tyto dv\u011b skupiny byly pandemi\u00ed nejv\u00edce posti\u017eeny.", "13": "Dokuid to p\u016fjde, tak \u0161koln\u00e9 neplatit. I tak je pro st\u0159edn\u00ed t\u0159\u00eddu studium jejich d\u011bt\u00ed na V\u0160 finan\u010dn\u011b velmi n\u00e1ro\u010dn\u00e9. A zadlu\u017eovat absolventy spl\u00e1cen\u00edm \u0161koln\u00e9ho od po\u010d\u00e1tku zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nen\u00ed \u0161\u0165astn\u00e9.", "14": "Z\u00e1kladn\u00ed ochrana pr\u00e1v zam\u011bstnanc\u016f je d\u016fle\u017eit\u00e1 v demokratick\u00e9 soci\u00e1ln\u00edm st\u00e1tu.", "15": "Sp\u00ed\u0161e ano, poplatky za slu\u017eby na\u0161ich bank pat\u0159\u00ed k nejvy\u0161\u0161\u00edm v EU.", "16": "Hranice 65 let je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vzhledem ke zdrav.stavu populace nastavena jako nyn\u00ed maxim\u00e1ln\u011b mo\u017en\u00e1. S prodlou\u017een\u00edm pr\u016fm\u011brn\u00e9ho v\u011bku do\u017eit\u00ed lze uva\u017eovat o p\u0159\u00edpadn\u00e9m zv\u00fd\u0161en\u00ed.", "17": "Nejsem odborn\u00edk na tuto problematiku.", "18": "Sn\u00ed\u017een\u00ed by zpomalilo realizace a vedlo k manipulac\u00edm - rozd\u011blen\u00edm zak\u00e1zek a pod.", "19": "Jako l\u00e9ka\u0159 souhlas\u00edm se v\u0161emi restrikcemi toxikomani\u00ed.", "20": "Umo\u017e\u0148uje lep\u0161\u00ed kontrolu ze strany finan\u010dn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f.", "22": "Odstran\u011bn\u00ed negativn\u00edch jev\u016f ze strany exekutor\u016f.", "23": "Dlu\u017en\u00edci \u010dasto zneu\u017e\u00edvaj\u00ed mo\u017enost p\u0159edlu\u017een\u00ed .", "24": "Jsme parlamentn\u00ed demokracie, tud\u00ed\u017e by prezidenta m\u011bl volit parlament v horn\u00ed i doln\u00ed komo\u0159e.", "25": "V pr\u016fmyslov\u00fdch zem\u00edch EU se od bioslo\u017eek v palivech odstupuje. Nepln\u00ed p\u016fvodn\u011b p\u0159edpokl\u00e1dan\u00fd \u00fa\u010dinek.", "26": "Fosiln\u00ed paliva bude zapot\u0159eb\u00ed postupn\u011b nahrazovat obnoviteln\u00fdmi zdroji energie a j\u00e1drem.", "27": "V\u00edce zales\u0148ovat sm\u00ed\u0161en\u00fdmi lesy, zm\u011bn\u0161ovat rozlohy jedn.pol\u00ed, zadr\u017eovat vodu v krajin\u011b, rem\u00edzky, mok\u0159ady, meandry, rybn\u00edky,p\u0159ehrady aj.", "28": "C\u00edlen\u011b ano, pro pe\u010dliv\u011b vybran\u00e9 projekty.", "29": "I za cenu \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9ho zv\u00fd\u0161en\u00ed ceny vajec.", "30": "Kolektivn\u00ed ochrana d\u011bt\u00ed vakcinac\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1, m\u011bla by b\u00fdt i povinn\u00e1.", "31": "Man\u017eelstv\u00ed ne, ale souhlasil bych s roz\u0161\u00ed\u0159en\u00edm pravomoc\u00ed  v r\u00e1mci institutu registrovan\u00e9ho partnerstv\u00ed, v\u010d.mo\u017enosti adopce.", "33": "St\u00e1t dostate\u010dn\u011b zaji\u0161\u0165uje pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely konopn\u00e9 produkty pod kontrolou l\u00e9ka\u0159e.", "34": "Je karcinogenn\u00ed, nutno nahradit m\u00e9n\u011b toxick\u00fdm v\u00fdrobkem.", "35": "U l\u00e9ka\u0159\u016f nezbytn\u00e1 podm\u00ednka odborn\u00e9ho p\u0159ezkou\u0161en\u00ed L\u00e9ka\u0159skou komoroui a p\u0159ezkou\u0161en\u00ed jazykov\u00fdch znalost\u00ed.", "37": "Policie by m\u011bla kontrolovat i jin\u00e9 p\u0159estupky, ne\u017e m\u011b\u0159en\u00ed rychlosti.", "40": "Zodpov\u011bdnost za v\u00fd\u017eivu d\u011bt\u00ed maj\u00ed rodi\u010de. Kdy\u017e to nefunguje,mus\u00ed pom\u00e1hat soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m, nikoliv aby st\u00e1t platil za nezpodpov\u011bdn\u00e9ho rodi\u010de. Zv\u00fd\u0161it sankce a trestnost pro neplat\u00edc\u00ed rodi\u010de (v\u010d.odeb\u00edr\u00e1n\u00ed \u0159idi\u010dsk\u00e9ho opr\u00e1vn\u011bn\u00ed a pod.).Tento n\u00e1vrh \u010cSSD pova\u017euji za nepoveden\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed in\u017een\u00fdrstv\u00ed.", "42": "Je pojistka demokracie. Naopak by mu m\u011bly b\u00fdt zv\u00fd\u0161eny pravomoci, aby nebyl snadno p\u0159ehlasovateln\u00fd 101 hlasy v poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b. Do budoucna by sen\u00e1t mohl b\u00fdt slo\u017een ze z\u00e1stupc\u016f jednotliv\u00fdch kraj\u016f.", "43": "Muslimsk\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed a jeho  v\u011b\u0159\u00edc\u00ed vych\u00e1zej\u00ed p\u0159i praktikov\u00e1n\u00ed v\u00edry z mimoevropsk\u00fdch ko\u0159en\u016f, kter\u00e9 jsou velmi obt\u00ed\u017en\u011b slu\u010diteln\u00e9 s k\u0159es\u0165ansk\u00fdmi tradicemi. Zku\u0161enosti zem\u00ed EU (Francie, It\u00e1lie, N\u011bmecko) jsou alarmuj\u00edc\u00ed.", "44": "Pragocentrizmus je \u0161kodliv\u00fd. Doporu\u010duji n\u011bkter\u00e9 instituce p\u0159es\u00eddlit na Moravu, zejm\u00e9na do Brna a Ostravy.", "45": "Zv\u00fd\u0161il sebed\u016fv\u011bru a n\u00e1rodn\u00ed hrdost ob\u010dan\u016f, kter\u00fdm se nel\u00edb\u00ed pod\u0159\u00edzen\u00fd postoj sou\u010dasn\u00e9 vl\u00e1dy a prezidenta k Rusku a \u010c\u00edn\u011b.", "46": "Cenov\u011b dostupn\u00fdch byt\u016f je velmi m\u00e1lo a je\u0161t\u011b m\u00e9n\u011b se stav\u00ed.", "47": "Z\u00e1vislost v j\u00e1d\u0159e na dod\u00e1vk\u00e1ch z Ruska a \u010c\u00edny by sn\u00ed\u017eila na\u0161i n\u00e1rodn\u00ed bezpe\u010dnost, nav\u00edc osobn\u011b nev\u011b\u0159\u00edm jejich slib\u016fm a bezpe\u010dnostn\u00edm standart\u016fm.", "48": "Alternativn\u00edmi zdroji (sol\u00e1ry, v\u00edtr,voda) nebudeme schopni pln\u011b nahradit elekt\u0159inu produkovanou fosiln\u00edmi elektr\u00e1rnami.", "49": "Nikoliv p\u0159ekotn\u011b, ale uv\u00e1\u017eliv\u011b se sou\u010dasnou n\u00e1hradou jin\u00fdch zdroj\u016f, abychom nebyli odk\u00e1z\u00e1ni na dovoz el.energie ze zahrani\u010d\u00ed.", "50": "P\u0159ehnan\u00fd klimatick\u00fd alarmizmus sp\u00ed\u0161e \u0161kod\u00ed, ne\u017e pom\u00e1h\u00e1 - viz nesmysln\u00e1, st\u00e1tem a EU dotovan\u00e1 elektromobilita.", "52": "Ministerstvo spravedlnosti je politicky anga\u017eovan\u00e1 instituce, negarantuje politickou nez\u00e1vislost pro\u0161et\u0159en\u00ed t\u00e9to trestn\u00e9 \u010dinnosti.", "53": "D\u016fsledn\u011b vyu\u017e\u00edvat limity nastaven\u00ed."}, "29": {"7": "Azylov\u00fd z\u00e1kon jasn\u011b mluv\u00ed o tom, kdo m\u016f\u017ee a nem\u016f\u017ee dostat u n\u00e1s azyl, v\u00edra v t\u011bch krit\u00e9ri\u00edch nen\u00ed", "29": "Nikdo zat\u00edm v\u011brohodn\u011b nevy\u010d\u00edslil mo\u017en\u00e9 zdra\u017een\u00ed vajec p\u0159i zru\u0161en\u00ed klecov\u00e9ho chovu"}, "42": {}, "120": {"2": "Euro nen\u00ed m\u011bna, ale bezcenn\u00fd pap\u00edr. M\u011bna se odvozuje od hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho stavu st\u00e1tu, kde plat\u00ed. EU nen\u00ed jeden st\u00e1t, ka\u017ed\u00e1 \u010dlensk\u00e1 zem\u011b m\u00e1 jinou ekonomickou v\u00fdkonnost, co\u017e se d\u0159\u00edve \u0159e\u0161ilo kurzov\u00fdm pom\u011brem. Dne\u0161n\u00ed Euro nahr\u00e1v\u00e1 siln\u00fdm (N\u011bmecko) a okr\u00e1d\u00e1 slab\u00e9 (\u0158ecko). Je to z principu  nespravedlnost a druh ekonomick\u00e9ho kolonialismu.", "5": "EU u\u017e nen\u00ed t\u00edm spole\u010denstv\u00edm, do n\u011bho\u017e jsme vstupovali kv\u016fli svobod\u011b trhu, zbo\u017e\u00ed, pracovn\u00edch sil atd. EU je nadn\u00e1rodn\u00ed byrokratick\u00e9 monstrum, kter\u00e9 za \u010dlensk\u00e9 zem\u011b vym\u00fd\u0161l\u00ed nesmysln\u00e9 z\u00e1kony (sm\u011brnice) a vynucuje jejich dodr\u017eov\u00e1n\u00ed, i kdy\u017e to pro \u010dlensk\u00e9 zem\u011b nen\u00ed vhodn\u00e9 a v\u00fdhodn\u00e9. EU v t\u00e9to podob\u011b je diktatura.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 jin\u00e9 mo\u017enosti a jinou ochotu akceptovat ideologii v\u00edta\u010dstv\u00ed, kterou zavedla A.Merkelov\u00e1. Ochrana vlastn\u00edch obyvatel je prvn\u00ed z\u00e1jem ka\u017ed\u00e9ho st\u00e1tu. Migrace p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed ekonomick\u00e1, bezpe\u010dnostn\u00ed, zdravotn\u00ed aj. rizika. Nen\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9 nutit \u010dlensk\u00e9 zem\u011b, aby jednaly proti z\u00e1jmu sv\u00fdch ob\u010dan\u016f a ohro\u017eovaly je.", "8": "\u010cT nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1, je z\u00e1visl\u00e1 na politic\u00edch, kte\u0159\u00ed ji neform\u00e1ln\u011b ovliv\u0148uj\u00ed. Nejde o to ji pod\u0159\u00eddit vl\u00e1d\u011b \u010di komukoli. Je pot\u0159eba z n\u00ed ud\u011blat rozpo\u010dtovou organizaci jako v SR. Pak bude zaru\u010dena nez\u00e1vislost na politic\u00edch.", "9": "NATO je reziduum studen\u00e9 v\u00e1lky. I V\u00e1clav Havel po sv\u00e9m n\u00e1stupu na Hrad v r. 1989 prosazoval spole\u010dn\u00e9 zru\u0161en\u00ed Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy a NATO.", "10": "Pot\u00ed\u017e je v tom, \u017ee Schengen de facto u\u017e neexistuje, proto\u017ee N\u011bmecko, Francie a n\u011bkter\u00e9 dal\u0161\u00ed zem\u011b za\u010daly p\u0159ij\u00edmat \u010dasto neidentifikovateln\u00e9 osoby ze zem\u00ed mimo Schengen, kter\u00e9 se po \u00fazem\u00ed Schengenu voln\u011b pohybuj\u00ed, a\u010dkoli k tomu nemaj\u00ed \u017e\u00e1dnou pr\u00e1vn\u00ed legitimaci. M\u00e1-li m\u00edt Schengen smysl, mus\u00ed b\u00fdt \u010dlensk\u00fdmi zem\u011bmi dodr\u017eov\u00e1n a vynucov\u00e1n.", "13": "\u0160koln\u00e9 nezv\u00fd\u0161\u00ed \u00farove\u0148 V\u0160 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Tu zv\u00fd\u0161\u00ed pouze vy\u0161\u0161\u00ed kvalita p\u0159ij\u00edman\u00fdch absolvent\u016f ze S\u0160. \u010cili by se m\u011bla vy\u017eadovat podstatn\u011b vy\u0161\u0161\u00ed znalostn\u00ed \u00farove\u0148 u p\u0159ij\u00edmac\u00edch procedur. Zav\u00e1d\u011bn\u00ed ryze tr\u017en\u00edch vztah\u016f do oblasti vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed nepoiva\u017euji za efektivn\u00ed. Nomin\u00e1ln\u011b se zv\u00fd\u0161\u00ed po\u010det V\u0160 absolvent\u016f, ale nikoli jejich skute\u010dn\u00e1 vzd\u011blanost. \u010cili to vede k tzv. Pot\u011bmkinov\u011b vesnici.", "20": "Pl\u00e1tci DPH k doveden\u00ed t\u00e9to dan\u011b d\u011blaj\u00ed komplexn\u00ed bilanci, finan\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad m\u00e1 pr\u00e1vo je kontrolovat. Toto je administrativa nav\u00edc.", "21": "Rovn\u00e1 da\u0148 je nejspravedliv\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsob. Nav\u00edc prokazateln\u011b funguje  Lafferova k\u0159ivka, podle n\u00ed\u017e plat\u00ed, \u017ee \u010d\u00edm ni\u017e\u0161\u00ed je nomin\u00e1ln\u00ed da\u0148, t\u00edm vy\u0161\u0161\u00ed je jej\u00ed re\u00e1ln\u00fd v\u00fdb\u011br (nere\u00e1ln\u011b vysok\u00e9 dan\u011b vedou mnoh\u00e9 podnikatele k hled\u00e1n\u00ed cest k jejich obch\u00e1zen\u00ed a neplacen\u00ed, ni\u017e\u0161\u0161\u00ed da\u0148 je v\u00fdhodn\u00e1 pro v\u0161echny - pl\u00e1tce i st\u00e1t.", "22": "Nav\u00edc bych byl pro zest\u00e1tn\u011bn\u00ed exekutorsk\u00e9 \u010dinnosti. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed praxe je ne\u00fanosn\u00e1.", "24": "Je to sv\u00e9ho druhu referendum o tom, kudy se m\u00e1 st\u00e1t ub\u00edrat. Minul\u00e9 dv\u011b volby jsou toho d\u016fkazem.", "26": "R\u016fzn\u00e9 sol\u00e1rn\u00ed kauzy jsou jasn\u00fdm d\u016fkazem, \u017ee tu nejde o z\u00e1jem ekologick\u00fd, n\u00fdbr\u017e byznysov\u00fd.", "27": "T\u00e9ma klimatick\u00fdch zm\u011bn je z\u00e1stupn\u00e9 kli\u0161\u00e9, kter\u00e9 skr\u00fdv\u00e1 touhu politik\u016f ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch ve volebn\u00edm kl\u00e1n\u00ed j\u00edt proti smyslu a podstat\u011b demokracie, toti\u017e v\u0161eobecn\u00fdm a pluralitn\u00edm volb\u00e1m. Eko-t\u00e9ma se zneu\u017e\u00edv\u00e1 t\u011bmi, kdo by r\u00e1di vl\u00e1dli, ani\u017e by m\u011bli podporu volebn\u00ed v\u011bt\u0161iny.", "30": "Je to velk\u00e9 riziko pro d\u011bti o\u010dkovan\u00e9 i person\u00e1l. Polo\u017ete tuto ot\u00e1zku rodi\u010d\u016fm d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 pro\u0161ly o\u010dkovac\u00ed procedurou. Co\u017epak u\u017e jsme zapomn\u011bli, \u017ee povinn\u00e9 a plo\u0161n\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed u n\u00e1s odstranilo TBC \u010di d\u011btskou obrnu? Tou\u017e\u00edme po jejich n\u00e1vratu?", "31": "Maj\u00ed sv\u00e1 pr\u00e1va dostate\u010dn\u011b o\u0161et\u0159en\u00e1 z\u00e1konem o registrovan\u00e9m partnerstv\u00ed.", "32": "Aspo\u0148 se uk\u00e1\u017ee, jak velk\u00fd z\u00e1jem o tento jazyk je. Nesm\u00ed b\u00fdt povinn\u00fd a vnucovan\u00fd.", "35": "Naopak by m\u011bla motivovat l\u00e9ka\u0159e, aby neodch\u00e1zeli za vy\u0161\u0161\u00ed mzdou do zahrani\u010d\u00ed, a podstatn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159it u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed, aby byl dostatek \u0159emesln\u00edk\u016f.", "36": "Kdy\u017e n\u011bkdo chce leg\u00e1ln\u011b \u017e\u00edt na na\u0161em \u00fazem\u00ed, mus\u00ed si n\u00e1klady tohoto rozhodnut\u00ed platit ze sv\u00e9ho. O neleg\u00e1lech u\u017e v\u016fbec nemluv\u00edm.", "37": "Ne, i zde plat\u00ed rovnost p\u0159ed z\u00e1konem.", "39": "Nen\u00ed d\u016fvod. Soudce je tak\u00e9 jenom \u010dlov\u011bk. Do\u017eivotn\u00ed funkce jej zbavuje pocitu permanentn\u00ed odpov\u011bdnosti za sv\u00e9 verdikty, je de facto neposti\u017eiteln\u00fd (s v\u00fdjimkou p\u0159\u00edm\u00e9 krimin\u00e1ln\u00ed \u010dinnosti).", "40": "Org\u00e1ny \u010dinn\u00e9 v trestn\u00edm m\u0159\u00edzen\u00ed by m\u011bly efektivn\u011bji vym\u00e1hat alimenty od neplati\u010d\u016f.", "42": "I kdy\u017e jeho pravomoci jsou mal\u00e9, p\u0159ece jen to je jist\u00fd filtr na legislativn\u00ed sv\u00e9voli. Bylo by mo\u017en\u00e1 ale v budoucnu dobr\u00e9 zamyslet se nad t\u00edm, zda z t\u00e9to parlamentn\u00ed komory nevytvo\u0159it n\u011bco jako je v USA Sn\u011bmovna reprezentant\u016f - tedy \u017ee by tu zasedali z\u00e1stupci kraj\u016f s p\u0159\u00e1\u00edm\u00fdm vztahem k regionu. Dne\u0161n\u00ed praxe de facto vylu\u010duje jakoukoli formu zastoupen\u00ed region\u00e1ln\u00edch z\u00e1jm\u016f.", "43": "Praxe v USA a jin\u00fdch z\u00e1padn\u00edch zem\u00edch ukazuje, \u017ee me\u0161ity a r\u016fzn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed spolky pod svou autoritou zast\u0159e\u0161uj\u00ed \u010dinnosti, mnohdy vedouc\u00ed a\u017e k terorismu.", "44": "Nen\u00ed d\u016fvod. N\u011bmecko je spolkov\u00e1 zem\u011b, m\u00e1 jin\u00e9 ropzd\u011blen\u00ed pravomoc\u00ed mezi celon\u011bmeckou a zemskou \u00farove\u0148, nelze to srovn\u00e1vat. U n\u00e1s je dlouholet\u00e1 praxe centralizace v\u011bt\u0161iny st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy do hlavn\u00edho m\u011bsta. Zjednodu\u0161uje to \u017eivot spole\u010dnosti.", "45": "Je to jen vnitropolitick\u00fd naschv\u00e1l maj\u00edc\u00ed za c\u00edl vyprovokovat prezidenta a medi\u00e1ln\u011b prosadit dosud neviditeln\u00e9ho a nepodstatn\u00e9ho politika. Vystr\u010dil dal p\u0159ednost z\u00e1jmu sv\u00e9mu, osobn\u00edmu, p\u0159ed z\u00e1jmem n\u00e1rodu a st\u00e1tu.", "47": "\u017dijeme v tr\u017en\u00edm sv\u011bt\u011b. Vylu\u010dov\u00e1n\u00ed firem z tendr\u016f kv\u016fli jejich domicilu je autorit\u00e1\u0159stv\u00ed a dikriminace.", "48": "Jadern\u00e1 energetika je budoucnost.", "49": "Ne, dokud nebude dostatek n\u00e1hradn\u00edch technologi\u00ed, zejm\u00e9na jadern\u00fdch.", "50": "Plat\u00ed to, co jsem napsal o jin\u00fdch eko-aktivit\u00e1ch. Je to z\u00e1stupn\u00e9 t\u00e9ma. A p\u0159ipom\u00edn\u00e1 to komunistick\u00e9 \"Poru\u010d\u00edme v\u011btru, de\u0161ti\".", "52": "Cel\u00fd tento z\u00e1kon je legislativn\u00ed paskvil, kter\u00fd m\u00e1 za c\u00edl podporovat dona\u0161e\u010dstv\u00ed. Je nep\u0159\u00edpustn\u00fdm z\u00e1sahem do soukrom\u00ed jednotlivc\u016f a tak\u00e9 hroz\u00ed p\u0159enesen\u00edm d\u016fkazn\u00edho p\u0159emene ze \u017ealobce na \u017ealovan\u00e9ho, p\u0159\u00edpadn\u011b dokonce retroaktivitu, co\u017e jsou v\u011bci s evropsk\u00fdm pojet\u00edm pr\u00e1va naprosto neslu\u010diteln\u00e9.", "53": "Ale hlavn\u011b by se m\u011bl naj\u00edt zp\u016fsob korupci odhalit a prok\u00e1zat, ale to je boj s v\u011btrn\u00fdmi ml\u00fdny."}, "53": {"1": "Po\u010det \u017eadatel\u016f o celost\u00e1tn\u00ed referendum by mohl b\u00fdt n\u011bkde mezi t\u011bmi 50 a\u017e 100 tis\u00edci.", "2": "Jsem z\u00e1sadn\u011b proti zaveden\u00ed Eura. D\u016fvodem je, \u017ee bychom ztratili jeden ze z\u00e1kladn\u00edch n\u00e1stroj\u016f, kter\u00fdm je mo\u017en\u00e9 \u0159\u00eddit podm\u00ednky v ekonomice (kurz, \u00farok)", "3": "EET bylo a je sp\u00ed\u0161e destruktivn\u00ed pro podnik\u00e1n\u00ed, ale u\u017e jeho zaveden\u00ed se da pou\u017e\u00edt jinak proti \u0161ed\u00e9 a \u010dern\u00e9 ekonomice", "4": "Dnes jsou n\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f tvo\u0159eny v\u011bt\u0161inou specializovan\u00fdmi pr\u00e1vn\u00edmi firmami na zak\u00e1zku. Ministerstva je v\u011bt\u0161inou jen p\u0159edkl\u00e1daj\u00ed. Ob\u010dan je pln\u011b vy\u0159azen z tvorby z\u00e1kon\u016f. To je pot\u0159eba zm\u011bnit.", "5": "Douf\u00e1m, ve zm\u011bnu sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed EU ji\u017e v roce 2019. Pokud by v roce 2023 m\u011blo z\u016fstat stejn\u00fd trend federalizace EU, pak by m\u011bla \u010cR EU opustit. Jsem pro spolupr\u00e1ci jako bylo EHS, ne pro federalizaci.", "6": "P\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00edm obrovsk\u00fdch migra\u010dn\u00edch vln uprchl\u00edk\u016f se nevy\u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m zem\u00ed, ze kter\u00fdch lid\u00e9 odch\u00e1zej\u00ed, nevy\u0159e\u0161\u00edme si t\u00edm ani probl\u00e9my my s porodnost\u00ed a pracovn\u00ed silou. Jednotliv\u00e9 zem\u011b by m\u011bli samy rozhodovat o sv\u00e9 azylov\u00e9 politice.", "9": "Pokud se v nejbli\u017e\u0161\u00ed dob\u011b nezm\u011bn\u00ed sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed a postup NATO ( nejpozd\u011bji do 2023), pak bych doporu\u010doval \u017e\u00e1dat o neutralitu.", "10": "Pokud EU zastav\u00ed sou\u010dasnou migra\u010dn\u00ed politiku, pak lze bez rizik z\u016fstat v otev\u0159en\u00e9m prostoru.", "13": "M\u011bl by se n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem zohlednit finan\u010dn\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvek studenta za dobu studia. Pokud po studiu opust\u00ed na\u0161i zem a jde pracovat jinam a je pot\u0159eba m\u00edt pr\u00e1vn\u00ed mo\u017enost n\u00e1klady na studium po\u017eadovat zp\u011bt.", "16": "Je pot\u0159eba zm\u011bnit system odvod\u016f a vyplacen\u00ed d\u016fchod\u016f. Pot\u0159ebujeme zv\u00fd\u0161it porodnost a vzd\u011blanost.", "18": "Je pot\u0159eba zav\u00e9st jin\u00fd kontroln\u00ed mechanismu. V\u00fd\u0161e zak\u00e1zky nesta\u010d\u00ed.", "22": "Exekutorsk\u00e1 agenda by m\u011bla p\u0159ej\u00edt zp\u011bt pod spr\u00e1vu st\u00e1tu.", "23": "Je pot\u0159eba zav\u00e9st dal\u0161\u00ed n\u00e1stroje  - prevence p\u0159i postupn\u00e9m vzniku zadlu\u017eenosti.", "26": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby to prob\u00edhalo ekonomicky p\u0159irozen\u00fdm zp\u016fsobem. Nesm\u00ed to b\u00fdt \"zelen\u00e1 diktatura\".", "37": "Lze zvy\u0161ovat razantn\u011bji pojistky.", "50": "Nen\u00ed z\u0159ejm\u00e9, \u017ee glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed je zp\u016fsoben\u00e9 jen \u010dlov\u011bkem. Je pot\u0159eba otev\u0159\u00edt patenty na mnoho alternativn\u00edch zdroj\u016f energie na r\u016fzn\u00fdch \u00farovn\u00edch. Je pot\u0159eba j\u00edt do kvality a ne \u0159e\u0161it v\u0161e kvantitou.", "51": "Je pot\u0159eba b\u00fdt odpov\u011bdn\u00fd na ka\u017ed\u00e9m m2 zem\u011b. P\u0159ehrady nic moc nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "52": "Nen\u00ed d\u016fvod, aby existovala v\u016fbec."}, "70": {"8": "\u010cesk\u00e1 televize bohu\u017eel nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1, ale je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b ovl\u00e1d\u00e1na neform\u00e1ln\u00edmi politick\u00fdmi a aktivistick\u00fdmi skupinami.", "13": "\u0160koln\u00e9 by m\u011blo b\u00fdt kompenzov\u00e1no rozs\u00e1hl\u00fdm syst\u00e9mem stipendi\u00ed a v\u00fdhodn\u00fdch studentsk\u00fdch p\u016fj\u010dek."}, "173": {"1": "Na z\u00e1klad\u011b konsenzu t\u00fdkaj\u00edc\u00edho se po\u010dtu podpis\u016f, nap\u0159. jako na Slovensku.", "2": "Ale nikoliv nyn\u00ed, kdy nejsou zcela jasn\u00e9 ekonomick\u00e9 dopady koronakrize, a\u017e v dob\u011b ekonomick\u00e9 konjunktury.", "3": "Prim\u00e1rn\u00ed premisa premi\u00e9ra \"v\u0161eci kradn\u00fa\" je mi ciz\u00ed, drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina lid\u00ed je poctiv\u00fdch a m\u00edsto svobody v podnik\u00e1n\u00ed jsou jim h\u00e1zeny klacky pod nohy.", "4": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee ob\u010dan\u00e9 mohou oslovovat sv\u00e9 volen\u00e9 z\u00e1stupce a jejich prost\u0159ednictv\u00edm p\u0159edkl\u00e1dat z\u00e1kony.", "5": "Nicm\u00e9n\u011b je nezbytn\u00e1 transformace Evropsk\u00e9 unie. Voln\u00fd pohyb osob a zbo\u017e\u00ed jako prim\u00e1rn\u00ed z\u00e1klad EU je jednozna\u010dn\u011b p\u0159\u00ednosn\u00fd, na druhou stranu by se Evropsk\u00e1 unie nem\u011bla vm\u011b\u0161ovat do b\u011b\u017en\u00fdch denn\u00edch z\u00e1l\u011b\u017eitost\u00ed jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f, brusel\u0161t\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci rozhoduj\u00edc\u00ed od stolu takto mnohdy nap\u00e1chaj\u00ed v\u00edce \u0161kody ne\u017e u\u017eitku.", "6": "Odm\u00edt\u00e1m, aby \u010cesk\u00e9 republice n\u011bkdo direktivn\u011b stanovoval kv\u00f3ty k p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f \u010di azylant\u016f, toto pat\u0159\u00ed do rozhodov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch svrchovan\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "7": "Selekce uprchl\u00edk\u016f dle vyzn\u00e1n\u00ed je jednozna\u010dn\u011b \u0161patn\u00fd po\u010din, takto bychom si \"vyb\u00edrat\" mezi lidmi v opravdov\u00e9 t\u00edsni nem\u011bli (t\u00edmto nemysl\u00edm ekonomick\u00e9 migranty). P\u0159ij\u00edman\u00ed uprchl\u00edci by m\u011bli b\u00fdt informov\u00e1ni o kulturn\u00edch zvyklostech v \u010cesk\u00e9 republiky a tyto zvyklosti akceptovat.", "8": "Ji\u017e nyn\u00ed se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee je nutn\u00e9 odpolitizov\u00e1n\u00ed Rady \u010cT, nez\u00e1vislost na politic\u00edch je v\u00edce ne\u017e nezbytn\u00e1.", "9": "Pozitiva na\u0161eho \u010dlenstv\u00ed v NATO jsou jasn\u011b p\u0159eva\u017euj\u00edc\u00ed nad negativy.", "10": "Jednozna\u010dn\u011b ano, o profitu voln\u00e9ho pohybu osob v EU nelze diskutovat.", "11": "Ka\u017ed\u00e1 firma, kter\u00e1 zde generuje zisky, by m\u011bla odv\u00e1d\u011bt i dan\u011b.", "12": "Jedn\u00e1 se o p\u0159edvolebn\u00ed \"\u00faplatek\" voli\u010d\u016fm, kter\u00fd p\u0159i ovrovsk\u00e9m deficitn\u00edm rozpo\u010dtu budou spl\u00e1cet je\u0161t\u011b na\u0161e d\u011bti. \u010clov\u011bk s rozumn\u00fdm ekonomick\u00fdm uva\u017eov\u00e1n\u00edm toto podporovat nem\u016f\u017ee.", "13": "Ob\u00e1val bych se omezen\u00ed p\u0159\u00edstupu k vzd\u011bl\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm. Na rozvoj vysok\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed finance dostupn\u00e9 jsou.", "14": "Z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce nem\u016f\u017ee b\u00fdt jen c\u00e1rem pap\u00edru. Pracuj\u00edc\u00ed \u010dlov\u011bk m\u00e1 mnohdy z\u00e1vazky, kter\u00e9 bez zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nejsou mnohdy hned \u0159e\u0161iteln\u00e9.", "15": "M\u00edsto \"sektorov\u00e9 dan\u011b\" bych p\u0159iv\u00edtal smysluplnou reformu cel\u00e9ho da\u0148ov\u00e9ho syst\u00e9mu.", "16": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchodl je p\u0159edev\u0161\u00edm nezbytn\u00e1 d\u016fchodov\u00e1 reforma, o kter\u00e9 se roky mluv\u00ed, ale v\u00fdsledek nen\u00ed.", "17": "Nam\u00edsto mezin\u00e1rodn\u00edho z\u00e1kazu bych preferoval registraci a adekv\u00e1tn\u00ed kontrolu autonomn\u00edch zbran\u00ed.", "18": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee by hrozilo paralyzov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch oprav \u010di investic men\u0161\u00edho rozsahu vzhledem k mo\u017enostem odvol\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "19": "Konzumace alkoholu je natolik roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e1, \u017ee jej\u00ed n\u00e1sledky nap\u0159. ve zdravotnicv\u00ed v\u00edd\u00e1m ka\u017ed\u00fd den. P\u0159iv\u00edtal bych, kdyby \u010d\u00e1st spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b za alkohol a cigarety byla p\u0159\u00edmo deponov\u00e1na do financ\u00ed ve zdravotnictv\u00ed k l\u00e9\u010db\u011b n\u00e1sledk\u016f jejich u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "20": "Nicm\u00e9n\u011b smyslupln\u00e1 reforma cel\u00e9ho da\u0148ov\u00e9ho syst\u00e9mu je nezbytn\u00e1.", "21": "Progresivn\u00ed da\u0148 vn\u00edm\u00e1m to jako trest\u00e1n\u00ed \"\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edch\", aktu\u00e1ln\u00ed varianta m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed dan\u011b je podle m\u011b spole\u010densky konsenzu\u00e1ln\u00ed.", "22": "V zaveden\u00ed teritoriality nevid\u00edm v\u00fdrazn\u00e1 pozitiva, p\u0159iv\u00e1tal bych ale sn\u00ed\u017een\u00ed exekutorsk\u00e9ho tarifu.", "23": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee zm\u00edrn\u011bn\u00ed podm\u00ednek oddlu\u017een\u00ed by p\u0159ineslo sn\u00ed\u017een\u00ed zodpov\u011bdnosti jednotlivc\u016f, kte\u0159\u00ed si mnohdy p\u016fj\u010duj\u00ed na zcela zbytn\u00e9 v\u011bci.", "24": "Prezident by m\u011bl ale p\u0159edev\u0161\u00edm ct\u00edt \u00dastavu a z\u00e1kony \u010cesk\u00e9 republiky.", "25": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee jde p\u0159edev\u0161\u00edm o byznys, nav\u00edc n\u011bkter\u00e9 tyto plodiny sni\u017euj\u00ed kvalitu p\u016fdy. Je nutn\u00e9 se d\u00edvat na problematiku z dlouhodob\u00e9ho hlediska.", "26": "Jednozna\u010dn\u011b ano, zde je budoucnost.", "27": "Ochrana zdroj\u016f pitn\u00e9 vody a zachov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b jsou jen pomyslnou \u0161pi\u010dkou ledovce. Je nutn\u00e9 se za\u010d\u00edt chovat ekologicky, ale ne ekoteroristicky.", "28": "P\u0159edev\u0161\u00edm bychom se m\u011bli zam\u011b\u0159it na humanit\u00e1rn\u00ed pomoc v m\u00edstech konflikt\u016f.", "29": "M\u00edsto z\u00e1kazu bych p\u0159iv\u00edtal adekv\u00e1tn\u00ed kontroly podm\u00ednek klecov\u00fdch chov\u016f.", "30": "Rozhodnut\u00ed rodi\u010d\u016f neo\u010dkovat nem\u016f\u017ee ohro\u017eovat jin\u00e9 d\u011bti.", "31": "P\u0159izn\u00e1m se, \u017ee tuto problematiku nem\u00e1m nastudovanou, proto bych pova\u017eoval za nezodpov\u011bdn\u00e9 napsat stanovisko ano \u010di ne. M\u00e1m mezi homosexu\u00e1ly p\u0159\u00e1tele, jednozna\u010dn\u011b jsem pro nav\u00fd\u0161en\u00ed jejich \"partnersk\u00fdch\" pr\u00e1v, ale k zaveden\u00ed \u010di nezaveden\u00ed stejnopohlavn\u00edch s\u0148atk\u016f se nyn\u00ed vyj\u00e1d\u0159it neum\u00edm.", "32": "K tomuto nevid\u00edm d\u016fvod. Dale v\u00edce bych nap\u0159. kladl d\u016fraz na v\u00fduku finan\u010dn\u00ed gramotnosti \u017e\u00e1k\u016f, kter\u00e1 pak v re\u00e1ln\u00e9m \u017eivot\u011b citeln\u011b chyb\u00ed.", "33": "Ano za p\u0159edpokladu ur\u010den\u00ed po\u010dtu rostlin k p\u011bstov\u00e1n\u00ed. Trest\u00e1n\u00ed okologick\u00fdch \u010di neurologick\u00fdch pacient\u016f za p\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu pova\u017euji za neadekv\u00e1tn\u00ed.", "34": "Do budoucna nepochybn\u011b ano, ale je nutno naj\u00edt adekv\u00e1tn\u011b \u00fa\u010dinnou n\u00e1hradu.", "35": "V p\u0159\u00edpad\u011b l\u00e9ka\u0159\u016f pak z vlastn\u00ed zku\u0161enosti trv\u00e1m na prok\u00e1z\u00e1n\u00ed kvality jejich vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a minim\u00e1ln\u011b komunika\u010dn\u00ed \u00farovn\u011b \u010de\u0161tiny.", "36": "V p\u0159\u00edpad\u011b v\u00fduky \u010de\u0161tiny ano, ale jen po omezenou dobu se zp\u011btnou vazbou stran efektivity kurz\u016f.", "37": "Toto pop\u00edr\u00e1 princip rovnosti p\u0159ed z\u00e1konem.", "38": "Bud\u011bjovick\u00fd Budvar vn\u00edm\u00e1m jako st\u00e1tn\u00ed \"poklad\", je ekonomicky prosperuj\u00edc\u00ed, k jeho provatizaci nevid\u00edm d\u016fvod.", "39": "Ale s profesn\u00edm v\u00fdkonem soudce mus\u00ed tak\u00e9 korelovat odpov\u011bdnost za odvedenou pr\u00e1ci a syst\u00e9m k\u00e1zn\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159i zjevn\u00fdch pochyben\u00edch.", "40": "Sp\u00ed\u0161e preferuji tvrd\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup v\u016f\u010di neplati\u010d\u016fm aliment\u016f.", "41": "\u010cesk\u00e1 republika m\u00e1 v Evrop\u011b nadstandardn\u00ed tzv. rodi\u010dovskou dovolenou, kter\u00e1 by m\u011bla dostzate\u010dn\u011b pokr\u00fdvat slu\u017eby p\u00e9\u010de o d\u011bti mlad\u0161\u00ed 3 let.", "42": "Zvl\u00e1\u0161t\u011b v dne\u0161n\u00edch dnech je fuknce Sen\u00e1tu z\u0159ejm\u00e1, jeho kontroln\u00ed \u00faloha je nezastupiteln\u00e1.", "43": "\u010cesk\u00e1 republika je k\u0159es\u0165ansk\u00e1 zem\u011b. Jsme tolerantn\u00ed n\u00e1rod, muslimy nikdo \"nevyhazuje\", ale me\u0161ity v \u010cR pot\u0159eba ur\u010dit\u011b nejsou.", "44": "St\u00e1tn\u00ed instzituce maj\u00ed mnohdy p\u0159\u00edmou n\u00e1vaznost na sv\u00e1 rozhodnut\u00ed, hrozilo by sn\u00ed\u017een\u00ed efektivity st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "45": "Jednozna\u010dn\u011b ano, ud\u011blal jednou cestou pro \u010ceskou republiku v\u00edce ne\u017e vl\u00e1da a prezident za cel\u00e9 sv\u00e9 funk\u010dn\u00ed obdob\u00ed.", "46": "Ano, ale sou\u010dasn\u011b je nezbytn\u00e1 smyslupln\u00e1 reforma soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.", "47": "Nikoho bych z tendru na stavbu nov\u00e9ho jadern\u00e9ho reaktoru v Dukovanech nevylu\u010doval, ale pe\u010dliv\u011b bych v\u0161e zva\u017eoval z mnoha \u00fahl\u016f a hledisek.", "48": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee finance um\u00edme alkohovat u\u017eite\u010dn\u011bji, je v sil\u00e1ch samotn\u00e9ho \u010cEZu toto zvl\u00e1dnout.", "49": "\u010cesk\u00e1 republika by p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bla m\u00edt jasn\u00fd st\u0159edn\u011b- a dlouhodob\u00fd koncept energetiky s co nejvy\u0161\u0161\u00ed sob\u011bsta\u010dnost\u00ed.", "50": "Dle studi\u00ed se Evropa pod\u00edl\u00ed na zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed planety z cca 7-8 %. Samoz\u0159ejm\u011b je na\u0161e povinnost chovat se ekologicky, ale jako prioritu vid\u00edm nezbytn\u00e9 kroky k zodpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00edmu chov\u00e1n\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00edch zne\u010di\u0161\u0165ovatel\u016f z glob\u00e1ln\u00edho hlediska. Bez toho snaha \u010cesk\u00e9 republiky \u010di Evropsk\u00e9 unie bude jen margin\u00e1ln\u00ed.", "51": "Ale je nutn\u00e9 toto zva\u017eovat z komplexn\u00edho pohledu nejen hydrologick\u00e9ho, ale i ekologick\u00e9ho a soci\u00e1ln\u00edho. Tedy nikoliv direktivn\u00ed ano.", "52": "Argumentovat nez\u00e1vislosti na politick\u00e9m veden\u00ed ministerstva \u010di vl\u00e1dy nen\u00ed zcela na m\u00edst\u011b, Policie \u010cR bude v\u017edy pat\u0159it pod Ministerstvo vnitra \u0159\u00edzen\u00e9ho politiky, stejn\u011b tak justice je pod Ministerstvem spravedlnosti.", "53": "Nejen tresty za korupci. Samotn\u00fd trestn\u00ed z\u00e1kon\u00edk by si zaslou\u017eil revizi."}, "56": {"1": "Ka\u017ed\u00e9 referendum by m\u011blo b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b zavazn\u00e9 a m\u011blo by b\u00fdt ze z\u00e1kona povinn\u00e9.", "2": "\u010cesk\u00e1 koruna je jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch kamen\u016f na\u0161\u00ed \u010cesk\u00e9 suverenity.", "5": "Uk\u00e1zalo se toti\u017e, \u017ee n\u00e1m EU vzala zna\u010dn\u00e1 pod\u00edl st\u00e1tn\u00ed suverenity a identity. Zavazuje si n\u00e1s dota\u010dn\u00ed politikou, ze kter\u00e9 nakonec \u010cR vyd\u00edr\u00e1 kv\u00f3tami v\u0161eho druhu. Je to sice velmi slo\u017eit\u00e9, ale kdy\u017e je siln\u00e1 politick\u00e1 v\u016fle tak to jde. Ob\u010dan\u00e9 by o tom m\u011bli samy rozhodnout v referendu.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t a\u0165 si rozhodne jak se k t\u011bmto ot\u00e1zk\u00e1m postav\u00ed.", "7": "Tak to polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka je irelevantn\u00ed. N\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, sv\u011bton\u00e1zor se nem\u016f\u017ee odv\u00edjet sm\u011brem selekce. P\u0159edev\u0161\u00edm napnout \u00fas\u00edl\u00ed ke stabilizaci zem\u00ed po vojensko politick\u00e9 linii ai po ekonomick\u00e9 linii tak, aby nebyl \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod k migraci a ti lid\u00e9 mohli z\u016fstat v\u011brni sv\u00e9 vlasti. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b trestn\u011b postihnout, p\u0159ivest k odpov\u011bdnosti a vystavit fakturu t\u011bm, kdo vyvol\u00e1v\u00e1 v\u00e1le\u010dn\u00e9 i ekonomick\u00e9 krize a  vytv\u00e1\u0159\u00ed tak z\u00e1m\u011brn\u011b podm\u00ednky k migraci, v\u010detn\u011b t\u011bch masov\u00fdch sd\u011blovac\u00edch prost\u0159edk\u016f je\u017e podporuj\u00ed migraci m\u00edsto aby ji zabra\u0148ovali. A t\u011bm v\u0161em t\u00e9\u017e vystavit/vy\u010d\u00edslit jim fakturu.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize pln\u00ed v sou\u010dasnosti ideologick\u00e9ho a medi\u00e1ln\u00edho mluv\u010d\u00edho ambas\u00e1dy USA. M\u00e1 b\u00fdt pod\u0159\u00edzena p\u0159edev\u0161\u00edm \u010cesk\u00e9 republice a hlavn\u011b t\u011bm, kdo si ji povinn\u011b plat\u00ed.", "9": "M\u011bli bychom m\u00edt svou vlastn\u00ed plnohodnotnou arm\u00e1du.", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt p\u0159edm\u011btem omezov\u00e1n\u00edm \u0161koln\u00e9ho a t\u00edm p\u00e1dem nakupov\u00e1n\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. N\u00e1rod se zna\u010dn\u011b posiluje t\u00edm, jak vysoce kvalitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed m\u00e1me.", "15": "Nejsem ekonom", "16": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b naopak sn\u00ed\u017eit v\u011bk odchodu do d\u016fchodu. Je to protin\u00e1rodn\u00ed. V genera\u010dn\u00edm sledu to brzd\u00ed mlad\u0161\u00ed generace v rozvoji a zastoupen\u00ed na v\u00fdznamn\u00fdch m\u00edstech a t\u00edm to m\u00e1 vliv na rozvoj cel\u00e9 na\u0161\u00ed zem\u011b.", "18": "Je to p\u0159\u00edli\u0161 obecn\u00e9.", "20": "To mus\u00ed posoudit a shodnout se na tom, p\u0159edev\u0161\u00edm ekonomov\u00e9.", "21": "Progresivn\u00ed da\u0148 u n\u00e1s byla do roku 1996 ve v\u00fd\u0161i 55% a pak byla zru\u0161ena. M\u011bla by se tedy znovu nastolit. Z\u00edskali by se prost\u0159edky t\u0159eba na rezervn\u00ed d\u016fchodov\u00fd fond.", "22": "Exekuto\u0159i by m\u011bli b\u00fdt pouze pod p\u0159\u00edm\u00fdm veden\u00edm soud\u016f a nem\u011bli by b\u00fdt v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b soukrom\u00ed.", "24": "Povinnost volit by m\u011bla b\u00fdt uz\u00e1kon\u011bn\u00e1.", "26": "\u0160patn\u011b polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka k strategick\u00e9 sf\u00e9\u0159e.", "28": "P\u0159edev\u0161\u00edm se m\u00e1 postarat o sv\u00e9 vlastn\u00ed ob\u010dany (resocializovat), kte\u0159\u00ed jsou na ulici bez st\u0159echy nad hlavou.", "30": "\u0160patn\u011b polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka. O\u010dkovat by se m\u011blo povinn\u011b, ale je tak\u00e9 ot\u00e1zka proti \u010demu a \u010d\u00edm.  Nap\u0159\u00edklad proti Tuberkul\u00f3ze, co\u017e je dnes nepovinn\u00e9. Posiluje to zdrav\u00ed n\u00e1roda.", "31": "Op\u011bt \u0161patn\u011b polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka. LBGT jako men\u0161ina by tuto mo\u017enost samoz\u0159ejm\u011b m\u011bla m\u00edt. Ale nejd\u0159\u00edve bych up\u0159ednostnil z\u00e1sadn\u00ed pal\u010div\u00e9 ot\u00e1zky v\u011bt\u0161iny heterosexu\u00e1ln\u00edch p\u00e1r\u016f. Nap\u0159\u00edklad startovac\u00ed podm\u00ednky pro rodiny, jako je z\u00edsk\u00e1n\u00ed bytu bez hypot\u00e9ky a zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed. Ekonomick\u00e9 podm\u00ednky a v\u00fdhody pro zakl\u00e1d\u00e1n\u00ed rodin, jako zdrav\u00e9ho z\u00e1kladu na\u0161eho n\u00e1roda.", "33": "S konop\u00edm nakl\u00e1dat jako s ka\u017edou jako jinou drogovou l\u00e1tkou. A to i v l\u00e9ka\u0159stv\u00ed.", "34": "Obecn\u011b by \u010cR m\u011bla p\u0159ijmout mnohem p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1konn\u00e9 normy na potraviny a v\u0161e co ovliv\u0148uje negativn\u011b zdrav\u00ed na\u0161\u00ed spole\u010dnosti.", "35": "Mus\u00ed p\u0159ece up\u0159ednost\u0148ovat a chr\u00e1nit pracovn\u00ed trh p\u0159edev\u0161\u00edm pro ob\u010dany \u010cR. A pokud tyto kapacity nem\u00e1, a\u0165 vytvo\u0159\u00ed kone\u010dn\u011b dlouhodobou koncepci ochrany a rozvoje pracovn\u00edch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed a vytvo\u0159\u00ed t\u00edmto podm\u00ednky pro firmy v \u010cesk\u00e9 republice. Nech\u0165 se zodpov\u00eddaj\u00ed Ti, co tuto z\u00e1sadn\u00ed ot\u00e1zku ne\u0159e\u0161ili. Zru\u0161it v\u0161echny parazituj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed agentury, d\u00edky kter\u00fdm se re\u00e1ln\u00e1 mzda dlouhodob\u011b dr\u017e\u00ed nad hranic\u00ed vlastn\u00ed existence. M\u00e1 to rovn\u011b\u017e negativn\u00ed vliv na rozvoj vztah\u016f. Jak se m\u00e1j\u00ed rozv\u00edjet vztahy a v\u00fdchova d\u011bt\u00ed v rodin\u011b, kdy\u017e se mus\u00ed migrovat za prac\u00ed.", "36": "P\u0159ednost maj\u00ed snad nejd\u0159\u00edve na\u0161i ob\u010dan\u00e9 co se zde narodili a zejm\u00e9na Ti kte\u0159\u00ed jsou na ulici a je pot\u0159eba je syst\u00e9mov\u011b resocializovat do spole\u010dnosti.", "37": "A hlavn\u011b by m\u011bli m\u00edt v\u00fdchovn\u00fd charakter a ne, vyb\u00edrat pokuty k zaji\u0161t\u011bn\u00ed vlastn\u00edch rozpo\u010dt\u016f.", "38": "Nep\u0159\u00edpustn\u00e9. Je to n\u00e1rodn\u00ed a kulturn\u00ed bohatstv\u00ed \u010ceskoslovensk\u00e9 a \u010cesk\u00e9 republiky. A je\u0161t\u011b k tomu je to ziskov\u00fd st\u00e1tn\u00ed podnik, tak t\u00edm se p\u0159ijde o dlouhodob\u00e9 p\u0159\u00edjmy.", "39": "Ne. A nav\u00edc se uk\u00e1zalo, \u017ee vysok\u00fd plat soudc\u016f neovliv\u0148uje nestrannost a neovlivnitelnost. Jen prohlubuje vzdalov\u00e1n\u00ed od \u017eivota a pot\u0159eb spole\u010dnosti oby\u010dejn\u00fdch lid\u00ed.", "41": "St\u00e1t by m\u011bl poskytnout plnou podporu a\u017e do skon\u010den\u00ed \u0161koln\u00ed doch\u00e1zky.", "43": "Dokud nebude vy\u0159e\u0161en p\u0159\u00edstup nov\u00fdch migrant\u016f z muslimsk\u00fdch zem\u00ed tak Ano.", "45": "V\u00fdrazn\u011b po\u0161kozuje \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jmy.", "46": "\u0160patn\u011b polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka. St\u00e1t by m\u011bl prim\u00e1rn\u011b podporovat dostupn\u00e9 bydlen\u00ed bez hypotek a zavazk\u016f pro start mlad\u00fdch rodin a rozvoj na\u0161\u00ed spole\u010dnosti.", "47": "Je to proto\u017ee je v na\u0161em z\u00e1jmu s t\u011bmito zem\u011bmi rozv\u00edjet stejn\u00e9 vztahy jako s z\u00e1padn\u00edmi zem\u011bmi. A z\u00e1le\u017e\u00ed na kvalit\u011b dod\u00e1vky.", "49": "Na to nejsou podm\u00ednky a regiony na to nejsou p\u0159ipraveny.", "52": "Od toho m\u00e1me ministerstvo spravedlnosti, kter\u00e9 je pln\u011b kompetentn\u00ed v tyto ot\u00e1zky \u0159e\u0161it."}, "89": {"1": "Ano, za p\u0159edpokladu, \u017ee se bude jednat o relevatn\u00ed po\u010det podpis\u016f.", "3": "Pro EET jsem pro pouze vybran\u00fd okruh podnikatel\u016f, kde neexistuje jin\u00fd zp\u016fsob ov\u011b\u0159en\u00ed jejich \u00fadaj\u016f.", "6": "Ot\u00e1zky glob\u00e1ln\u00ed migrace se nedaj\u00ed \u0159e\u0161it jinak ne\u017e transnacion\u00e1ln\u00ed spolupr\u00e1c\u00ed.", "8": "Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia jsou m\u00edstem, kde by se m\u011bli ob\u010dan\u00e9 dozv\u011bd\u011bt objektivn\u00ed informace, nez\u00e1visle na aktu\u00e1ln\u00ed politick\u00e9 demagogii.", "10": "Voln\u00fd pohyb osob, zbo\u017e\u00ed a slu\u017eeb je z\u00e1kladn\u00ed principem evropsk\u00e9 spolupr\u00e1ce.", "11": "Nesouhlas\u00edm se st\u00e1vaj\u00ed podobou n\u00e1vrhu z\u00e1kona, da\u0148 pro dan\u00e9 spole\u010dnosti v je v\u0161ak nevyhnuteln\u00e1.", "12": "Dan\u00fdm p\u0159\u00edsp\u011bvkem preferujeme jednu soci\u00e1ln\u00ed skupinu p\u0159ed druhou a to v dob\u011b neudr\u017eiteln\u00e9ho r\u016fstu ve\u0159ejn\u00e9ho zadlu\u017een\u00ed.", "13": "Ne. Je v\u0161ak jin\u00fdm vhodn\u00fdm zp\u016fsobem regulovat \"studium\" lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nepln\u00ed jak\u00e9koliv povinnosti v r\u00e1mci studijn\u00edho programu.", "16": "Nejprve je pot\u0159eba v r\u00e1mci d\u016fchodov\u00e9 reformy vy\u010derpat jak\u00e9koliv ostatn\u00ed n\u00e1stroje.", "18": "Dlouhodob\u011b usiluji o transparentnost t\u00e9to \u010d\u00e1sti ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zech. Av\u0161ak z\u00e1rove\u0148 je nutn\u00e9 prosazovat sn\u00ed\u017een\u00ed form\u00e1ln\u00edch n\u00e1rok\u016f na administraci t\u011bchto ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek.", "20": "Je nutn\u00e9 zachovat kontrolovatelnost da\u0148ov\u00fdch povinnost\u00ed, av\u0161ak je nutn\u00e9 danou agendu zjednodu\u0161it a zkr\u00e1tit jej\u00ed \u010dasovou n\u00e1ro\u010dnost, a anonymizovat citliv\u00e9 informace z faktur.", "24": "N\u00e1vrat k p\u016fvodn\u00ed parlamentn\u00ed volb\u011b pova\u017eujji v sou\u010dasn\u00e9 situaci za neprosaditeln\u00e9.", "25": "Je nutn\u00e9 hledat alternativn\u00ed zdroje biopaliv, aby se na \u00farodn\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fd\u011b nep\u011bstovala \u0159epka na \u00fakor z\u00e1kladn\u00edch plodin.", "30": "Existuj\u00ed relevantn\u00ed zdravotn\u00ed d\u016fvody pro neo\u010dkov\u00e1n\u00ed.", "31": "Dan\u00e1 ot\u00e1zka nem\u016f\u017ee vystihnout ve\u0161ker\u00e9 situace dan\u00fdch vztah\u016f.", "33": "Je nutn\u00e9 striktn\u011b odd\u011blit zdravotn\u00ed \u00fa\u010del p\u011bstovan\u00e9ho konop\u00ed.", "34": "Jsem pro postupn\u00e9 nahrazov\u00e1n\u00ed jin\u00fdmi l\u00e1tkami.", "35": "Za spln\u011bn\u00ed profesn\u00edch a bezpe\u010dnostn\u00edch krit\u00e9ri\u00ed.", "38": "Privatizace nesm\u00ed ohrozit patentov\u00e9 spory..", "40": "Je v\u0161ak nutn\u00e9 zrychlit a zefektivnit vym\u00e1hac\u00ed syst\u00e9m v\u00fd\u017eivn\u00e9ho.", "44": "Jsem pro decentralizaci st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy. Podm\u00ednkou v\u0161ak je funguj\u00edc\u00ed infrastruktura. Rovn\u011b\u017e je nutn\u00e9 se zamyslet nad pojmem stejnom\u011brnost.", "51": "Nikoliv v\u0161ak jedin\u00fdm!", "52": "Dan\u00e1 instituce mus\u00ed b\u00fdt zcela odd\u011blena od politiky \u0159\u00edzen\u00e9ho ministerstva.", "53": "Je v\u0161ak nutn\u00e9 zachovat propor\u010dn\u00ed v\u00fd\u0161i trestu."}, "94": {"1": "Ano. Mysl\u00edm, \u017ee hranice by m\u011bla b\u00fdt stanovena na 100 000 podpis\u016f.", "4": "Jednozna\u010dn\u011b podporuji mo\u017enost ob\u010dan\u016f p\u0159edlo\u017eit n\u00e1vrh z\u00e1kona Parlamentu.", "12": "D\u016fchodci nejsou b\u011bhem epidemie ekonomicky nejposti\u017een\u011bj\u0161\u00ed kategori\u00ed obyvatel. Jejich p\u0159\u00edjem je zaji\u0161t\u011bn.", "16": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f je nutn\u00e9 co nejrychleji vypracovat d\u016fchodovou reformu. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm!", "42": "\u00daloha sen\u00e1tu by m\u011bla b\u00fdt pos\u00edlena. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.", "46": "Jednozna\u010dn\u011b ano.", "49": "Za podm\u00ednky restrukturalizace pr\u016fmyslu v dan\u00fdch oblastech."}, "160": {"1": "Dosp\u011bl jsem k n\u00e1zoru, \u017ee demokracie, zalo\u017een\u00e1 pouze na stranick\u00e9m syt\u00e9mu v\u00edce ne\u017e co jin\u00e9ho p\u0159ipom\u00edn\u00e1 klientelistickou, v \u010dase a prostoru zkamen\u011blou dinosau\u0159\u00ed partu cca 115 000 \u010dlen\u016f aktu\u00e1ln\u00edch parlamentn\u00edch stran (kter\u00e9 mimo ANO zasedaj\u00ed v Parlamentu neust\u00e1le dokola u\u017e cel\u00fdch 30 let v podstat\u011b nezm\u011bn\u011bn\u00e9 person\u00e1ln\u00ed podob\u011b - a se stejn\u00fdm \"efektem\"), \nkter\u00e1 ka\u017ed\u00e9 4 roky jaksi dostane naprost\u00fd pardon na odpov\u011bdnost za v\u0161e, tedy i politickou i pr\u00e1vn\u00ed beztrestnost a neposti\u017eitelnost za realizaci opaku toho, co slibovali voli\u010d\u016fm v p\u00e1r t\u00fddnech volebn\u00edch kampan\u00ed).\nSituace kdy parta \u010d\u00edtaj\u00edc\u00ed 1% z celkov\u00e9ho po\u010dtu obyvatel m\u00e1 po 4 roky pr\u00e1vo ovl\u00e1dat 10 milion\u016f sv\u00fdch spoluob\u010dan\u016f NEODPOV\u00cdD\u00c1 jednak \n- princip\u016fm skute\u010dn\u00e9 demokracie bez p\u0159\u00edvlastk\u016f - \"vl\u00e1da lidu, lidmi a pro lid\", \na jednak \n- po\u017eadavk\u016fm doby. Po\u017eadavk\u016fm, kter\u00e9 p\u0159ed n\u00e1s neodvratn\u011b stav\u00ed informa\u010dn\u00ed v\u011bk, z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bny souvisej\u00edc\u00ed se zm\u011bnami glob\u00e1ln\u00edch centrech moci a ekonomiky, zm\u011bnami charakteru bezpe\u010dnostn\u00edch hrozeb, zm\u011bnami v rozsahu, rychlosti a kvalit\u011b komunikace mezi jednotliv\u00fdmi lidmi i mezi n\u00e1rody velmi rychle se m\u011bn\u00edc\u00edho sv\u011bta. \nModern\u00ed ICT technologie, robotika  a um\u011bl\u00e1 inteligence umo\u017e\u0148uje u\u017e dnes nahradit  demokratick\u00e9 politick\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed z \"doby knihtisku\" tak, \u017ee k rozhodov\u00e1n\u00ed se o z\u00e1sadn\u00edch z\u00e1le\u017eitostech \u017eivota cel\u00e9 spole\u010dnosti nen\u00ed t\u0159eba, \u010dasto velmi podivuhodn\u00fdm zp\u016fsobem navolen\u00e9, ke korupci velmi n\u00e1chyln\u00e9 skupiny zastupitel\u016f.  \nKa\u017ed\u00fd z n\u00e1s nyn\u00ed m\u016f\u017ee a m\u00e1 pr\u00e1vo se pod\u00edlet na v\u011bt\u0161inov\u00e9m rozhodov\u00e1n\u00ed - a jak jsem ji\u017e poznamenal, sou\u010dasn\u00e9, nestrannost zaji\u0161\u0165uj\u00edc\u00ed ICT technologie to umo\u017e\u0148uj\u00ed, stejn\u011b jako umo\u017e\u0148uj\u00ed identifikovat kdo koho volil, aby tent\u00fd\u017e voli\u010d mohl - aby to bylo f\u00e9r - v pr\u016fb\u011bhu volebn\u00edho mand\u00e1tu sv\u016fj hlas pro toho kter\u00e9ho sv\u00e9ho z\u00e1stupce anulovat a v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase tak zji\u0161\u0165ovat zda je doty\u010dn\u00fd politik st\u00e1le \"zvolen\", nebo u\u017e vlastn\u011b je jeho zvolen\u00ed neplatn\u00e9 a bude nahrazen dal\u0161\u00edm v po\u0159ad\u00ed. \nELEKTRONICK\u00c9 REFERENDUM ob\u010dan\u016f o tom, co a kdo je a co a kdo nen\u00ed v souladu s jejich p\u0159\u00e1n\u00edm, pova\u017euji za evolu\u010dn\u00ed zdokonalen\u00ed p\u016fvodn\u00ed hel\u00e9nsk\u00e9 demokracie - evolu\u010dn\u00ed v\u00fdvoj se o jednu spir\u00e1lu vrac\u00ed k p\u016fvodn\u00edmu smyslu demokracie, jen dokonaleji :-).", "2": "Nikoliv - finan\u010dn\u00ed zata\u017een\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky do \"euroz\u00f3ny\", v n\u00ed\u017e ani ti sou\u010dasn\u00ed \u010dlenov\u00e9 nepln\u00ed to, na \u010dem se sami dohodli, kdy astronomicky vzrostlo a d\u00e1le roste vnit\u0159n\u00ed zadlu\u017een\u00ed i zadlu\u017een\u00ed jednotliv\u00fdch zem\u00ed (\u0158ecko, It\u00e1lie, Portugalsko, \u0160pan\u011blsko...) budu pova\u017eovat za zradu nikoliv \u00fazk\u00e9 skupiny nabalen\u00e9 na bankovn\u00ed sektor, kter\u00fd jedin\u00fd z dluh\u016f, \u00farok\u016f a exekuc\u00ed profituje, ale ZA ZRADU n\u00e1s, doln\u00edch deseti milion\u016f.", "3": "Syst\u00e9m EET v z\u00e1sad\u011b narovnal a narovn\u00e1v\u00e1 nespravedlnost a nef\u00e9rovost v prost\u0159ed\u00ed takzvan\u011b \"rovn\u00e9\" tr\u017en\u00ed sout\u011b\u017ee mezi v\u0161emi subjekty teto komunity.\nPozn.: .... naopak dotace jsou naopak prost\u0159edkem, kter\u00e9 toto prost\u0159ed\u00ed fat\u00e1ln\u011b deformuje...", "4": "Petice je nejen standardn\u00edm, ale velmi u\u017eite\u010dn\u00fdm n\u00e1strojem demokracie a ob\u010dansk\u00e9 v\u016fle tam, kde politici jaksi necht\u011bj\u00ed \"vn\u00edmat\"", "5": "Pokud nedojde b\u011bhem kr\u00e1tk\u00e9 doby - a to je evidentn\u011b naivn\u00ed p\u0159edstava - ke skute\u010dn\u011b z\u00e1sadn\u00edm zm\u011bn\u00e1m/p\u0159eformulov\u00e1n\u00ed parametr\u016f/ dobrovoln\u00e9 spolupr\u00e1ce evropsk\u00fdch n\u00e1rodu ve smyslu k n\u00e1vratu k p\u016fvodn\u00ed a smyslupln\u00e9 ambici vytvo\u0159it prostor \"voln\u00e9ho pohybu kapit\u00e1lu a osob/evropsk\u00fdch ob\u010dan\u016f\", a m\u00edsto toho budou nad\u00e1le prosazov\u00e1ny pro mne nep\u0159ijateln\u00e9 ambice politick\u00e9ho a pr\u00e1vn\u00edho zasahov\u00e1n\u00ed a \u0159\u00edzen\u00ed kompetenc\u00ed nav\u00fdsost n\u00e1rodn\u00edch, demokratick\u00fdch st\u00e1t\u016f a omezov\u00e1n\u00ed jejich suverenity, pokud nedojde k reorganizaci celkov\u00e9ho fungov\u00e1n\u00ed a kompetenc\u00ed Evropsk\u00e9 unie, a zejm\u00e9na Evropsk\u00e9 komise ve smyslu razantn\u00edho omezen\u00ed jej\u00edho postaven\u00ed v\u016f\u010di Evropsk\u00e9mu parlamentu (nejl\u00e9pe jej\u00ed zru\u0161en\u00ed bez poct a materi\u00e1ln\u00ed podpory jej\u00edch komisa\u0159\u016f) pak je vystoupen\u00ed \u010cR jedinou mo\u017enost\u00ed jak jako n\u00e1rod p\u0159e\u017e\u00edt.\nJak uchr\u00e1nit budoucnost na\u0161eho n\u00e1roda, na\u0161ich potomk\u016f p\u0159ed doslova rozplynut\u00edm se  v bez-hodnotov\u00e9, mocensky a medi\u00e1ln\u011b dob\u0159e ovladateln\u00e9 masy amorfn\u00ed sm\u011bsici p\u016fvodn\u00edch obyvatel Evropy, islamist\u016f, st\u00e1le nenasytn\u011bj\u0161\u00ed dekadentn\u00ed LGBT komunity, gret\u00e9nsk\u00fdch-zeleno nahn\u011bdl\u00fdch fanatik\u016f, nebezpe\u010dn\u00fdch politick\u00fdch lobist\u016f NWO, v\u010detn\u011b zkorumpovan\u00fdch, neschopn\u00fdch a do byrokratick\u00e9 apar\u00e1tu \u0159\u00edzen\u00ed EU odsunut\u00fdch \"trafikant\u016f\" - n\u00e1rodn\u00edch politik\u016f a vysok\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f.", "6": "M\u011bly, ale ne\u010din\u00ed tak. D\u016fvodem je mimo jin\u00e9 i to, \u017ee n\u011bkter\u00e9 st\u00e1ty /jejich volen\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9/maj\u00ed - p\u0159es dv\u011b prohran\u00e9 v\u00e1lky, hromady mrtvol a ekonomick\u00e9 zpomalen\u00ed v\u00fdvoje evropsk\u00e9 civilizace o des\u00edtky let - st\u00e1le pocit, \u017ee jsou rovn\u011bj\u0161\u00ed, chyt\u0159ej\u0161\u00ed, solid\u00e1rn\u011bj\u0161\u00ed a zodpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e plebs ze st\u0159edn\u00ed a v\u00fdchodn\u00ed Evropy. A proto se arogantn\u011b, op\u011bt a zase rozhodli, ve v\u011bci migra\u010dn\u00ed invaze, azylov\u00e9 politiky, nemluv\u011b o vnit\u0159n\u00ed bezpe\u010dnosti - bezpe\u010dnosti obyvatel Evropsk\u00e9 unie - O N\u00c1S BEZ N\u00c1S. \nJedinou logickou a opr\u00e1vn\u011bnou reakc\u00ed je podle m\u00e9ho n\u00e1zoru p\u0159\u00edstup v duchu \u00faslov\u00ed: kdy\u017e je to  tak pak \"CO JSTE SI SAMI NAVA\u0158ILI (o sv\u00e9 v\u016fli) TO SI TAK\u00c9 SAMI SN\u011aZTE!!!  \nMimochodem - t\u00edm se op\u011bt obloukem dot\u00fdk\u00e1m onoho principu fungov\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9 EU, kter\u00e9 p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed doby Sov\u011btsk\u00e9ho bloku a RVHP, kdy o v\u0161em rozhodovala \"Moskva\"...a b\u011bda, kdy\u017e se neposlouchalo.....sou\u010dasn\u00e1 EU je vlastn\u011b tot\u00e9\u017e v bled\u011bmodr\u00e9m, je m\u00e1 - p\u0159\u00edm\u011brem - probl\u00e9my s po\u010dty a technick\u00fdm stavem tank\u016f ...", "7": "Nejen to! St\u00e1t by m\u011bl tvrd\u011b a nekompromisn\u011b celou svou moc\u00ed zas\u00e1hnout i proti tendenc\u00edm, kdy takzvan\u011b neziskov\u00e9 organizace, sympatizuj\u00edc\u00ed s Isl\u00e1mem, migranty, LGBT komunitou o sv\u00e9 v\u016fli, a s vyu\u017eit\u00edm strachu \u0159editel\u016f \u0161kol, vstupuj\u00ed a z\u00fa\u010dast\u0148uj\u00ed se st\u00e1tem schv\u00e1len\u00e9ho, akreditovan\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1vac\u00edho syst\u00e9mu. \nNa to si jako da\u0148ov\u00fd poplatn\u00edk neodv\u00e1d\u00edm dan\u011b! \nNemohu nic nam\u00edtat proti tomu, kdy\u017e rodi\u010d sv\u00e9mu d\u00edt\u011bti umo\u017en\u00ed, aby mu vym\u00fdvali hlavu v mimo\u0161koln\u00edm \u010dase, ale v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b k takov\u00fdm exces\u016fm nesm\u00ed doch\u00e1zet v r\u00e1mci da\u0148ov\u00fdm poplatn\u00edkem hrazen\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed doch\u00e1zky. \nPokud k tomu dojde - na hodinu propustit \u0159editele a ukon\u010dit \u010dinnost \"neziskovky\" se sankc\u00ed vr\u00e1cen\u00ed ve\u0161ker\u00e9 st\u00e1tn\u00ed podpory ud\u011blen\u00e9 od prvn\u00ed vte\u0159iny existence takov\u00e9 \"neziskovky\"!", "8": "Nem\u00e1m v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b pocit \u017ee ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed media jsou \"nez\u00e1visl\u00e1\". \nTen pocit samoz\u0159ejm\u011b nesd\u00edl\u00edm pouze j\u00e1. \nPokud jde o \u010cT - znovu navrhuji: \np\u0159ev\u00e9st k ur\u010dit\u00e9mu datu \u010cT na standardn\u00ed akciovou spole\u010dnost, ve kter\u00e9 36% akci\u00ed bude v  dr\u017een\u00ed st\u00e1tu, respektive Parlamentu \u010cR a 64% akci\u00ed se rozd\u011bl\u00ed v\u0161em, kte\u0159\u00ed budou k ur\u010den\u00e9mu datu evidovan\u00fdmi plat\u00edc\u00edmi koncesion\u00e1\u0159i.... s omezen\u00edm pr\u00e1va tyto akcie obchodovat. \nPak bude v\u011bc\u00ed pouze Valn\u00e9 hromady - akcion\u00e1\u0159\u016f - ob\u010dan\u016f, jak\u00fdm zp\u016fsobem vy\u0159e\u0161\u00ed person\u00e1ln\u00ed vybaven\u00ed akciovky, jej\u00ed majetek, hospoda\u0159en\u00ed, poplatky akcion\u00e1\u0159\u016f a finan\u010dn\u00ed podporu ze strany Parlamentu (st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu), programov\u00e9 sch\u00e9ma, komerci/reklamy, koho vyd\u00e1 k trestn\u00edmu st\u00edhan\u00ed atd.atd.", "9": "M\u016fj koment\u00e1\u0159 bude obdobn\u00fd tomu, jak\u00fd jsem vyj\u00e1d\u0159il ohledn\u011b EU....\nPokud nedojde k reform\u011b fungov\u00e1n\u00ed a rozhodovac\u00edch kompetenc\u00ed NATO, pokud nebude okam\u017eit\u011b vylou\u010deno Turecko, pokud USA budou nejen vojensk\u00fdm ale i politick\u00fdm l\u00eddrem NATO - pak jsem pro vystoupen\u00ed a vytvo\u0159en\u00ed jin\u00e9ho syst\u00e9mu kolektivn\u00ed obrany s nab\u00eddkou \u00fa\u010dasti RF, neb Rusko bylo je a bude sou\u010d\u00e1st\u00ed Evropsk\u00e9ho kontinentu (na rozd\u00edl od Isl\u00e1msk\u00e9ho Turecka...a nap\u0159\u00edklad Kosova).a se samoz\u0159ejmou mo\u017enost\u00ed uzav\u00edrat n\u00e1sledn\u00e9 obrann\u00e9 smlouvy s USA, Kanadou, Japonskem....atd.\nJe pro mne naprosto nep\u0159ijateln\u00e9, aby syst\u00e9m kolektivn\u00ed obrany byl \u0159\u00edzen Ameri\u010dany jako vojensko-politick\u00e1!!! organizace. \nEvropa m\u00e1 k politick\u00e9mu rozhodov\u00e1n\u00ed o v\u00fdstavb\u011b, vybaven\u00ed a pou\u017eit\u00ed ozbrojen\u00fdch sil  k dispozici \n1) Radu Evropy - tedy n\u00e1rody Evropy zvolen\u00e9 premi\u00e9ry v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU\n2) Pl\u00e9num Evropsk\u00e9ho parlamentu, kter\u00e9 politick\u00e9 n\u00e1vrhy z prost\u0159ed\u00ed Rady Evropy bu\u010f schv\u00e1l\u00ed, nebo neschv\u00e1l\u00ed - a voj\u00e1ci spln\u00ed politick\u00e9 zad\u00e1n\u00ed!\nPozn.: \u00famysln\u011b nezmi\u0148uji Evropskou komisi, kterou pova\u017euji, jak u\u017e jsem v p\u0159edchoz\u00edch odpov\u011bd\u00edch nazna\u010dil, zcela nekompetentn\u00ed a to tedy zejm\u00e9na v oblasti obrany a bezpe\u010dnosti Evropy (Layenov\u00e1 a jej\u00ed p\u016fsoben\u00ed jako ministryn\u011b obrany SRN, zmaten\u00e1 NWO Mogherini, Jourov\u00e1 a dal\u0161\u00ed experti).\nRad\u011bji nerozum\u00edm tomu, pro\u010d americk\u00fd politik vel\u00ed evropsk\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm arm\u00e1d\u00e1m, pro\u010d se tento \"velitel/politik\" anga\u017euje v nav\u00fdsost politick\u00fdch t\u00e9matech t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se prim\u00e1rn\u011b Evropy?! Pro\u010d se NATO - mimo Francie - stav\u00ed na stranu Turecka proti \u0158ecku....atd. atd. \nJak \u0159\u00edk\u00e1m - rad\u011bji tmu ani nechci \"rozum\u011bt\"", "10": "Ano - s voln\u00fdm pohybem OB\u010cAN\u016e EU - nikoliv v\u0161ak s voln\u00fdm pohybem v podstat\u011b neleg\u00e1ln\u00edch migrant\u016f, kte\u0159\u00ed se mohou po Evrop\u011b, a s pomoc\u00ed nijak bezpe\u010dnostn\u011b nedo\u0159e\u0161en\u00e9ho AirB\u00ednB\u00ed, neomezen\u011b pohybovat a ubytov\u00e1vat se po cel\u00e9 Evrop\u011b... \nS t\u00edm souvis\u00ed i problematika nechr\u00e1n\u011bn\u00e9 \"zelen\u00e9\" hranice \u010cR, zcela marn\u00e1 ochrana a obrana hranice Evropsk\u00e9ho teritoria ze strany NATO atd.", "11": "Jsem proti \u010demukoliv, co je nesyst\u00e9mov\u00e9 - tedy i v tomto p\u0159\u00edpad\u011b m\u00e1 Google nebo Facebook platit takov\u00e9 dan\u011b, jak\u00e9 plat\u00ed pro v\u0161echny podnikatelsk\u00e9 subjekty na \u00fazem\u00ed \u010cR.\nPozn.: za daleko hor\u0161\u00ed pova\u017euji nedo\u0159e\u0161en\u00ed problematiky takzvan\u00fdch \"da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u016f\" nebo vyv\u00e1d\u011bn\u00ed dan\u00ed ze zisku inkasovan\u00e9ho z podnik\u00e1n\u00ed v \u010cR....slib A. Babi\u0161e a ANO z roku 2013 - je rok 2020 a nula od nuly po\u0161la....op\u011bt tomu rad\u011bji \"nerozum\u00edm\"  :-)", "12": "\u00davodem - m\u00e1m \u017eij\u00edc\u00ed oba rodi\u010de, maminku 10 let po t\u011b\u017ek\u00e9 mozkov\u00e9 mrtvici (nepohybliv\u00e1, nemluv\u00edc\u00ed) a 83-let\u00e9ho t\u00e1tu, kter\u00fd se o n\u00ed star\u00e1 v pra\u017esk\u00e9m panel\u00e1kov\u00e9m byt\u011b v 6. pat\u0159e. \nV\u00edm jak vypad\u00e1 st\u00e1\u0159\u00ed a v\u00edm velmi dob\u0159e co moji rodi\u010de pro\u017e\u00edvaj\u00ed....\u00a8\nNicm\u00e9n\u011b jednor\u00e1zov\u00fd volebn\u00ed \u00faplatek 5 000,- K\u010d pova\u017euji za neskute\u010dnou \u0161pinavost. \nNejen v\u016f\u010di senior\u016fm, ale v\u016f\u010di cel\u00e9 populaci.\nR\u00e1d bych uct\u00edva\u010d\u016fm P\u00e1na much vzk\u00e1zal - v podstat\u011b sm\u011b\u0161n\u00e9 pen\u00edze, kter\u00fdmi V\u00e1s nyn\u00ed vl\u00e1da \u010cSSD (kter\u00e1 za 30 let pro V\u00e1s nic po\u0159\u00e1dn\u00e9ho neud\u011blala, a kter\u00e1 spolu s ODS a dal\u0161\u00edmi \"za hubi\u010dku\" rozprodala velkou v\u011bt\u0161inu toho, co jste vybudovali) a ANO nyn\u00ed - \"pouhou shodou\" okolnost\u00ed p\u0159ed volbami upl\u00e1c\u00ed - tyto pen\u00edze budou chyb\u011bt t\u011bm, kte\u0159\u00ed je\u0161t\u011b v d\u016fchodu nejsou.\nTyto pen\u00edze budou chyb\u011bt ve \u0161kolk\u00e1ch a \u0161kol\u00e1ch, ve zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di atd.\nM\u00edsto aby politici a vl\u00e1da d\u016fkladn\u011b \u0159e\u0161ili \"D\u016eCHODOVOU REFORMU\"", "13": "ALE....ale st\u00e1t by m\u011bl zajistit, \u017ee zejm\u00e9na vybran\u00e9 vysoko\u0161kolsk\u00e9 profese - nap\u0159. l\u00e9ka\u0159i /zuba\u0159i, chirurgov\u00e9 atp./ budou zav\u00e1z\u00e1ni v\u00fdkonem sv\u00e9 profese v \u010cR - ve prosp\u011bch da\u0148ov\u00e9ho poplatn\u00edka - po ur\u010ditou p\u0159edem stanovenou dobu. Pokud se vystudovan\u00fd vysoko\u0161kol\u00e1k nepodrob\u00ed takov\u00e9mu, zcela opr\u00e1vn\u011bn\u00e9mu po\u017eadavku, pak bude muset uhradit ve\u0161ker\u00e9 n\u00e1klady za sv\u00e9 vzd\u011blan\u00ed zp\u011bt tomu, kdo za na n\u011bj tyto n\u00e1klady hradil. \nA samoz\u0159ejm\u011b je ot\u00e1zkou, jak\u00e9 profese a v jak\u00e9m po\u010dtu je st\u00e1t pot\u0159ebuje a jak\u00e9 z\u016fstanou prost\u0159ednictv\u00edm nepot\u0159ebn\u00fdch vysoko\u0161kol\u00e1k\u016f \"viset\" v soci\u00e1ln\u00ed z\u00e1chrann\u00e9 s\u00edt\u011b - pak je na m\u00edst\u011b rozhodnout, kter\u00e9 studium bude hrazeno ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a kter\u00e9 ani n\u00e1hodou. \nMimochodem - mnohokr\u00e1te jsem se sna\u017eil (bezv\u00fdsledn\u011b) diskutovat na t\u00e9ma obnoven\u00ed modern\u00ed st\u00e1tn\u00ed prognostiky - st\u00e1t kter\u00fd nem\u00e1 p\u0159ehled a nen\u00ed schopen ani p\u0159ibli\u017en\u011b odhadnout pot\u0159eby spole\u010dnosti na cca 30 let dop\u0159edu, nem\u016f\u017ee d\u011blat racion\u00e1ln\u00ed rozhodnut\u00ed a modifikovat podm\u00ednky ani v oblasti vzd\u011bl\u00e1vac\u00edho syst\u00e9mu....", "14": "Soukrom\u00fd zam\u011bstnavatel, kter\u00fd nevyu\u017e\u00edv\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fdch dotac\u00ed, grant\u016f a podpor od st\u00e1tu/EU m\u00e1 m\u00edt jednozna\u010dn\u011b pr\u00e1vo p\u0159ij\u00edmat a propou\u0161t\u011bt zam\u011bstnance pouze podle sv\u00e9ho uv\u00e1\u017een\u00ed - jeho podnik\u00e1n\u00ed je pouze jeho soukrom\u00e1 v\u011bc.\nJedin\u00e1 povinnost takov\u00e9ho podnikatele v\u016f\u010di st\u00e1tu/da\u0148ov\u00e9mu poplatn\u00edkovi/ je v podstat\u011b pouze platit dan\u011b a poji\u0161t\u011bn\u00ed za osoby, kter\u00e9 zam\u011bstn\u00e1v\u00e1. \nPokud st\u00e1t chce mluvit do toho, koho podnikatel chce nebo nechce zam\u011bstn\u00e1vat, pak mu to mus\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm recipro\u010dn\u00edm zp\u016fsobem kompenzovat.", "15": "jednozna\u010dn\u011b", "16": "Nev\u00edm proto\u017ee se Parlament i vl\u00e1da tomuto probl\u00e9mu - proveden\u00edm D\u016eCHODOV\u00c9 REFORMY - odm\u00edt\u00e1 ze strachu ze ztr\u00e1ty volebn\u00edch preferenc\u00ed v\u00e1\u017en\u011b a d\u016fsledn\u011b zab\u00fdvat a prob\u00edhaj\u00edc\u00ed diskuse a doporu\u010den\u00ed prob\u00edhaj\u00ed jaksi mimo z\u00e1jem politik\u016f a m\u00e9di\u00ed. \nOsobn\u011b se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee sou\u010dasn\u00e9 rozhazov\u00e1n\u00ed pen\u011bz a volebn\u00ed \u00faplatky d\u016fchodc\u016fm v\u00fdznamn\u011b po\u0161kozuj\u00ed pravd\u011bpodobnost solidn\u00edch d\u016fchod\u016f pro budouc\u00ed generace.\nPokud jde o v\u011bkovou hranici odchodu do d\u016fchodu - prodlu\u017eovat ji a\u017e do v\u011bkov\u00e9 hranice, kdy je \u010dlov\u011bk zcela fyzicky i du\u0161evn\u011b opot\u0159ebov\u00e1n a p\u0159\u00edm\u011brem se jeho dal\u0161\u00ed \u017eivot bude odehr\u00e1vat v\u011bt\u0161inou v \u010dek\u00e1rn\u00e1ch ordinac\u00ed, v nemocni\u010dn\u00ed p\u00e9\u010di \u010di LDN postr\u00e1d\u00e1 jak\u00fdkoliv p\u0159ijateln\u00fd rozm\u011br zaslou\u017een\u00e9ho odpo\u010dinku ....proto pova\u017euji v\u011bk 65 let jako v\u011bk odchodu do d\u016fchodu za nep\u0159ekro\u010diteln\u00fd - za 45 let pr\u00e1ce, 10 let jak\u017e tak\u017e aktivn\u00edho spokojen\u00e9ho st\u00e1\u0159\u00ed je adekv\u00e1tn\u00ed odm\u011bna spole\u010dnosti sv\u00fdm senior\u016fm", "17": "Jednozna\u010dn\u011b  a nejenom. Postupn\u011b doch\u00e1z\u00edm k z\u00e1v\u011bru, \u017ee pro  \u010ceskou republiku, jako zemi soused\u00edc\u00ed s neutr\u00e1ln\u00edm Rakouskem, by bylo z mnoha d\u016fvodu asi nejsmyslupln\u011bj\u0161\u00ed vystoupit z NATO a st\u00e1t se tak\u00e9 neutr\u00e1ln\u00ed zem\u00ed s t\u00edm, \u017ee ke kolektivn\u00ed obran\u011b a bezpe\u010dnosti m\u016f\u017eeme p\u0159isp\u00edvat jin\u00fdm zp\u016fsobem, ne\u017e pidi-profesion\u00e1ln\u00ed arm\u00e1dou s 6 000 bojovn\u00edky a n\u00e1kupem p\u0159edra\u017een\u00fdch vojensk\u00fdch technologi\u00ed pro \u00fa\u010dely \"mis\u00ed\" kter\u00e9 s obranou vlasti nemaj\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 co spole\u010dn\u00e9ho - viz debakl v Afganistanu, viz Mali, jako objekt mocensk\u00e9ho a ekonomick\u00e9ho z\u00e1jmu Francie atp. Pokud jde o obranyschopnost \u010cR - nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod ji nebudovat po vzoru \u0160v\u00fdcarska...m\u00edsto 6 000 bojovn\u00edk\u016f profesion\u00e1l\u016f m\u016f\u017eeme m\u00edt 1,5 milionu bojovn\u00edk\u016f vlastenc\u016f - za stejn\u00e9 n\u00e1klady na obranu vlasti jako vydr\u017eov\u00e1n\u00edm cca 30 000 tis\u00edcov\u00e9 arm\u00e1dy - pov\u011bt\u0161inou \u00fa\u0159edn\u00edku v uniform\u00e1ch....", "19": ".....alkohol je stejn\u011b jako cigarety a \u0159ada komer\u010dn\u011b dostupn\u00fdch l\u00e9k\u016f st\u00e1tem chr\u00e1n\u011bn\u00e1 zlegalizovan\u00e1 droga, kter\u00e1 zp\u016fsobuje mnohem v\u011bt\u0161\u00ed spole\u010densk\u00e9 \u0161kody (pracovn\u00ed \u00farazy, nehody, rodinn\u00e9 n\u00e1sil\u00ed, v\u00fdtr\u017enictv\u00ed, ni\u010den\u00ed obecn\u00edho majetku atd.)ne\u017e u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed m\u011bkk\u00fdch drog (marihuany) kter\u00e1 zlegalizov\u00e1na nen\u00ed - a umo\u017e\u0148uje existenci \u010dern\u00e9ho, nekontrolovan\u00e9ho obchodu s daleko vy\u0161\u0161\u00ed pravd\u011bpodobnost\u00ed pozd\u011bj\u0161\u00edho p\u0159echodu k z\u00e1sadn\u011b neakceptovateln\u00e9mu u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed tvrd\u00fdch drog /co\u017e je \u00fapln\u011b jin\u00e1 kategorie.\nTedy nevid\u00edm jedin\u00fd d\u016fvod neuvalit na tvrd\u00fd alkohol (mimo piva a v\u00edna) a cigarety mnohem vy\u0161\u0161\u00ed spot\u0159ebn\u00ed da\u0148.", "20": "Nem\u011bla, ale rozhodn\u011b by m\u011bly b\u00fdt pon\u011bkud pozm\u011bn\u011bny na\u0159\u00edzen\u00e9 term\u00edny a lh\u016fty pod\u00e1v\u00e1n\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed.", "21": "Je zcela kontraproduktivn\u00ed - i z hlediska motivace ob\u010dan\u016f usp\u011bt v profesion\u00e1ln\u00edm \u017eivot\u011b - trestat p\u0159i\u010dinlivost, od\u0159\u00edk\u00e1n\u00ed, \u00fasil\u00ed a \u00fasp\u011bch!!! Samoz\u0159ejm\u011b nemluv\u00edm o takzvan\u00fdch podnikatel\u00edch/movit\u00fdch podvodn\u00edc\u00edch, korup\u010dn\u00edc\u00edch....prost\u011b lumpech.", "23": "Nikdo nikoho nenut\u00ed pod hlavn\u00ed pistole br\u00e1t si dluhy na zbytn\u00e9 v\u011bci - na nezbytn\u00e9 v\u011bci m\u00e1me k dispozici sice st\u00e1le nevhodn\u011b, ale existuj\u00edc\u00ed solid\u00e1rn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed z\u00e1chytnou s\u00ed\u0165. \nPokud n\u00e1\u0161 (nikoliv imagin\u00e1rn\u00edch \"jejich\") st\u00e1t bude neust\u00e1le vodit ob\u010dany za ru\u010di\u010dku a chr\u00e1nit je i v p\u0159\u00edpadech, kdy osobn\u011b a ze sv\u00e9 v\u016fle/rozhodnut\u00ed sel\u017eou jako svobodn\u00ed, sv\u00e9pr\u00e1vn\u00ed a za sebe si nesouc\u00ed odpov\u011bdnost ob\u010dan\u00e9, pak cel\u00e1 na\u0161e spole\u010dnost bude v\u017edy napadat na jednu nohu, \nnikdy nebude postavena na sebev\u011bdom\u00fdch ob\u010danech, hrd\u00fdch na svou vlastn\u00ed odpov\u011bdnost za sv\u00e9 \u017eivoty. \nJinou ot\u00e1zkou je, jak kvalitn\u00ed pr\u00e1vn\u00ed r\u00e1mec o\u0161et\u0159uje rozd\u00edl mezi dluhem a vyd\u0159idu\u0161stv\u00edm \"obchodn\u00edk\u016f s chudobou\". \nV ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b se dluhy se mus\u00ed platit a splatit i s p\u0159\u00edslu\u0161nou, nicm\u00e9n\u011b pr\u00e1vn\u011b stanovenou horn\u00ed sankc\u00ed!", "26": "Nicm\u00e9n\u011b hlavn\u00ed d\u016fraz kladu na rozvoj a modernizaci na\u0161\u00ed jadern\u00e9 energetiky jako jistoty energetick\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti a nez\u00e1vislosti \u010cR na vn\u011bj\u0161\u00edm prost\u0159ed\u00ed a dopln\u00edm - \nna jednozna\u010dn\u00e9m a definitivn\u00edm odm\u00edtnut\u00ed jak\u00fdchkoliv pokus\u016f z\u00e1sobovat \u010cR americk\u00fdm b\u0159idlicov\u00fdm plynem.", "27": "v\u00edce ne\u017e nyn\u00ed ale neznamen\u00e1 st\u00e1ti se gret\u00e9nsk\u00fdm, zelenohn\u011bd\u00fdm fanatikem, kter\u00fd nebere \u017e\u00e1dn\u00fd ohled na souvisej\u00edc\u00ed problematiky", "30": "Vzhledem k tomu, \u017ee \u0161kolsk\u00fd z\u00e1kon (povinn\u00e1 \u0161koln\u00ed doch\u00e1zka) stanovuje pouze povinnost d\u011bt\u00ed doch\u00e1zet na \u0161koln\u00ed v\u00fduku bez rozli\u0161n\u00ed toho kdo je a kdo nen\u00ed o\u010dkovan\u00fd, je \u00favaha o omezen\u00ed \u0161kolek pro neo\u010dkovan\u00e9 d\u011bti tak\u0159\u00edkaj\u00edc \"mimo m\u00edsu\"....stejn\u011b jako cel\u00e1 \u0159ada dal\u0161\u00edch r\u00e1doby opat\u0159en\u00ed v kontextu s t\u00edm kdo je a kdo nen\u00ed o\u010dkov\u00e1n", "31": "LGBT komunita m\u00e1 k dispozici pr\u00e1vn\u011b zcela vyhovuj\u00edc\u00ed a uveden\u00e9 parametry napl\u0148uj\u00edc\u00ed institut \"registrovan\u00e9ho partnerstv\u00ed\". V\u011bt\u0161inov\u00e1 heterosexu\u00e1ln\u00ed komunita \"mu\u017e\u016f\" v pln\u00e9m slova toho smyslu a \"\u017een\" v pln\u00e9m slova toho smyslu, kte\u0159\u00ed spolu cht\u011bj\u00ed \u017e\u00edt jako mu\u017e se  \u017eenou a m\u00edt SPOLU d\u011bti, maj\u00ed k dispozici jin\u00fd institut, a to institut \"man\u017eelstv\u00ed\". \nNevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod na tom n\u011bco m\u011bnit :-)", "33": "viz koment\u00e1\u0159 k ot\u00e1zce \u010d. 19", "35": "Ot\u00e1zkou je co pova\u017eujeme za ono \"zahrani\u010d\u00ed\".\nPokud \u010cR bude v podstat\u011b \"tunelovat\" inteligenci t\u0159et\u00edch zem\u00ed (tam \u0159ad\u00edm nap\u0159\u00edklad i Ukrajinu), pak ne\u0161kod\u00ed pouze t\u011bmto zem\u00edm, ale i sob\u011b - nepotrv\u00e1 to dlouho a tyto zem\u011b budou, celkem logicky, t\u00e9\u017e produkovat migranty.\nNav\u00edc si nejsem zcela jist, zda m\u00e1 \u010cR efektivn\u011b a spr\u00e1vn\u011b nastaven vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed syst\u00e9m, jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee jsme schopni si bez probl\u00e9mu -a\u017e na speci\u00e1ln\u00ed v\u00fdjimky - zajistit dostate\u010dnou a kvalifikovanou inteligenci....ale ....", "37": "z\u00e1kladn\u00ed parametr demokratick\u00e9 spole\u010dnosti spo\u010d\u00edv\u00e1 v rovnosti p\u0159ed z\u00e1konem nikoliv v nerovnosti p\u0159ed z\u00e1konem podle p\u0159\u00edjm\u016f", "40": "Vl\u00e1da m\u00e1 zajistit jen z\u00e1kladn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed v\u00fdpomoc, nikoliv nahrazovat povinnosti a soukrom\u00e9 selh\u00e1n\u00ed rodi\u010d\u016f d\u011bt\u00ed. CO m\u00e1 vl\u00e1da ur\u010dit\u011b zajistit je vymahatelnost pr\u00e1va a funk\u010dnost soudc\u016f.\nNevid\u00edm jedin\u00fd d\u016fvod pro to, aby neplati\u010d aliment\u016f byl zadr\u017een, souzen a odsouzen do v\u011bzen\u00ed s povinnost\u00ed pracovat 12 hodin denn\u011b do doby ne\u017e uhrad\u00ed dlu\u017en\u00e9 v\u00fd\u017eivn\u00e9, n\u00e1klady za soud a za pobyt za m\u0159\u00ed\u017eemi. Mimochodem - odeb\u00edran\u00ed \u0159idi\u010d\u00e1k\u016f pova\u017euji za tot\u00e1ln\u00ed nesmysl.\nT\u00edm se ale dostaneme k problematice toho, \u017ee v\u011bzni v \u010cR nemus\u00ed pracovat - co\u017e pova\u017euji za dal\u0161\u00ed nesmysl a nehor\u00e1znost....", "41": "St\u00e1t poskytuje a\u017e 3-letou rodi\u010dovskou dovolenou, zd\u00e1 se \u017ee je to vyhovuj\u00edc\u00ed ....", "42": "Jestli usp\u011bji ve volb\u00e1ch do Sen\u00e1tu, r\u00e1d na tuto ot\u00e1zku odpov\u00edm po cca p\u016fl roce v\u00fdkonu mand\u00e1tu - a pokud budu p\u0159esv\u011bd\u010den \u017ee je zbyte\u010dn\u00fd (\u0161kodliv\u00fd) budu prvn\u00ed navrhovat jeho rozpu\u0161t\u011bn\u00ed a zru\u0161en\u00ed. V t\u00e9to chv\u00edli m\u00e1m pouze ni\u010d\u00edm fakticky, argumenta\u010dn\u011b nepodlo\u017een\u00fd pocit, \n\u017ee v jeho sou\u010dasn\u00e9m slo\u017een\u00ed by si nic jin\u00e9ho, ne\u017e rozpu\u0161t\u011bn\u00ed nezaslou\u017eil!", "43": "Jednozna\u010dn\u011b!\nMe\u0161ita nen\u00ed kostel.\nMe\u0161ita je symbol Politick\u00e9ho ISL\u00c1MU - tedy p\u0159\u00edm\u011brem stranick\u00e1, politick\u00e1, vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed instituce politick\u00e9ho isl\u00e1mu, zcela nekompatibiln\u00ed s demokratick\u00fdm syst\u00e9mem \u010cR. \nVelmi pochybuji, \u017ee by kdy Ministerstvo vnitra zaregistrovalo Isl\u00e1msk\u00fd politick\u00fd subjekt, jeho\u017e stanovami by byl Kor\u00e1n.", "44": "Pozn.: ale rozhodn\u011b by m\u011bla b\u00fdt vedena v\u00e1\u017en\u00e1 a d\u016fkladn\u00e1 diskuse nad ot\u00e1zkou zru\u0161en\u00ed kraj\u016f.", "45": "rad\u011bji ne, asi bych se neudr\u017eel a byl hrub\u00fd a\u017e vulg\u00e1rn\u00ed", "48": "viz m\u016fj koment\u00e1\u0159 k ot\u00e1zce 26", "50": "Zp\u016fsob realizace tak, jak je navr\u017een EU nerespektuje \u0159adu aspekt\u016f souvisej\u00edc\u00edch se situac\u00ed n\u00e1rodn\u00edch ekonomik, nemluv\u011b o ekonomick\u00fdch d\u016fsledc\u00edch hysterick\u00e9 reakce EU politik\u016f na takzvanou pandemii Covid-19.\nDomn\u00edv\u00e1m se \u017ee jedin\u00fd racion\u00e1ln\u00ed zp\u016fsob jak p\u0159inutit v\u00fdrobce (pr\u016fmysl) ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed CO2 spo\u010d\u00edv\u00e1 v celosv\u011btov\u011b nastaven\u00e9 certifikaci zji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed produkce CO2 p\u0159i v\u00fdrob\u011b \u010dehokoliv a tento \u00fadaj pak povinn\u00e9 uv\u00e1d\u011bt na prod\u00e1van\u00fdch v\u00fdrobc\u00edch tak, aby ka\u017ed\u00fd spot\u0159ebitel m\u011bl mo\u017enost zakoupit v\u00fdrobek s nejni\u017e\u0161\u00ed hodnotou takto zji\u0161t\u011bn\u00e9ho, p\u0159i v\u00fdrob\u011b a transportu vyprodukovan\u00e9ho CO2."}, "66": {"2": "Byl by to tot\u00e1ln\u00ed konec na\u0161\u00ed suverenity.", "5": "EU  je ji\u017e od sv\u00e9ho vzniku stav\u011bn\u00e1 jako centr\u00e1ln\u011b organizovan\u00e1 a smluvn\u011b zaru\u010den\u00e1 dominance nadn\u00e1rodn\u00edch finan\u010dn\u00edch a hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch kartel\u016f nad n\u00e1rodn\u00edmi st\u00e1ty a jejich ekonomikami. Z EU mus\u00edme vystoupit (Lisabonsk\u00e1 smlouva \u010dl. 50): \"\u010clensk\u00fd st\u00e1t, kter\u00fd se rozhodne z Unie vystoupit, ozn\u00e1m\u00ed sv\u016fj z\u00e1m\u011br Evropsk\u00e9 rad\u011b. Jakou formu k tomu zvol\u00ed, nen\u00ed konkr\u00e9tn\u011b nijak stanoveno!!!\"  \u010cR je krmelcem EU - daleko v\u00edce financ\u00ed do n\u00ed d\u00e1v\u00e1 ne\u017e dost\u00e1v\u00e1 a jak \u0159ekl 1. 6. 2020 premi\u00e9r Babi\u0161: \"Z EU jsme z\u00edskali 809 miliard, ale na dividend\u00e1ch zahrani\u010dn\u00edm vlastn\u00edk\u016fm \u010desk\u00fdch firem ode\u0161lo z \u010cR asi 3 227 miliard.\"", "6": "\u010cR by m\u011bla okam\u017eit\u011b odstoupit od dohody s OSN z roku 2008  o na\u0161\u00ed \u00fa\u010dasti na p\u0159es\u00eddlovac\u00edch programech a d\u00e1le se nepod\u00edlet na projektu OSN: \u201eMigrace k n\u00e1hrad\u011b p\u016fvodn\u00edho obyvatelstva: \u0159e\u0161en\u00ed pro st\u00e1rnouc\u00ed a upadaj\u00edc\u00ed populace\u201c, v n\u011bm\u017e je uvedeno, \u017ee Evropa bude v roce 2025 \u201epot\u0159ebovat\u201c 159 mili\u00f3n\u016f imigrant\u016f a m\u00e1 jich pr\u016fm\u011brn\u011b p\u0159ijmout 6,1 milionu ro\u010dn\u011b.", "7": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. Jako uprchl\u00edci jsou ozna\u010dov\u00e1ni migranti - o uprchl\u00edky se v\u0161ak nejeden\u00e1! Jedn\u00e1 se o \u0159\u00edzenou a pl\u00e1novanou migraci, kterou organizuje, plat\u00ed a vy\u017eaduje sama EU! \n\nZde citace p\u0159ede\u0161l\u00e9ho p\u0159edsedy Evropsk\u00e9 komise Jean-Clauda Junckera: \u201eEvropa bude v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch desetilet\u00edch jednozna\u010dn\u011b pot\u0159ebovat p\u0159ist\u011bhovalectv\u00ed, a proto mus\u00edme poskytnout t\u011bm - kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed p\u0159ij\u00edt - pr\u00e1vn\u00ed cesty, jak se dostat do Evropy.\u201c\n\nZde citace z projevu b\u00fdval\u00e9 \u0161\u00e9fky evropsk\u00e9 diplomacie Federiky Mogherini v Evropsk\u00e9m parlamentu:  \u201cKdyby migranti v Evrop\u011b zmizeli z\u00edtra r\u00e1no, cel\u00e9 sektory na\u0161ich ekonomik by se zhroutily. Je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee Evropsk\u00e1 unie je pot\u0159ebuje. Mus\u00edme nahradit neleg\u00e1ln\u00ed pa\u0161ov\u00e1n\u00ed pravideln\u00fdm syst\u00e9mem p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed a kan\u00e1l\u016f pro bezpe\u010dn\u00fd p\u0159\u00edstup do Evropy. Mus\u00edme roz\u0161\u00ed\u0159it pr\u00e1ci na glob\u00e1ln\u00edch kompaktech v oblasti migrace a uprchl\u00edk\u016f.\u201c", "8": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. \u010cesk\u00e1 televize nen\u00ed v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nez\u00e1visl\u00e1!  \u010cT neh\u00e1j\u00ed z\u00e1jmy na\u0161\u00ed zem\u011b. \u010cesk\u00e1 televize m\u00e1 z EU ur\u010den\u00fd \u00fahel pohledu! Michal Jankovec, \u010dlen Rady \u010cT, to ofici\u00e1ln\u011b sd\u011blil ji\u017e v roce 2015, kdy \u0159ekl, \u017ee je to skute\u010dn\u011b tak, \u017ee \u010cT m\u00e1 \u00fahel pohledu na politiku a ud\u00e1losti ur\u010den na z\u00e1klad\u011b doporu\u010den\u00ed Evropsk\u00e9 komise, kter\u00e1 povoluje ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edm m\u00e9di\u00edm fungovat z poplatk\u016f, nebo z dan\u00ed jenom za p\u0159edpokladu, \u017ee budou prosazovat, obhajovat a d\u00edvat se na v\u0161echno z \u00fahlu pohledu EU. To znamen\u00e1 - ne z \u00fahlu pohledu, co je dobr\u00e9 pro \u010cR!", "9": "\u00da\u010dast \u010cR v NATO, okupov\u00e1n\u00ed r\u016fzn\u00fdch zem\u00ed a p\u0159\u00edtomnost vojsk NATO na rusk\u00fdch hranic\u00edch je  zdroj na\u0161eho smrteln\u00e9ho ohro\u017een\u00ed, nikoliv zv\u00fd\u0161en\u00ed na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti. V pl\u00e1nech NATO a ministerstva obrany je na\u0161\u00ed zemi p\u0159i\u0159\u010dena role evropsk\u00e9ho boji\u0161t\u011b a n\u00e1razn\u00edkov\u00e9ho p\u00e1sma v p\u0159\u00edpadn\u00e9m konfliktu s Ruskem. Kdo se zdrav\u00fdm rozumem s t\u00edmto m\u016f\u017ee souhlasit? \n\nZ NATO mus\u00edme vystoupit - viz. Washingtonsk\u00e1  smlouva \u010dl. 13: \"Po dvaceti letech platnosti smlouvy m\u016f\u017ee kter\u00e1koli smluvn\u00ed strana odstoupit od smlouvy rok pot\u00e9, co pod\u00e1 ozn\u00e1men\u00ed o odstoupen\u00ed vl\u00e1d\u011b Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f americk\u00fdch, kter\u00e1 vyrozum\u00ed vl\u00e1dy ostatn\u00edch smluvn\u00edch stran o ka\u017ed\u00e9m ozn\u00e1men\u00ed o odstoupen\u00ed.\" \n\nNi\u010div\u00e1 loupe\u017en\u00e1 ta\u017een\u00ed NATO ve slu\u017eb\u00e1ch nadn\u00e1rodn\u00edch finan\u010dn\u00edch a ekonomick\u00fdch kartel\u016f jsou financovan\u00e1 z prost\u0159edk\u016f da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f, tedy n\u00e1s ob\u010dan\u016f, kte\u0159\u00ed jsou z\u00e1rove\u0148 vystaveni nar\u016fstaj\u00edc\u00edmu soci\u00e1ln\u00edmu \u00fapadku.\n\nDo NATO jsme nav\u00edc ani nevystupovali na z\u00e1klad\u011b referenda! Alternativa k NATO re\u00e1ln\u011b existuje. K tomu je v\u0161ak nutno vyu\u017e\u00edt zku\u0161enost\u00ed a z\u00e1sad Helsinsk\u00e9ho procesu.", "10": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed! Schengensk\u00fd prostor je nejen voln\u00fd pohyb osob, ale i zbo\u017e\u00ed a kapit\u00e1lu! Tedy se jedn\u00e1 o stejn\u00e9 principy, na kter\u00fdch je postavena EU! Pokud bude voln\u00fd pohyb osob - znamen\u00e1 to migraci, nebo\u0165 v\u011bt\u0161ina migrant\u016f je ji\u017e ob\u010dany EU. Pokud bude voln\u00fd pohyb zbo\u017e\u00ed a kapit\u00e1lu - znamen\u00e1 to jednozna\u010dnou nadvl\u00e1du finan\u010dn\u00edch a hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch korporac\u00ed nad n\u00e1rodn\u00ed ekonomikou. Tedy by byla situace \u00fapln\u011b stejn\u00e1, jako je dnes - tud\u00ed\u017e pro \u010cR katastrof\u00e1ln\u00ed!", "11": "Copak je norm\u00e1ln\u00ed, aby v \u010cR dan\u011b neplatily?", "13": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je spole\u010densk\u00fd statek a m\u00e1 z n\u011bj m\u00edt p\u0159\u00ednos cel\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed spole\u010dnost, a proto m\u00e1 b\u00fdt bezplatn\u00e9. Nen\u00ed v\u0161ak mo\u017en\u00e9, abychom zcela zadarmo vzd\u011bl\u00e1vali zahrani\u010dn\u00ed studenty a to dokonce i v angli\u010dtin\u011b! Tak\u00e9 nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby \u010de\u0161t\u00ed studenti zadarmo vystudovali na\u0161e vysok\u00e9 \u0161koly a pak odjeli se svoj\u00ed kvalifikac\u00ed pracovat do zahrani\u010d\u00ed, kde by si jinak \u0161kolu platit museli. Tuto situaci v\u0161ak lze legislativn\u011b o\u0161et\u0159it.", "15": "Sektorov\u00e1 da\u0148 m\u011bla b\u00fdt i v \u010cR u\u017e des\u00edtky let samoz\u0159ejmost\u00ed! Jsme v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b okr\u00e1dan\u00fdm st\u00e1tem a banky v na\u0161em okr\u00e1d\u00e1n\u00ed hraj\u00ed prim.", "16": "Se sou\u010dasnou technologi\u00ed v\u016fbec nen\u00ed nutn\u00e9, aby se zvy\u0161oval v\u011bk odchodu do d\u016fchodu! Je v\u0161ak zcela nutn\u00e9 jinak p\u0159erozd\u011blovat spole\u010densk\u00e9 statky a v\u00fddobytky. Nap\u0159\u00edklad nen\u00ed nad\u00e1le mo\u017en\u00e9, aby lid\u00e9 d\u0159eli jako otroci od r\u00e1na do ve\u010dera do sv\u00fdch sta let pro nadn\u00e1rodn\u00ed korporace, kter\u00e9 si privatizuj\u00ed ve\u0161ker\u00e9 zisky. Je nutn\u00e9 vr\u00e1tit se ke standard\u016fm Mezin\u00e1rodn\u00ed organizace pr\u00e1ce p\u0159ed rokem 1989.", "25": "Tato nesm\u00edrn\u00e1 hloupost absolutn\u011b devastuje na\u0161e zem\u011bd\u011blstv\u00ed!", "27": "Proti klimatick\u00fdm zm\u011bn\u00e1m by hlavn\u011b m\u011bly bojovat nadn\u00e1rodn\u00ed korporace, kter\u00e9 v\u0161ak ka\u017edou sou\u010d\u00e1stku voz\u00ed 150x kolem sv\u011bta a t\u00edm ni\u010d\u00ed \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed tis\u00edckr\u00e1t v\u00edc ne\u017e n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1ty.", "29": "Je to proti p\u0159\u00edrod\u011b a je to hnusn\u00e9!", "30": "O\u010dkov\u00e1n\u00ed je nesmysl - viz. MUDr. Struneck\u00e1 a MUDr. Elekov\u00e1 a dal\u0161\u00ed i sv\u011btov\u011b uzn\u00e1van\u00ed l\u00e9ka\u0159i! A p\u0159edev\u0161\u00edm je nesmysl a zl\u00fd z\u00e1m\u011br tzv. o\u010dkov\u00e1n\u00ed proti covidu!", "34": "V\u017edy\u0165 je to proboha jed, kter\u00fd se dost\u00e1v\u00e1 do potravin!", "35": "\u010cesk\u00e1 vl\u00e1da by m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm zajistit, aby na\u0161i pracovn\u00edci dost\u00e1vali srovnateln\u00e9 platy se zahrani\u010d\u00edm a ne, aby je m\u011bli T\u0158ETINOV\u00c9 VE SROVN\u00c1N\u00cd S PR\u016eM\u011aREM EU!!!! PAK BY LID\u00c9 DO ZAHRANI\u010c\u00cd NEODCH\u00c1ZELI A M\u011aLI BYCHOM PRACOVN\u00cdK\u016e DOSTATEK!!!!!", "38": "Proboha pro\u010d?!", "39": "Jak zazn\u011blo na semin\u00e1\u0159i v PS P\u010cR dne 7.9.2020 z \u00fast odborn\u00edk\u016f - mnoz\u00ed soudci a st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupci v\u016fbec nedodr\u017euj\u00ed z\u00e1kony a nejsou z toho vyvozov\u00e1na ani \u017e\u00e1dn\u00e1 k\u00e1rn\u00e1 opat\u0159en\u00ed, tak pro\u010d by m\u011bli b\u00fdt jmenov\u00e1ni do funkce do\u017eivotn\u011b?!", "41": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed?  Jak\u00e9 slu\u017eby m\u00e1 dotazn\u00edk na mysli? D\u00edt\u011b m\u00e1 b\u00fdt do t\u0159\u00ed let s matkou. Do t\u0159\u00ed let v\u011bku d\u00edt\u011b bere samo sebe za jeden celek s matkou. Do t\u0159\u00ed let nen\u00ed d\u00edt\u011b samostatn\u00e9 ani fyzicky ani psychicky. Viz. pediatrick\u00e9 studie! Nyn\u00ed je snaha - p\u0159edev\u0161\u00edm ze strany EU - podporovat finan\u010dn\u011b masivn\u011b vznik tzv. d\u011btsk\u00fdch skupin pro d\u011bti ji\u017e od 6 m\u011bs\u00edc\u016f. D\u016fvodem je nabourat  psychick\u00fd v\u00fdvoj d\u011bt\u00ed a odtrhnout je od matky. Z\u00e1minkou k tomu je \u00fadajn\u00e1 snaha EU, aby \u017eeny nem\u011bly \"po\u0161kozenou\" kari\u00e9ru. Jak\u00e1 je v\u0161ak v\u011bt\u0161\u00ed kari\u00e9ra pro \u017eenu, ne\u017e vychov\u00e1vat mal\u00e9 d\u00edt\u011b?", "42": "Sen\u00e1t by m\u011bl b\u00fdt zachov\u00e1n a naopak byl m\u011bl p\u0159ejmout agendu Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny. Pro \u010cR je zbyte\u010dn\u00e9, \u017ee m\u00e1 dvoukomorov\u00fd parlament (vzhledem k po\u010dtu obyvatel na\u0161\u00ed zem\u011b). Sen\u00e1to\u0159i jsou toti\u017e voleni jednotliv\u011b a ne na hromadn\u00e9 kandid\u00e1tce politick\u00fdch stran, tud\u00ed\u017e maj\u00ed osobn\u00ed odpov\u011bdnost - podobn\u011b jako prezident.", "43": "Ot\u00e1zka je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. S  k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed nejsou v souladu nap\u0159\u00edklad ani synagogy, ani budhistick\u00e9 svatost\u00e1nky aj. Jsem v\u0161ak absolutn\u011b proti pl\u00e1n\u016fm EU na vznik tzv. evropsk\u00e9ho chal\u00edf\u00e1tu!", "44": "N\u011bmecko je SPOLKOV\u00c1 ZEM\u011a! To je rozd\u00edl od \u010cR! Proto uv\u00e1d\u011bt tuto zemi jako p\u0159\u00edklad je naprost\u00fd nesmysl! EU m\u00e1 snahu rozd\u011blit na\u0161\u00ed zemi - stejn\u011b jako n\u011bkter\u00e9 dal\u0161\u00ed zem\u011b - na tzv. euroregiony, kdy \u010d\u00e1st na\u0161\u00ed zem\u011b a \u010d\u00e1st jin\u00e9 zem\u011b tvo\u0159\u00ed jeden euroregion. Tedy maj\u00ed zmizet hranice. A proto ze strany EU existuj\u00ed snahy rozm\u00edstit st\u00e1tn\u00ed instituce mimo centrum zem\u011b. V \u010cR je v tomto ohledu -  op\u011bt ze strany EU - velmi finan\u010dn\u011b podporov\u00e1na Morava, aby po\u017eadovala rozm\u00edst\u011bn\u00ed st\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed mimo Prahu a hlavn\u011b na Moravu. V podstat\u011b se jedn\u00e1 o snahy o rozbit\u00ed jednoty na\u0161\u00ed zem\u011b, aby se pak Morava mohla odd\u011blit jako Slovensko anebo t\u0159eba jako euroregion, kter\u00fd by byl sou\u010d\u00e1st\u00ed toho rakousk\u00e9ho euroregionu.", "45": "Sen\u00e1tor Vystr\u010dil a ve\u0161ker\u00e1 \u201eopozice\u201c i sen\u00e1tn\u00ed kamarila nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch \u201enez\u00e1visl\u00fdch demokrat\u016f\u201c pracuj\u00ed s vyp\u011bt\u00edm v\u0161ech sil proti z\u00e1jm\u016fm \u010cesk\u00e9 republiky, \u010desk\u00fdch ob\u010dan\u016f, \u010desk\u00fdch (nikoliv ze zahrani\u010dn\u00ed vlastn\u011bn\u00fdch) firem a v\u0161\u00ed silou se derou za zhor\u0161en\u00ed na\u0161\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b, na\u0161ich mo\u017enost\u00ed cestov\u00e1n\u00ed a budoucnosti na\u0161ich d\u011bt\u00ed. M\u011bli by za to n\u00e9st odpov\u011bdnost.\n\nBl\u00ed\u017e\u00ed se v\u00fdznamn\u00fd p\u0159ed\u011bl ve fungov\u00e1n\u00ed Evropsk\u00e9 unie \u2013 zjednodu\u0161en\u011b \u0159e\u010deno sn\u00ed\u017een\u00ed nebo \u00fapln\u00e9 zru\u0161en\u00ed dotac\u00ed v\u00fdchodn\u00edm \u010dlensk\u00fdm st\u00e1t\u016fm EU v r\u00e1mci politiky soudr\u017enosti. Pro celou \u0159adu ekonomik, v\u010detn\u011b \u010cR, to bude m\u00edt v\u00fdznamn\u00fd negativn\u00ed dopad. Krom\u011b jin\u00e9ho \u0159ada firem, v\u00edce \u010di m\u00e9n\u011b z\u00e1visl\u00fdch na eurodotac\u00edch, mus\u00ed hledat nov\u00e9 trhy. Na Z\u00e1pad expandovat nem\u016f\u017ee, tam u\u017e \u201eje plno\u201c. Mus\u00ed tedy expandovat na v\u00fdchod.\n\nProto nyn\u00ed \u010del\u00edme nov\u00fdm proces\u016fm, kdy se ekonomick\u00e1 \u010dinnost a konkuren\u010dn\u00ed boj v oblasti dota\u010dn\u00ed ekonomiky, doposud se odehr\u00e1vaj\u00edc\u00ed na \u00farovni p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch odv\u011btvov\u00fdch ministerstev, p\u0159esouv\u00e1 (mimo jin\u00e9) a\u017e na \u00farove\u0148 mezin\u00e1rodn\u00ed politiky.\n\nAktivita sen\u00e1tora Vystr\u010dila je pop\u0159en\u00edm z\u00e1vazk\u016f, kter\u00e9 \u010cR dobrovoln\u011b p\u0159ijala podpisem a ratifikac\u00ed bilater\u00e1ln\u00ed dohody s \u010c\u00ednskou lidovou republikou. Vytvo\u0159il takov\u00e9 podm\u00ednky, \u017ee p\u0159i p\u0159\u00edpadn\u00e9m vyhl\u00e1\u0161en\u00ed sankc\u00ed (nebo konec konc\u016f i bez n\u011bj\u2026) budou \u010desk\u00e9 firmy s p\u016fvodn\u00edm \u010desk\u00fdm kapit\u00e1lem zbaveny mo\u017enosti realizovat export sv\u00fdch v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb do \u010cLR. N\u011bmeck\u00e9, francouzsk\u00e9 i italsk\u00e9 firmy se pot\u00fdkaj\u00ed s kriz\u00ed odbytu, a tak mo\u017enost nahradit na \u010d\u00ednsk\u00e9m trhu konkurenci, t\u0159eba z \u010cesk\u00e9 republiky, je pro n\u011b v\u00edtanou p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed.", "47": "Proboha pro\u010d?!"}, "10": {"5": "Pova\u017euji za z\u00e1sadn\u00ed z\u016fstat \u010dlenem EU", "9": "\u010clenstv\u00e1\u00ed v NATO pova\u017euji za z\u00e1sadn\u00ed pro na\u0161i bezpe\u010dnost", "13": "S v\u00fdjimkami pro nemajetn\u00e9 stuidenty, resp. s mo\u017enost\u00ed z\u00edskat stipendium.", "22": "Obchod s chudobou pova\u017euji za nemravn\u00fd", "45": "Je to velmi dob\u0159e"}, "143": {"1": "Pos\u00edlen\u00ed ob\u010dansk\u00fdch pr\u00e1v o pr\u00e1vo na referendum je m\u016fj hlavn\u00ed politick\u00fd c\u00edl. Bez tohoto pr\u00e1va jsme \"loutky\" v rukou politik\u016f.", "3": "Pot\u0159ebujeme podporovat vznik a provoz \u010desk\u00fdch podnik\u016f, nikoli podnik\u00e1n\u00ed komplikovat a zat\u011b\u017eovat byrokratick\u00fdmi kroky.", "4": "Z\u00e1sadn\u00ed pr\u00e1vo skute\u010dn\u00e9 demokracie.", "5": "Vzhledem ke kolonizaci na\u0161\u00ed zem\u011b (velk\u00e1 \u010d\u00e1st kapit\u00e1lu na na\u0161em \u00fazem\u00ed je v rukou zahrani\u010dn\u00edch vlastn\u00edk\u016f) by byl proces vystoupen\u00ed z EU byl velmi slo\u017eit\u00fd a riskantn\u00ed. Douf\u00e1m, ve sjednocen\u00ed a lep\u0161\u00ed spolupr\u00e1ci zem\u00ed Visegr\u00e1dsk\u00e9 \u010dty\u0159ky, p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9mu prohlubuj\u00edc\u00edch se rozd\u00edl\u016f mezi n\u00e1mi a tzv. Z\u00e1padem.", "6": "Je svrchovan\u00fdm a nezadateln\u00fdm \"domovsk\u00fdm\" pr\u00e1vem ka\u017ed\u00e9ho st\u00e1tu, rozhodovat o ud\u011blov\u00e1n\u00ed azylu.", "7": "Vzhledem ke spole\u010densk\u00e9 nebezpe\u010dnosti je t\u0159eba \u010dinit opat\u0159en\u00ed. To v\u0161ak neznamen\u00e1, \u017ee u kvalitn\u011b prov\u011b\u0159en\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f by ne\u0161lo ud\u011blovat v\u00fdjimky.", "8": "K\u00e9\u017e by byla skute\u010dn\u011b objektivn\u00ed. K\u00e9\u017e by v\u0161echny strany, jich\u017e se p\u0159\u00edpadn\u00e9 v\u011bc\u00ed t\u00fdkaj\u00ed, dost\u00e1valy v \u010cT rovn\u00fd  prostor.", "12": "Jednor\u00e1zov\u00e9 \"rou\u0161kovn\u00e9\" pova\u017euji za volebn\u00ed tah sou\u010dasn\u00e9 vl\u00e1dy pro podzimn\u00ed volby. Jedn\u00e1 se o nekoncep\u010dn\u00ed, nesyst\u00e9mov\u00fd \u00fakon, kter\u00fd ne\u0159e\u0161\u00ed podstatu probl\u00e9mu financov\u00e1n\u00ed d\u016fstojn\u00e9ho st\u00e1\u0159\u00ed.", "13": "\u0160koln\u00e9, omezuj\u00edc\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed - NIKDY! \nAbsolventi by si ale m\u011bli b\u00fdt v\u011bdomi, \u017ee jim vznikl z\u00e1vazek v\u016f\u010di \u010desk\u00fdm da\u0148ov\u00fdm poplatn\u00edk\u016fm, kte\u0159\u00ed za jejich vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zaplatili.", "16": "To, \u017ee nebude na d\u016fchody je jeden z d\u016fkaz\u016f krize tohoto syst\u00e9mu. Tuto krizi nevy\u0159e\u0161\u00edme t\u00edm, \u017ee budeme pracovat, dokud nezem\u0159eme.", "20": "Pot\u0159ebujeme podporovat vznik a provoz \u010desk\u00fdch podnik\u016f, nikoli podnik\u00e1n\u00ed komplikovat a zat\u011b\u017eovat byrokratick\u00fdmi kroky.", "22": "Je jist\u00e9, \u017ee teritorialita exekutor\u016f povede k dal\u0161\u00edmi prohlouben\u00ed probl\u00e9mu tzv. \"nevymahatelnosti pr\u00e1va\" v na\u0161\u00ed zemi. Zadlu\u017een\u00ed ob\u010dan\u016f se mus\u00ed \u0159e\u0161it od p\u0159\u00ed\u010diny, nikoli kamuflov\u00e1n\u00edm jeho n\u00e1sledk\u016f t\u00edm, \u017ee u\u010din\u00edme dluhy pr\u00e1vn\u011b nevymahateln\u00e9.", "23": "Op\u011bt jsme u ot\u00e1zky \"vymahatelnosti pr\u00e1va\". Zadlu\u017een\u00ed se mus\u00ed \u0159e\u0161it od p\u0159\u00ed\u010diny, nikoli t\u00edm, \u017ee nau\u010d\u00edme lidi, \u017ee dluhy se neplat\u00ed. K ekonomick\u00e9mu \u00fapadku tak p\u0159ib\u00fdv\u00e1 i \u00fapadek mravn\u00ed a mor\u00e1ln\u00ed.", "24": "Rozhodn\u011b a 100%  - jedin\u011b p\u0159\u00edmou demokraci\u00ed.", "35": "V p\u0159\u00edpad\u011b nedostatku pracovn\u00edk\u016f by st\u00e1t m\u011bl podporovat vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a jejich dopl\u0148ov\u00e1n\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm na\u0161imi lidmi, ne\u017e drancovat pracovn\u00ed zdroje jin\u00fdch zem\u00ed.", "42": "Ano, ale a\u017e po pos\u00edlen\u00ed ob\u010dansk\u00fdch pr\u00e1v o pr\u00e1vo na referendum, prost\u0159ednictv\u00edm kter\u00e9ho by poslanci byli n\u00e1rodem kontrolovateln\u00ed."}, "44": {"1": "Bohu\u017eel, nejsme zku\u0161en\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko, zat\u00edm se pot\u00e1c\u00edme na populistick\u00fdch t\u00e9matech.", "2": "Zjednodu\u0161en\u00ed obchodu.", "3": "EET m\u011blo p\u016fvodn\u011b nastavit spravedliv\u00e9 prost\u0159ed\u00ed, ale to se nepoda\u0159ilo. Bu\u010f v\u0161ichni nebo nikdo.", "4": "P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m mno\u017estv\u00ed petic je to nere\u00e1ln\u00e9.", "5": "Jedin\u011b kdy\u017e budeme v EU, nespolknou n\u00e1s velmoci, kter\u00e9 by to r\u00e1dy ud\u011blaly.", "6": "Pom\u00e1hat je norm\u00e1ln\u00ed", "7": "Lid\u00e9 jsou v\u017edy jen lid\u00e9, vyzn\u00e1n\u00ed a v\u00edra nejsou ur\u010duj\u00edc\u00ed.", "8": "Rozhodn\u011b", "9": "Je to stejn\u00e9, jako \u010dlenstv\u00ed v EU, jedin\u011b tak udr\u017e\u00edme demokracii a svobodu.", "10": "Za\u017eila jsem neprostupn\u00e9 hranice a tak v\u00edm, co bychom ztratili.", "12": "D\u016fchodci, na rozd\u00edl od jin\u00fdch ob\u010dan\u016f neztratili v karant\u00e9n\u011b pr\u00e1ci, d\u016fchod sice maj\u00ed mal\u00fd, ale v tuto chv\u00edli je tato d\u00e1vka jen n\u00e1kup hlasu p\u0159i volb\u00e1ch.", "13": "M\u00e1m v pam\u011bti v\u011b\u010dn\u00e9 studenty, tak v\u00e1h\u00e1m.", "14": "Sice by se t\u00edm pohnul pracovn\u00ed trh, ale mohlo by to b\u00fdt zneu\u017eiteln\u00e9", "15": "Stejn\u011b by ji platil klient.", "16": "Nen\u00ed-li reforma, zb\u00fdv\u00e1 jen zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku.", "17": "\u010c\u00edm v\u00edc zbran\u00ed, t\u00edm v\u00edc mrtv\u00fdch.", "20": "Byrokracie", "24": "Byla chyba to dopustit, ale m\u00e1me co jsme cht\u011bli, tak se u\u010dme odpov\u011bdn\u00e9mu rozhodov\u00e1n\u00ed.", "25": "U\u017e jsme snad d\u00e1l.", "29": "Je hanba, \u017ee v\u016fbec je\u0161t\u011b klece m\u00e1me.", "31": "L\u00e1ska je l\u00e1ska...", "40": "Osamocen\u00e9mu rodi\u010di by to sice pomohlo, ale ob\u00e1v\u00e1m  se, \u017ee st\u00e1t neum\u00ed vym\u00e1hat, tedy pokud nezaklekne.", "42": "Tak ten sou\u010dasn\u00fd ukazuje, \u017ee svou pr\u00e1ci d\u011bl\u00e1 dob\u0159e.", "44": "To u\u017e potom to nab\u00edr\u00e1n\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f  nikdy nezastav\u00edme.", "45": "D\u011bkuji", "46": "Bydlet znamen\u00e1 \u017e\u00edt d\u016fstojn\u00fd \u017eivot", "47": "Kdy\u017e se n\u011bkdo uraz\u00ed a nekoup\u00ed piana, co by se tak stalo v p\u0159\u00edpad\u011b jadern\u00e9 elektr\u00e1rny?", "48": "Ani kdy\u017e stavbu podpo\u0159\u00ed, tak to negarantuje ni\u017e\u0161\u00ed ceny pro ob\u010dany.", "51": "Jsou i jin\u00e9 cesty ne\u017e betonov\u00e9 p\u0159ehrady.", "52": "P\u0159i dne\u0161n\u00edm person\u00e1ln\u00edm obsazen\u00ed nev\u011b\u0159\u00edm, \u017ee by to fungovalo."}, "204": {"1": "jak by t\u0159eba  dopadlo takov\u00e9 referendum o povinnosti no\u0161en\u00ed rou\u0161ek ? :-)", "2": "pokud nebude EU federac\u00ed, je nesmysln\u00e9 zav\u00e1d\u011bt euro", "3": "pokud u\u017e jsme na eet najeli, tak to proboha  nechejme  b\u011b\u017eet...", "4": "ob\u010dan\u00e9 mohou kontaktovat sv\u00e9 poslance  a sen\u00e1tory a na p\u0159edlo\u017een\u00ed z\u00e1kona \"tla\u010dit\"", "5": "Dali jsme do tohoto projektu, tak to nem\u011b\u0148me! Cel\u00e1 \u010cR m\u00ed obyvatel  jako  jedno v\u011bt\u0161\u00ed asijsk\u00e9 m\u011bsto. S\u00edlu m\u016f\u017eeme m\u00edt jen jako sou\u010d\u00e1st v\u011bt\u0161\u00edho celku. Jin\u00e1 v\u011bc je se neust\u00e1le sna\u017eit EU m\u011bnit sm\u011brem k norm\u00e1lnosti...", "6": "Je vid\u011bt, \u017ee EU chce masovou resp. bezlimitn\u00ed migraci, proto tato v\u011bc mus\u00ed z\u016fstat v gesci jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f, stejn\u011b  jako nap\u0159\u00edklad  zdravotnictv\u00ed. To neznamen\u00e1, \u017ee nem\u016f\u017ee doch\u00e1zet ke koordinaci, nicm\u00e9n\u011b st\u00e1t mus\u00ed v t\u00e9to v\u011bci z\u016fstat svrchovan\u00fd", "7": "Nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 zakazovat migraci podle vyzn\u00e1n\u00ed, nicm\u00e9n\u011b je  na\u0161e pr\u00e1vo \u0159\u00edct kolik lid\u00ed p\u0159ijmeme, za jak\u00fdch podm\u00ednek - nap\u0159. nutn\u00e1 podm\u00ednka  je p\u00edsemn\u00fd z\u00e1vazek uzn\u00e1n\u00ed pr\u00e1vn\u00edho r\u00e1mce \u010cR (tedy pop\u0159en\u00ed pr\u00e1va \u0160ar\u00eda) a z\u00e1vazek integrovat se do \u017eivota \u010cR", "8": "Nevid\u00edm d\u016fvod k jak\u00e9koliv zm\u011bn\u011b...", "9": "Bohu\u017eel jsme mal\u00e1 zem\u011b  a nav\u00edc  jsme ustoupili od  v\u0161eobecn\u00e9 brann\u00e9 povinnosti.  Bez brann\u00e9 povinnosti mus\u00edme b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO.", "10": "Schengensk\u00fd prostor je obrovsk\u00fd v\u00fddobytek pro ob\u010dany.", "11": "Jsem rozhodn\u011b pro. Tyto  firmy svou velikost\u00ed a vlivem mus\u00ed vr\u00e1tit \u010d\u00e1st v\u00fdd\u011blku do rozpo\u010dtu \u010cR.", "12": "Jsem proti pau\u0161\u00e1ln\u00ed platb\u011b. Dalo se jist\u011b vypo\u010d\u00edtat, o kolik ve 2020 narostla inflace pro spot\u0159ebn\u00ed ko\u0161 d\u016fchodc\u016f nad valoriza\u010dn\u00ed mechanizmus a spo\u010d\u00edtan\u00e1 p\u0159esn\u00e1 \u010d\u00e1stka na korunu mohla b\u00fdt vyplacena.  Je nezodpov\u011bdn\u00e9 takto zach\u00e1zet s  pen\u011bzi...", "13": "Ur\u010dit\u00e1 forma \u0161koln\u00e9ho by jen prosp\u011bla. Musela by se zhodnotit likvidita vzd\u011bl\u00e1n\u00ed po V\u0160, v ka\u017ed\u00e9m oboru je v zahrani\u010d\u00ed absolvent jinak placen a m\u00e1 jin\u00e9 perspektivy.", "14": "Aktu\u00e1ln\u00ed zn\u011bn\u00ed Z\u00e1kon\u00edku pr\u00e1ce je vyhovuj\u00edc\u00ed.", "15": "Nutn\u00e9 je spr\u00e1vn\u00e9 nastaven\u00ed v\u00fd\u0161e. V t\u00e9to dob\u011b, kdy  jsou \u00faroky  t\u00e9m\u011b\u0159 na  nule a konkurence  bank je vysok\u00e1, net\u0159eba se b\u00e1t , \u017ee by sektorovou da\u0148 banky celou prom\u00edtli na klienty.", "16": "S ohledem na prodlu\u017eov\u00e1n\u00ed v\u011bku do\u017eit\u00ed k prodlu\u017eov\u00e1n\u00ed bude doch\u00e1zet.", "17": "Jsem pro z\u00e1kaz takov\u00fdchto z\u00e1ke\u0159n\u00fdch zbran\u00ed.", "18": "Nevid\u00edm ve sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159\u00ednos. Z\u00e1kon O ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch  je ji\u017e v tuto chv\u00edli tak \"vy\u0161perkovan\u00fd\", \u017ee se n\u011bkdy sout\u011b\u017e\u00ed na 2 i 3. pokus. Pokud  jsou pen\u00edze  nap\u0159.  z dotace, m\u016f\u017ee prodlen\u00ed ohrozit samotnou realizaci.", "19": "Limitem pro zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed je jen riziko pan\u010dov\u00e1n\u00ed , v\u00fdrob na \u010derno nebo \u010dern\u00e9 dovozy a prodeje.", "20": "P\u0159ehled faktur je dobr\u00fdm n\u00e1strojem pro kontrolu spr\u00e1vcem  dan\u011b.", "21": "Ano, jist\u00e1 progrese by  m\u011bla b\u00fdt.", "22": "V t\u00e9to oblasti nen\u00ed konkurence prosp\u011b\u0161n\u00e1, sp\u00ed\u0161 je to slu\u017eba jako nap\u0159. not\u00e1\u0159", "23": "I \u010dlov\u011bk, kter\u00fd ud\u011bl\u00e1 fat\u00e1ln\u00ed chybu a zadlu\u017e\u00ed se, by  m\u011bl dostat \u0161anci za\u010d\u00edt po spln\u011bn\u00ed podm\u00ednek znovu a s \u010dist\u00fdm \u0161t\u00edtem.", "24": "Nedovedu si p\u0159edstavit, \u017ee bychom  to  te\u010f zm\u011bnili...", "25": "P\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv jen huntuje ornou p\u016fdu, m\u00e1 vysokou spot\u0159ebu vody a nen\u00ed ekologick\u00fd. Bohu\u017eel vych\u00e1z\u00ed z direktiv EU...", "26": "St\u00e1t by  m\u011bl podporovat  v\u00fdvoj nov\u00fdch technologi\u00ed. Pro dotace ale  nejsem. Jakmile  bude technologie zaj\u00edmav\u00e1, trh zbytek zajist\u00ed.", "27": "Ano, ale na z\u00e1klad\u011b promy\u0161len\u00e9ho pl\u00e1nu, s rozvahou a s v\u011bdom\u00edm, \u017ee to bude velmi n\u00e1kladn\u00e9.", "28": "Aktu\u00e1ln\u00ed objem pomoci je adekv\u00e1tn\u00ed na\u0161im mo\u017enostem.", "29": "Jsem pro z\u00e1kaz jednotn\u00fd pro celou EU, aby \u010cR nebyla znev\u00fdhodn\u011bna dovozy ze zem\u00ed bez z\u00e1kazu.", "30": "Jde o bezpe\u010dn\u00fd provoz \u0161kolek...", "31": "Man\u017eelstv\u00ed je svazek mu\u017ee a \u017eeny. Pokud v registrovan\u00e9m partnerstv\u00ed chyb\u00ed o\u0161et\u0159it n\u011bkter\u00e1 pr\u00e1va, je mo\u017eno to zm\u011bnit.", "32": "Pokud by byl z\u00e1jem a pokud  bude m\u00edt kdo u\u010dit tak pro\u010d ne.", "33": "Pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu je to na  m\u00edst\u011b.", "34": "Pokud je glyfos\u00e1t \u0161kodliv\u00fd, je t\u0159eba jej zak\u00e1zat.", "35": "Rozhodn\u011b ano, ostatn\u00ed st\u00e1ty to d\u011blaj\u00ed taky.", "36": "Pokud m\u00e1 b\u00fdt integrace zvl\u00e1dnut\u00e1, jinak ne\u017e se znalost\u00ed jazyka to nejde.", "37": "Toto by jist\u011b vedlo k umravn\u011bn\u00ed n\u011bkter\u00fdch jedinc\u016f...", "38": "Je sice divn\u00e9, \u017ee st\u00e1t va\u0159\u00ed pivo, ale pokud  je dobr\u00e9, tak to nechme tak :-)", "39": "Navrhuji jmenov\u00e1n\u00ed na 10 let.", "40": "Ano, ale po neplati\u010di pen\u00edze tvrd\u011b vym\u00e1hat.", "42": "Nen\u00ed d\u016fvod ke zru\u0161en\u00ed.", "43": "Takov\u00fdto z\u00e1kaz by jen eskaloval situaci.", "45": "Douf\u00e1m, \u017ee obchodn\u00ed mise bude Sen\u00e1t realizovat i do jin\u00fdch  zem\u00ed...", "46": "Bydlen\u00ed je jednou ze z\u00e1kladn\u00ed pot\u0159eb a stavebn\u00edch kamen\u016f spo\u0159\u00e1dan\u00e9ho \u017eivota.", "47": "Nejsem pro ideologick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "48": "Ano, energetika je strategick\u00e1 pro chod st\u00e1tu.", "49": "Ano, ale jsem pro racion\u00e1ln\u00ed ukon\u010den\u00ed v souladu s \u0159e\u0161en\u00edm tepl\u00e1renstv\u00ed atd.", "50": "Je\u0161t\u011b nev\u00edme, jak doc\u00edlit 40%...je nutn\u00e9 postupovat racion\u00e1ln\u011b.", "51": "Ano, hlavn\u011b  t\u011bch men\u0161\u00edch.", "52": "Ano, j\u00e1 ministerstvu spravedlnosti v\u011b\u0159\u00edm.", "53": "No hlavn\u011b je t\u0159eba  n\u011bkoho odsoudit..."}, "185": {"1": "Je na \u010dase posunout se k pojet\u00ed demokracie, kdy si lid\u00e9 uv\u011bdomuj\u00ed a p\u0159ij\u00edmaj\u00ed sv\u016fj pod\u00edl na sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu.", "2": "Euro je velmi problematick\u00fd projekt, z \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f v\u011bt\u0161ina zem\u00ed utrp\u011bla, na zaveden\u00ed Eura vyd\u011blala pouze Spolkov\u00e1 republika N\u011bmecko a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b i Nizozemsk\u00e9 kr\u00e1lovst\u00ed. \u010cesk\u00e1 republika by na zaveden\u00ed Eura rovn\u011b\u017e prod\u011blala a obyvatel\u00e9 \u010cR zchudli.", "3": "M\u00e1m za to, \u017ee bilance zisk\u016f a n\u00e1klad\u016f zaveden\u00ed EET je sporn\u00e1, zv\u00fd\u0161ila se administrativn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost podnik\u00e1n\u00ed i obslu\u017enosti na stran\u011b st\u00e1tu. Na to, \u017ee st\u00e1t poskytuje \u017eivnostn\u00edk\u016fm minim\u00e1ln\u00ed servis je zaveden\u00ed EET krokem, kter\u00fd podnik\u00e1n\u00ed  v \u010cR dus\u00ed. Nen\u00ed divu, \u017ee dlouhodob\u011b roste pod\u00edl st\u00e1tn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f, kte\u0159\u00ed oslabuj\u00ed st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det a p\u0159isp\u00edvaj\u00ed k chudob\u011b st\u00e1tu.", "4": "V\u010dera bylo pozd\u011b, vzhledem k tomu, \u017ee propast mezi ob\u011bma zastupitelsk\u00fdmi komorami a obyvateli se postupn\u011b \u010d\u00edm d\u00e1l v\u00edce prohlubuje.", "5": "Av\u0161ak teprve ve chv\u00edli, kdy si o to obyvatel\u00e9 \u010cR sami \u0159eknou, tedy v dlouhodob\u00e9m horizontu, o\u010dek\u00e1v\u00e1m \u017ee do konce dek\u00e1dy tato diskuse zes\u00edl\u00ed na v\u00fdznamu. Politika Unie bude i nad\u00e1le situaci v Evrop\u011b sp\u00ed\u0161e zhor\u0161ovat, d\u011bn\u00ed v Bruselu je \u010d\u00edm d\u00e1l v\u00edce pod vlivem korporac\u00ed, odtr\u017een\u00e9 od my\u0161lenkov\u00e9ho sv\u011bta obyvatel. Lid\u00e9 nemaj\u00ed na d\u011bn\u00ed v Bruselu vliv, centralizace se st\u00e1v\u00e1 obludnou. Tla\u010den\u00ed na obyvatele skrze migraci, genderov\u00e9 matlanice a podez\u0159el\u00e9 zelen\u00e9 ekonomiky obyvatele do unie odcizuje. Spole\u010dn\u00e9 zadlu\u017een\u00ed, vznikaj\u00edc\u00ed evropsk\u00e9 dan\u011b, evropsk\u00e9 ministerstvo financ\u00ed a spravedlnosti bud\u00ed d\u011bs. Spolupr\u00e1ce je nevyhnutn\u00e1, av\u0161ak nakonec vzniklo n\u011bco, co lid\u00e9 nemiluj\u00ed.", "6": "Ur\u010dit\u011b ne, nakolik je n\u00e1m vnucov\u00e1n\u00e9 n\u011bco, co jako st\u00e1t a obyvatel\u00e9 odm\u00edt\u00e1me. Trv\u00e1me na vlastn\u00ed azylov\u00e9 politice, bez ohledu na p\u0159edstavy N\u011bmeck\u00e1 \u010di Francie.", "7": "Isl\u00e1m je ideologie nep\u0159\u00e1telsk\u00e1 k \u017een\u00e1m a v\u016f\u010di jinov\u011brc\u016fm. Tedy i v\u016f\u010di n\u00e1m. Historicky isl\u00e1m do St\u0159edn\u00ed Evropy nepat\u0159\u00ed.", "8": "Toto p\u0159ece nen\u00ed nez\u00e1vislost! N\u00e1zorov\u00e1 jednostranost \u010cesk\u00e9 televize zp\u016fsobuje, \u017ee zpravodajstv\u00ed nem\u00e1 pat\u0159i\u010dnou v\u011brohodnost. P\u0159inejmen\u0161\u00edm pro mne, ale i pro okruh lid\u00ed, kter\u00e9 zn\u00e1m. Oce\u0148uji ned\u00e1vnou obm\u011bnu Rady pro TV vys\u00edl\u00e1n\u00ed, byl to pot\u0159ebn\u00fd pr\u016fvan, osobnost Hany Lipovsk\u00e9 a Lubo\u0161e Vesel\u00e9ho.", "9": "Severoatlantick\u00e1 aliance se zm\u011bnila v expedi\u010dn\u00ed sbor, kter\u00fd zaji\u0161\u0165uje vojenskou obslu\u017enost velmocensk\u00fdm pot\u0159eb\u00e1m Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f. To je zcela jin\u00fd v\u00fdsledek, ne\u017e kv\u016fli jak\u00e9mu aliance vznikala. Z m\u00e9ho hlediska je to hrub\u011b \u0161patn\u011b a obyvatele \u010cR to od aliance odcizuje, tak\u017ee jej\u00edmi fanou\u0161ky jsou v\u011bt\u0161inou jen skaln\u00ed p\u0159\u00edznivci syst\u00e9mu v Praze.", "10": "Pouze do t\u00e9 doby, dokud na \u010desk\u00e9 \u00fazem\u00ed neza\u010dnou pronikat tzv. nov\u00ed Evropan\u00e9. Bezpe\u010d\u00ed, kter\u00e9 jsme si vytvo\u0159ili nem\u00edn\u00edme ob\u011btovat.", "11": "I vl\u00e1da Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f a Francie podnik\u00e1 kroky k regulaci GAFA. Soci\u00e1ln\u00ed s\u00edt\u011b d\u00e1vno p\u0159ekonaly status soukrom\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed.", "12": "Pokud vl\u00e1da na\u0159\u00edd\u00ed, aby senio\u0159i nosili rou\u0161ky, m\u011bla by jim je poskytnout anebo uhradit. Nakolik si lid\u00e9 cel\u00fd \u017eivot hradili zdravotn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed, bylo by zna\u010dn\u011b asoci\u00e1ln\u00ed seniory v tomto bod\u011b ponechat na holi\u010dk\u00e1ch. Nemluv\u011b o tom, \u017ee nakolik jsou u n\u00e1s d\u016fchody skute\u010dn\u011b n\u00edzk\u00e9, jednou za \u017eivot n\u011bco senior\u016fm poskytnout snad nen\u00ed takov\u00e9 faux pas. Miliarda na kulturu a t\u0159i miliardy pro hotely byly tak\u00e9 v po\u0159\u00e1dku.", "13": "Jsem st\u00e1t s rovnost\u00e1\u0159skou tradic\u00ed a p\u0159\u00edstup mlad\u00fdm lidem ke studiu je to posledn\u00ed, co bychom m\u011bli komplikovat. Zna\u010dn\u011b pochybuji o tom, \u017ee by se zaveden\u00edm \u0161koln\u00e9ho kvalita v\u00fduky posunula k lep\u0161\u00edmu. Co mysl\u00edte, plat\u00ed se \u0161koln\u00e9 ve Finsku? ;-)", "14": "Na st\u00e1vaj\u00edc\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch, kter\u00e9 uv\u00e1d\u00ed paragrafy 52 Z\u00e1kon\u00edku pr\u00e1ce nen\u00ed d\u016fvod cokoliv m\u011bnit. Pro z\u00e1jemce k nastudov\u00e1n\u00ed zde: \nhttps://portal.pohoda.cz/zakon-a-pravo/pracovni-pravo/vypoved-ze-strany-zamestnavatele/", "15": "Je u\u017e dlouho na m\u00edst\u011b banky zdanit. P\u0159eci jen, 300 miliard korun, kter\u00e9 ka\u017edoro\u010dn\u011b odplouvaj\u00ed z \u010cR sm\u011brem na Z\u00e1pad je trochu moc. Skoro miliarda denn\u011b. Jak upozor\u0148uje ekonom Thomas Piketty v knize Kapit\u00e1l v 21. stolet\u00ed, \u010cesk\u00e1 republika z nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f utrp\u011bla p\u0159ipojen\u00edm k EU nejv\u011bt\u0161\u00ed ekonomickou z\u00e1t\u011b\u017e.", "16": "Odpov\u011b\u010f na tuto ot\u00e1zku souvis\u00ed s aktu\u00e1ln\u00edmi demografick\u00fdmi okolnostmi, proto jasnou odpov\u011b\u010f polo\u017eit nelze. Sou\u010dasn\u00e1 hranice 65 let je nejvy\u0161\u0161\u00ed, jak\u00e1 tu kdy byla, nicm\u00e9n\u011b kvalita \u017eivota se zv\u00fd\u0161ila, zdravotn\u00ed stav populace se zlep\u0161uje. OECD zve\u0159ejnila p\u0159edpoklad, \u017ee by v 65 letech m\u011bli do d\u016fchodu odch\u00e1zet i mlad\u00ed, kter\u00fdm je dnes 20 let. Jsou to paradoxy, jeliko\u017e pr\u016fmyslov\u00e1 revoluce 4.0 avizuje statis\u00edce lid\u00ed sed\u00edc\u00edch doma, diskutuje se o 4-denn\u00edm pracovn\u00edm t\u00fddnu. N\u011bco tu nesed\u00ed, \u017ee?", "17": "Autonomn\u00ed zbran\u011b pat\u0159\u00ed do sv\u011bta distopick\u00fdch viz\u00ed, hod\u00ed se dob\u0159e do filmu Termin\u00e1tor. Hlavn\u011b jsou autonomn\u00ed zbran\u011b nead\u00e1kv\u00e1tn\u00ed v\u016f\u010di tlaku Evropsk\u00e9 unie na absolutn\u00ed odzbrojen\u00ed n\u00e1s obyvatel. R\u00fdpnu si, op\u011bt tu n\u011bco nesed\u00ed, \u017ee?", "18": "Pokud se dodr\u017e\u00ed \u010dty\u0159i krit\u00e9ria dan\u00e1 z\u00e1konem, tj. z\u00e1sada transparentnosti, rovn\u00e9ho zach\u00e1zen\u00ed, z\u00e1kazu diskriminace a z\u00e1sada p\u0159im\u011b\u0159enosti, je tento limit v po\u0159\u00e1dku.", "19": "Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed jak\u00fdchkoliv dan\u00ed je trapn\u00e9. A nen\u00ed obhajiteln\u00e9 ani u alkoholu.", "20": "Objem administrativy v podnik\u00e1n\u00ed je \u0161\u00edlen\u00fd, vezm\u011bte si, kolik nesmysln\u00e9ho \u010dasu str\u00e1v\u00ed nad pap\u00edrov\u00e1n\u00edm nap\u0159\u00edklad l\u00e9ka\u0159i. Je to opat\u0159en\u00ed, kter\u00e9 dus\u00ed ekonomiku. Kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed by m\u011bl finan\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad uvalovat pouze na subjekty, u kter\u00fdch existuje d\u016fvodn\u00e9 podez\u0159en\u00ed z karuselov\u00fdch praktik.", "21": "Br\u00e1t pen\u00edze schopn\u00fdm lidem vede ke ztr\u00e1t\u011b motivace a ke ztr\u00e1t\u011b konkurenceschopnosti st\u00e1tu. P\u0159\u00edklady zn\u00e1me ze Skandin\u00e1vie. M\u011bli bychom vytv\u00e1\u0159et klima p\u0159\u00edzniv\u00e9 pro podnik\u00e1n\u00ed. Jinak mlad\u00ed lid\u00e9 budou cht\u00edt v\u0161ichni pracovat v zahrani\u010dn\u00edch firm\u00e1ch, re\u00e1ln\u011b se v\u0161ak bude st\u0159edn\u00ed t\u0159\u00edda zmen\u0161ovat a n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e1 \u010d\u00e1st spole\u010dnosti roz\u0161i\u0159ovat.", "22": "Ano, pros\u00edm.", "23": "Ano, proto\u017ee v opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b se n\u00e1m zv\u011bt\u0161uje \u0161ed\u00e1 z\u00f3na t\u011bch vylou\u010den\u00fdch, co\u017e se re\u00e1ln\u011b v \u010cR skute\u010dn\u011b d\u011bje. Minim\u00e1ln\u011b by bylo dobr\u00e9 prosadit poslaneck\u00fd n\u00e1vrh Patrika Nachera na \u00fa\u010det chr\u00e1n\u011bn\u00fd p\u0159ed exekucemi.", "24": "Ponechejme si tento prvek p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. Pat\u0159\u00edm k t\u011bm, kdo byli r\u00e1di, \u017ee se hlavou st\u00e1tu nestal ani pan Schwarzenberg ani profesor Draho\u0161. Jsem r\u00e1d, \u017ee jsem m\u011bl na chv\u00edli mo\u017enost sv\u00fdm hlasem ovlivnit n\u011bco, na \u010dem mi z\u00e1le\u017eelo.", "25": "Nikoliv, zru\u0161eno. Ekologick\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e z p\u011bstov\u00e1n\u00ed a spalov\u00e1n\u00ed \u0159epky je v\u011bt\u0161\u00ed, kdyby bioslo\u017eky v palivech nebyly. Je to experiment, kter\u00fd se nepoda\u0159il a \u010dek\u00e1 na sv\u00e9 ukon\u010den\u00ed.", "26": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, zda mezi obnoviteln\u00e9 zdroje po\u010d\u00edt\u00e1te jadernou energii. Opou\u0161t\u00edme postupn\u011b spalov\u00e1n\u00ed uhl\u00ed, z\u00e1rove\u0148 vid\u00edme, kam se dostaly ceny elekt\u0159iny v N\u011bmecku, jeliko\u017e v\u011btrn\u00edky na zaji\u0161t\u011bn\u00ed pot\u0159eb pr\u016fmyslu nikdy sta\u010dit nebudou. A my jsme v\u00fdrazn\u011b pr\u016fmyslov\u00e1 zem\u011b.", "27": "Ano, zejm\u00e9na \u00faprava zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy je naprosto centr\u00e1ln\u00ed faktor. Bez \u00fapravy p\u016fdy bude pr\u016fm\u011brn\u00e1 ro\u010dn\u00ed teplota v \u010cR nad\u00e1le stoupat.", "28": "Zaji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed pomoci na \u00fazem\u00edch, kter\u00e1 rozbombardovali na\u0161i spojenci, p\u0159\u00edpadn\u011b je zdecimovaly sp\u0159\u00e1telen\u00e9 odd\u00edly nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch \"bojovn\u00edk\u016f za svobodu\", copak to nen\u00ed padl\u00e9 na hlavu? Ni\u010dit \u00fazem\u00ed jin\u00fdch st\u00e1t\u016f (Libye, S\u00fdrie), abychom je n\u00e1sledn\u011b mohli rekonstruovat?", "29": "Poj\u010fme d\u011blat n\u00e1\u0161 sv\u011bt snesiteln\u011bj\u0161\u00ed i pro zv\u00ed\u0159ata.", "30": "Cel\u00e1 koncepce, kdy neo\u010dkovan\u00e9 d\u011bti ohro\u017euj\u00ed o\u010dkovan\u00e9 d\u011bti je sm\u011b\u0161n\u00e1. Povinn\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed m\u00e1 pod\u00edl na zv\u00fd\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f s ADHD a jin\u00fdmi poruchami chov\u00e1n\u00ed u d\u011bt\u00ed, zeptejte se u\u010ditelek, jak se jim u\u010d\u00ed, kdy\u017e maj\u00ed ve t\u0159\u00edd\u011b p\u011bt a\u017e deset takov\u00fdch d\u011bt\u00ed. Nemluv\u011b o n\u00e1r\u016fstu neurodegenerativn\u00edch onemocn\u011bn\u00ed u senior\u016f.", "31": "S\u0148atky ano, adopce ne. V \u010cR je dostate\u010dn\u011b velk\u00fd z\u00e1jem o adopce d\u011bt\u00ed z \u0159ad heterosexu\u00e1ln\u00edch rodi\u010dovsk\u00fdch p\u00e1r\u016f. Argument, a\u0165 jde d\u00edt\u011b do v\u00fdchovy k homosexu\u00e1ln\u00edmu p\u00e1ru, ne\u017e aby bylo v d\u011btsk\u00e9m domov\u011b, je z toho d\u016fvodu fale\u0161n\u00fd.", "32": "Pokud o n\u00ed bude mezi \u017e\u00e1ky z\u00e1jem je podstatn\u00e9. V \u010cR \u017eije \u010dtvrt milionu Rom\u016f, je v po\u0159\u00e1dku pom\u00e1hat jim s udr\u017een\u00edm jejich identity a kultury.", "33": "V mal\u00e9m mno\u017estv\u00ed ano, pokud jsou lid\u00e9 dosp\u011bl\u00ed, maj\u00ed sami rozhodovat o sv\u00fdch preferenc\u00edch a pot\u0159eb\u00e1ch. Nejsem p\u0159\u00edznivcem marihuany, pokl\u00e1d\u00e1m j\u00ed za spou\u0161t\u011b\u010d schizofrenie a jin\u00fdch osobnostn\u00edch probl\u00e9m\u016f, na stranu druhou nem\u00e1m pot\u0159ebu rekrea\u010dn\u00ed narkotika absolutn\u011b zabetonovat.", "34": "Ministerstvo zem\u011bd\u011blstv\u00ed v\u00ed, \u017ee je glyfos\u00e1t v p\u0159\u00edpravku RoundUp je karcenogen a \u017ee jeho pou\u017eit\u00ed p\u0159i dosou\u0161en\u00ed obil\u00ed d\u011bl\u00e1 z pe\u010diva jedovatou potravinu. Glyfos\u00e1t prost\u011b nen\u00ed obhajiteln\u00fd, zem\u011bd\u011blci m\u011bli p\u011bt let \u010dasu. Pou\u017eit\u00ed glyfos\u00e1tu v m\u011bstech, parc\u00edch a kolem chodn\u00edk\u016f a\u0165 tak\u00e9 skon\u010d\u00ed. Je to jinak z\u00e1t\u011b\u017e pro zdravotnick\u00fd rozp\u010det, mno\u017estv\u00ed v\u00fddaj\u016f za chemoterapie a oza\u0159ov\u00e1n\u00ed, \u010dasto se sporn\u00fdm v\u00fdsledkem.", "35": "Uvedu p\u0159\u00edklad. Zcela jsme zaspali nap\u0159\u00edklad v souvislosti se zuba\u0159i. Pokud nechceme za n\u00e1v\u0161t\u011bvu zuba\u0159e platit p\u011bt tis\u00edc korun a \u010dekat m\u011bs\u00edc na o\u0161et\u0159en\u00ed, je otev\u0159en\u00ed se zuba\u0159\u016fm z Ukrajiny \u010di odkukoliv v po\u0159\u00e1dku. Nech\u00e1val jsem si spravovat zuby od Latinoameri\u010dan\u016f ve \u0160pan\u011blsku \u010di od \u0158ek\u016f na ostrovech a byly to prvot\u0159\u00eddn\u00ed v\u00fdkony.", "36": "U na\u0161ich soused\u016f v Polsku se d\u011bje tot\u00e9\u017e, nemluv\u011b o vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edm Rusku. Lid\u00e9 k n\u00e1m budou p\u0159ich\u00e1zet a na\u0161im \u00fakolem je nastavit opat\u0159en\u00ed, aby nez\u016fstali v izolovan\u00fdch a uzav\u0159en\u00fdch komunit\u00e1ch.", "37": "Toto je my\u0161lenka, kter\u00e1 d\u00e1v\u00e1 smysl. Zvl\u00e1\u0161t\u011b s ohledem na pl\u00e1novan\u00e1 zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed pokut, kter\u00e1 snad cht\u011bj\u00ed n\u00edzkop\u0159\u00edjmovou \u010d\u00e1st ve\u0159ejnosti nastrkat do autobus\u016f. Ten formul\u00e1\u0159 je teda p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b dlouh\u00fd, ale budi\u017e, je\u0161t\u011b to zvl\u00e1dnu ;-)", "38": "Nechci p\u0159edst\u00edrat, \u017ee rozum\u00edm v\u0161emu. V tomto bod\u011b jsem bezradn\u00fd. Pivn\u00edch zna\u010dek v \u010desk\u00fdch ruk\u00e1ch je minimum, proto privatizace nezn\u00ed sympaticky. Na stranu druhou, vibra\u010dn\u00ed vyza\u0159ov\u00e1n\u00ed t\u00e9to zna\u010dky je nane\u0161t\u011bst\u00ed z t\u011bch slab\u0161\u00edch, skute\u010dn\u011b nejedn\u00e1 se o pr\u00e9miovou zna\u010dku. Je-li st\u00e1tn\u00ed, mohl by se prod\u00e1vat za cenu p\u0159\u00edzniv\u011bj\u0161\u00ed pro spot\u0159ebitele?", "39": "Co\u017epak m\u00e1me takov\u00fd p\u0159ebytek soudc\u016f, abychom toto pravidlo m\u011bnili?", "40": "Chr\u00e1n\u00edme t\u00edm matky samo\u017eivitelky a hlavn\u011b d\u011bti. V\u00edme, jak problematick\u00e1 je v tomto sm\u011bru u n\u00e1s praxe. \u0158\u00edk\u00e1m ano.", "41": "Vl\u00e1da by p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bla zachovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed pravidla pro mate\u0159skou dovolenou trvaj\u00edc\u00ed od dvou do \u010dty\u0159 let, narozd\u00edl od doporu\u010den\u00edm na\u0161ich z\u00e1padn\u00edch dobrodinc\u016f", "42": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee se osv\u011bd\u010dil. Hnut\u00ed CESTA takov\u00fd po\u017eadavek nem\u00e1. Distribuce politick\u00fdch sil napom\u00e1h\u00e1 ke stabilit\u011b st\u00e1tn\u00edho z\u0159\u00edzen\u00ed u n\u00e1s.", "43": "Modlitebny ano, do t\u00e9 m\u00edry jsme tolerantn\u00ed spole\u010dnost. Dal\u0161\u00ed me\u0161ity ne, deset jich sta\u010d\u00ed. Douf\u00e1m, \u017ee vn\u00edm\u00e1te ten rozd\u00edl. Me\u0161ity u n\u00e1s historicky nemaj\u00ed opodstatn\u011bn\u00ed, dosavadn\u00ed zku\u0161enost s me\u0161itami je bohu\u017eel takov\u00e1, \u017ee k\u00e1z\u00e1n\u00ed sm\u011b\u0159ovala k podkop\u00e1v\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti v \u010cR. Ve Spolkov\u00e9 republice N\u011bmecko jsou n\u011bkter\u00e9 me\u0161ity sledov\u00e1ny BND kv\u016fli podez\u0159en\u00ed ze skladov\u00e1n\u00ed ileg\u00e1ln\u00edch zbran\u00ed.", "44": "Jsme centralizovan\u00fd st\u00e1t, geograficky to tak vych\u00e1z\u00ed. N\u011bkolik \u00fa\u0159ad\u016f v Brn\u011b d\u00e1v\u00e1 smysl. V\u00e1h\u00e1m, zda d\u00e1v\u00e1 smysl zahu\u0161\u0165ovat je\u0161t\u011b v\u00edce provoz na D1 :-)", "45": "Dob\u0159e to nen\u00ed, ale nen\u00ed to ani \u0161patn\u011b. \u010c\u00ednsk\u00e1 zahrani\u010dn\u011b-politick\u00e1 asertitivita roste. Jakkoliv je posilov\u00e1na z\u00e1padn\u00edmi provokacemi typu hromady dla\u017eebn\u00edch kostek, nachystan\u00fdch po r\u00e1nu na n\u00e1m\u011bst\u00edch v Hong Kongu. M\u016f\u017eeme si takovou n\u00e1v\u0161t\u011bvu jako zem\u011b dovolit, jakkoliv to byla cesta v re\u017eii ministra zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f a dr. Vystr\u010dil se zde pon\u011bkud nechal pou\u017e\u00edt. To u\u017e n\u00e1s v\u00edce po\u0161kozuj\u00ed sankce proti Rusku.", "46": "Soci\u00e1ln\u00ed byty up\u0159\u00edmn\u011b \u0159e\u010deno zn\u00ed jako byty pro soci\u00e1ln\u011b slabou populaci. My v\u0161ak zat\u00edm prohr\u00e1v\u00e1me bitvu o v\u00fdstavbu byt\u016f jako takovou. A cenu za to plat\u00edme \u00fapln\u011b v\u0161ichni. Dobr\u00fdm p\u0159\u00edkladem \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9ho vlastnictv\u00ed byt\u016f m\u011bstem je V\u00edde\u0148.", "47": "Rusko i \u010c\u00edna maj\u00ed s v\u00fdstavbou jadern\u00fdch elektr\u00e1ren dostatek zku\u0161enost\u00ed, dlouhodob\u011b ned\u00e1v\u00e1 smysl tyto zem\u011b zcela izolovat. Tipuji, \u017ee nejsp\u00ed\u0161 bude dostavbu Dukovan prov\u00e1d\u011bt Jihokorejsk\u00e1 firma, Westinghouse se neosv\u011bd\u010dil, francouzsk\u00e9 Arevalo by bylo velmi drah\u00e9.", "48": "Jadern\u00e1 elektr\u00e1rna je z\u00e1le\u017eitost strategick\u00e9ho v\u00fdznamu, p\u0159edstava, \u017ee jej\u00ed v\u00fdstavbu a provoz p\u0159enech\u00e1me kompletn\u011b soukrom\u00e9 spole\u010dnosti je hororov\u00e1 p\u0159edstava, dobr\u00e1 tak do seri\u00e1lu Simpsonovi. P\u0159\u00edklad z Fuku\u0161imy je mysl\u00edm dostate\u010dn\u011b odstra\u0161uj\u00edc\u00ed.", "49": "Bude to t\u011b\u017ek\u00e9, bude to drah\u00e9, ale zdravotn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e z t\u00e9to t\u011b\u017eby a samotn\u00e1 koncepce p\u00e1len\u00ed uhl\u00ed je p\u0159e\u017eitkem.", "50": "M\u00e1te na mysli do roku 2030? Kdy\u017e u\u017e nyn\u00ed spolehliv\u011b v\u00edme, \u017ee to nen\u00ed provediteln\u00e9, ani ufinancovateln\u00e9?", "51": "P\u0159ehrady nepomohou.", "52": "Pod koho jin\u00e9ho? Samostatn\u00fd \u00fa\u0159ad? Bo\u017ee, u\u017e zase?", "53": "Nev\u00edm, jak vypadaj\u00ed v sou\u010dasnosti, dobr\u00e1 ot\u00e1zka."}, "68": {"2": "Vlastn\u00ed m\u011bna je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro samostanost st\u00e1tu.", "5": "Je v\u0161ak nezbytn\u00e9 zru\u0161it nad\u0159\u00edzenost z\u00e1konod\u00e1rstv\u00ed EU na z\u00e1konod\u00e1rstv\u00edm \u010cR.", "6": "Suverenita zem\u011b je tak\u00e9 o tom, \u017ee rozhoduje komu ud\u011bl\u00ed pr\u00e1vo usadit se v dan\u00e9 zemi.", "11": "Probl\u00e9mem je, jak to nastavit.", "12": "Zv\u00fd\u0161en\u00ed d\u016fchod\u016f je nutn\u00e9, proto\u017ee se zmen\u0161uje pod\u00edl v\u00fd\u0161e d\u016fchod\u016f na \u010dist\u00e9 mzd\u011b. Zvolen\u00e1 forma nen\u00ed v\u011brohodn\u00e1.", "13": "U vybran\u00fdch profes\u00ed by m\u011blo b\u00fdt stanoveno, \u017ee po ur\u010dit\u00fd \u010das mus\u00ed absolvent pracovat v \u010cR - nap\u0159. l\u00e9ka\u0159i. Pokud by cht\u011bli odej\u00edt, m\u011bli by studium zaplatit.", "14": "Je nezbytn\u00e9 upravit z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce, proto\u017ee sou\u010dasn\u00e1 ochrana zam\u011bstnanc\u016f je p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e1. P\u0159esto se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee z\u00e1kon mus\u00ed stanovit d\u016fvody pro v\u00fdpov\u011b\u010f z pracovn\u00edho pom\u011bru zam\u011bstnance.", "16": "To je bohu\u017eel nezbytnost.", "20": "Nadbyte\u010dn\u00e9 zat\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed zam\u011bstnavatel\u016f.", "25": "Na pol\u00edch se maj\u00ed p\u011bstovat potraviny a nikoliv paliva.", "26": "Souhlas\u00edm s t\u00edm, \u017ee \u010cR m\u00e1 podporovat rozvoj obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f energie, ale v rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e, aby nedo\u0161lo ke zhor\u0161en\u00ed ekonomick\u00e9 situace podnikatel\u016f a st\u00e1tu.", "27": "Klimatick\u00e9 zm\u011bny jsou sp\u00ed\u0161e ideologickou z\u00e1le\u017eitost\u00ed. Klimatick\u00e9 zm\u011bny prob\u00edhaj\u00ed po celou existenci zem\u011b.", "28": "\u010cR by m\u011bla pom\u00e1hat p\u0159i \u017eiveln\u00fdch pohrom\u00e1ch.", "31": "Nem\u00e1m nic proti sou\u017eit\u00ed p\u00e1r\u016f stejn\u00e9ho pohlav\u00ed. Man\u017eelstv\u00ed je trval\u00fdm svazkem mu\u017ee a \u017eeny, kter\u00fd je uzav\u0159en k narozen\u00ed a v\u00fdchov\u011b nov\u00e9 generace.", "38": "Nen\u00ed d\u016fvod.", "45": "N\u00e1v\u0161t\u011bvou p\u0159edsedy Sen\u00e1tu Tchaj-wanu do\u0161lo k naru\u0161en\u00ed d\u011blby moci, proto\u017ee Sen\u00e1t se stal fakticky v\u00fdkonn\u00fdm org\u00e1nem st\u00e1tu t\u00edm, \u017ee utv\u00e1\u0159el zahrani\u010dn\u00ed politiku st\u00e1tu proti v\u016fli vl\u00e1dy, prezidenta a ministra zahrani\u010d\u00ed, kte\u0159\u00ed v\u00fdkon\u00fdmi org\u00e1ny st\u00e1tu.", "46": "St\u00e1t by m\u011bl podporovat obce, aby iniciovaly v\u00fdstavbu soci\u00e1ln\u00edch byt\u016f.", "47": "M\u011bli bychom hledat nejlep\u0161\u00ed ekonomick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, samoz\u0159ejm\u011b, ale i s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k bezpe\u010dnosti st\u00e1tu.", "52": "Takov\u00e1 agentura by nem\u011bla v\u016fbec vzniknout."}, "8": {"1": "minimum by m\u011blo b\u00fdt alespo\u0148 1% zapsan\u00fdch voli\u010d\u016f", "2": "\u010dasem snad", "3": "poctiv\u00e9mu prodejci nebo poskytovateli slu\u017eeb to vadit nem\u016f\u017ee", "6": "na z\u00e1klad\u011b jednozna\u010dn\u00e9hoi souhlasu (tedy v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f)", "7": "pokud jde o politick\u00fd azyl", "12": "sami mnoz\u00ed d\u016fchodci tvrd\u00ed, \u017ee v t\u00e9to dob\u011b by \"rou\u0161kovn\u00e9\" je\u0161t\u011b v\u00edce zat\u00ed\u017eilo rozpo\u010det", "13": "po ukon\u010den\u00ed studia by ale m\u011bli absolventi odpracovat v oboru v \u010cR alespo\u0148 tolik let, kolik studovali", "15": "v\u011b\u011bt\u0161ona bank je nadn\u00e1rodn\u00edch a z \u010cR odch\u00e1zejh\u00ed dividendy", "16": "sp\u00ed\u0161e postupn\u011b zvy\u0161ovat minim\u00e1ln\u00ed odvody pojistn\u00e9ho", "22": "je nemor\u00e1ln\u00ed, aby povinn\u00fd nap\u0159. z A\u0161e, m\u011bl \"sv\u00e9ho\" exekutora na druh\u00e9m konci republiky", "23": "vymyhatelnost dluh\u016f je mal\u00e1, takto by m\u011bl v\u011b\u0159itel jistotu alespo\u0148 \u010d\u00e1sti sv\u00e9 pohled\u00e1vky; t\u00e9\u010d\u00e1sti, kterou je povinn\u00fd schopen splatit, ani\u017e by mu to d\u011blalo v\u011bt\u0161\u00ed pot\u00ed\u017e vr\u00e1tit se do ekonomicky aktivn\u00edho \u017eivota", "24": "po ka\u017ed\u00e9 volb\u011b se spole\u010dnost na ur\u010ditou dobu polarizuje a to nen\u00ed do\u0159e", "27": "ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost nastavit si dosa\u017een\u00ed dan\u00e9ho c\u00edle podle sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed", "29": "zp\u016fsob klecov\u00fdch chov\u016f ji\u017e byl zp\u0159\u00edsn\u011bn; pokud by podm\u00ednky chovu byly stejn\u00e9 ve v\u0161ech st\u00e1tech, pak by to nem\u011bl b\u00fdt probl\u00e9m; pokud \u010cR zak\u00e1\u017ee nap\u0159. klecov\u00fd chov slepic, doplat\u00ed na to na\u0161i chovatel\u00e9, proto\u017ee se sem budou dov\u00e1\u017eet levn\u011bj\u0161\u00ed vejce ze zem\u011b, kter\u00e1 by z\u00e1kaz klecov\u00fdch chov\u016f nerespektovala", "31": "svoji orientaci si nevybrali, pro\u010d by tedy m\u011bli \u017e\u00edt neplnohodnotn\u00fd \u017eivot", "32": "podporovat by se m\u011bla v\u00fduka ka\u017ed\u00e9ho p\u0159edm\u011btu, kter\u00fd \u010dlov\u011bka rozv\u00edj\u00ed a o kter\u00fd projevuje z\u00e1jem dostatek \u017e\u00e1k\u016f a student\u016f a", "33": "dosavadn\u00ed \u00faprava p\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed pro vlastn\u00ed spot\u0159ebu je dostate\u010dn\u00e1; p\u011bstov\u00e1n\u00ed pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely ve v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00ed \u0159\u00edd\u00ed st\u00e1t", "35": "na pracovn\u00ed pozice, kter\u00e9 nejsou na\u0161imi ob\u010dany osazov\u00e1ny", "36": "maj\u00ed-li se za\u010dlenit do na\u0161\u00ed spole\u010dnosti, mus\u00ed se jim k tomu vytvo\u0159it podm\u00ednky", "39": "po dovr\u0161en\u00ed ur\u010dit\u00e9ho v\u011bku (jinde b\u00fdv\u00e1 75 let) by mohli jen vypom\u00e1hat", "42": "v\u0161echny rozvinut\u00e9 demokracie maj\u00ed dvoukomorov\u00fd parlament", "46": "pokud se soci\u00e1ln\u00edm ydlen\u00edm ch\u00e1pou byty promlad\u00e9 rodiny nebo pro seniory, pro kter\u00e9 je jeich sou\u010dasn\u00fd byt p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00fd", "47": "v\u0161ichni uchaze\u010di by m\u011bli m\u00edt a spl\u0148ovat stejn\u00e9 podm\u00ednky", "50": "ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f mus\u00ed doj\u00edt, ale cestu k c\u00edli si mus\u00ed stanovit jednotliv\u00e9 st\u00e1ty podle sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed"}, "92": {"1": "p\u0159ikl\u00e1n\u00edm se k po\u010dtu 100.000 podpis\u016f / petice", "4": "min. 100.000 podpis\u016f", "33": "pouze jako l\u00e9\u010divo - v\u00fdroba mast\u00ed atd.", "35": "lep\u0161\u00ed by bylo vytvo\u0159it \u010desk\u00fdm ob\u010dan\u016fm / zam\u011bstanc\u016fm takov\u00e9 podm\u00ednky aby neodch\u00e1zeli pracovat do ciziny - pot\u00e9 by nebylo t\u0159eba l\u00e1kat pracovn\u00edky ze zahrani\u010d\u00ed ....", "40": "... n\u00e1sledn\u011b je ,ale vym\u00e1hat po neplat\u00edc\u00edm rodi\u010di..."}, "111": {"1": "Jsem pro zachov\u00e1n\u00ed zastupitelsk\u00e9 demokracie. \"P\u0159\u00edm\u00e1 vl\u00e1da mas\" vede nakonec jen ke gilotin\u011b.", "2": "Kroky ECB z posledn\u00edch let jdou proti jak\u00e9mukoliv ekonomick\u00e9mu rozumu. \u010c\u00edm d\u0159\u00edve budou v\u0161ichni p\u0159inuceni p\u0159estat \u017e\u00edt na dluh, t\u00edm l\u00e9pe. Vl\u00e1da n\u00e1m nadrobila vlastn\u00edm dluhem obrovsk\u00fd pr\u016f\u0161vih a ten si mus\u00edme vy\u0159e\u0161it taky sami. Dokud budou existovat alespo\u0148 zbytky nez\u00e1vislosti \u010cNB, bude to na n\u00e1s.", "3": "St\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci i p\u0159es opakovan\u00e9 sliby nem\u011b\u0159\u00ed v\u0161em stejn\u011b a zde je mo\u017en\u00e9 \u0161ikanovat vybran\u00e9 konkurenty", "4": "Jsem pro zachov\u00e1n\u00ed zastupitelsk\u00e9 demokracie. \"P\u0159\u00edm\u00e1 vl\u00e1da mas\" vede nakonec jen ke gilotin\u011b.", "5": "M\u011bli bychom m\u00edt sp\u00ed\u0161e p\u0159ipraven\u00fd z\u00e1lo\u017en\u00ed pl\u00e1n pro situaci, kdyby se EU, p\u0159\u00edpadn\u011b EMU zhroutila. Ale na Czexit nev\u011b\u0159\u00edm.", "6": "Jednotn\u011b ne, koordinovan\u011b ano. Ale ta koordinace by m\u011bla b\u00fdt na \u00farovni suver\u00e9nn\u00edch rozhodnut\u00ed jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f. Jednotn\u011b by se t\u0159eba m\u011blo postupovat p\u0159i obran\u011b vn\u011bj\u0161\u00edch hranic EU a proti dovozc\u016fm uprchl\u00edk\u016f bez v\u00fdjimek.", "7": "Mohli bychom ud\u011blovat v\u00fdjimky t\u0159eba muslimsk\u00fdm \u017een\u00e1m ze z\u00e1padn\u00ed Evropy, kter\u00fdm jejich man\u017eel\u00e9 vyhro\u017euj\u00ed u\u0159\u00edznut\u00edm hlavy a tam\u011bj\u0161\u00ed feministick\u00e9 organizace k tomu ml\u010d\u00ed.", "8": "M\u011bla by b\u00fdt nez\u00e1vislej\u0161\u00ed ne\u017e dnes.", "9": "\u00dapln\u00fd nesmysl.", "11": "Vl\u00e1da vyb\u00edr\u00e1 po\u0159\u00e1d nov\u00e9 a nov\u00e9 dan\u011b a m\u00e1 vy\u0161\u0161\u00ed a vy\u0161\u0161\u00ed dluh. Kdy\u017e v\u0161echno zdan\u00edme, nebudeme se m\u00edt l\u00e9pe, jenom to vl\u00e1da utrat\u00ed za dal\u0161\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edky a nesmysly.", "12": "Stres  z koronaviru v lidech vyvolalo hnut\u00ed ANO, zaplatit od\u0161kodn\u00e9 by mohl Andrej Babi\u0161, koneckonc\u016f jeho Agrofert si vzal z na\u0161ich dan\u00ed na dotac\u00edch v\u00edce ne\u017e 18 miliard.", "13": "Nemus\u00ed b\u00fdt nijak z\u00e1vratn\u00e9, dopln\u011bn\u00e9 syst\u00e9mem p\u016fj\u010dek m\u016f\u017ee b\u00fdt naopak motivuj\u00edc\u00ed.", "14": "Sp\u00ed\u0161e bych se zam\u011b\u0159il na celkovou \u00fapravu z\u00e1kon\u00edku pr\u00e1ce. Ten v sou\u010dasn\u00fdch skoro 400 paragrafech zam\u011bstn\u00e1n\u00ed zam\u011bstnavatel\u016fm sp\u00ed\u0161e znemo\u017e\u0148uje.", "15": "Je to stejn\u00e9 jako u dan\u011b digit\u00e1ln\u00ed, viz v\u00fd\u0161e. St\u00e1t by j\u00ed akor\u00e1t utratil za nesmysly.", "16": "Je t\u0159eba p\u0159ed\u011blat d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m.", "17": "Nesmysl, stejn\u011b pak nejv\u011bt\u0161\u00ed st\u00e1ty n\u011bco takov\u00e9ho nepodep\u00ed\u0161ou, nebo budou poru\u0161ovat. Rad\u0161i bych investoval do na\u0161\u00ed arm\u00e1dy, abychom byli schopni takov\u00e9 zbran\u011b p\u0159i \u00fatoku na n\u00e1s zni\u010dit.", "18": "Samotn\u00fd limit nic nezm\u011bn\u00ed. Je t\u0159eba z\u00e1kony vynucovat, nikoli jen vr\u0161it, pak se v nich nikdo nevyzn\u00e1 a jejich zneu\u017eit\u00ed je naopak snadn\u011bj\u0161\u00ed.", "19": "A na co to st\u00e1t pou\u017eije? Nechme pen\u00edze lidem a pokud si n\u011bkdo ni\u010d\u00ed zdrav\u00ed alkoholem, a\u0165 si pak p\u0159iplat\u00ed za l\u00e9\u010dbu. Takto jedin\u011b st\u00e1t bude p\u0159ihr\u00e1vat v\u00edce pen\u011bz sp\u0159\u00e1telen\u00fdm firm\u00e1m na dotac\u00edch.", "20": "Ale rozhodn\u011b by se m\u011bl zvednout limit pro pl\u00e1tce DPH. P\u0159ibli\u017en\u011b na 6 milion\u016f K\u010d ro\u010dn\u011b.", "21": "Z 10.000,- K\u010d n\u011bkdo p\u0159i 15% dani odvede 1.500,- K\u010d. Ten kdo m\u00e1 100.000,- odvede 15.000,- ale p\u00e9\u010di u doktora nebo nervy na \u00fa\u0159adech maj\u00ed oba stejn\u00e9. Mysl\u00edm, \u017ee je to solid\u00e1rn\u00ed dostate\u010dn\u011b.", "22": "O tomto detailu cel\u00e9 exeku\u010dn\u00ed ma\u0161inerie mnoho nev\u00edm, sp\u00ed\u0161e mne udivuje, jak horentn\u00ed \u010d\u00e1stky lid\u00e9 mus\u00ed zaplatit za exekuci mal\u00e9ho dluhu.", "24": "U\u017e bych to zase nem\u011bnil. Ale moc velk\u00fd p\u0159\u00ednos to nem\u011blo.", "25": "Je to jeden z bod\u016f m\u00e9ho volebn\u00edho programu. R\u00e1d bych se zasadil o zru\u0161en\u00ed tohoto bioomylu. Nejen, \u017ee nap\u00e1chal mnoho ekologick\u00fdch \u0161kod na krajin\u011b a podzemn\u00ed vod\u011b, ale stvo\u0159il i dota\u010dn\u00ed barony, kte\u0159\u00ed si za to kupuj\u00ed st\u00e1t a jeho \u00fa\u0159edn\u00edky.", "26": "Dopadne to stejn\u011b jako s \u0159epkou.", "27": "Mus\u00edme d\u011blat daleko v\u00edce v tom se zm\u011bn\u00e1m kolem sebe p\u0159izp\u016fsobit. Po\u0159\u00e1dat celoplanet\u00e1rn\u00ed klimatick\u00e9 konference a zah\u00e1jit dota\u010dn\u00ed programy akor\u00e1t stvo\u0159\u00ed nov\u00e9 Agroferty.", "28": "Dokud neuvid\u00edm, na co t\u011bch 7 miliard \u0161lo, nem\u016f\u017eu p\u0159eci podepsat bianco \u0161ek. Takto se s dan\u011bmi vybran\u00fdmi od lid\u00ed nehospoda\u0159\u00ed.", "29": "V problematice se neorientuji.", "31": "Celou druhou polovinu 20. stolet\u00ed tito lid\u00e9 sv\u00e1d\u011bli boj o p\u0159izn\u00e1n\u00ed, \u017ee jsou odli\u0161n\u00ed, \u017ee jejich odli\u0161nost nen\u00ed n\u011bco, co d\u011blaj\u00ed \"schv\u00e1ln\u011b\". P\u0159ijm\u011bme jejich odli\u0161nost takovou, jak\u00e1 je. Necht\u011bjme ji n\u00e1sil\u00edm p\u0159ed\u011blat.", "32": "To m\u011b nikdy nenapadlo. Fakt nev\u00edm.", "33": "To je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed t\u00edm, jak by se ta vlastn\u00ed pot\u0159eba hl\u00eddala.", "35": "Na co by je m\u011bla l\u00e1kat? Na ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b nebo dotace, jako to nyn\u00ed poskytuje zahrani\u010dn\u00edm bohat\u00fdm firm\u00e1m a na\u0161i soukromn\u00edci plat\u00ed dan\u011b v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i? A\u0165 st\u00e1t p\u0159ijme zaj\u00edmav\u00e9 podm\u00ednky pro v\u0161echny, nemus\u00ed pak nikoho l\u00e1kat a lid\u00e9 si takov\u00fd st\u00e1t vyhledaj\u00ed sami.", "37": "A kdy\u017e bude podnikatel \u00fa\u010detn\u011b ve ztr\u00e1t\u011b, tak mu Policie je\u0161t\u011b pen\u00edze bude za p\u0159estupek vracet?", "38": "Jsem rod\u00e1k z \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic.", "40": "Zku\u0161enosti z USA ukazuj\u00ed, \u017ee obrovsky narostl po\u010det \u017een, kter\u00e9 m\u011bly v\u00edce d\u011bt\u00ed, ka\u017ed\u00e9 s jin\u00fdm ( a \u00fadajn\u011b) nezn\u00e1m\u00fdm partnerem. Daleko lep\u0161\u00ed je tvrd\u011b pr\u00e1vo vym\u00e1hat. Takto st\u00e1t vlastn\u011b \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee selh\u00e1v\u00e1 ve sv\u00e9 z\u00e1kladn\u00ed funkci.", "42": "Snad proto, \u017ee je to \"drah\u00e1\" instituce?. Pro\u010d ti sam\u00ed politici, kte\u0159\u00ed neusp\u011bli ve volb\u00e1ch do Sen\u00e1tu necht\u011bj\u00ed zru\u0161it Poslaneckou sn\u011bmovnu. Tam je je\u0161t\u011b v\u00edce poslanc\u016f. Podle t\u00e9to logiky, bychom mohli zru\u0161it Sn\u011bmovnu a vl\u00e1dl by jen sen\u00e1t. T\u0159eba v sou\u010dasn\u00e9m obsazen\u00ed.", "43": "Na soukrom\u00e9m pozemku rozhodn\u011b ne.", "44": "P\u0159ijm\u011bme fakt, \u017ee n\u011bkter\u00e1 m\u011bsta holt jsou hlavn\u00ed, n\u011bkter\u00e1 krajsk\u00e1 a n\u011bkter\u00e1 mal\u00e1. Ch\u00e1pu, \u017ee ego n\u011bkter\u00fdch okresn\u00edch starost\u016f by to po\u0161imralo, ale bra\u0148me norm\u00e1ln\u00ed sv\u011bt. Nechci jezdit pro ka\u017ed\u00fd pap\u00edr do jin\u00e9ho okresn\u00edho m\u011bsta.", "46": "Co znamen\u00e1 podporovat? P\u0159ipravit dotace a poskytnout ji firm\u00e1m kamar\u00e1d\u016f z ministerstva?", "47": "Pro\u010d vylou\u010dit? Je to na\u0161e elekr\u00e1rna, m\u016f\u017eeme si vybrat k osloven\u00ed koho chceme. T\u0159eba jen korejce.", "48": "Jadern\u00e1 energetika je osv\u011bd\u010den\u00fd zdroj ekologick\u00e9 energie.", "49": "Dokud nebude vybudov\u00e1na dostate\u010dn\u00e1 n\u00e1hrada t\u0159eba ve form\u011b dal\u0161\u00edch blok\u016f jadern\u00fdch elektr\u00e1ren, tak je to ohro\u017een\u00ed energetick\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti zem\u011b.", "50": "Tyto c\u00edle by se m\u011bly zru\u0161it. Nic to nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed, krom\u011b n\u00e1r\u016fstu zadlu\u017een\u00ed a dotac\u00ed uskupen\u00ed, kter\u00e1 se za\u0161ti\u0165uj\u00ed klimatem.", "51": "Nebylo by lep\u0161\u00ed sp\u00ed\u0161e se v\u011bnovat p\u0159irozen\u00e9mu zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b. Takto se zase vyhl\u00e1s\u00ed n\u011bjak\u00e1 p\u011btiletka stavby p\u0159ehrad, budou na to dotace a stejn\u011b jako s \u0159epkou pak \u010cR bude m\u00edt nejv\u00edce dotovan\u00fdch p\u0159ehrad na km2. A po p\u00e1r letech se p\u0159ijde na to, \u017ee takov\u00e9 centr\u00e1ln\u00ed in\u017een\u00fdrstv\u00ed nen\u00ed ono a budou se vypisovat dotace na bour\u00e1n\u00ed on\u011bch p\u0159ehrad.", "52": "J\u00e1 bych \u017e\u00e1dn\u00fd dal\u0161\u00ed \u00fa\u0159ad nezav\u00e1d\u011bl. M\u00e1me nejv\u00edce \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f v historii na\u0161eho st\u00e1tu a p\u0159itom n\u00e1\u0161 st\u00e1t je rozlohou nejmen\u0161\u00ed, jak\u00fd v historii byl. M\u00e1me p\u0159es 1.000 po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch datab\u00e1z\u00ed na \u00fa\u0159adech, a po\u0159\u00e1d to nesta\u010d\u00ed. Po\u0159\u00e1d bobtn\u00e1me.", "53": "Nev\u00edm, jak vysok\u00e9 jsou, \u00faplatky ned\u00e1v\u00e1m ani neberu, tak\u017ee m\u011b to nikdy nezaj\u00edmalo. D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je, aby se v\u016fbec trestalo. Dal\u0161\u00ed n\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f t\u011b\u017eko n\u011bco zm\u011bn\u00ed."}, "86": {"1": "Referendum by se m\u011blo t\u00fdkat V\u0160ECH OT\u00c1ZEK, \u017e\u00e1dn\u00e9 by nem\u011bly b\u00fdt p\u0159edem vylou\u010deny, v\u010detn\u011b zahrani\u010dn\u011b-politick\u00fdch, jako je nap\u0159.vystoupen\u00ed \u010cR z EU a NATO.", "2": "Na\u0161e koruna je kotvou v sou\u010dasn\u00e9m rozbou\u0159en\u00e9m sv\u011bt\u011b. Nesm\u00edme se j\u00ed nikdy vzd\u00e1t.", "6": "Jsem pro zachov\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00ed suverenity i v ot\u00e1zk\u00e1ch migrace.", "8": "Jsem zast\u00e1nce n\u00e1zoru, \u017ee \u010cT by se m\u011bla zru\u0161it, nebo\u0165 poskytuje zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed informace.", "10": "Schengen omezuje na\u0161i suverenitu.", "31": "Rodina je mu\u017e, \u017eena a d\u00edt\u011b."}, "224": {"2": "V sou\u010dasn\u00e9 situaci to ale pro mne nen\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed t\u00e9ma.", "3": "Byl bych tenkr\u00e1t proti, proto\u017ee st\u00e1t nem\u00e1 vych\u00e1zet z premisy \"v\u0161eci kradn\u00fa\", ale z\u00e1rove\u0148 si mysl\u00edm, \u017ee ne\u017e st\u00e1le n\u011bco m\u011bnit, je lep\u0161\u00ed jist\u00e1 st\u0159\u00eddmost a stabilita.", "7": "Jsem pro individu\u00e1ln\u00ed posouzen\u00ed dle z\u00e1kona.", "12": "D\u016fchodci si zaslou\u017e\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm koncep\u010dn\u00ed p\u0159\u00edstup a p\u00e9\u010di.", "16": "Tento probl\u00e9m je p\u0159\u00edli\u0161 komplexn\u00ed na takto jednoduch\u00e9 konstatov\u00e1n\u00ed.", "28": "Prevence je v\u017edy levn\u011bj\u0161\u00ed.", "31": "Pr\u00e1va rozhodn\u011b ano, jen bych je \u0159e\u0161il v r\u00e1mci st\u00e1vaj\u00edc\u00ed z\u00e1kona o registrovan\u00e9m partnerstv\u00ed. Slovo man\u017eelstv\u00ed bych nechal pro svazek mu\u017ee a \u017eeny.", "51": "Vodn\u00ed d\u00edlo Vlachovice je t\u0159eba dobr\u00fd p\u0159\u00edklad. Ale v\u00edm bohu\u017eel i o \u0159ad\u011b \u0161patn\u00fdch p\u0159\u00edklad\u016f. V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b p\u0159ehrada jako takov\u00e1 nen\u00ed jedin\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed."}, "59": {"1": "100000", "6": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b Evropy mus\u00ed m\u00edt pr\u00e1vo ur\u010dovat kdo se m\u016f\u017ee usadit", "7": "Isl\u00e1m nen\u00ed slu\u010diteln\u00fd s na\u0161i kulturou, v\u00edra p\u0159ikazuje v\u011b\u0159\u00edc\u00edm islamizovat ciz\u00ed \u00fazem\u00ed", "8": "\u010cT nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1, je t\u0159eba zm\u011bnit syst\u00e9m financov\u00e1n\u00ed sm\u011brem k p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizaci pod dohledem NKU", "9": "O vystoupen\u00ed z NATO by m\u011bli ob\u010dan\u00e9 rozhodnout v referendu. Vzhledem k aktu\u00e1ln\u00edmu stavu na\u0161i arm\u00e1dy to zat\u00edm smysl ned\u00e1v\u00e1.", "12": "Jednor\u00e1zov\u00e9 rou\u0161kovn\u00e9 je jen kupov\u00e1n\u00ed hlas\u016f voli\u010d\u016f a ne syst\u00e9mov\u00fd krok ke zv\u00fd\u0161en\u00ed d\u016fchod\u016f", "13": "Je t\u0159eba ale dohl\u00e9dnout aby student po \u0161kole pracoval v \u010cR, kdo jde pracovat do zahrani\u010d\u00ed, m\u011bl by zp\u011btn\u011b splatit p\u0159\u00edpadn\u00e9 \u0161koln\u00e9"}, "41": {}, "222": {"1": "Je pouze ke prosp\u011bchu v\u0161ech umo\u017enit ve\u0159ejnosti ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu vyjad\u0159ovat se ke spr\u00e1v\u011b v\u011bci ve\u0159ejn\u00fdch.", "2": "Ano, ale je zapot\u0159eb\u00ed naj\u00edt vhodnou chv\u00edli, aby toto zaveden\u00ed nebylo spojeno s negativn\u00edmi dopady na \u010deskou ekonomiku a n\u00e1s v\u0161echny.", "6": "Byl by to ide\u00e1ln\u00ed stav, ale z\u0159ejm\u011b neuskute\u010dniteln\u00fd. Proto je pro \u010ceskou republiku d\u016fle\u017eit\u00e9 br\u00e1nit si sv\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jmy bez ohledu na ostatn\u00ed st\u00e1ty EU.", "7": "Je t\u0159eba toto d\u011blat velmi opatrn\u011b a ov\u011b\u0159ovat si jejich minulost, a\u0165 nedojde k ohro\u017een\u00ed n\u00e1rodn\u00ed bezpe\u010dnosti.", "12": "D\u00fachodci si zaslou\u017e\u00ed za svoji celo\u017eivotn\u00ed pr\u00e1ci d\u016fchod v odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed v\u00fd\u0161i bez ohledu na to, zda jsou zrovna volby \u010di nikoli. Je t\u0159eba tedy ka\u017edoro\u010dn\u011b d\u016fchody adekv\u00e1tn\u011b zvy\u0161ovat, nikoli upl\u00e1cet seniory t\u00edmto ned\u016fstojn\u00fdm zp\u016fsobem.", "31": "Zcela jednozna\u010dn\u011b podporuji registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed. K mo\u017enosti adopce d\u011bt\u00ed m\u00e1m rezervovan\u00fd postoj."}, "229": {"5": "Ob\u00e1v\u00e1m, \u017ee po vystoupen\u00ed z EU si to tady rozeberou oligarchov\u00e9 a nic je nezastav\u00ed.", "7": "Lid\u00e9 z muslimsk\u00fdch zem\u00ed nezd\u00edlej\u00ed a ani necht\u011bj\u00ed zd\u00edlet na\u0161e civiliza\u010dn\u00ed hodnoty. Proto nen\u00ed mo\u017en\u00e9 p\u0159ipustit aby se zde trvale usazovali. Na sv\u011bt\u011b je \u0159ada muslimsk\u00fdch zem\u00ed, kde je bezpe\u010dno a kde m\u016f\u017ee muslimsk\u00fd uprchl\u00edk naj\u00edt azyl. Ne u n\u00e1s.", "9": "Dokud bude na\u0161e arm\u00e1da v tak dezol\u00e1tn\u00edm stavu jak je dnes.", "12": "Jde o nesyst\u00e9mov\u00fd populismus p\u0159ed volbami.", "13": "P\u0159\u00edli\u0161 mnoho vysoko\u0161kol\u00e1k\u016f, p\u0159\u00edli\u0161 mnoho form\u00e1ln\u00edch \u0161kol bez vazby na skute\u010dn\u00e9 zam\u011bstn\u00e1n\u00ed po studiu. Syst\u00e9m na\u0161eho \u0161kolstv\u00ed je tragick\u00e1 a pokryteck\u00e1 parodie na vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "14": "O tom v\u016fbec nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u0159e\u010d.", "16": "Rezervy jsou jinde. Kdy\u017e zv\u00fd\u0161\u00edte v\u011bk odchodu do d\u016fchodu naroste v\u00e1m v\u00fddaj nemocensk\u00e9ho \u00fa\u010dtu. Je to jen p\u0159ekl\u00e1d\u00e1n\u00ed pen\u011bz z jedn\u00e9 kapsy st\u00e1du do druh\u00e9.", "20": "\u0160ikana zejm\u00e9na drobn\u00fdch podnikatel\u016f toho nejhub\u0161\u00edho zrna. Finan\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ady maj\u00ed \u0159adu mo\u017enost\u00ed jak zajistit v\u00fdb\u011br dan\u00ed i bez tohoto n\u00e1stroje.", "22": "Exekutory je t\u0159eba zru\u0161it a jejich agendu navr\u00e1tit st\u00e1tu.", "23": "Zde je hlavn\u011b pot\u0159eba zav\u00e9st syst\u00e9m aby se dluhy spl\u00e1cely tak jak vznikly a v\u011b\u0159itel byl vyplacen jako prvn\u00ed.  M\u00edsto toho je v\u011b\u0159itel  v sou\u010dasnosti a\u017e posledn\u00ed v \u0159ad\u011b kter\u00fd z exekuce n\u011bco dostane. Exeku\u010dn\u00ed syst\u00e9m tak jak u n\u00e1s funguje je do nebe volaj\u00edc\u00ed zlod\u011bjina a nespravedlnost.", "25": "Jsou \u0161kodliv\u00e9 pro motory, drah\u00e9 a p\u0159\u00edrodu zat\u011b\u017euj\u00ed m\u00edsto aby ji chr\u00e1nily.", "26": "Nechme ekonimiku a\u0165 si najde vlastn\u00ed cestu. Cokoliv dotovat v ekonomice znamen\u00e1 v\u00edc \u0161kody ne\u017e u\u017eitku.", "27": "Klima se m\u011bn\u00ed odjak\u017eiva. Vyrobilo se z ochrany klimatu nov\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed. Nemus\u00edme naskakovat na ka\u017edou blbost co n\u011bkdo vymysl\u00ed.", "28": "Humanit\u00e1rn\u00ed pomoc udr\u017euje v Africe u moci dikt\u00e1tory a nic nezp\u016fsobilo v\u00edce \u0161kody. P\u0159esta\u0148me rozhrab\u00e1vat ciz\u00ed ohn\u011b a po\u0159\u00e1d se n\u011bkomu do n\u011b\u010deho montovat.", "29": "Sn\u00ed\u017eit po\u010det zv\u00ed\u0159at v klec\u00edch.", "31": "Man\u017eelstv\u00ed je svazek mu\u017ee a \u017eeny. Je to typov\u00e9 pojmenov\u00e1n\u00ed ur\u010dit\u00e9ho stavu. Pokud gayov\u00e9 a lezby uzav\u0159ou svazek stejn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed s\u00edly pros\u00edm, ale mus\u00ed si tento svazek pojmenovat jinak. Pokud budeme v\u0161e pojmenov\u00e1vat stejn\u011b nastane chaos.", "32": "Rom\u0161tina se ned\u00e1 v zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nijak upot\u0159ebit. Pokud se n\u011bkdo narod\u00ed do romsky mluv\u00edc\u00edho prost\u0159ed\u00ed romsky um\u00ed a nen\u00ed t\u0159eba ho u\u010dit romsky, ale \u010desky.", "33": "Nev\u00edm odkud se bere ta touha v\u0161echno zakazovat.", "34": "Nic o tom nev\u00edm.", "35": "L\u00e1kat ur\u010dit\u011b ne. Umo\u017enit pracovat ano, ale ka\u017ed\u00fd p\u0159eci v\u00ed co je pro n\u011bj v\u00fdhodn\u00e9 a co ne. Kdy\u017e si p\u0159edstav\u00edm vl\u00e1du jak n\u011bkoho l\u00e1k\u00e1 tak je jasn\u00e9, \u017ee to dopadne \u0161patn\u011b pro v\u0161echny.", "36": "Kontrolovat pokroky. Pokud se neintegruje vyhostit.", "39": "Jmenov\u00e1n\u00ed do\u017eivotn\u011b z nich vyr\u00e1b\u00ed l\u00edn\u00e9 a formalistick\u00e9 kapry. Sp\u00ed\u0161e by se m\u011bli testovat jestli je\u0161t\u011b nestratili zdrav\u00fd rozum. Formalistick\u00fd zp\u016fsob veden\u00ed soudn\u00edch \u0159\u00edzen\u00ed je jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch trag\u00e9di\u00ed dne\u0161ka.", "40": "Jedn\u00e1 se o podporu lid\u00ed v nouzi, kte\u0159\u00ed ji nejv\u00edce pot\u0159ebuj\u00ed.", "41": "D\u011bti jsou na\u0161e budoucnost.", "42": "Je str\u00e1\u017ecem \u00fastavy a protiv\u00e1ha sn\u011bmovny. Bez Sen\u00e1tu tu zavl\u00e1dne neomezen\u00e1 moc vl\u00e1dnouc\u00edch politick\u00fdch stran.", "43": "Je to naprosto cizorod\u00fd prvek kter\u00fd k n\u00e1m nepat\u0159\u00ed. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod aby tu byla me\u0161ita. Komu se to nel\u00edb\u00ed m\u016f\u017ee j\u00edt tam kde me\u0161ity jsou.", "49": "Nem\u00e1me relevantn\u00ed technologii nahrazuj\u00edc\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00fd v\u00fdpadek uhl\u00ed.", "50": "Jde o ideologii a o\u017eebra\u010dov\u00e1n\u00ed oby\u010dejn\u00fdch lid\u00ed. Ekologov\u00e9 jako prvn\u00ed za\u010dali \u00fato\u010dit na individu\u00e1ln\u00ed mobilitu obyvatel (osobn\u00ed automobily), i kdy\u017e se jedn\u00e1 o zanedbateln\u00fd zdroj zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed. Nap\u0159\u00edklad ve srovn\u00e1n\u00ed s lodn\u00ed dopravou. Z toho je patrn\u00e9, \u017ee zde nejde o ekologii, ale o z\u00edsk\u00e1n\u00ed n\u00e1stroje regulace spole\u010dnosti. To je velice nebezpe\u010dn\u00e9 a \u0161kodliv\u00e9.", "53": "Justice by se m\u011bla hlavn\u011b zp\u0159ehlednit. Aby se v z\u00e1konech vyznali alespo\u0148 pr\u00e1vn\u00edci."}, "163": {"1": "Podporuji obnoven\u00ed zemsk\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed.  Referendum by v t\u00e9to d\u016fle\u017eit\u00e9 mohlo rozhodnout.  Morava si zaslou\u017e\u00ed mnohem v\u011bt\u0161\u00ed m\u00edru autonomie.", "2": "Euro je bezesporu chv\u00e1lyhodn\u00fd koncept.  Je tak\u00e9 \u0161patn\u011b, \u017ee n\u011bkter\u00e9 zem\u011b EU euro p\u0159ijaly a jin\u00e9 zat\u00edm ne.  Ka\u017ed\u00e1 funk\u010dn\u00ed m\u011bnov\u00e1 unie by v\u0161ak m\u011bla m\u00edt spole\u010dnou nejen monet\u00e1rn\u00ed, ale i fisk\u00e1ln\u00ed politiku.", "3": "EET ad absurdum komplikuje podnik\u00e1n\u00ed mal\u00fdm provoz\u016fm.  K obrovsk\u00fdm da\u0148ov\u00fdm \u00fanik\u016fm doch\u00e1z\u00ed v mnohem vy\u0161\u0161\u00edch sf\u00e9r\u00e1ch.  Nejde v\u0161ak jen o v\u00fdb\u011br dan\u00ed.  M\u011bli bychom se v\u00edce zam\u011b\u0159it na n\u00e1klady.  \u010cR m\u00e1 p\u0159\u00edli\u0161 mnoho \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f.  Tak\u00e9 m\u00e1me zbyte\u010dn\u011b mnoho kraj\u016f.  Sta\u010dily by spolkov\u00e9 zem\u011b Morava, \u010cechy, Slezsko.", "6": "Pokud \u017eijeme v Schengensk\u00e9m prostoru, m\u011bl by tento prostor b\u00fdt st\u0159e\u017een.  Ot\u00e1zku migrace bychom v\u0161ak m\u011bli \u0159e\u0161it sami.  V\u00edtejme ty imigranty, kte\u0159\u00ed maj\u00ed podobn\u00fd jazyk, v\u00edru, hodnoty a pracovn\u00ed mor\u00e1lku, v\u00edtejme \u0161pi\u010dkov\u00e9 kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00edky.  Budujme na\u0161e tradice zalo\u017een\u00e9 na k\u0159es\u0165ansk\u00e9 historii Evropy.", "7": "Azyl by m\u011bl b\u00fdt ud\u011blen na z\u00e1klad\u011b objektivn\u00edch kriteri\u00ed.  N\u00e1bo\u017eenstv\u00ed nem\u016f\u017ee b\u00fdt d\u016fvodem k neud\u011blen\u00ed azylu.  Av\u0161ak budujme na\u0161e tradice zalo\u017een\u00e9 na k\u0159es\u0165ansk\u00e9 historii Evropy a v\u00edtejme zejm\u00e9na migranty ze slovansk\u00fdch zem\u00ed.  Respektujme isl\u00e1m v jeho tradi\u010dn\u00edm arabsk\u00e9m, africk\u00e9m, asijsk\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, av\u0161ak bu\u010fme opatrn\u00ed p\u0159ed s\u00edl\u00edc\u00edmi radik\u00e1ln\u00edmi isl\u00e1msk\u00fdmi vlivy v Evrop\u011b   Jak ji\u017e bylo prok\u00e1z\u00e1no, multi-kulti nefunguje.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize by m\u011bla obsluhovat obyvatele do Chebu po Pardubice.  Od Jihlavy po Vset\u00edn by se lid\u00e9 m\u011bli d\u00edvat na Moravskou televizi.  Nen\u00ed akceptovateln\u00e9, aby m\u00e9dia hl\u00e1sala, \u017ee v\u0161ichni \u017eijeme v \u010cech\u00e1ch.  Bohu\u017eel se tak d\u011bje ka\u017ed\u00fd den.  V\u011bt\u0161inou takto h\u0159e\u0161\u00ed soukrom\u00e9 stanice, ale d\u011bl\u00e1 to i \u010cesk\u00e1 televize.  Pro rozvoj moravsk\u00e9 kultury je naprosto nutn\u00e9, aby existovala Moravsk\u00e1 televize, kter\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt financov\u00e1na ze st\u00e1tn\u00edho, nebo je\u0161t\u011b l\u00e9pe ze zemsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "9": "Ano, \u0160v\u00fdcarsko nebo Rakousko jsou neutr\u00e1ln\u00ed.  V\u00fdhledov\u011b by pro n\u00e1s neutralita mo\u017en\u00e1 mohla b\u00fdt rozumn\u00e1.  Ale aktu\u00e1ln\u011b by to asi nebylo vhodn\u00e9.", "10": "Jedn\u00e1 se o d\u016fle\u017eitou v\u00fdhodu \u010dlenstv\u00ed v EU.", "11": "P\u0159\u00edjmy internetov\u00fdch megafirem jsou enormn\u00ed a jejich zdan\u011bn\u00ed je \u010dasto minim\u00e1ln\u00ed.", "12": "Moji rodi\u010de jsou v d\u016fchodov\u00e9m v\u011bku, ale p\u0159\u00edpadn\u00e9 rou\u0161kovn\u00e9 pova\u017euji za \u00faplatek voli\u010d\u016f.  V t\u00e9to nelehk\u00e9 dob\u011b by m\u011bl st\u00e1t utr\u00e1cet \u00fapln\u011b jin\u00fdm zp\u016fsobem.  St\u00e1t by m\u011bl vyu\u017e\u00edt ekonomick\u00e9ho ochlazen\u00ed k investic\u00edm do infrastruktury.  St\u00e1t by m\u011bl budovat d\u00e1lnice, obchvaty obc\u00ed, vysokorychlostn\u00ed \u017eeleznice, vodn\u00ed cesty.", "13": "Syst\u00e9m m\u00e1 z\u00e1sadn\u00ed probl\u00e9m, \u017ee \u0161koly jsou motivov\u00e1ny z\u00edsk\u00e1vat co nejv\u00edce student\u016f, proto\u017ee jsou dle po\u010dtu student\u016f dotov\u00e1ny.  Potom vznikaj\u00ed naprosto nesmysln\u00e9 obory a kombinace obor\u016f, jejich\u017e absolventi nemaj\u00ed re\u00e1ln\u00e9 uplatn\u011bn\u00ed.  Mus\u00edme se sna\u017eit o zv\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu sv\u00e1\u0159e\u010d\u016f, soustru\u017en\u00edk\u016f, instalat\u00e9r\u016f, strojn\u00edch in\u017een\u00fdr\u016f a dal\u0161\u00edch technick\u00fdch \u0159emesel a profes\u00ed.  Mus\u00edme podporovat rozvoj kritick\u00e9ho my\u0161len\u00ed a na v\u0161ech stupn\u00edch \u0161kol a revizi st\u00e1tem dotovan\u00fdch vysoko\u0161kolsk\u00fdch obor\u016f, kter\u00e9 jen um\u011ble vytv\u00e1\u0159ej\u00ed po\u010dty student\u016f.  Nepot\u0159ebujeme v\u00edce vysoko\u0161kol\u00e1k\u016f.", "14": "Ano, je to krut\u00e9, ale p\u0159\u00edtelkyn\u011b se s V\u00e1mi tak\u00e9 m\u016f\u017ee rozej\u00edt a nemus\u00ed V\u00e1m \u0159\u00edct, \u017ee se j\u00ed l\u00edb\u00ed n\u011bkdo jin\u00fd.  Zam\u011bstnavatel, kter\u00fd V\u00e1s opravdu bude cht\u00edt vyhodit, V\u00e1s vyhod\u00ed, i kdy\u017e to pro n\u011bj bude pr\u00e1vn\u011b komplikovan\u011bj\u0161\u00ed.  Pracovn\u00ed trh by m\u011bl b\u00fdt mnohem flexibiln\u011bj\u0161\u00ed.  Podpo\u0159ilo by to produktivitu pr\u00e1ce.  Zam\u011bstnanci musej\u00ed v\u011bd\u011bt, \u017ee pokud nebudou pracovat po\u0159\u00e1dn\u011b, tak m\u00edsto nich m\u016f\u017ee jejich pr\u00e1ci d\u011blat n\u011bkdo jin\u00fd.  Pokud to tak nebude, tak se vrac\u00edme do socialismu, kde ka\u017ed\u00fd m\u011bl jist\u00e9 m\u00edsto a v pracovn\u00ed dob\u011b si d\u011blal \u00fapln\u011b n\u011bco jin\u00e9ho.", "15": "Toto je jeden z nejz\u00e1sadn\u011bj\u0161\u00edch probl\u00e9mu hospod\u00e1\u0159stv\u00ed \u010cR.  Mnoho cel\u00fdch obor\u016f je vlastn\u011bno zahrani\u010dn\u00edmi investory.  Bankovnictv\u00ed pat\u0159\u00ed mezi obory, kde je jen p\u00e1r m\u00edstn\u00edch majitel\u016f.  A samoz\u0159ejm\u011b t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161echny vyd\u011blan\u00e9 pen\u00edze jdou pry\u010d.  \u010ceskoslovensko a pozd\u011bji \u010cR byly rozprod\u00e1ny zkorumpovan\u00fdmi politiky a st\u00e1tn\u00edmi mana\u017eery, kte\u0159\u00ed mohli rozhodovat o prodeji st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f.  Na\u0161i lid\u00e9 byli zotro\u010deni, aby pracovali pro z\u00e1padn\u00ed majitele.  Mimochodem, v\u0161imn\u011bte podobnosti slova otrok a slova Slovan v ciz\u00edch jazyc\u00edch. Anglicky:  Slave/Slav.  N\u011bmecky:  Sklawe/Slawe. \u0160pan\u011blsky:  Esclavo/Eslavo.  Francouzsky:  Esclave/Slave.  Nen\u00ed to n\u00e1hoda. My Slovan\u00e9 jsme v historii byli pro Z\u00e1pad pouze otroky a dnes tomu nen\u00ed jinak. Kruh se uzav\u0159el.", "16": "Je pot\u0159eba podporovat porodnost.  Pokud to st\u00e1le nepom\u016f\u017ee, tak je pot\u0159eba podporovat migraci ze slovansk\u00fdch zem\u00ed.  Tak\u00e9 je pot\u0159eba omezit potraty z \u010dist\u011b kari\u00e9rn\u00edch d\u016fvod\u016f.  Podle statistik je v \u010cR provedeno a\u017e t\u0159icet tis\u00edc potrat\u016f ro\u010dn\u011b. To je jedno okresn\u00ed m\u011bsto. P\u0159edstavte si, \u017ee by ka\u017ed\u00fd rok vym\u0159el nap\u0159\u00edklad Vy\u0161kov. Nebo by zmizeli v\u0161ichni lid\u00e9 z B\u0159eclavi. Nebo by mohlo vyr\u016fst nov\u00e9 n\u00e1dhern\u00e9, kulturn\u00ed a ekonomicky produktivn\u00ed m\u011bsto jako nap\u0159\u00edklad Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b.  M\u00edsto toho mus\u00edme \u0159e\u0161it migraci nebo zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu.  A na\u0161e vlastn\u00ed ob\u010d\u00e1nky takto nemilosrdn\u011b zab\u00edj\u00edme.", "19": "Cena alkoholu je v \u010cR velmi n\u00edzk\u00e1.  Ano, je jist\u011b nepopul\u00e1rn\u00ed \u0159\u00edkat tyto v\u011bci.  Ale nap\u0159\u00edklad cena piva je sm\u011b\u0161n\u011b n\u00edzk\u00e1.  Alkohol je droha s prok\u00e1zan\u00fdmi \u0161kodliv\u00fdmi \u00fa\u010dinky.  Nejde jen o alkohol, ale tak\u00e9 o \u010das, kter\u00fd by lid\u00e9 mohli v\u011bnovat rodin\u00e1m, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, p\u00e9\u010di o zemi.  M\u00edsto toho sed\u00ed v hospod\u00e1ch a chlastaj\u00ed.  Pat\u0159\u00ed to ke kultu\u0159e \u010cR stovky let, ale nem\u011bli bychom nad t\u00edm jen m\u00e1vnout rukou.  M\u016f\u017eeme motivovat mlad\u00e9, aby se nap\u0159\u00edklad v\u00edce v\u011bnovali sportu a na\u0161li n\u00e1pl\u0148 ve zdrav\u00e9m pohybu.", "20": "Ano, ale pro men\u0161\u00ed firmy.  Pro men\u0161\u00ed firmy je to velk\u00e1 administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e.", "23": "Naopak, aktu\u00e1ln\u011b je v \u010cR extr\u00e9mn\u011b jednoduch\u00e9 vytvo\u0159it dluhy a \u017e\u00edt na \u00fakor v\u011b\u0159itel\u016f.  Slu\u0161n\u00fd v\u011b\u0159itel, kter\u00fd nevyu\u017e\u00edv\u00e1 neform\u00e1ln\u00edch metod vym\u00e1h\u00e1n\u00ed dluh\u016f, nem\u00e1 prakticky \u017e\u00e1dn\u00e9 p\u00e1ky dostat sv\u00e9 pen\u00edze zp\u011bt.  Dlu\u017en\u00edk si vesele pracuje, cestuje, u\u017e\u00edv\u00e1.  M\u00e1 bydli\u0161t\u011b zapsan\u00e9 na magistr\u00e1t\u011b, bydl\u00ed v byt\u011b pronajat\u00e9m od kamar\u00e1da.  Auto m\u00e1 napsan\u00e9 na p\u0159\u00edtelkyni.  Pracuje na \u010derno, m\u00e1 patn\u00e1ct exekuc\u00ed a v\u011b\u0159itel\u016fm se sm\u011bje do obli\u010deje.  To je realita.", "26": "Osobn\u011b bych podporoval zejm\u00e9na vodn\u00ed elektr\u00e1rny.  Stavbu slune\u010dn\u00edch panel\u016f na \u00farodn\u00e9 p\u016fd\u011b pova\u017euji za zv\u011brstvo.  Tyto panely pat\u0159\u00ed na st\u0159echy tov\u00e1ren.", "28": "Ano, toto je sm\u011b\u0161n\u00e9.  Osobn\u011b jsem pracoval na r\u016fzn\u00fdch rozvojov\u00fdch projektech nap\u0159\u00edklad v Africe.  \u017dijeme v privilegovan\u00e9 \u010d\u00e1sti sv\u011bta.  M\u016f\u017eeme pomoci zejm\u00e9na t\u00edm, \u017ee poskytneme vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di.  Pom\u00e1hejme nejen v Africe, ale tak\u00e9 nap\u0159\u00edklad na\u0161im p\u0159\u00edbuzn\u00fdm slovansk\u00fdm n\u00e1rod\u016fm tam, kde jejich \u017eivotn\u00ed situace nen\u00ed tak jednoduch\u00e1.", "32": "Z romsk\u00e9 komunity bychom si mohli vz\u00edt p\u0159\u00edklad v tom, \u017ee ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b um\u00ed automaticky dva jazyky, tedy romsky a \u010desky.  Tento argument m\u016f\u017eete \u0159\u00edct Va\u0161im d\u011btem, kdy\u017e V\u00e1m \u0159eknou, \u017ee jim jazyky nejdou.  Nic takov\u00e9ho neexistuje.  Ka\u017ed\u00fd se m\u016f\u017ee nau\u010dit dal\u0161\u00ed jazyk.  M\u011bli bychom podporovat v\u00fduku co nejv\u00edce jazyk\u016f.  M\u011bli bychom usilovat o povinn\u00e9 vys\u00edl\u00e1n\u00ed televizn\u00edch program\u016f s mo\u017enost\u00ed p\u0159epnut\u00ed na origin\u00e1ln\u00ed zn\u011bn\u00ed a tedy automatick\u00e9 zlep\u0161ov\u00e1n\u00ed jazykov\u00e9 vybavenosti obyvatelstva.", "33": "Tohle je tenk\u00fd led.  Konop\u00ed v mal\u00e9m a spr\u00e1vn\u011b indikovan\u00e9m mno\u017estv\u00ed samoz\u0159ejm\u011b m\u016f\u017ee m\u00edt prok\u00e1zan\u00e9 pozitivn\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 \u00fa\u010dinky.  Ale dlouho trvaj\u00edc\u00ed v\u00fdzkumy potvrdily, \u017ee kou\u0159en\u00ed marihuany m\u016f\u017ee nezvratn\u011b po\u0161kodit centr\u00e1ln\u00ed nervov\u00fd syst\u00e9m a sni\u017eovat inteligen\u010dn\u00ed kvocient.  To je fakt.  Stejn\u011b tak bychom m\u011bli mnohem d\u016frazn\u011bji bojovat proti kou\u0159en\u00ed cigaret.", "35": "Ano, zejm\u00e9na ze slovansk\u00fdch zem\u00ed.  Tak\u00e9 je pot\u0159eba omezit potraty z \u010dist\u011b kari\u00e9rn\u00edch d\u016fvod\u016f.  Podle statistik je v \u010cR provedeno a\u017e t\u0159icet tis\u00edc potrat\u016f ro\u010dn\u011b. To je jedno okresn\u00ed m\u011bsto. P\u0159edstavte si, \u017ee by ka\u017ed\u00fd rok vym\u0159el nap\u0159\u00edklad Vy\u0161kov. Nebo by zmizeli v\u0161ichni lid\u00e9 z B\u0159eclavi. Nebo by mohlo vyr\u016fst nov\u00e9 n\u00e1dhern\u00e9, kulturn\u00ed a ekonomicky produktivn\u00ed m\u011bsto jako nap\u0159\u00edklad Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b.  M\u00edsto toho mus\u00edme hledat pracovn\u00edky v zahrani\u010d\u00ed.  A na\u0161e vlastn\u00ed ob\u010d\u00e1nky takto nemilosrdn\u011b zab\u00edj\u00edme.", "37": "V\u00fdhledov\u011b by to bylo rozumn\u00e9, ale aktu\u00e1ln\u011b je to neprovediteln\u00e9.", "38": "Statn\u00ed podniky \u010ceskoslovenska a pozd\u011bji \u010cR byly rozprod\u00e1ny zkorumpovan\u00fdmi politiky a st\u00e1tn\u00edmi mana\u017eery, kte\u0159\u00ed mohli rozhodovat o jejich prodeji.  Na\u0161i lid\u00e9 byli zotro\u010deni, aby pracovali pro z\u00e1padn\u00ed majitele.  Mimochodem, v\u0161imn\u011bte podobnosti slova otrok a slova Slovan v ciz\u00edch jazyc\u00edch. Anglicky:  Slave/Slav.  N\u011bmecky:  Sklawe/Slawe. \u0160pan\u011blsky:  Esclavo/Eslavo.  Francouzsky:  Esclave/Slave.  Nen\u00ed to n\u00e1hoda. My Slovan\u00e9 jsme v historii byli pro Z\u00e1pad pouze otroky a dnes tomu nen\u00ed jinak. Kruh se uzav\u0159el.  Budvar je jedn\u00edm z posledn\u00edch st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f a nen\u00ed pot\u0159eba ho privatizovat.  Stejn\u011b tak jako nebylo pot\u0159eba privatizovat Brn\u011bnsk\u00e9 vod\u00e1rny a kanalizace.  Spl\u00e1chnete a pen\u00edze te\u010dou do Francie.  To je biz\u00e1r!", "41": "Mo\u017enost rodi\u010dovsk\u00e9 dovoloen\u00e9 je bezprecedentn\u00ed.  Nikde na sv\u011bt\u011b nemaj\u00ed rodi\u010de, tedy v\u011bt\u0161inou maminky, tolik \u010dasu b\u00fdt s d\u00edt\u011btem.  St\u00e1t by m\u011bl naopak zak\u00e1zat mo\u017enost, aby maminka inkasovala pln\u00fd rodi\u010dovsk\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek pokud bude na rodi\u010dovsk\u00e9 dovolen\u00e9 nap\u0159\u00edklad kv\u016fli kari\u00e9\u0159e pouze rok.  Je prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee intenzivn\u00ed rodi\u010dovsk\u00e1 p\u00e9\u010de o d\u00edt\u011b do t\u0159\u00ed let m\u00e1 pozitivn\u00ed dopad na v\u00fdvoj d\u011bt\u00ed.", "42": "Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru by bylo spravedliv\u00e9 p\u0159esunout Sen\u00e1t na Moravu, nap\u0159\u00edklad do Brna, nebo do Olomouce, aby se vyv\u00e1\u017eil pragocentrismus, kter\u00fd je \u0161kodliv\u00fd nejen pro Moravu, ale pro celou \u010cR.", "44": "Ano, jak jsem zm\u00ednil, m\u011bli bychom podpo\u0159it v\u0161e, co by naru\u0161ilo pragocentrismus, kter\u00fd je \u0161kodliv\u00fd nejen pro Moravu, ale pro celou \u010cR.  M\u011bly by b\u00fdt zru\u0161eny naprosto nefunk\u010dn\u00ed mal\u00e9 kraje a znovuobnoveny zem\u011b Morava, \u010cechy, Slezsko.", "45": "Ano, ale je ostuda, \u017ee \u0159e\u0161\u00edme Tchaj-wan, Hong Kong, Tibet, ale systematick\u00e9 utla\u010dov\u00e1n\u00ed Moravy se ne\u0159e\u0161\u00ed.  M\u011bly by b\u00fdt zru\u0161eny naprosto nefunk\u010dn\u00ed mal\u00e9 kraje a znovuobnoveny zem\u011b Morava, \u010cechy, Slezsko.  Aktu\u00e1ln\u00ed mal\u00e9 kraje nerespektuj\u00ed geografickou logiku i historick\u00e9 vazby a nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fdm tajemstv\u00edm, \u017ee byly vytvo\u0159eny se z\u00e1sadn\u00edm \u00famyslem rozb\u00edt Moravu. D\u0159\u00edve jsme m\u011bli Moravsk\u00fd zemsk\u00fd sn\u011bm, tedy parlament Moravy, a o v\u011bcech Moravy se rozhodovalo na Morav\u011b. Zemsk\u00e9 uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed po vzoru N\u011bmecka \u010di Rakouska by pro \u010cR bylo mnohem v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed.", "47": "\u010cesk\u00e1 republika by m\u011bla vylou\u010dit v\u0161echny zahrani\u010dn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky tendru.  \u010cR by m\u011bla vychovat a vzd\u011blat experty, kte\u0159\u00ed zvl\u00e1dnou nov\u00fd jadern\u00fd reaktor v Dukovanech dostav\u011bt bez zahrani\u010dn\u00ed pomoci.  Jadern\u00fd reaktor nen\u00ed pap\u00edr do tisk\u00e1rny na \u00fa\u0159ad\u011b.", "51": "Stavba nov\u00fdch p\u0159ehrad je pro \u010cR velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.  \u010cR nem\u00e1 a\u017e na dv\u011b mal\u00e9 vyj\u00edmky \u017e\u00e1dn\u00e1 p\u0159\u00edrodn\u00ed jezera.  Z \u010cR odt\u00e9k\u00e1 voda do zahrani\u010d\u00ed v\u0161emi sm\u011bry a mus\u00edme tuto vodu zadr\u017eet na na\u0161em \u00fazem\u00ed.  Nav\u00edc, vodn\u00ed elektr\u00e1rny pat\u0159\u00ed k nej\u010dist\u0161\u00edm zdroj\u016fm energie.  P\u0159ehrady maj\u00ed tak\u00e9 nezanedbatelnou rekrea\u010dn\u00ed a sportovn\u00ed funkci.", "52": "Nen\u00ed pot\u0159eba vytv\u00e1\u0159et novou instituci.  Existuje Transparency International.", "53": "Korupce pat\u0159\u00ed k nejhor\u0161\u00edm aspekt\u016fm podnik\u00e1n\u00ed, sportovn\u00edch aktivit a obecn\u011b \u017eivota v \u010cR.  Zkorumpovan\u00ed nejsou jen sta\u0159\u00ed komunist\u00e9, ale tak\u00e9 jejich synov\u00e9 a lid\u00e9, kte\u0159\u00ed s vedouc\u00edmi komunisty nem\u011bli nic spole\u010dn\u00e9ho.  Probl\u00e9m je obecn\u00fd \u00fapadek mor\u00e1lky ve spole\u010dnosti, kdy je korupce pova\u017eov\u00e1na za naprosto norm\u00e1ln\u00ed a akceptovan\u00fd jev."}, "221": {"1": "Souhlas\u00edm s referendem mimo n\u011bkter\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti  (rozpo\u010det, dan\u011b, bezpe\u010dnost, policie apod.).", "2": "\u010cR by m\u011bla zav\u00e9st euro, jen pro konkr\u00e9tn\u00ed term\u00edn p\u0159ijet\u00ed eura m\u00e1m m\u00e1lo informac\u00ed.", "3": "N\u011bjak\u00fd zp\u016fsob evidence je pot\u0159eba a v elektronick\u00e9 dob\u011b by byla chyba nevyu\u017e\u00edt techniky. Jde jen o zp\u016fsob vyu\u017eit\u00ed tak, aby ka\u017ed\u00fd podnikatel nebyl automaticky pova\u017eov\u00e1n za zlod\u011bje.", "4": "Souhlas\u00edm s mo\u017enost\u00ed p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon pomoc\u00ed petice, krom\u011b n\u011bkter\u00fdch z\u00e1le\u017eitost\u00ed (rozpo\u010det, dan\u011b, bezpe\u010dnost, policie a pod.).", "5": "Nesouhlas\u00edm s vystoupen\u00edm \u010cR z EU, p\u0159esto je nutn\u00e1 reforma org\u00e1n\u016f a kompetenc\u00ed.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 pr\u00e1vo rozhodnout, koho na sv\u00e9 \u00fazem\u00ed pust\u00ed a nech\u00e1 tam \u017e\u00edt.", "7": "St\u00e1t nem\u00e1 rozhodovat o uprchl\u00edc\u00edch dle vyzn\u00e1n\u00ed, ale dle pot\u0159eby. St\u00e1t by nem\u011bl p\u0159ij\u00edmat tzv. ekonomick\u00e9 uprchl\u00edky.", "9": "Syst\u00e9m spole\u010dn\u00e9 obrany pat\u0159\u00ed mezi nejlep\u0161\u00ed.", "11": "Ka\u017ed\u00e1 instituce funguj\u00edc\u00ed v dan\u00e9 zemi m\u00e1 odv\u00e9st sv\u016fj d\u00edl dan\u00e9 zemi. Podobn\u011b je to i s t\u011bmito spole\u010dnostmi, ur\u010dit\u011b maj\u00ed zaplatit da\u0148 z p\u0159\u00edjm\u016f v dan\u00e9 zemi.", "12": "Nesyst\u00e9mov\u00fd krok proveden\u00fd p\u0159ed volbami. D\u016fchodc\u016fm pen\u00edze p\u0159eji, ale v kone\u010dn\u00e9m d\u016fsledku mo\u017en\u00e1 o v\u00edc p\u0159ijdou d\u00edky zdra\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed a slu\u017eeb.", "13": "Zva\u017eoval bych zav\u00e9st \u0161koln\u00e9 u n\u011bkter\u00fdch obor\u016f. N\u011bkter\u00e9 obory, kde dnes nejsou lid\u00e9, bych nechal bez \u0161koln\u00e9ho (l\u00e9ka\u0159i, technici, apod.). Je v\u0161ak nutn\u00e9 zv\u00e1\u017eit takov\u00fd syst\u00e9m, aby svou praxi vykon\u00e1vali na \u00fazem\u00ed \u010cR. Nap\u0159. stipendia m\u011bst, obc\u00ed, kraj\u016f se z\u00e1vazkem pr\u00e1ce v dan\u00e9m m\u011bst\u011b, obci a kraji.", "15": "K tomuto t\u00e9matu m\u00e1m m\u00e1lo informac\u00ed.", "16": "Bylo by vhodn\u011bj\u0161\u00ed prov\u00e9st d\u016fchodovou reformu a omezit n\u011bkter\u00e9 v\u00fddaje st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "19": "V tomto je nutn\u00e9 postupovat obez\u0159etn\u011b tak, aby lid\u00e9 neza\u010dali nakupovat pochybn\u00fd alkohol, nebo si jej neleg\u00e1ln\u011b p\u00e1lit sami.", "20": "Naprosto zbyte\u010dn\u00e9 opat\u0159en\u00ed.", "21": "N\u011bjak\u00e1 progrese by b\u00fdt m\u011bla. Nejsem pro razantn\u00ed nav\u00fd\u0161en\u00ed.", "25": "P\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eky do paliv pokl\u00e1d\u00e1m za p\u0159ekonan\u00fd.", "26": "Podpora mus\u00ed b\u00fdt \u00fam\u011brn\u00e1 a v mnoha sm\u011brech.", "27": "Nev\u00edm co v\u0161echno \u010cR d\u011bl\u00e1, tedy nejsem schopen posoudit.", "31": "Souhlas\u00edm s mo\u017enost\u00ed gay\u016f a leseb uzav\u0159\u00edt s\u0148atek, ale mus\u00ed se jmenovat jinak ne\u017e man\u017eelstv\u00ed.", "33": "Ano, ale limitovan\u00e9 mno\u017estv\u00ed.", "35": "V prvn\u00ed \u0159ad\u011b by ale m\u011bla p\u0159izp\u016fsobit podm\u00ednky studia a n\u00e1sledn\u011b ohodnocen\u00ed pr\u00e1ce pro \u010desk\u00e9 ob\u010dany, aby pro n\u011b bylo v\u00fdhodn\u00e9 tady z\u016fstat.", "39": "Soudci by m\u011bli b\u00fdt jmenov\u00e1ni na dobu ur\u010ditou a podle sv\u00fdch v\u00fdsledk\u016f by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost sv\u016fj mand\u00e1t obh\u00e1jit.", "40": "St\u00e1t m\u00e1 ud\u011blat v\u0161e pro to, aby rodi\u010d na sv\u00e9 d\u00edt\u011b platil v\u00fd\u017eivn\u00e9, nem\u00e1 toto v\u00fd\u017eivn\u00e9 platit za dan\u00e9ho rodi\u010de.", "42": "Opa\u010dn\u011b, n\u011bkter\u00e9 kompetence sen\u00e1tu by m\u011bly b\u00fdt zv\u00fd\u0161eny.", "43": "Dokud nebude mo\u017en\u00e9 stav\u011bt k\u0159es\u0165ansk\u00e9 chr\u00e1my v muslimsk\u00fdch zem\u00edch, tak by to m\u011blo fungovat i opa\u010dn\u011b.", "46": "St\u00e1t by m\u011bl p\u0159edn\u011b zm\u011bnit syst\u00e9m v\u00fdplaty r\u016fzn\u00fdch d\u00e1vek a podpor.", "47": "M\u00e1m m\u00e1lo informac\u00ed.", "49": "St\u00e1t nep\u0159ipravil pohornick\u00e9 regiony na dobu pouhelou. Rychl\u00fdm uzav\u0159en\u00edm dol\u016f mohou nastat soci\u00e1ln\u00ed, ekonomick\u00e9 a dal\u0161\u00ed probl\u00e9my. N\u00e1sledn\u011b nebude t\u011b\u017eena strategick\u00e1 surovina."}, "169": {}, "38": {"1": "p\u0159isp\u011blo by v\u00edce k budov\u00e1n\u00ed ob\u010dansk\u00e9 spole\u010dnosti", "2": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je to vzhledem k v\u00fdvoji situace nejm\u00e9n\u011b vhodn\u00e1 doba", "3": "Ru\u0161it a op\u011bt zav\u00e1d\u011bt spoustu opat\u0159en\u00ed je na\u0161e specifikum. Je pot\u0159eba vybudovat kone\u010dn\u011b jasn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a ne v\u0161echno m\u011bnit jak se n\u011bkdo zrovna vysp\u00ed. Podnikatel\u00e9 pot\u0159ebuj\u00ed stabilitu", "4": "U\u017e m\u00e1me v z\u00e1konech takto chaos. Je pot\u0159eba nejprve stabilizovat sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m", "5": "M\u011blo by to pro n\u00e1s z\u00e1sadn\u011b negativn\u00ed dopady. V\u011bt\u0161ina firem je nav\u00e1zan\u00e1 na voln\u00fd pohyb zbo\u017e\u00ed a EU by n\u00e1m rozhodn\u011b nevy\u0161la vst\u0159\u00edc, jako Anglii", "6": "Koordinovan\u011b ale neznamen\u00e1, \u017ee n\u00e1m n\u011bkdo bude stanovovat kv\u00f3ty na uprchl\u00edky", "7": "Pouze ekonomick\u00e9 uprchl\u00edky", "8": "Je pot\u0159eba ale jasn\u011b definovat co to je nez\u00e1visl\u00e1. Zat\u00edm se to z\u00e1sadn\u011b neda\u0159\u00ed a \u010cT se sna\u017e\u00ed politiku ovliv\u0148ovat, co\u017e je nep\u0159\u00edpustn\u00e9", "9": "Nejsme schopni v sou\u010dasn\u00fdch po\u010dtech A\u010cR a stavu obrann\u00e9ho pr\u016fmyslu zajistit obranu \u010cR", "10": "Ekonomick\u00e9 pohledy", "12": "Je to populismus", "13": "Omezilo by to mo\u017enosti studia d\u011bt\u00ed z n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin", "14": "Vr\u00e1tili bychom se do dob rann\u00e9ho kapitalismu. Ov\u0161em je pot\u0159eba upravit d\u016fvody v\u00fdpov\u011bdi.", "15": "Nen\u00ed nejmen\u0161\u00ed d\u016fvod, aby zisky z \u010cR byly vyv\u00e1d\u011bny do zahrani\u010d\u00ed bez zdan\u011bn\u00ed", "16": "Sou\u010dasn\u00e1 a nastaven\u00e1 hranice jsou dostate\u010dn\u00e9", "18": "Sou\u010dasn\u00fd stav posta\u010duje. Je pot\u0159eba upravit krit\u00e9ria a mo\u017enosti zadavatele, jak nep\u0159ijmout nab\u00eddku nespolehliv\u00e9ho dodavatele", "19": "je u\u017e dostate\u010dn\u011b vysok\u00e1", "20": "Zd\u00e1 se mi tento n\u00e1stroj p\u0159\u00edli\u0161 byrokratick\u00fd, hledal bych jin\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed", "21": "Ale ta hranice by m\u011bla b\u00fdt n\u011bkde kolem 5 mil ro\u010dn\u00edho p\u0159\u00edjmu", "22": "Ale m\u011bla by b\u00fdt znovu projedn\u00e1na ot\u00e1zka, zda by to m\u011blo b\u00fdt podnik\u00e1n\u00ed", "23": "N\u00e1vrhy, kter\u00e9 jsem m\u011bl mo\u017enost zat\u00edm sly\u0161et nejsou \u00fapln\u011b vyv\u00e1\u017een\u00e9. Je nezbytn\u00e9 rozli\u0161it, \u017ee n\u011bkdo dostal do insolvence, \u017ee mu n\u011bkdo nezaplatil, nebo \u017ee si vzal nesmyslnou p\u016fj\u010dku na dovolenou", "24": "Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru se to osv\u011bd\u010dilo. vyjad\u0159uje to v\u016fli ob\u010dan\u016f a ne vlivov\u00fdch skupin", "25": "Ztratilo to u\u017e opodstatn\u011bn\u00ed", "26": "Ale p\u0159im\u011b\u0159en\u011b.", "28": "Jednou m\u016f\u017eeme poct tak\u00e9 pot\u0159ebovat. Humanit\u00e1rn\u00ed pomoc by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt vyu\u017e\u00edv\u00e1na humanit\u00e1rn\u011b a ne ji pou\u017e\u00edvat k prosazov\u00e1n\u00ed z\u00e1jm\u016f velmoc\u00ed.", "29": "Omezuje to norm\u00e1ln\u00ed \u017eivot zv\u00ed\u0159at", "30": "Ve\u0159ejn\u00e9 zdrav\u00ed mus\u00ed m\u00edt jednotn\u00e9 z\u00e1sady.", "31": "Rodina je mu\u017e, \u017eena a d\u011bti", "32": "Voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt m\u016f\u017ee b\u00fdt jak\u00fdkoliv", "33": "Op\u011bt by nikdo nedok\u00e1zal posoudit, co je pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu. Rad\u011bji j\u00edt cestou cenov\u011b p\u0159\u00edstupn\u00fdch v\u00fdrobk\u016f", "34": "Je pot\u0159eba \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed chr\u00e1nit a vyv\u00edjet prost\u0159edky bez vedlej\u0161\u00edch \u00fa\u010dink\u016f", "35": "Mus\u00ed ale spl\u0148ovat p\u0159\u00edsn\u00e1 krit\u00e9ria v dan\u00fdch odbornostech. Jinak to ztr\u00e1c\u00ed smysl. Uk\u00e1zalo se, \u017ee jsme to schopni zabezpe\u010dit nap\u0159. u l\u00e9ka\u0159\u016f, ale u \u0159emesln\u00edk\u016f se mnohdy jedn\u00e1 jen o n\u00e1den\u00edky.", "36": "Pokud jsme n\u011bkomu umo\u017enili trval\u00fd pobyt, je pot\u0159eba vytvo\u0159it podm\u00ednky, aby se rychle integroval do spole\u010dnosti", "37": "Bylo by to sice asi n\u00e1ro\u010dn\u00e9 na administrativu, ale pro lidi z n\u00edzk\u00fdm p\u0159\u00edjmem m\u016f\u017ee b\u00fdt pokuta z\u00e1sadn\u00ed d\u00edra do rozpo\u010dtu. Naopak pro lidi s vysok\u00fdmi p\u0159\u00edjmy nen\u00ed sou\u010dasn\u00fd stav mnohdy v\u00fdchovn\u00fdm prost\u0159edkem.", "38": "Nen\u00ed d\u016fvod. Uk\u00e1zalo se, \u017ee pokud je podnik dob\u0159e veden, nen\u00ed d\u016fvod k privatizaci", "39": "mysl\u00edm \u017ee nikoliv. D\u00e1v\u00e1 jim to jako jedin\u00e9 kategorii obyvatel v\u00fdsadn\u00ed postaven\u00ed. Podle m\u011b by m\u011bli po ur\u010dit\u00e9 dob\u011b, t\u0159eba po 10 letech sv\u016fj statut obh\u00e1jit.", "40": "Kdy\u017e nen\u00ed st\u00e1t schopen zabezpe\u010dit platby na\u0159\u00edzen\u00e9 soudem, tak za to mus\u00ed n\u00e9st n\u00e1sledek. A nebo sou\u010dasnou situaci kone\u010dn\u011b zm\u011bnit.", "41": "Nen\u00ed mi \u00fapln\u011b jasn\u00e9, co je ot\u00e1zkou m\u00edn\u011bno. D\u011bti mlad\u0161\u00ed 3 let mohou do \u0161kolky, nebo m\u016f\u017ee maminka z\u016fstat s d\u00edt\u011btem doma. Tak\u00e9 jsou podporovan\u00e9 z grantov\u00fdch program\u016f r\u016fzn\u00e9 d\u011btsk\u00e9 skupiny. Mysl\u00edm, \u017ee sou\u010dasn\u00fd stav vyhovuje.", "42": "Zat\u00edm nep\u0159i\u0161la spr\u00e1vn\u00e1 chv\u00edle", "43": "Svoboda vyzn\u00e1n\u00ed je jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v \u010dlov\u011bka. Isl\u00e1m se v\u0161ak v posledn\u00edch letech hodn\u011b zradikalizoval a spole\u010dnost sp\u00ed\u0161e rozd\u011bluje, ne\u017e spojuje", "44": "Praha nen\u00ed schopna zabezpe\u010dit z\u00e1kladn\u00ed podm\u00ednky pro jedn\u00e1n\u00ed v instituc\u00edch a nav\u00edt vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dne\u0161n\u00edch IT technologi\u00ed nen\u00ed pot\u0159ebn\u00e9, aby byly v\u0161echny instituce na jednom m\u00edst\u011b.", "45": "\u0160patn\u00e9 na\u010dasov\u00e1n\u00ed a forma", "46": "U\u017e ji d\u00e1vno podporuje, ale \u00fapln\u011b \u0161patn\u011b. Omezen\u00ed v jednotliv\u00fdch dotac\u00edch jsou tak komplikovan\u00e9, \u017ee je spousta m\u011bst a obc\u00ed nen\u00ed schopna zabezpe\u010dit a tak o tuto podporu ani ne\u017e\u00e1daj\u00ed.", "47": "Voln\u00e1 sout\u011b\u017e je voln\u00e1 sout\u011b\u017e", "48": "Je to z\u00e1sadn\u00ed strategick\u00e9 rozhodnut\u00ed a bez j\u00e1dra nejsme schopni do budoucna zabezpe\u010dit sob\u011bsta\u010dnost", "49": "\u0160kod\u00ed to \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed. Term\u00edn mus\u00ed b\u00fdt ale slad\u011bn s rozvojem jadern\u00e9 energetiky", "50": "Sou\u010dasn\u00fd stav je z ekonomick\u00e9ho hlediska dostate\u010dn\u00fd", "51": "Z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed vodou nen\u00ed jen o vod\u011b, kter\u00e1 te\u010de z kohoutk\u016f, ale o zavla\u017eov\u00e1n\u00ed, zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, protipovod\u0148ov\u00e1 opat\u0159en\u00ed a mnoho dal\u0161\u00edch", "52": "Kdy\u017e budou jasn\u011b nastaven\u00e1 pravidla, tak se o nez\u00e1vislost neboj\u00edm...", "53": "Ten probl\u00e9m nen\u00ed ve v\u00fd\u0161i trest\u016f, ale v uplat\u0148ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1va obecn\u011b. Zat\u00edm jsou \u00fasp\u011b\u0161n\u011b postihov\u00e1ni mal\u00ed hr\u00e1\u010di, ale na ty velk\u00e9 st\u00e1t nem\u00e1 a to lidem vad\u00ed nejv\u00edce"}, "46": {"1": "Ano, mo\u017enost vypsat referendum, je spr\u00e1vn\u00e9.", "2": "Na\u0161e m\u011bna je pevn\u00e1 a je d\u016fle\u017eit\u00e9 si ji podr\u017eet i nad\u00e1le.", "4": "Ano, d\u00e1v\u00e1 smysl, \u017ee probl\u00e9m, kter\u00fd je v dan\u00e9 lokalit\u011b, by mohla \u0159e\u0161it samospr\u00e1va v dan\u00e9 oblasti.", "5": "Ano vystoupit, zde se opakuje historie z dob monarchie. Jsme pouze p\u00e1t\u00e9 kolo u vozu a po\u010det na\u0161ich z\u00e1stupc\u016f v EU parlamentu je miziv\u00fd a tak je mo\u017enost zm\u011bn, kter\u00e9 oni mohou prosadit tak\u00e9 miziv\u00e1. Jsem jednozna\u010dn\u011b pro odchod z EU.", "6": "Nepod\u00edlet a nep\u0159ij\u00edmat. Probl\u00e9m by m\u011bly \u0159e\u0161it koloni\u00e1ln\u00ed mocnosti,  kter\u00e9 je stovky let vyko\u0159is\u0165ovali. Probl\u00e9m by m\u011bly \u0159e\u0161it v m\u00edst\u011b probl\u00e9mu a ne zde v Evrop\u011b. Nato\u017e u n\u00e1s. My sami jsme byly n\u011bkolik stolet\u00ed kolonin\u00ed jist\u00e9 monarchie.", "7": "Prvn\u00ed t\u0159i, jsou st\u00e1ty z Asie, to je jin\u00e1 ot\u00e1zka.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize je nez\u00e1visl\u00e1? Tak to jsem r\u00e1d.", "9": "Tento pakt n\u00e1m nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed nic dobr\u00e9ho. V souvislosti s t\u00edmto paktem, si v\u017edy si vzpomenu na nov\u00fd term\u00edn. Humanit\u00e1rn\u00ed bombardov\u00e1n\u00ed. Tam, kde jsme se i my, jako nov\u011b p\u0159istupuj\u00edc\u00ed st\u00e1t tohoto ,, m\u00edrotvorn\u00e9ho\" paktu \u00fa\u010dastnili tohoto bombardov\u00e1n\u00ed, z\u016fstalo zavra\u017ed\u011bno v\u00edce jak 500 civilist\u016f.", "10": "Jednozna\u010dn\u011b zachovat system.", "15": "Ano, ale s t\u00edm, \u017ee by bylo jasn\u011b d\u00e1no, do jak\u00e9ho resortu, nap\u0159\u00edklad zdravotnictv\u00ed nebo soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, by se takto z\u00edskan\u00e9 zdroje vr\u00e1tily.", "16": "Ji\u017e dnes nen\u00ed re\u00e1ln\u00e9, aby se n\u011bkter\u00e9 profese, v\u016fbec tohoto v\u011bku do\u017eily.", "26": "Ano, to jednozna\u010dn\u011b, s\u00e1m jsem se vydal cestou minim\u00e1ln\u00ed ekologick\u00e9 stopy m\u00e9 rodiny a c\u00edlem m\u00e9ho sna\u017een\u00ed je i to, b\u00fdt energeticky sob\u011bsta\u010dn\u00fd. To koresponduje i s viz\u00ed Zelen\u00e9ho \u00fad\u011blu pro Evropu.", "27": "Ano, ot\u00e1zka enviromentu je mi velice bl\u00edzk\u00e1 a  ve\u0161ker\u00e9 m\u00e9 sna\u017een\u00ed vede k tomu, minimalizovat svou ekologickou stopu.", "28": "Vzhledem k tomu v jak\u00e9m odv\u011btv\u00ed pracuji, nemohu souhlasit. Sami m\u00e1me z\u00e1sadn\u00ed probl\u00e9my, kter\u00e9 je pot\u0159eba nejd\u0159\u00edv vy\u0159e\u0161it a potom z p\u0159ebytku, mohu financovat jin\u00e9 v\u011bci.", "29": "S\u00e1m m\u00e1m bio chov slepic.", "30": "Pracuji ve zdravotnictv\u00ed, m\u016fj n\u00e1zor je jasn\u011b d\u00e1n zku\u0161enostmi.", "31": "Ano, mnohdy by to byly jist\u011b lep\u0161\u00ed rodi\u010de ne\u017e ty, kter\u00fdm jsou d\u011bti odebr\u00e1ny. Vych\u00e1z\u00edm z toho, \u017ee m\u00e1m v okruhu sv\u00e9 zn\u00e1m\u00e9, kte\u0159\u00ed \u017eij\u00ed jako registrovan\u00ed partne\u0159i a v\u00e1\u017e\u00edm si toho, \u017ee o nich mohu \u0159\u00edci, \u017ee jsou to m\u00ed kamar\u00e1di.", "32": "S\u00e1m m\u00e1m st\u00e1tnici z Romologie.", "33": "Nem\u00e1m probl\u00e9m.", "34": "Ano zak\u00e1zat. Pod\u00edvejte se na mno\u017estv\u00ed mrtv\u00fdch v\u010del po aplikaci t\u011bchto p\u0159\u00edpravk\u016f.", "36": "Pokud budu n\u011bkde \u017e\u00edt, tak je to hlavn\u011b v m\u00e9m z\u00e1jmu, abych se co nejd\u0159\u00edv integroval do spole\u010dnosti. Hlavn\u011b bych se  sna\u017eil za\u010d\u00edt co nejd\u0159\u00edve pracovat. Pokud tedy nechci t\u00e9to spole\u010dnosti pouze parazitovat.", "38": "St\u00e1t by m\u011bl m\u00edt co nejv\u00edce zdroj\u016f a to se net\u00fdk\u00e1 pouze pivovaru. V ruk\u00e1ch st\u00e1tu, by m\u011bly b\u00fdt ponech\u00e1ny jednozna\u010dn\u011b strategick\u00e9 oblasti a zdroje.", "40": "Ano a po t\u00e9, vym\u00e1hat silou na neplati\u010d\u00edch. Velice by to ulevilo samo\u017eivitel\u016fm, kter\u00fdm druh\u00fd partner odm\u00edt\u00e1 p\u0159isp\u00edvat.", "45": "M\u016fj n\u00e1zor je ten, \u017ee jsme st\u00e1t, kter\u00fd bude hovo\u0159it s k\u00fdm bude cht\u00edt on a ne, \u017ee mu bude n\u011bkdo na\u0159izovat s k\u00fdm sm\u00ed a s k\u00fdm nesm\u00ed mluvit. To, ale plat\u00ed i o ostatn\u00edch st\u00e1tech sv\u011bta. Tedy to, \u017ee si budu mluvit a obchodovat s k\u00fdm j\u00e1 uzn\u00e1m za vhodn\u00e9. Bohu\u017eel t\u00e9to demokracie se n\u00e1m nedost\u00e1v\u00e1.", "47": "A jsme u ot\u00e1zky 45. To je ono, takto nemohu p\u0159eci fungovat.  Zde bych citoval ze \u0160vejka.   ,,J\u00e1 jsem obchodn\u00edk zapla\u0165 si pivo a \u017eva\u0148 si co chce\u0161\".", "50": "Na tento krok, je pot\u0159eba b\u00fdt p\u0159ipraven technologiemi, kter\u00e9 dok\u00e1\u017e\u00ed nahradit st\u00e1vaj\u00edc\u00ed m\u00e9n\u011b \u0161etrn\u00e9.", "53": "Ano a to v\u00fdrazn\u011b. V\u010detn\u011b drakonick\u00fdch trest\u016f, propadnut\u00ed majetku, kter\u00fd byl \u00fa\u010delov\u011b p\u0159eveden."}, "81": {}, "126": {"7": "N\u011bkolik d\u011bt\u00ed by n\u00e1s jist\u011b neohrozilo", "31": "Rozhodn\u011b bez pr\u00e1na na l\u00e9\u010den\u00ed neplodnosti"}, "152": {"1": "Ano, ale s pom\u011brn\u011b vysok\u00fdm po\u010dtem podpis\u016f.", "2": "Ne, v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b!", "4": "Ne, zcela by to zahltilo Parlament.", "5": "Vystoupen\u00ed samotn\u00e9 \u010cR z EU je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nerealistick\u00e9. Bu\u010f by musel b\u00fdt d\u016fvod vystoupen\u00ed tak \u017eivotn\u011b z\u00e1va\u017en\u00fd pro \u010ceskou republiku, \u017ee by p\u0159ehlu\u0161il ekonomick\u00e9 \u00favahy (nap\u0159\u00edklad zru\u0161en\u00ed \u00dastav \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed Evropskou uni\u00ed) nebo by k tomuto kroku dosp\u011blo n\u011bkolik soused\u00edc\u00edch \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed (t\u0159eba Visegradsk\u00e1 \u010dty\u0159ka). Pak ano.", "7": "P\u0159i korektn\u00edm a standardn\u00edm postupu \u017e\u00e1dosti o azyl a p\u0159i vstupu na \u00fazem\u00ed \u010cR p\u0159es kontrolovan\u00e9 vstupy a p\u0159echody nen\u00ed d\u016fvod d\u011blit \u017eadatele o azyl podle vyzn\u00e1n\u00ed. Pokud spl\u0148uj\u00ed krit\u00e9ria pro ud\u011blen\u00ed azylu, maj\u00ed ho dostat. To se ale jist\u011b net\u00fdk\u00e1 tak zvan\u00fdch ekonomick\u00fdch azylant\u016f, kte\u0159\u00ed jdou jen za snadn\u00fdm a rychl\u00fdm p\u0159\u00edjmem ze soci\u00e1ln\u00edch podpor z\u00e1padn\u00edch zem\u00ed, m\u00edsto aby budovali ekonomiku a prosperitu sv\u00e9 zem\u011b n\u011bkde v Africe nebo v Asii.", "8": "\u010cT by m\u011bla by b\u00fdt zru\u0161ena jako nemravn\u00e1 organizace, kter\u00e1 nekale konkuruje \u00fapln\u011b stejn\u00fdm typem programu podnikatelsk\u00fdm subjekt\u016fm, a p\u0159itom je pln\u011b financov\u00e1na z poplatk\u016f ob\u010dan\u016f a k tomu je\u0161t\u011b masivn\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1 z\u00e1st\u011brku sponzoringu k \u010derp\u00e1n\u00ed pen\u011bz z reklamy. Jej\u00ed n\u00e1klady na jednu minutu programu jsou nehor\u00e1zn\u00e9 a pen\u00edze tu miz\u00ed kamsi, nikdo po\u0159\u00e1dn\u011b nev\u00ed, kam. Jej\u00ed zest\u00e1tn\u011bn\u00ed by alespo\u0148 zpr\u016fhlednilo jej\u00ed financov\u00e1n\u00ed a donutilo ji zm\u011bnit program jen na takov\u00e9 po\u0159ady, kter\u00e9 nemohou b\u00fdt zaji\u0161\u0165ov\u00e1ny soukrom\u00fdmi komer\u010dn\u00edmi televizemi. M\u011bla by platit z\u00e1sada, \u017ee co m\u016f\u017ee div\u00e1k dostat zdarma od komer\u010dn\u00ed televize, nem\u00e1 co d\u011blat na \u201eplacen\u00e9\u201c ve\u0159ejn\u00e9 televizi! Tak\u017ee t\u0159eba \u201eve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed\u201c po\u0159ady typu StarDance nemaj\u00ed na \u010cT co d\u011blat!", "10": "Ano, ale jen pokud nebudou voln\u00fd pohyb zneu\u017e\u00edvat ileg\u00e1ln\u00ed migranti nebo migranti, kte\u0159\u00ed v n\u011bkter\u00fdch seversk\u00fdch zem\u00edch EU p\u0159ekotn\u011b a t\u00e9m\u011b\u0159 okam\u017eit\u011b z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed st\u00e1tn\u00ed ob\u010danstv\u00ed, a s n\u00edm automaticky pr\u00e1vo us\u00eddlit se kdekoli v \u010dlensk\u00fdch zem\u00edch EU, t\u0159eba v \u010cR.", "12": "Ne, platit za stres, kter\u00fd st\u00e1t nezp\u016fsobil je absurdita nebo populistick\u00e9 kupov\u00e1n\u00ed volebn\u00edch hlas\u016f d\u016fchdc\u016f.", "14": "Ano, jsou to jeho pen\u00edze, kter\u00e9 zam\u011bstnanci plat\u00ed.", "17": "O probl\u00e9mu nic nev\u00edm, tak\u017ee nem\u00e1m n\u00e1zor. Ale ozbrojen\u00e9 drony jsou jedinou opravdu \u00fa\u010dinnou zbran\u00ed proti terorist\u016fm.", "23": "A pro\u010d m\u00e1me m\u00edt st\u00e1tn\u00ed z\u00e1jem na vr\u00e1cen\u00ed neplati\u010d\u016f do aktivn\u00edho podnikan\u00ed? \u0160lo by o ne\u00fastavn\u00ed poru\u0161en\u00ed principu rovnosti. Syst\u00e9m by preferoval neplat\u00edc\u00edho dlu\u017en\u00edka, p\u0159ed v\u011b\u0159itelem, kter\u00fd v dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e p\u016fj\u010dil sv\u00e9 pen\u00edze.", "24": "Ne (neodpov\u00eddaj\u00ed tomu pravomoci prezidenta, p\u0159\u00edmo volen\u00fd prezident m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed mand\u00e1t ne\u017e parlament nebo vl\u00e1da ale m\u00e1 p\u0159itom zanedbateln\u00e9 pravomoci. V p\u0159\u00edpad\u011b zachov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9 volby je t\u0159eba v\u00fdrazn\u011b zv\u00fd\u0161it pravomoci prezidenta.)", "31": "Ne (mohou uzav\u0159\u00edt partnerstv\u00ed nebo jakkoli se ten svazek bude jmenovat se stejn\u00fdmi pr\u00e1vy jako man\u017eelstv\u00ed \u2013 zejm\u00e9na jde o pr\u00e1vo d\u011bdick\u00e9, p\u0159\u00edpadn\u011b pr\u00e1vo spole\u010dn\u011b zda\u0148ovat. Ale je t\u0159eba chr\u00e1nit pr\u00e1v\u011b d\u011bti a poskytnout jim standardn\u00ed d\u011btstv\u00ed, kter\u00e9 jim vtiskne vysoce majoritn\u00ed model matky a otce, standardn\u00ed model man\u017eelstv\u00ed. Jinak budou znev\u00fdhodn\u011bni bez sv\u00e9ho p\u0159i\u010din\u011bn\u00ed v\u016f\u010di ostatn\u00edm d\u011btem.V dosp\u011blosti mohou pak sami v\u011bdm\u011b volit model jin\u00fd, pokud pat\u0159\u00ed k minorit\u011b.", "35": "Ano, ale jen ze zem\u00ed kulturn\u011b a civiliza\u010dn\u011b bl\u00edzk\u00fdch, jako je Ukrajina nebo B\u011blorusko", "37": "Ne, p\u0159\u00edjem nemus\u00ed souviset s v\u00fd\u0161\u00ed majetku. A vyvol\u00e1 to jen dal\u0161\u00ed byrokratick\u00fd syst\u00e9m zji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed.", "38": "Ne, stejn\u011b jako N\u00e1rodn\u00ed divadlo", "40": "Nev\u00edm, co je m\u00edn\u011bno z\u00e1lohou a jak pak bude vym\u00e1h\u00e1na? Ale v z\u00e1sad\u011b, jde-li o zaji\u0161t\u011bn\u00ed ob\u017eivy d\u011btem pak \u0159\u00edk\u00e1m ano.", "42": "Nem\u011bl vzniknout, ale dnes je t\u0159eba mu vtisknout novou roli, nap\u0159\u00edklad p\u0159edstavitele region\u016f, co\u017e v na\u0161em politick\u00e9m syst\u00e9mu chyb\u00ed.", "43": "Zak\u00e1zat! Nejde o tradici, ale o to, \u017ee neum\u00edme zajistit, aby to nebyla organiza\u010dn\u00ed centra isl\u00e1msk\u00e9ho terorismu.", "44": "Ne, pro\u010d pak m\u00edt hlavn\u00ed m\u011bsto? Nezapom\u00ednejme, \u017ee N\u011bmecko je feder\u00e1ln\u00ed st\u00e1t slo\u017een\u00fd z jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f, tak\u017ee ten p\u0159\u00edklad hodn\u011b kulh\u00e1 a je hodn\u011b nekorektn\u00ed!", "48": "Je to v\u00fdznamn\u00fd krok k suverenit\u011b a a\u017e se n\u011bkter\u00e9 zem\u011b definitivn\u011b \u201ezelen\u011b\u201c zbl\u00e1zn\u00ed a pak nebudou m\u00edt energii, my budeme kr\u00e1lov\u00e9.", "50": "\u010c\u00edna jen o to okam\u017eit\u011b nav\u00fd\u0161\u00ed sv\u00e9 emise a bude sn\u00e1ze a levn\u011bji konkurovat Evrop\u011b.", "51": "Nem\u00e1m n\u00e1zor, nev\u00edm, o jak\u00e9m suchu se tu n\u00e1hle mluv\u00ed.", "52": "V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b jde o snadno politicky i jinak zneu\u017eiteln\u00fd syst\u00e9m udava\u010d\u016f. Nev\u00edm, co odpov\u011bd\u011bt, cel\u00fd ten syst\u00e9m oznamovatel\u016f je obdobou komunistick\u00fdch domovn\u00edch d\u016fv\u011brn\u00edk\u016f.", "53": "Nem\u00e1m n\u00e1zor, nev\u00edm, jak jsou p\u0159\u00edsn\u00e9. Ta ot\u00e1zka je typick\u00fd p\u0159\u00edklad populistick\u00e9ho nav\u00e1d\u011bn\u00ed, proto\u017ee kdo ne\u0159ekne ano? Tu ot\u00e1zku je pak mo\u017en\u00e9 pokl\u00e1dat znovu a znovu. A\u017e jednou obrazn\u011b \u0159e\u010deno skon\u010d\u00edme u trestu smrti, ve\u0159ejn\u00e9 popravy s p\u0159edchoz\u00edm mu\u010den\u00edm a l\u00e1m\u00e1n\u00edm kolem."}, "122": {"7": "Ot\u00e1zka n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed p\u0159ij\u00edman\u00fdch uprchl\u00edk\u016f by m\u011bla b\u00fdt koordinov\u00e1na v r\u00e1mci jednotn\u00e9ho postupu cel\u00e9 EU.", "12": "Nemohu podporovat \u00fa\u010delov\u00e9 rozd\u00e1v\u00e1n\u00ed \u00faplatk\u016f vl\u00e1dou \u010cR p\u0159ed bl\u00ed\u017e\u00edc\u00edmi se volbami, kter\u00e9 v tomto p\u0159\u00edpad\u011b nen\u00ed zalo\u017eeno na skute\u010dn\u00e9 racion\u00e1ln\u00ed pot\u0159eb\u011b na stran\u011b senior\u016f.", "16": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f je t\u0159eba poctiv\u011b a racion\u00e1ln\u011b reformovat d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m.", "23": "Novela insolven\u010dn\u00edho z\u00e1kona z roku 2019 dostate\u010dn\u011b zaji\u0161\u0165uje uveden\u00e9.", "31": "Jsem pro uzav\u00edr\u00e1n\u00ed svazk\u016f se v\u0161emi pr\u00e1vy a povinnostmi, jako je tomu u man\u017eelstv\u00ed, s v\u00fdjimkou adopce d\u011bt\u00ed. Za p\u0159ijateln\u00e9 pokl\u00e1d\u00e1m osvojen\u00ed d\u00edt\u011bte jednoho z partner\u016f/partnerek druh\u00fdm.", "49": "Za p\u0159edpokladu v\u00fdstavby dostate\u010dn\u00fdch kapacit obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f, p\u0159\u00edp. jadern\u00fdch reaktor\u016f."}, "17": {"1": "nem\u00e1m probl\u00e9m s celost\u00e1tn\u00edm referendem, klon\u00edm se v\u0161ak k po\u010dtu podpis\u016f sp\u00ed\u0161e jako na Slovensku", "2": "ano, ale ne p\u0159ekotn\u011b jen proto, \u017ee ho maj\u00ed v sousedn\u00edm Slovensku, je pot\u0159eba zn\u00e1t ekonomick\u00e9 \u00fadaje EU, zv\u00e1\u017eit ve\u0161ker\u00e1 pro a proti", "3": "nem\u00e1m probl\u00e9m s EET,  zp\u016fsob nesm\u00ed b\u00fdt v\u0161ak diskrimina\u010dn\u00ed a \u0161ikanuj\u00edc\u00ed ur\u010ditou skupinu podnikatel\u016f", "4": "domn\u00edv\u00e1m se, v r\u00e1mci zastupitelsk\u00e9 demokracie toto n\u00e1le\u017e\u00ed volen\u00fdm z\u00e1stupc\u016fm", "6": "ur\u010dit\u00e1 koordinace je jist\u011b pot\u0159eba, ne v\u0161ak direktivn\u00ed zp\u016fsob", "7": "nejsem pro striktn\u00ed odm\u00edt\u00e1n\u00ed lid\u00ed z t\u011bchto zem\u00ed, je ale pot\u0159eba m\u00edt pravidla a n\u00e1sledn\u011b i p\u0159ehled", "11": "souhlas\u00edm s digit\u00e1ln\u00ed dan\u00ed, jej\u00ed v\u00fd\u0161e by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt obvykl\u00e1, jako v ostatn\u00edch st\u00e1tech EU", "12": "domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee podpora a ochrana senior\u016f p\u0159ed nemoc\u00ed Covid byla velk\u00e1, za cenu velk\u00e9ho schodku rozpo\u010dtu, v\u011bt\u0161ina opat\u0159en\u00ed se d\u011blala hlavn\u011b kv\u016fli nim a v\u011b\u0159\u00edm, \u017ee to tak\u00e9 tak ch\u00e1pou a takovouto dal\u0161\u00ed podporu by byli schopni o\u017eelet"}, "200": {"1": "Po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 500 000 podpis\u016f.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 si vol\u00ed z\u00e1konod\u00e1rce v demokratick\u00fdch volb\u00e1ch.", "5": "Ne nyn\u00ed. \u010cR by m\u011bla usilovat o to, aby jej\u00ed z\u00e1kony byly nad\u0159azeny EU. Spole\u010dn\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed V4 m\u016f\u017ee v\u00e9st \u010dasem i k vystoupen\u00ed z EU, pokud bude nereformovateln\u00e1. Je ot\u00e1zkou, zda EU je ekonomicky prosp\u011b\u0161n\u00e1. Je to sp\u00ed\u0161e byrokratick\u00e9 seskupen\u00ed rozd\u00edln\u00fdch n\u00e1rod\u016f.", "6": "Zem\u011b by si m\u011bly samy rozhodnout o t\u00e9to ot\u00e1zce.", "7": "I pro uprchl\u00edky muslimsk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed je jist\u011b bli\u017e\u0161\u00ed \u017e\u00e1dat o azyl v muslimsk\u00e9 zemi.", "10": "Ano, ale jen v p\u0159\u00edpad\u011b, kdy\u017e bude m\u00edt EU \u0159\u00e1dn\u011b zabezpe\u010deny vn\u011bj\u0161\u00ed hranice. Pou\u0161t\u011bt do EU kohokoliv i bez platn\u00fdch doklad\u016f je nep\u0159\u00edpustn\u00e9. Ob\u010dan\u00e9 EU doklady maj\u00ed a mus\u00ed se jimi \u0159\u00e1dn\u011b prokazovat.", "26": "Ano, av\u0161ak smyslupln\u011b. Nepodporovat jen sol\u00e1rn\u00ed a v\u011btrn\u00e9 zdroje.", "31": "Man\u017eelstv\u00ed ano, adopce je diskutabiln\u00ed.", "35": "\u010casto je v\u0161ak probl\u00e9m jazykov\u00e1 bari\u00e9ra.\nPodporovat by se v \u010cR m\u011blo vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v oborech, kter\u00e9 jsou nedostatkov\u00e9 a hlavn\u011b pou\u017eiteln\u00e9.", "47": "Bezpe\u010dnost by m\u011bla b\u00fdt zohledn\u011bna na prvn\u00edm m\u00edst\u011b, co\u017e je ot\u00e1zka pro S\u00daJB.  Pot\u00e9 se d\u00e1 diskutovat o hledisku politick\u00e9m."}, "96": {"1": "Nicm\u00e9n\u011b p\u0159esto se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee institutem referenda by se m\u011blo velmi \u0161et\u0159it.", "2": "Evropsk\u00e1 m\u011bnov\u00e1 unie ji\u017e nen\u00ed ta, do kter\u00e9 jsme sl\u00edbili vstoupit. Postupn\u011b se z n\u00ed st\u00e1v\u00e1 transferov\u00e1 unie - tedy unie, kde \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed st\u00e1ty dotuj\u00ed ty, kter\u00e9 jsou v\u00edce zadlu\u017een\u00e9. Tyto nerovnosti mezi \u010dleny EMU se jednozna\u010dn\u011b budou d\u00e1le prohlubovat.", "5": "Nicm\u00e9n\u011b bylo by dobr\u00e9 se alespo\u0148 vr\u00e1tit do obdob\u00ed minim\u00e1ln\u011b p\u0159ed Lisabonskou smlouvou, je\u0161t\u011b l\u00e9pe p\u0159ed Maastricht.", "6": "Nech\u0165 si ka\u017ed\u00e1 zem\u011b rozhodne a nese sama n\u00e1sledky.", "7": "V\u00fdjimkou jsou jednotliv\u00e9 p\u0159\u00edpady opravdu prokazateln\u011b ohro\u017een\u00fdch lid\u00ed, masovou migraci a politick\u00fd syst\u00e9m nelze u n\u00e1s tolerovat!", "8": "\u010cesk\u00e1 televize se mus\u00ed st\u00e1t nez\u00e1vislou, nyn\u00ed nez\u00e1visl\u00e1 nen\u00ed. Pokud to nedok\u00e1\u017ee, je na \u010dase ji zru\u0161it.", "10": "Ale m\u011bly by b\u00fdt p\u0159ijaty jednozna\u010dn\u00e1 pravidla, aby tento syst\u00e9m neumo\u017e\u0148oval nap\u0159. voln\u00fd pohyb osob ze zem\u00ed mimo EU.", "11": "M\u011bli by b\u00fdt zdan\u011bn\u00ed \u00fapln\u011b stejn\u011b jako ostatn\u00ed podnikatelsk\u00e9 subjekty.", "12": "Ale d\u016fchody mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161eny syst\u00e9mov\u011b. Trikol\u00f3ra nap\u0159. navrhuje mo\u017enost, aby lid\u00e9 sv\u00fdm rodi\u010d\u016fm na d\u016fchod p\u0159isp\u00edvali jedn\u00edm procentem z hrub\u00e9 mzdy.", "24": "Nesouhlasil jsem s p\u0159\u00edmou volbou prezidenta, ale znovu to m\u011bnit je hloupost. Mus\u00edme se ale sm\u00ed\u0159it i s negativy, kter\u00e1 to p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed.", "25": "Uk\u00e1zalo se, \u017ee biopaliva jsou nesmysl a s ekologi\u00ed nemaj\u00ed nic spole\u010dn\u00e9ho.", "27": "Posedlost klimatick\u00fdmi zm\u011bnami je nejv\u011bt\u0161\u00ed omyl sou\u010dasnosti.", "28": "Humanit\u00e1rn\u00ed pomoc mus\u00ed odpov\u00eddat aktu\u00e1ln\u00ed situaci a pot\u0159eb\u00e1m a z\u00e1rove\u0148 na\u0161im ekonomick\u00fdm mo\u017enostem.", "31": "Man\u017eelstv\u00ed je p\u0159irozen\u011b a z logiky v\u011bci ur\u010deno pro mu\u017ee a \u017eenu.", "32": "\u00dapln\u011b stejn\u011b jako jak\u00fdkoli jin\u00fd jazyk. Samoz\u0159ejm\u011b pokud na to m\u00e1me u\u010ditele.", "35": "Ov\u0161em za p\u0159esn\u011b definovan\u00fdch podm\u00ednek, nap\u0159. s ohledem na zam\u011bstnanost v regionu.", "36": "Cht\u011bj\u00ed-li tu \u017e\u00edt cizinci, mus\u00ed b\u00fdt jejich z\u00e1jmem nau\u010dit se \u010desky.", "39": "Ka\u017ed\u00fd mus\u00ed n\u011bkdy skl\u00e1dat \u00fa\u010dty a b\u00fdt motivov\u00e1n k dal\u0161\u00ed \u010dinnosti.", "45": "Zahrani\u010dn\u00ed politika m\u00e1 b\u00fdt jednotn\u00e1 a nem\u016f\u017ee ji ur\u010dovat sen\u00e1t.", "46": "Vede to pouze k vytv\u00e1\u0159en\u00ed ghet.", "48": "Obecn\u011b je jadern\u00e1 energetika to, na co bychom se m\u011bli orientovat.", "51": "Ale je nutn\u00e9 pe\u010dovat o ty st\u00e1vaj\u00edc\u00ed v\u010detn\u011b rybn\u00edk\u016f a \u0159ek. A z\u00e1rove\u0148 podporovat opat\u0159en\u00ed k zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v p\u0159\u00edrod\u011b.", "52": "Inform\u00e1to\u0159i trestn\u00e9 \u010dinnosti maj\u00ed b\u00fdt chr\u00e1n\u011bni, ale nesouhlas\u00edm se vznikem agentury, zam\u011b\u0159enou na neetick\u00e9 chov\u00e1n\u00ed.", "53": "Maj\u00ed se sn\u00ed\u017eit ve\u0159ejn\u00e9 v\u00fddaje a t\u00edm klesne i korupce."}, "4": {"2": "Nyn\u00ed nen\u00ed vhodn\u00e1 doba.", "3": "S \u00fapravou na drobn\u00e9 \u017eivnostn\u00edky", "5": "Pouze up\u0159es\u0148uji, \u017ee je nutn\u00e9 vytvo\u0159it \u00fapln\u011b nov\u00fd syst\u00e9m evropsk\u00e9ho spole\u010denstv\u00ed, kter\u00e9 bude m\u00edt nov\u00e1 krit\u00e9ria vz\u00e1jemn\u00e9 spolupr\u00e1ce, p\u0159edev\u0161\u00edm s d\u016frazem \u00falohy n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f, odstran\u011bn\u00edm r\u016fzn\u00fdch nesmysln\u00fdch kv\u00f3t a nad\u0159azenosti nad z\u00e1kony jednotliv\u00fdch n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f-p\u0159edev\u0161\u00edm t\u011bch men\u0161\u00edch. Odstran\u011bn\u00ed vynucovac\u00edch hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch sankc\u00ed v\u016f\u010di nepohodln\u00fdm st\u00e1t\u016fm, kter\u00e9 nesd\u00edl\u00ed jejich politiku.T\u011bch p\u0159\u00ed\u010din je daleko v\u00edce: t\u0159eba vztah - EU ANO, EURO NE.......", "7": "P\u0159ij\u00edmat pouze osoby, kter\u00e9 jsou politicky pron\u00e1sledovan\u00e9, \u010di jinou formou perzekuovan\u00e9.", "8": "Jde o ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed slu\u017ebu...", "9": "Usilujeme o vystoupen\u00ed z NATO, osobn\u011b jsem pro neutralitu na\u0161\u00ed zem\u011b.", "12": "M\u00e9 stanovisko je, \u017ee m\u011blo rad\u011bji doj\u00edt k nav\u00fd\u0161en\u00ed z\u00e1kladu u d\u016fchod\u016f. Nezb\u00fdv\u00e1 m\u011b v\u0161ak nic jin\u00e9ho, ne\u017eli tuto \u010d\u00e1stku podpo\u0159it, nebo\u0165 lep\u0161\u00ed ne\u017eli nic.", "22": "V\u011bt\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed kontrola axekutor\u016f.", "30": "Nutno v\u0161ak zav\u00e9st v \u010cR p\u0159\u00edsnou st\u00e1tn\u00ed kontrolu v\u0161ech dov\u00e1\u017een\u00fdch s\u00e9r, prov\u00e1d\u011bn\u00ed kontroly n\u00e1pln\u00ed, nikdo z l\u00e9ka\u0159\u016f p\u0159esn\u011b nev\u00ed, orientuje se pouze dle nadpisu.", "35": "Nutno vychov\u00e1vat vlastn\u00ed odborn\u00edky, l\u00e9ka\u0159e a \u0159emesln\u00edky, investovat zdarma do tohoto potencion\u00e1lu a potom uzav\u00edrat pracovn\u00ed dohody, t\u0159eba i na 20 let slu\u017eby pro st\u00e1t, n\u011bco podobn\u00e9ho jako u Policie, arm\u00e1dy, nebo hasi\u010d\u016f............", "37": "Mus\u00ed platit form\u00e1ln\u00ed rovnost z\u00e1kona.", "42": "Jedna instituce na kterou lze p\u0159ev\u00e9st v\u0161echnu odpov\u011bdnost t\u00e9 \u010di on\u00e9 komory."}, "109": {"2": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee to bude pro \u010cR v\u00fdhodn\u00e9", "3": "Sou\u010dasn\u00e1 \u00faprava znamen\u00e1 omezen\u00ed pro \u0159adu drobn\u00fdch podnikatel\u016f", "4": "Sou\u010dasn\u00e1 \u00faprava je v po\u0159\u00e1dku", "6": "Jedn\u00e1 se o n\u00e1rodn\u00ed pravomoc", "7": "Je pot\u0159eba postupovat dle st\u00e1vaj\u00edc\u00edho azylov\u00e9ho z\u00e1kona a nikoho nediskriminovat", "8": "M\u011bla by existovat nez\u00e1vislost typu BBC", "13": "Je pot\u0159eba zm\u011bnit cel\u00fd syst\u00e9m vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed", "24": "P\u0159\u00edmou volbu jsem nepodporovala, ale nev\u011b\u0159\u00edm v jej\u00ed zru\u0161en\u00ed"}, "216": {"1": "V\u0161e je ji\u017e seps\u00e1no v n\u00e1mi p\u0159ipraven\u00e9m n\u00e1vrhu zad\u00e1n\u00ed nov\u00e9 \u010desk\u00e9 \u00fastavy, kter\u00fd\u017eto n\u00e1vrh bude podkladem k dvoulet\u00e9 celon\u00e1rodn\u00ed diskusi ve ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edch m\u00e9di\u00edch, tak, \u017ee po t\u00e9to diskusi bude definitivn\u00ed text nov\u00e9  \u010desk\u00e9 \u00fastavy schv\u00e1len lidem \u010ceska - tj. 8 300 000 voli\u010di", "2": "Vy bando debil\u016f - k ni\u010demu jsme se nezav\u00e1zali - kdo z V\u00e1s v\u011bd\u011bl v roce referenda, 2003 - \u017ee za placen\u00ed eurem budeme muset zaplatit? A v\u00edte kolik to dnes je? Tvrd\u00edm, \u017ee to nev\u011bd\u011bl nikdo - proto\u017ee to je\u0161t\u011b nebylo - pr\u016fser s \u0158eckem se jenom tutlal - metody pr\u00e1ce zlo\u010dineck\u00e9 EU.\nNel\u017eete, zr\u016fdy neziskov\u00e9.\nNel\u017eete.", "4": "Jsem p\u0159edsedou Strany st\u00e1tu p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie - Strany pr\u00e1ce.\nV na\u0161\u00ed zemi nen\u00ed demokracie - ale podle \u010dl\u00e1nku 5 sou\u010dasn\u00e9 \u00fastavy - je zde sout\u011b\u017e politick\u00fdch stran - lid je mimo,  zde jest partajokracie. Ani \u00fastava nehovo\u0159\u00ed o rovn\u00e9 sout\u011b\u017ei. Proto tak\u00e9 nen\u00ed, n\u011bkter\u00e9 strany si vydyndali z rozpo\u010dtu stovky mili\u00f3n\u016f, zb\u00fdvaj\u00edc\u00ed nemaj\u00ed nic. V nov\u00e9 \u00fastav\u011b mus\u00ed b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no - financovat politick\u00e9 strany - jak\u00e9koli - z ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f.", "5": "mus\u00edme, referendem - viz ot\u00e1zka 1,\njinak \u010desk\u00fd st\u00e1t zanikne, \u010desk\u00fd n\u00e1rod zdegeneruje, ob\u010dan\u00e9 ji\u017e dnes jsou jen otroci nadn\u00e1rodn\u00edch z\u00e1jmov\u00fdch skupin;\na ani to nev\u00ed", "6": "viz odpov\u011b\u010f 5", "7": "nov\u00e1 \u00fastava mus\u00ed isl\u00e1m v \u010cesk\u00e9 republice zak\u00e1zat,\njinak \u010desk\u00fd n\u00e1rod nep\u0159e\u017eije 22. stolet\u00ed", "8": "dnes je to zlo\u010dineck\u00e1 organizace - jej\u00ed nez\u00e1visl\u00fd statut je vy\u0159e\u0161en v na\u0161em n\u00e1vrhu nov\u00e9 \u00fastavy \u010cR - viz ot\u00e1zka 1,\ntext onoho n\u00e1vrhu zad\u00e1n\u00ed k dvoulet\u00e9 celon\u00e1rodn\u00ed diskusi je pochopiteln\u011b na www.stranaprace.cz", "9": "NATO je gangstersk\u00e1 organizace k uspokojov\u00e1n\u00ed ambic\u00ed mafie - kter\u00e1 vl\u00e1dne v USA,\np\u0159irozen\u011b - rozhodnout mus\u00ed lid\u00e9 o vystoupen\u00ed - v referendu,\nreferenda podle nov\u00e9 \u00fastavy budou - spln\u00ed-li se podm\u00ednky - v\u017edy - z\u00e1vazn\u00e1 a nezpochybniteln\u00e1,\ndemokracie je vl\u00e1da lidu,\nje to diktatura v\u011bt\u0161iny nad men\u0161inou", "15": "dokud nebudou banky zru\u0161eny, v nov\u00e9 \u00fastav\u011b se s nimi ji\u017e nepo\u010d\u00edt\u00e1 - bude zde pouze N\u00e1rodn\u00ed spr\u00e1vce ob\u011b\u017eiva, \nbanky v dne\u0161n\u00ed podob\u011b jsou klasick\u00e9 zlo\u010dineck\u00e9 organizace - vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00ed floskule o tom, \u017ee pen\u00edze jsou zbo\u017e\u00ed \npozor -\npen\u00edze nejsou zbo\u017e\u00ed", "16": "kde jste p\u0159i\u0161li na tak stupidn\u00ed ot\u00e1zku - Vy jste nikdy nepracovali manu\u00e1ln\u011b, \u017ee,\nv\u016fbec nev\u00edte co to je pr\u00e1ce", "17": "odzbrojen\u00edm sv\u00fdch ob\u010dan\u016f si st\u00e1t z lid\u00ed d\u011bl\u00e1 jenom dobytek, kter\u00fd takto m\u016f\u017ee ovl\u00e1dat,\ndomobrana - jako z\u00e1klad ob\u010dansk\u00e9 spole\u010dnosti je jedn\u00edm z principi\u00e1ln\u00edch 5 pil\u00ed\u0159\u016f na\u0161eho nov\u00e9ho \u010desk\u00e9ho st\u00e1tu", "21": "t\u011bch co maj\u00ed nad 140 000 hrub\u00e9ho m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b je v republice p\u00e1r - nebude jim to vadit - a vy\u0161\u0161\u00ed z\u00e1klad, ze kter\u00e9h se jim bude po\u010d\u00edtat starobn\u00ed d\u016fchod - jim z\u016fst\u00e1v\u00e1", "22": "soukrom\u00ed exekuto\u0159i nebudou - podle nov\u00e9 \u00fastavy (budou jen st\u00e1tn\u00ed) a N\u00e1rodn\u00ed spr\u00e1vce ob\u011b\u017eiva vy\u0159e\u0161\u00ed definitivn\u011b hlup\u00e1ky, kte\u0159\u00ed si p\u016fj\u010duj\u00ed - ani\u017e by pova\u017eovali za nutn\u00e9 cosi spl\u00e1cet - nev\u011bda, \u017ee je mohou vyhodit z pr\u00e1ce, \u010di \u017ee mohou p\u0159ij\u00edt o nohu p\u0159i autonehod\u011b...", "23": "N\u00e1rodn\u00ed spr\u00e1vce ob\u011b\u017eiva vy\u0159e\u0161\u00ed i tento zr\u016fdn\u00fd proces, kter\u00fd nastal v na\u0161\u00ed spole\u010dnosti a\u017e svobodou - v uvozovk\u00e1ch, po roce 1990,\nna ot\u00e1zku - informovan\u00fd ob\u010dan - nem\u016f\u017ee kvalifikovan\u011b odpov\u011bd\u011bt - je manipulov\u00e1n do schizofrena", "24": "p\u0159im\u011b\u0159en\u011b podobn\u011b je vy\u0159e\u0161en tento probl\u00e9m pochopiteln\u011b v n\u00e1vrhu nov\u00e9 \u00fastavy", "26": "p\u0159e\u010dt\u011bte si laskav\u011b Kraj\u00ed\u010dk\u016fv z\u00e1kon - a pak nebudete pl\u00e9st pojmy jako jsou zdoje nevy\u010derpateln\u00e9 a zdroje obnoviteln\u00e9,\not\u00e1zky tyto kladou nekvalifikovan\u00ed", "29": "v\u00edte co to je klecov\u00fd velkochov zv\u00ed\u0159at?\nty slepice za cel\u00fd sv\u016fj jepi\u010d\u00ed \u017eivot - slunce nevid\u00ed - plat\u00ed to v \u010cR ji\u017e i u v\u011bt\u0161iny prasat, kravky na\u0161t\u011bst\u00ed je\u0161t\u011b na pastvu vyh\u00e1n\u00ed,\nj\u00edm\u00e9 jen hmotu - nikoli potraviny s vysok\u00fdmi nutri\u010dn\u00edmi hodnotami", "31": "vy neziskovk\u00e1\u0159i - likvidujete \u010desk\u00fd n\u00e1rod, t\u011bmito degenerativn\u00edmi ot\u00e1zkami,\nEvropa je v\u00edce ne\u017e 1000 let k\u0159es\u0165ansk\u00e1 - v\u00edte co je nejv\u011bt\u0161\u00edm vyn\u00e1lezem boha - rodina", "36": "vy, neziskovk\u00e1\u0159i, kte\u0159\u00ed podsouvaj\u00ed tyto ot\u00e1zky jako relevantn\u00ed - jste bandou zoufalc\u016f a najat\u00fdch,\njedno z \u0159e\u0161en\u00ed - pr\u016fm\u011brn\u00e1 mzda se m\u016fs\u00ed dostat na 60 - 70 tis\u00edc, pak nebudou nezam\u011bstnan\u00ed - pouze nep\u0159\u00edzp\u016fsobiv\u00ed,\na probl\u00e9m je vy\u0159e\u0161en,\nfirmy budou vyr\u00e1b\u011bt jenom tolik co vyvezou a co republika bude pot\u0159ebovat - a ne tolik, kolik chce jej\u00ed majitel", "38": "klidn\u011b, n\u00e1rod se st\u00e1v\u00e1 n\u00e1rodem alkoholik\u016f, vy mlad\u00ed hlup\u00e1\u010dci, t\u00edm mu do budoucna kles\u00e1 IQ", "40": "z\u00e1sadn\u00ed ot\u00e1zka - vy\u0159e\u0161ena v na\u0161em n\u00e1vrhu zad\u00e1n\u00ed nov\u00e9 \u010desk\u00e9 \u00fastavy, ur\u010den\u00e9mu k dvoulet\u00e9 celon\u00e1rodn\u00ed diskusi - viz ot. \u010d. 1,\nlidi se mus\u00ed p\u0159estat rozmno\u017eovat jako kr\u00e1l\u00edci, je to ta nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, nejv\u011bt\u0161\u00ed povinnost a odpov\u011bdnost, ka\u017ed\u00e9ho zral\u00e9ho \u010dleov\u011bka, p\u0159ed bohem, p\u0159ed lidstvem - zplodit nov\u00fd \u017eivot, za\u017e\u00edt kr\u00e1su stvo\u0159en\u00ed \u010dlov\u011bka,\na ne se rozmno\u017eovat jako zv\u011b\u0159,\nnem\u00e1m-li \u0159\u00e1dnou pr\u00e1ci, domov vybudovan\u00fd - nemohu p\u0159eci na Zem fl\u00e1kat potomky", "42": "viz n\u00e1\u0161 n\u00e1vrh zad\u00e1n\u00ed nov\u00e9 \u010desk\u00e9 \u00fastavy ur\u010den\u00fd k dvoulet\u00e9 celon\u00e1rodn\u00ed diskusi ve ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edch m\u00e9di\u00edch, tam je vy\u0159e\u0161en, a vysv\u011btlen jeho nesm\u00edrn\u00fd v\u00fdznam - rovnocenn\u00e9 komory v r\u00e1mci dvoukomorov\u00e9ho parlamentu", "43": "\u0159e\u0161en\u00ed jsem ji\u017e predikoval v\u00fd\u0161e", "47": "vy blbe\u010dci - pro\u010d?", "48": "st\u00e1t bude jednou \u0159\u00eddit celou \u010deskou energetiku - proto\u017ee jde o p\u0159irozen\u00fd monopol, viz Kraj\u00ed\u010dk\u016fv z\u00e1kon", "49": "p\u0159e\u010dt\u011bte si Kraj\u00ed\u010dk\u016fv z\u00e1kon,\nne\u017e p\u0159ejdeme definitivn\u011b na nevy\u010derpateln\u00e9 zdroje - mus\u00edme toto obdob\u00ed p\u0159eklenout - je\u0161t\u011b v\u00fdrobou elekt\u0159iny a tepla z j\u00e1dra a uhl\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b deriv\u00e1t\u016f z ropy (+ z.pl.)", "50": "bruseli\u010dt\u00ed hem\u017eivci nech\u0165 plkaj\u00ed cokoli - v\u0161e pojede na nevy\u010derpateln\u00e9 zdroje - viz Kraj\u00ed\u010dk\u016fv z\u00e1kon, m\u016f\u017eeme si jenom p\u0159\u00e1t, aby to bylo co nejd\u0159\u00edv - a nikoli poslouchat klany bruselick\u00fdch pi\u0161i\u0161vor\u016f", "51": "celkem nikdo v republice na\u0161\u00ed - mimo p\u00e1r stovek hydrolog\u016f a geograf\u016f - nech\u00e1pe co to znamen\u00e1 - \u017ee jsme st\u0159echou Evropy,\nk n\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00e1 velk\u00e1 voda nete\u010de - v\u0161e odt\u011bk\u00e1,\nch\u00e1pete to?\nkdy\u017e n\u00e1m tu p\u011bt let nenapr\u0161\u00ed a nena\u0161n\u011b\u017e\u00ed - jsme kde ?\nv\u0161\u00edm\u00e1te - co denn\u011b sly\u0161\u00edte z t\u00e9 paranoidn\u00ed televize a r\u00e1dia - \u0161patn\u011b je tehd\u00e1, kdy\u017e pr\u0161\u00ed a je zata\u017eeno nebo kdy\u017e je pl\u00fdskanice,\nne \u017ee to je dar bo\u017e\u00ed t\u00e9to zemi - radujme se, veselme se - p\u0159e\u017eijeme zase jeden rok - nechc\u00edpneme tu \u017e\u00edzn\u00ed,\nrozum\u00edte tomu vy neandrt\u00e1lci?", "52": "v\u0161e je vy\u0159e\u0161eno v na\u0161\u00ed nov\u00e9 \u00fastav\u011b - bude tam - je tam v\u011bti\u010dka :\nna \u00farovni st\u00e1tu se nesm\u00ed lh\u00e1t a kr\u00e1st,\nrozum\u00edte tomu,\nv na\u0161\u00ed zemi se z\u00e1sadn\u011b nikde nekrade, slovo kr\u00e1st nen\u00ed ve slovn\u00edku na\u0161ich pr\u00e1vn\u00edk\u016f,\nv \u010cesku se dnes z\u00e1sadn\u011b jenom p\u0159emis\u0165uje, odkl\u00e1n\u00ed, zcizuje, p\u0159ev\u00e1d\u00ed, odn\u00e1\u0161\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b se nepovede podnikatelsk\u00fd z\u00e1m\u011br, tady prost\u011b nikdo nekrade, skoro r\u00e1j na Zemi,\nproto\u017ee v \u010cesk\u00e9 republice nen\u00ed \u00fastavou zak\u00e1z\u00e1no kr\u00e1st,\nv\u00edte kdo n\u00e1m to zak\u00e1zal u\u017e p\u0159ed dv\u011bma tis\u00edci lety - a po\u0159\u00e1d to v\u011bt\u0161ina nepochopila?\ntento navrhovan\u00fd institut je jen dal\u0161\u00edm semeni\u0161t\u011bm lotr\u016f pro gaunery, kte\u0159\u00ed \u0159\u00edd\u00ed tento st\u00e1t (v\u0161\u00edm\u00e1te, \u017ee neuv\u00e1d\u00edm parlament \u010di vl\u00e1du, tito dnes ji\u017e st\u00e1t ne\u0159\u00edd\u00ed) - nev\u00edm, kdo v\u0161echno je mezi touto lidskou svolo\u010d\u00ed"}, "15": {"1": "o po\u010dtu hlas\u016f lze diskutovat", "13": "Jsou jin\u00e9 formy jak udr\u017eet absolventy ve sv\u00fdch oborech....", "33": "\u0159e\u0161it individu\u00e1ln\u00ed vyj\u00edmkou...", "34": "z\u00e1rove\u0148 \u0159e\u0161it adekv\u00e1tn\u00ed n\u00e1hradu a nebo zp\u016fsob hospoda\u0159en\u00ed...", "35": "slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ot\u00e1zka, kde \u0159e\u0161en\u00ed je v komlexu dal\u0161\u00edch praktick\u00fdch opat\u0159en\u00ed...", "36": "... v p\u0159\u00edpad\u011b leg\u00e1ln\u011b \u017eij\u00edc\u00edch a nebo odborn\u011b erudovan\u00fdch nedostatkov\u00fdch profes\u00ed", "38": "V\u00edce podnik\u016f, kter\u00e9 byly za\u0159azeny jako rodinn\u00e9 st\u0159\u00edbro m\u011blo z\u016fstat ve vlastnictv\u00ed st\u00e1tu....", "42": "...lze uva\u017eovat o sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu poslanc\u016f v obou komor\u00e1ch", "45": "... s n\u00e1v\u0161t\u011bvou jako takovou nen\u00ed probl\u00e9m, Ten spo\u010d\u00edval ve form\u011b a protest propagace...", "49": "...ano, p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed kontinuity v\u00fdroby energie s perspektivou a podm\u00ednkami vhodn\u00fdmi pro \u010cR", "50": "...ale nesm\u00ed se problematika t\u00fdkat pouze zem\u00ed EU, ale v\u0161ech zne\u010di\u0161\u0165ovatel\u016f v\u010detn\u011b USA", "51": "....ale zase nen\u00ed samospasiteln\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm, Ot\u00e1zka mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161ena komplexn\u011b..."}, "124": {"1": "Ano, ale za jasn\u011b stanoven\u00fdch podm\u00ednek, nap\u0159. minimum podpis\u016f v\u00edce ne\u017e 500 000 a d\u00e1le za p\u0159edpokladu, \u017ee se \u00fa\u010dastn\u00ed alespo\u0148 2/3 ob\u010dan\u016f s volebn\u00edm pr\u00e1vem.", "3": "Ne, ale za p\u0159edpokladu d\u016fsledn\u00e9ho zaji\u0161t\u011bn\u00ed toho, \u017ee shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00e1 data nebudou jakkoliv zneu\u017eita.", "6": "Ano. Nesouhlas\u00edm ale se syst\u00e9mem kv\u00f3t.", "7": "P\u0159ij\u00edmat v od\u016fvodn\u011bn\u00fdch humanit\u00e1rn\u00edch p\u0159\u00edpadech. Nikoliv masov\u011b.", "12": "Seniory je t\u0159eba podporovat syst\u00e9mov\u011b a koncep\u010dn\u011b, nikoliv populistick\u00fdmi jednor\u00e1zov\u00fdmi platbami.", "13": "Ano, za podm\u00ednky propracovan\u00e9ho syst\u00e9mu podpory soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edch student\u016f. Nikomu nesm\u00ed b\u00fdt znemo\u017en\u011bno studium na vysok\u00e9 \u0161koly z ekonomick\u00fdch d\u016fvod\u016f.", "16": "Nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, musel bych se s danou problematikou bl\u00ed\u017ee sezn\u00e1mit.", "17": "Nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor. \u010cR by m\u011bla usilovat o regulaci.", "31": "Podporuji stejn\u00e1 pr\u00e1va jako v p\u0159\u00edpad\u011b man\u017eel\u016f v\u010detn\u011b mo\u017enosti adopce v r\u00e1mci partnerstv\u00ed gay\u016f a leseb.", "36": "Ano za podm\u00ednky, \u017ee budou dan\u00ed cizinci stoprocentn\u011b plnit ve\u0161ker\u00e9 podm\u00ednky pobytu na \u00fazem\u00ed \u010cR.", "40": "Za podm\u00ednky d\u016fsledn\u00e9ho vym\u00e1h\u00e1n\u00ed aliment\u016f po neplat\u00edc\u00edch rodi\u010d\u00edch st\u00e1tem.", "49": "Za podm\u00ednky, \u017ee to v\u00fdrazn\u011b neovlivn\u00ed chod \u010desk\u00e9 ekonomiky.", "50": "Za podm\u00ednky, \u017ee negativn\u011b neovlivn\u00ed chod ekonomiky."}, "16": {"1": "up\u0159esnil bych odpov\u011b\u010f na \"sp\u00ed\u0161e ano\"", "2": "moje ne znamen\u00e1 \"z\u00e1sadn\u00ed NE\"", "3": "V t\u00e9to ot\u00e1zce se na rozd\u00edl od v\u011bt\u0161iny \u010dlen\u016f v m\u00e9 stran\u011b klon\u00edm k n\u00e1zoru, \u017ee by se sp\u00ed\u0161e ru\u0161it nem\u011bla", "8": "Je t\u0159eba podotknouti, \u017ee \u010cT dnes  rozhodn\u011b nevn\u00edm\u00e1m jako nez\u00e1vislou! - naopak!", "12": "to je pouze p\u0159edvolebn\u00ed \"d\u00e1rek\""}, "1": {"12": "Je to \u010dir\u00fd populizmus", "40": "A sou\u010dasn\u011b na nich \u00fa\u010dinn\u011b vym\u00e1hat."}, "177": {"1": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na definov\u00e1n\u00ed oblast\u00ed, kter\u00e9 je mo\u017en\u00e9 referendem \u0159e\u0161it.", "2": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je stanoven\u00ed pro \u010cR  a jeho ob\u010dany vhodn\u00e9ho term\u00ednu p\u0159ijet\u00ed evropsk\u00e9 m\u011bny", "6": "Ur\u010dit\u011b spole\u010dn\u011b a  koordinovan\u011b.  Jednotn\u011b?? tady mysl\u00edm , \u017ee podle mo\u017enost\u00ed  a situace ka\u017ed\u00e9ho st\u00e1tu", "7": "Pokud uprchl\u00edkovi hroz\u00ed prokazateln\u011b smrt nebo uv\u011bzn\u011bn\u00ed a jedn\u00e1 se o prov\u011b\u0159enou osobu m\u011bla by b\u00fdt p\u0159ijata", "12": "Podporu navrhuji sm\u011b\u0159ovat ke skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00fdm (viz. n\u00e1vrhy KDU ) , nikoliv plo\u0161n\u011b", "13": "placen\u00ed \u0161koln\u00e9ho nevylu\u010duji ale p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m zaveden\u00ed dal\u0161\u00edch opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 umo\u017en\u00ed p\u0159\u00edstup ke studiu v\u0161em i soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm z\u00e1jemc\u016fm", "26": "Pokud podporuje jin\u00e9 zdroje ( j\u00e1dro - podpora v\u00fdstavby JE, uhl\u00ed) nem\u011bly by b\u00fdt OZE v\u00fdjimkou", "37": "Nen\u00ed jasn\u00e9, jak by se p\u0159\u00edjem prokazoval"}, "98": {"2": "Av\u0161ak nikoliv v dohledn\u00e9 dob\u011b, ale v dlouhodob\u011bj\u0161\u00edm horizontu", "3": "Evidence tr\u017eeb by m\u011bla b\u00fdt kompenzov\u00e1na ni\u017e\u0161\u00ed da\u0148ovou z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed podnikatel\u016f", "8": "\u010ceskou televizi v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nepova\u017euji za nez\u00e1visl\u00e9 m\u00e9dium.", "15": "Na sektorovou da\u0148 by doplatili b\u011b\u017en\u00ed ob\u010dan\u00e9 zdra\u017een\u00edm bankovn\u00edch slu\u017eeb", "52": "Nesouhlas\u00edm se z\u0159izov\u00e1n\u00edm agentur."}, "212": {"28": "Humanit\u00e1rn\u00ed pomoc by m\u011bla b\u00fdt skute\u010dn\u011b ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech a po d\u016fkladn\u00e9m zv\u00e1\u017een\u00ed.", "30": "Pova\u017euji o\u010dkov\u00e1n\u00ed za d\u016fle\u017eit\u00e9 a pot\u0159ebn\u00e9", "32": "Zast\u00e1v\u00e1m n\u00e1zor, \u017ee kdo \u017eije v \u010cesk\u00e9 republice m\u011bl by ve \u0161kol\u00e1ch z\u00e1sadn\u011b u\u010dit \u010desk\u00fd jazyk.\nPokud chce n\u011bkdo jin\u00fd jazyk, tak formou mimo\u0161koln\u00ed v\u00fduky.", "35": "Na\u0161e zdravotnictv\u00ed nen\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b ve stavu, jak\u00fd by ob\u010dan\u00e9 pot\u0159ebovaly. Jsem pro p\u0159ijet\u00ed n\u011bkter\u00fdch specializovan\u00fdch a \u0161pi\u010dkov\u00fdch odborn\u00edk\u016f ze zahrani\u010d\u00ed, pokud nen\u00ed schopna toto pokr\u00fdt na\u0161imi lidmi.", "37": "Pro\u010d by m\u011bli p\u0159estupky odpov\u00eddat v\u00fd\u0161i p\u0159\u00edjmu \u0159idi\u010de. \u0158idi\u010d si mus\u00ed b\u00fdt v\u011bdom, \u017ee na pokuty nem\u00e1, tak a\u0165 jezd\u00ed podle p\u0159edpisu. Sp\u00ed\u0161e bych upravila bodov\u00fd syst\u00e9m, proto\u017ee v tomto se s EU rozli\u0161ujeme.", "38": "U\u017e jsme toto zprivatizovali hodn\u011b a n\u011bkde se n\u00e1m to vymstilo.", "39": "Soudce pova\u017euji zam\u011bstn\u00e1n\u00ed jako ka\u017ed\u00e9 jin\u00e9.", "40": "M\u011bla by sp\u00ed\u0161e naj\u00edt formu, jak donutit tyto neplati\u010de platit.", "41": "P\u00e9\u010de o d\u011bti do 3 let je velice d\u016fle\u017eit\u00e1, jednak pro formov\u00e1n\u00ed d\u00edt\u011bte i jejich v\u00fdchovu v rodin\u011b.", "42": "Je ur\u010ditou pojistkou z\u00e1kon\u016f, kter\u00e9 jim p\u0159edkl\u00e1d\u00e1 poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna a mohou\nnavrhnout pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrhy.", "43": "V t\u011bchto zem\u00edch taky nestav\u00ed \u0159\u00edmskokatolick\u00e9 nebo evangelick\u00e9 kostely.\nZnovu p\u0159ipom\u00edn\u00e1m, \u017ee my v\u0161ude v zahrani\u010d\u00ed, se mus\u00edme p\u0159izp\u016fsobit zemi ve kter\u00e9 chceme \u017e\u00edt.", "46": "M\u011bla by to b\u00fdt jedna z priorit.", "49": "Je to choulostiv\u00e1 situace z \u00fatlumem dol\u016f. Uhl\u00ed je pot\u0159eba v \u017eelez\u00e1rn\u00e1ch, dom\u00e1cnostech a jin\u00fdch dal\u0161\u00edch provozech. je t\u0159eba p\u0159ipravit d\u016fkladn\u00fd a podrobn\u00fd pl\u00e1n pomal\u00e9ho \u00fatlumu.", "53": "Tresty za korupci bych navrhovala za jedny z nejvy\u0161\u0161\u00edch."}, "73": {}, "117": {"7": "Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl b\u00fdt schopen poskytnout mezin\u00e1rodn\u00ed ochranu lidem, kte\u0159\u00ed jsou ve sv\u00e9 zemi v nebezpe\u010d\u00ed, a to bez ohledu na jejich vyzn\u00e1n\u00ed.", "11": "P\u0159i zaveden\u00ed tzv. digit\u00e1ln\u00ed dan\u011b je t\u0159eba minim\u00e1ln\u011b diskuze na \u00farovni cel\u00e9 EU, p\u0159\u00edpadn\u011b o n\u00ed jednat glob\u00e1ln\u011b. Mysl\u00edm si, \u017ee by digit\u00e1ln\u00ed da\u0148 mohla b\u00fdt podporou spravedliv\u00e9 konkurence na trhu a obnoven\u00ed f\u00e9rov\u00e9ho placen\u00ed dan\u00ed a rovn\u00e9 sout\u011b\u017ee na trhu t\u00edm, \u017ee se l\u00e9pe podchyt\u00ed aktivity, kter\u00e9 dnes zdan\u011bn\u00ed unikaj\u00ed.", "16": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed dlouhodob\u00e9 udr\u017eitelnosti d\u016fchod\u016f je nutn\u00e9 prov\u00e9st d\u016fchodovou reformu. Jedn\u00edm z opat\u0159en\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt i postupn\u00e9 zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu, proto\u017ee se prodlu\u017euje pr\u016fm\u011brn\u00e1 d\u00e9lka \u017eivota i doba produktivn\u00edho v\u011bku.", "17": "Zde nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, proto\u017ee si jsem v\u011bdom v\u00fdhod v boji proti terorismu, ale i rizik, pokud by se tyto zbran\u011b dostaly do nepovolan\u00fdch rukou.", "18": "Ka\u017ed\u00fd zadavatel by m\u011bl p\u0159i zad\u00e1v\u00e1n\u00ed v\u0161ech ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek postupovat transparentn\u011b, ale p\u0159\u00edli\u0161 slo\u017eit\u00e1 pravidla i u mal\u00fdch zak\u00e1zek by komplikovala \u017eivot hlavn\u011b men\u0161\u00edm obc\u00edm.", "22": "Sou\u010dasn\u00e1 podoba exekuc\u00ed nen\u00ed dobr\u00e1. P\u0159edev\u0161\u00edm je t\u0159eba sjednotit v\u0161echny veden\u00e9 exekuce proti dlu\u017en\u00edkovi do rukou jednoho exekutora. Ale konkurenci mezi exekutorsk\u00fdmi \u00fa\u0159ady je t\u0159eba v n\u011bjak\u00e9 podob\u011b zachovat.", "24": "Prezident jako hlava st\u00e1tu by m\u011bl spole\u010dnost spojovat a m\u011bl by se t\u011b\u0161it co nejv\u011bt\u0161\u00ed d\u016fv\u011b\u0159e ob\u010dan\u016f, jak jinak ov\u011b\u0159it d\u016fv\u011bru ob\u010dan\u016f ne\u017e v p\u0159\u00edm\u00e9 volb\u011b. Po sou\u010dasn\u00e9m prezidentovi m\u016f\u017ee b\u00fdt zvolen n\u011bkdo, kdo \u00fa\u0159adu prezidenta republiky vr\u00e1t\u00ed d\u016fstojnost a d\u016fv\u011bru.", "28": "Pokud chceme \u0159e\u0161it situace, kter\u00e9 zp\u016fsobuj\u00ed migraci obyvatel, je t\u0159eba toto \u0159e\u0161it v m\u00edst\u011b vzniku probl\u00e9mu.", "29": "Pokud chceme prim\u00e1rn\u011b n\u011bco zakazovat, tak mi to vad\u00ed. \u017divotn\u00ed podm\u00ednky slepic jsou v sou\u010dasn\u011b dob\u011b ale \u010dasto nep\u0159ijateln\u00e9 a je t\u0159eba hledat n\u011bjak\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee o zm\u011bnu zp\u016fsobu chovu by se m\u011bl zaj\u00edmat hlavn\u011b spot\u0159ebitel.", "33": "Mysl\u00edm si, \u017ee sou\u010dasn\u00e1 \u00faprava p\u011bstov\u00e1n\u00ed a u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed konop\u00ed pro l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 \u00fa\u010dely je dostate\u010dn\u00e1.", "34": "Jed\u016f kolem n\u00e1s je u\u017e te\u010f dost, tak nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d bychom m\u011bli p\u0159id\u00e1vat dal\u0161\u00ed.", "46": "\u0158e\u0161en\u00ed nevid\u00edm ve v\u00fdstavb\u011b byt\u016f samotn\u00fdm st\u00e1tem, ale sp\u00ed\u0161e v jin\u00e9 podob\u011b podpory sm\u011b\u0159ovan\u00e9 zejm\u00e9na do obc\u00ed.", "48": "P\u0159\u00edpadn\u00e1 investice do v\u00fdstavby by m\u011bla b\u00fdt ekonomicky n\u00e1vratn\u00e1. St\u00e1t by ale rozhodn\u011b nem\u011bl platit provoz elektr\u00e1rny.", "53": "Ze sv\u00e9 advok\u00e1tn\u00ed praxe v\u00edm, \u017ee v\u00fd\u0161e trestn\u00ed sazby za korupci je dostate\u010dn\u00e1, vy\u0161\u0161\u00ed tresty se ukl\u00e1daj\u00ed ale jen z\u0159\u00eddka."}, "205": {"1": "Podobn\u011b jako na Slovensku.", "2": "Euro je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b hodn\u011b nadhodnocen\u00e9. Smysl v budoucnosti o n\u011bm je mo\u017eno uva\u017eovat pokud by bylo max. v pom\u011bru 1 : 8", "4": "Je to v\u00fdraz demokracie alias vl\u00e1dy lidu v praxi.", "5": "Podoba EU v dob\u011b vstupu a dnes je diametr\u00e1ln\u011b odli\u0161n\u00e1. Dnes je to pokra\u010dov\u00e1n\u00ed projektu \"Velkon\u011bmeck\u00e9 \u0159\u00ed\u0161e\" jin\u00fdmi prost\u0159edky. EU by m\u011bla \u0159e\u0161it vyrovn\u00e1n\u00ed mezd, d\u016fchod\u016f a cenov\u00e9 politiky v \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech, nikoli \u0159e\u0161it migranty a uvalovat sankce proti Rusk\u00e9 federaci. Pak by se mohlo uva\u017eovat o obnoven\u00ed \u010dlenstv\u00ed na z\u00e1klad\u011b skute\u010dn\u00e9 rovnosti v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, nikoli jen deklarovan\u00e9.", "6": "Ot\u00e1zky azylu ano, ale uprchlictv\u00ed nikoliv. Uprchl\u00edky a\u0165 si p\u0159ijme ten, kdo to \"uprchlictv\u00ed\" rozvracen\u00edm v zemi p\u016fvodu, zp\u016fsobil.", "7": "Na\u0161e \u00fazem\u00ed je historicky k\u0159es\u0165ansk\u00e9, muslimov\u00e9 nejsou ochotni se p\u0159izp\u016fsobit.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize je dnes hlavn\u011b nez\u00e1visl\u00e1 na pravdiv\u00e9 zpravodajstv\u00ed. Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed TV mus\u00ed b\u00fdt pod kontrolou Parlamentu. Mus\u00ed se zru\u0161it jej\u00ed podvratn\u00e1 \u010dinnost, kterou pod kryt\u00edm, prov\u00e1d\u00ed za na\u0161e pen\u00edze, tzv. neziskovka \"\u010clov\u011bk v t\u00edsn\u00ed\".", "9": "NATO je agresivn\u00ed pakt jednozna\u010dn\u011b zam\u011b\u0159en\u00fd na uchv\u00e1cen\u00ed nerostn\u00e9ho bohatstv\u00ed  a podroben\u00ed si Ruska.", "10": "Schengensk\u00e9m prostor je dnes neuhl\u00eddateln\u00fd v r\u00e1mci migrace. Uva\u017eovat o n\u011bm je mo\u017eno, \u017ee vn\u011bj\u0161\u00ed hranice Schengensk\u00e9m prostoru budou p\u0159\u00edsn\u011b st\u0159e\u017eeny a EU zm\u011bn\u00ed svou sou\u010dasnou politiku, viz odpov\u011b\u010f v r\u00e1mci ot\u00e1zky \u010d. 5.", "11": "V\u0161echny firmy i zahrani\u010dn\u00ed by m\u011bly platit dan\u011b tam, kde skute\u010dn\u011b \u00fazemn\u011b p\u016fsob\u00ed vytv\u00e1\u0159ej\u00ed zisky.", "12": "J\u00e1 to beru jako vyrovn\u00e1n\u00ed k n\u00edzk\u00fdm d\u016fchod\u016fm, kter\u00e9 by podle spot\u0159ebn\u00edho ko\u0161e, m\u011bly b\u00fdt aspo\u0148 v pr\u016fm\u011bru 25 tis\u00edc K\u010d. Tzv. \"rou\u0161kovn\u00e9\" je jen mal\u00e1 z\u00e1plata.", "13": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt bezplatn\u00e9 za p\u0159edpokladu, \u017ee po \u0161kole aspo\u0148 5 let z\u016fstane pracovat ve prosp\u011bch na\u0161eho st\u00e1tu a vlo\u017een\u00e9 prost\u0159edky z\u00faro\u010d\u00ed u n\u00e1s. Jinak by \u0161koln\u00e9 musel v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i uhradit. St\u00e1t m\u00e1, ale m\u00edt pr\u00e1vo ur\u010dovat po\u010dty student\u016f i obory, kter\u00e1 se uplatn\u00ed v praxi. Nikoliv studovat jen r\u016fzn\u00e9 pseudoobory pro z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed titul\u016f.", "14": "Plat\u00ed Z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce jako v\u00fddobytek pr\u00e1v pracuj\u00edc\u00edch.", "15": "Banky by m\u011bly p\u0159ej\u00edt zp\u011bt do vlastnictv\u00ed \u010cesk\u00e9ho st\u00e1tu a zisky odv\u00e1d\u011bt do na\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed pokladny. Sektorov\u00e1 da\u0148 je jen p\u0159echodn\u00e1 \u00faprava.", "16": "Nikoliv zvy\u0161ovat v\u011bk odchodu do d\u016fchodu, ale prov\u00e9st v\u00fdraznou propopula\u010dn\u00ed politiku ve smyslu \"Hus\u00e1kov\u00fdch d\u011bt\u00ed\". Na z\u00e1klad\u011b toho naopak v\u011bkovou hranici pro odchod do d\u016fchodu sni\u017eovat.", "17": "\u010cR by m\u011bla v prv\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b po\u017eadovat rozpu\u0161t\u011bn\u00ed NATO a usilovat o dohody v r\u00e1mci sv\u011bta o odzbrojen\u00ed.", "18": "Celkov\u011b by se m\u011bl Z\u00e1kon o ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch zru\u0161it. Je zdrojem korupce, protahov\u00e1n\u00edm staveb a dal\u0161\u00edch prac\u00ed a je i jedn\u00edm z d\u016fvodu n\u00edzk\u00fdch mezd.", "19": "Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed spot\u0159ebn\u00edch dan\u00ed je v\u0161eobecn\u011b jev ne\u017e\u00e1douc\u00ed.", "20": "Ne, ale m\u011blo by se stanovit del\u0161\u00ed \u010dasov\u00e9 obdob\u00ed a hlavn\u011b, v dob\u011b po\u010d\u00edta\u010d\u016f, by se ta hl\u00e1\u0161en\u00ed m\u011bla generovat a pos\u00edlat automaticky.", "21": "Ne, ale mzdov\u00e1 politika by m\u011bla b\u00fdt \u00fam\u011brn\u00e1 d\u016fle\u017eitost\u00ed pr\u00e1ce. Platy r\u016fzn\u00fdch mana\u017eer\u016f, politik\u016f atd. by m\u011bl b\u00fdt max. trojn\u00e1sobek pr\u016fm\u011brn\u00e9 mzdy. Pak by se v\u00edce starali o dom\u00e1c\u00ed ekonomiku.", "22": "Ka\u017ed\u00e1 odpov\u011b\u010f je \u0161patn\u00e1. Soukrom\u00e9 exekutory je t\u0159eba zru\u0161it. Exekuto\u0159i by m\u011bli b\u00fdt zam\u011bstnanci st\u00e1tu a nem\u011bli by b\u00fdt placeni podle v\u00fd\u0161e a po\u010dtu exekuc\u00ed.", "23": "Pokud v\u011b\u0159itel je lehkomysln\u00fd a poskytuje \u00fav\u011bry bez kryt\u00ed, tak a\u0165 se jim postaven\u00ed zhor\u0161\u00ed.", "24": "Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed p\u0159i volb\u011b rozum, politici nikoliv.", "25": "P\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliva je zlo\u010din.", "26": "Jednozna\u010dn\u011b se mus\u00edme zam\u011b\u0159it na jadernou technologi\u00ed. Na\u0161e rozvodn\u00e1 s\u00ed\u0165 nen\u00ed stav\u011bna na tyto experimenty.", "27": "Ke klimatick\u00fdm zm\u011bn\u00e1m doch\u00e1z\u00ed na zem\u011bkouli od vzniku vesm\u00edru. \u010clov\u011bk to neovlivn\u00ed.", "28": "M\u00e1me se starat o na\u0161e ob\u010dany a apelovat na to, aby st\u00e1ty, kter\u00e9 kdysi z koloni\u00ed \u017eily a vyko\u0159is\u0165ovaly je, jim ty pen\u00edze dnes vr\u00e1tily.", "29": "Je to jen modn\u00ed z\u00e1le\u017eitost pro r\u016fzn\u00e9 ziskov\u00e9 neziskovky.", "30": "Z\u00e1kladn\u00ed o\u010dkov\u00e1n\u00ed, tak jako kdysi, by m\u011blo b\u00fdt povinn\u00e9 a b\u00fdt prov\u00e1d\u011bno automaticky.", "31": "Sou\u010dasn\u00e1 \u00faprava je, dle m\u00e9ho n\u00e1zor\u016f, dosta\u010duj\u00edc\u00ed. Rodina je mu\u017e a \u017eena a pokud nem\u00e1me vym\u0159\u00edt po p\u0159eslici, tak to tak mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1no.", "32": "Pokud bude o to z\u00e1jem, tak pro\u010d ne.", "33": "Droga je droga. Ov\u0161em, ten kdo ji pot\u0159ebuje k l\u00e9\u010debn\u00fdm \u00fa\u010dink\u016fm, m\u011bl by ji m\u00edt na l\u00e9ka\u0159sk\u00fd p\u0159edpis zdarma.", "34": "Pokud je n\u011bco \"jen pravd\u011bpodobn\u011b\", tak je to neprokazateln\u00e9.", "35": "Mus\u00edme obnovit na\u0161e odborn\u00e9 a u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed a tak, jak nechceme, aby na\u0161i vystudov\u00e1n\u00ed odborn\u00edci odch\u00e1zeli do zahrani\u010d\u00ed, tak je naopak ani nesm\u00edme l\u00e1kat k n\u00e1m.", "36": "Ale jen pokud se cht\u011bj\u00ed p\u0159izp\u016fsobit na\u0161\u00edm kultu\u0159e a na\u0161\u00edm podm\u00ednk\u00e1m.", "37": "Jak by se ty p\u0159\u00edjmy na m\u00edst\u011b p\u0159estupku zji\u0161\u0165ovaly.", "38": "Jednozna\u010dn\u011b ne. Naopak, ani ostatn\u00ed pivovary nem\u011bly b\u00fdt nikdy privatizov\u00e1ny a u\u017e v\u016fbec ne do zahrani\u010d\u00ed. I ostatn\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e9 podniky, tvo\u0159\u00edc\u00ed hlavn\u00ed zam\u011bstnanost nem\u011bly b\u00fdt nikdy privatizov\u00e1ny.", "39": "Soudci by m\u011bli m\u00edt odpov\u011bdnost za sv\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed a m\u011bli by b\u00fdt odvolateln\u00ed.", "40": "D\u011bti nemohou za sv\u00e9 rodi\u010d a je v ruk\u00e1ch vl\u00e1dy p\u0159ijmout v Parlamentu takov\u00e1 opat\u0159en\u00ed, aby se neplacen\u00ed aliment\u016f rodi\u010d\u016fm nevypl\u00e1celo.", "41": "V r\u00e1mci propopula\u010dn\u00ed politiky.", "42": "Nap\u0159ed se mus\u00ed dostat do Sen\u00e1tu v\u011bt\u0161ina t\u011bch, co pova\u017euji Sen\u00e1t v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b za \"bandu darmo\u017erout\u016f\", kte\u0159\u00ed jen \u0161kod\u00ed republice. Pak bude mo\u017eno Sen\u00e1t zru\u0161it.", "43": "Nemaj\u00ed v na\u0161em prostoru co pohled\u00e1vat.", "44": "V sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b elektronizaci a propojenosti p\u0159es internet, je v\u00fdmluva na neefektivnost statn\u00ed spr\u00e1vy, pokud by byla rozm\u00edst\u011bn\u00e1 rovnom\u011brn\u011b, jen v\u00fdmluva.", "45": "Po\u0161kodil na\u0161e vztahy s obchodn\u00edm partnerem, \u010c\u00ednou. Pokud to nazveme jen \"klukovinou\", tak je to jen slab\u00e9 slovo pro jeho nesmysln\u00fd trucpodnik!", "46": "Hlavn\u011b by m\u011bl podporovat cenov\u011b dostupnou st\u00e1tn\u00ed a dru\u017estevn\u00ed bytovou v\u00fdstavbu. To slovo \"soci\u00e1n\u00ed\", by pak v tom n\u00e1zvu bylo zbyte\u010dn\u00e9.", "47": "Naopak by m\u011bla nav\u00e1zat na jedine\u010dn\u00e9 rusk\u00e9 zku\u0161enosti s v\u00fdstavbou jadern\u00fdch reaktor\u016f. Tato stavba by nem\u011bla podl\u00e9hat pochybn\u00e9 \"ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zce\", ale b\u00fdt s\u00e1zkou na jistotu. Jedn\u00e1 se o na\u0161\u00ed bezpe\u010dnost.", "48": "St\u00e1t by m\u011bl jedin\u00fd stav\u011bt a financovat v\u00fdstavbu a provoz, jak v Dukovanech, tak i v Temel\u00edn\u011b.", "49": "To nen\u00ed v z\u00e1jmu na\u0161eho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed.", "50": "Jak a p\u0159edev\u0161\u00edm jak\u00fdmi prost\u0159edky toho chcete dos\u00e1hnout?", "51": "Z\u00e1rove\u0148 by se m\u011bl za\u010d\u00edt budovat kan\u00e1l Dunaj-Odra-Labe.", "52": "Vym\u00fd\u0161let agenturu ve smyslu novodob\u00e9 inkvizice, aby si ona sama pak hledala pr\u00e1ci, aby zd\u016fvodnila svou pot\u0159ebnost, je nesmysl.", "53": "Ale hlavn\u011b by se nem\u011blo vytv\u00e1\u0159et prost\u0159ed\u00ed pro korupci, viz z\u00e1kon o ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch."}, "167": {}, "232": {"12": "Senio\u0159i si pen\u00edze zaslou\u017e\u00ed, ale dle m\u00e9ho n\u00e1zoru, by bylo lep\u0161\u00ed d\u00e1t prost\u0159edky na soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby.", "14": "N\u011bjak\u00fd d\u016fvod p\u0159ece m\u00edt mus\u00ed, nap\u0159\u00edklad pro nadbyte\u010dnost nebo neschopnost.", "15": "Ob\u00e1v\u00e1m se ov\u0161em, \u017ee se zdra\u017e\u00ed p\u016fj\u010dky.", "16": "V\u011bk 65 let je hranice, za kterou by se nem\u011blo j\u00edt. Pro d\u011blnick\u00e9 profese je tento v\u011bk ne\u00fanosn\u00fd. Mus\u00ed doj\u00edt k n\u011bjak\u00e9mu omezen\u00ed odchodu do d\u016fchodu a hlavn\u011b ke schv\u00e1len\u00ed d\u016fchodov\u00e9 reformy. Na druh\u00e9 stran\u011b, kdo chce pracovat a m\u016f\u017ee, tak mu situaci uleh\u010dit a motivovat jej.", "18": "Ceny jdou nahoru a nevid\u00edm d\u016fvod limity ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek upravovat.", "20": "Probl\u00e9m je v tom, \u017ee za vystavenou fakturu mus\u00ed firma, \u017eivnostn\u00edk odv\u00e9st st\u00e1tu DPH ani\u017e by dostal uhrazenou platbu.", "21": "V\u00fd\u0161e dan\u011b je v po\u0159\u00e1dku, st\u00e1t by m\u011bl l\u00e9pe hospoda\u0159it.", "24": "Jak\u00e1koliv p\u0159\u00edm\u00e1 volba rozd\u011bluje spole\u010dnost a nemysl\u00edm t\u00edm konkr\u00e9tn\u00ed osobu. Bylo chybou zav\u00e9st p\u0159\u00edmou volbu.", "25": "Pot\u0159ebujeme dobytek dostat zp\u011bt do pol\u00ed, to znamen\u00e1 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00edm pastvin a luk. Tam kde dnes roste \u0159epka, se m\u016f\u017ee p\u00e1st dobytek. Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed elektromobil\u016f dok\u00e1\u017ee problematiku p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv nahradit.", "26": "Fotovoltaika na st\u0159echy rodinn\u00fdch dom\u016f, budov a v\u00fdrobn\u00edch hal. Rozvoj elektromobil\u016f atd.", "27": "Ochrana vodn\u00edch zdroj\u016f, zadr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b, v\u00fdsadba v\u011btrolam\u016f atd.", "35": "To u\u017e se tu stejn\u011b d\u011bje.", "40": "Maminky nem\u016f\u017eou z\u016fstat bez prost\u0159edk\u016f.", "44": "N\u011bmecko nen\u00ed dobr\u00fd p\u0159\u00edklad, z minulosti jde o slou\u010den\u00ed dvou samostatn\u00fdch st\u00e1t\u016f a mnoh\u00e9 st\u00e1tn\u00ed instituce z\u016fstaly v regionech.", "47": "Jen z\u016fstane ot\u00e1zkou, zda n\u011bkdo ze z\u00e1padn\u00edch zem\u00ed um\u00ed jadernou reaktor postavit? M\u00e1m obavu, \u017ee ne.", "52": "V\u0161echny instituce se m\u016f\u017eou postupem \u010dasu zneu\u017e\u00edt, bohu\u017eel.", "53": "Kdy\u017e vid\u00edm, jak dlouho trv\u00e1 soudn\u00ed l\u00ed\u010den\u00ed a stejn\u011b se nic neprok\u00e1\u017ee, tak v\u00fd\u0161e trestu nen\u00ed podstatn\u00e1."}, "180": {}, "129": {"1": "Ale pouze za p\u0159edpokladu shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed nejm\u00e9n\u011b 1 milonu podpis\u016f.", "2": "Ne d\u0159\u00edve ne\u017e v horizontu 5 let.", "3": "M\u011bl by se vyhodnotit a upravit tak, aby nedusil drobn\u00e9 podnik\u00e1n\u00ed.", "4": "M\u00e1me parlamentn\u00ed demokracii.", "6": "Bez toho p\u0159ipadn\u00e9 migra\u010dn\u00ed a uprchlick\u00e9 krize nelze \u0159e\u0161it.", "7": "Na v\u0161echny \u017eadatele bez ohledu na v\u00fdzn\u00e1n\u00ed, etnicitu atd. mus\u00ed platit stejn\u011b pravidla, kter\u00e1 jsou obsa\u017eena v na\u0161em pom\u011brn\u011b p\u0159\u00edsn\u00e9m azylov\u00e9m z\u00e1kon\u011b.", "11": "Zaveden\u00ed dan\u011b m\u016f\u017ee b\u00fdt kontraproduktivn\u00ed z ekonomick\u00e9ho hlediska. Z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, za jak\u00fdch podm\u00ednek by se p\u0159\u00edpadn\u00e9 zdan\u011bn\u00ed realizovalo.", "12": "Je nesmysl pos\u00edlat rou\u0161kovn\u00e9 plo\u0161n\u011b v\u0161em senior\u016fm. Tedy i t\u011bm, kte\u0159\u00ed maj\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed d\u016fchody a jsou pracovn\u011b aktivn\u00ed (t\u011bch je 40%). Pot\u0159ebn\u00ed jsou p\u0159\u00edjemci n\u00edzk\u00fdch d\u016fchod\u016f a tak\u00e9 nap\u0159. matky samo\u017eivitelky. Nem\u011bl by b\u00fdt probl\u00e9m to spo\u010d\u00edtat a na z\u00e1klad\u011b toho opravdu pomoci t\u011bm, kte\u0159\u00ed to pot\u0159ebiuj\u00ed. Plo\u0161n\u00e9 rou\u0161kovn\u00e9 je populistick\u00fd p\u0159edvolebn\u00ed krok.", "13": "V\u011b\u010dn\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e9 u n\u00e1s v\u017edy vy\u00fast\u00ed do \"ztracena\", nebo\u0165 je slo\u017eit\u00e9 a mus\u00ed b\u00fdt dob\u0159e promy\u0161leno, a to zat\u00edm politici nedok\u00e1zali.", "16": "V dne\u0161n\u00e9 koronakrizi je to t\u00e9ma nepat\u0159i\u010dn\u00e9. Nicm\u00e9n\u011b z\u0159ejm\u011b v budoucnu tak, jak se bude prodlu\u017eovat pr\u016fm\u011brn\u00e1 d\u00e9lka \u017eivota\u00ed, z\u0159ejm\u011b k takov\u00e9mu opat\u0159en\u00ed dojde.", "20": "Doporu\u010duji zjednodu\u0161it (nap\u0159\u00edklad zas\u00edlat hl\u00e1\u0161en\u00ed s men\u0161\u00ed frekvenc\u00ed).", "30": "Neo\u010dkovan\u00e9 d\u011bti jsou rizikem pro ostatn\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b rodi\u010d m\u00e1 pln\u00e9 pr\u00e1vo rozhodnout, zda nech\u00e1 sv\u00e9 d\u00edt\u011b o\u010dkovat, nebo ne.", "31": "S\u0148atky bez probl\u00e9m\u016f. U mo\u017enosti adopce se mus\u00ed postupovat velmi pe\u010dliv\u011b a nad\u0159adit v\u017edy z\u00e1jem d\u00edt\u011bte.", "33": "Za jasn\u011b dan\u00fdch podm\u00ednek ano.", "36": "Ta podpora by nem\u011bla b\u00fdt plo\u0161n\u00e1, ale diferencovan\u00e1 podle okolnost\u00ed (z\u00e1jem o dan\u00e9ho kvalifikovan\u00e9ho pracovn\u00edka, humanit\u00e1rn\u00ed d\u016fvody).", "40": "Je t\u0159eba vymoci placen\u00ed aliment\u016f jin\u00fdm zp\u016fsobem a v\u011bnovat tomu daleko v\u011bt\u0161\u00ed pozornost.", "43": "Plo\u0161n\u00e9 z\u00e1kazy nic ne\u0159e\u0161\u00ed a ob\u00e1v\u00e1m, \u017ee bychom se dostali do rozporu s na\u0161\u00ed \u00fastavou.", "44": "V digit\u00e1ln\u00ed dob\u011b by to nem\u011bl b\u00fdt probl\u00e9m.", "45": "Je dob\u0159e, \u017ee u n\u00e1s n\u011bkdo po del\u0161\u00ed dob\u011b zvedl t\u00e9ma lidsk\u00fdch pr\u00e1v a jejich dodr\u017eov\u00e1n\u00ed  bez ohledu na mo\u017en\u00e9 ekonomick\u00e9 dopady.", "47": "Ale v ka\u017ed\u00ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b zajistit tendr tak, aby byl zcela odpolitizov\u00e1n a zvit\u011bzila \u010dist\u011b odborn\u00e1 krit\u00e9ria.", "51": "Existuj\u00ed lep\u0161\u00ed varianty (nap\u0159. mok\u0159ady).", "52": "Hledal bych alternativn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed."}, "103": {"1": "S v\u00fdhradou, \u017ee se petice nebude t\u00fdkat \u00fastavy a \u00fastavn\u00edch z\u00e1kon\u016f, z\u00e1kladn\u00edch lidsk\u00fdch a ob\u010dansk\u00fdch pr\u00e1v.", "2": "Po spln\u011bn\u00ed dan\u00fdch kriteri\u00ed a odborn\u00e9 diskusi.", "3": "Je to administrativn\u011b a ekonomicky n\u00e1ro\u010dn\u00e9 pro podnikaj\u00edc\u00ed subjekty, da\u0148ov\u00fd v\u00fdnos nav\u00edc nelze p\u0159esn\u011b ur\u010dit, je sporn\u00e9, zda to v\u016fbec p\u0159ineslo zv\u00fd\u0161en\u00fd v\u00fdb\u011br dan\u00ed.", "5": "\u017d\u00e1dn\u00e9 spole\u010denstv\u00ed (st\u00e1t\u016f) nen\u00ed bez vady, tedy ani EU. Na\u0161\u00ed chybou, resp. je t chyba politick\u00e9 reprezentace, \u017ee neum\u00edme jasn\u011b deklarovat, co od EU chceme, jak\u00e9 jsou na\u0161e z\u00e1jmy n\u00e1rodn\u00ed i ty spole\u010dn\u00e9. A za nimi si st\u00e1t a um\u011bt je prosazovat. N\u00e1zor, \u017ee mimo EU n\u00e1m bude l\u00edp je zcestn\u00fd a nesmysln\u00fd. Lehce bychom se stali h\u0159\u00ed\u010dkou v rukou v\u011bt\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f, velmoc\u00ed, kter\u00e9 sleduj\u00ed sv\u00e9 z\u00e1jmy a ne na\u0161e. \"V jednot\u011b je s\u00edla\"", "8": "Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed televize (i rozhlas) hrazen\u00e1 s poplatk\u016f ob\u010dan\u016f je nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00fd model jak zajistit jej\u00ed nez\u00e1vislost a maxim\u00e1ln\u011b mo\u017en\u00e9 objektivn\u00ed zpravodajstv\u00ed.", "9": "Rozhodn\u011b ne! Stejn\u011b jako v p\u0159\u00edpad\u011b EU, blok m\u00e1 v\u017edy v\u011bt\u0161\u00ed politickou s\u00edlu a v\u00e1hu ne\u017e jeden st\u00e1t.", "10": "Jeden ze z\u00e1kladn\u00edch pil\u00ed\u0159\u016f propojen\u00e9 Evropy.", "14": "Pracovn\u011b pr\u00e1vn\u00ed vztahy maj\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9, ochrana zam\u011bstnance je na m\u00edst\u011b. Vyhazov z pr\u00e1ce bez d\u016fvodu nepat\u0159\u00ed do vysp\u011bl\u00e9 Evropy 21. stolet\u00ed.", "16": "Proto\u017ee \"Babi\u0161ovy vl\u00e1dy\" zcela c\u00edlen\u011b rezignovaly na penzijn\u00ed reformu, budeme na penze ji\u017e brzo vyd\u00e1vat mnohem v\u00edce ne\u017e dnes. Proto je t\u0159eba tak\u00e9 zajistit p\u0159\u00edjmy do st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu. Prodlu\u017eov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu je jednou z cest.", "24": "Byla to chyba a dopl\u00e1c\u00edme na ni.", "28": "Pom\u016f\u017ee to \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b p\u0159edch\u00e1zet humanit\u00e1rn\u00edm katastrof\u00e1m a utlum\u00ed nekontrolovateln\u00fd p\u0159\u00edliv uprchl\u00edk\u016f.", "30": "Pr\u00e1vo na ochranu zdrav\u00ed maj\u00ed i o\u010dkovan\u00e9 d\u011bti. Nelze ustupovat n\u00e1tlakov\u00fdm skupin\u00e1m. Zdravotn\u00ed indikace sv\u011bd\u010d\u00edc\u00ed o negativn\u00edch reakc\u00edch na o\u010dkov\u00e1n\u00ed jsou pouh\u00e1 promile populace.", "36": "Rozhodn\u011b ano! Sou\u010dasn\u00fd model integrace cizinc\u016f a jejich rodin, zcela selh\u00e1v\u00e1.", "42": "Kdo nem\u00e1 nosn\u00e9 volebn\u00ed t\u00e9ma, vyt\u00e1hne pseudoot\u00e1zku \"zru\u0161me Sen\u00e1t, ne nepot\u0159ebn\u00fd a  drah\u00fd\".", "45": "Rozhodn\u011b dob\u0159e!"}, "133": {"3": "Odm\u00edt\u00e1me zaveden\u00ed dal\u0161\u00edch vln", "5": "Ne te\u010f. Nicm\u00e9n\u011b s pomoc\u00ed V4 by bylo dobr\u00e9 p\u0159ipravit pozici pro vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed, kdy jedna z mo\u017enost\u00ed by m\u011bla b\u00fdt p\u0159ipravenost opustit spole\u010dn\u011b EU", "6": "Je to ot\u00e1zkou n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f. Dle m\u00e9ho \u010cR nem\u00e1 v oblasti Asie a Afriky \u017e\u00e1dn\u00fd dluh v\u016f\u010di tam\u011bj\u0161\u00edmu obyvatelstvu pramen\u00edc\u00ed z koloni\u00e1ln\u00edch dob. \u010cili kdy\u017e pom\u00e1hat tak v m\u00edst\u011b. U n\u00e1s jen do\u010dasn\u011b.", "7": "V\u00edru bych nespojoval s uprchlictv\u00edm. To \u017ee Isl\u00e1m do Evropy nepat\u0159\u00ed, neznamen\u00e1, \u017ee by m\u011bl b\u00fdt ur\u010duj\u00edc\u00edm prvkem v do\u010dasn\u00e9 pomoci. Nicm\u00e9n\u011b NEJSEM pro kv\u00f3ty, \u010di p\u0159ijim\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f. M\u011blo by se jim pom\u00e1hat obnovit jejich domovy, kde oni sami mus\u00ed b\u00fdt hybnou silou.", "8": "M\u00edra nez\u00e1vislosti \u010cT je p\u0159edm\u011btem mnoha diskuz\u00ed. \u010cili m\u00e1 odpov\u011b\u010f zn\u00ed - m\u011bla by b\u00fdt mnohem nez\u00e1vislej\u0161\u00ed, ne\u017eli je tomu dnes...", "9": "Nicm\u00e9n\u011b odm\u00edt\u00e1m vojensk\u00e9 mise bez mand\u00e1tu OSN.", "12": "Jsem pro d\u016fstojn\u00e9 a spravedliv\u00e9 d\u016fchody. Jak\u00e9koliv opat\u0159en\u00ed by m\u011blo b\u00fdt syst\u00e9mov\u011b.", "28": "\u017dijeme v \u010cesk\u00e9 republice a m\u011bli bychom se prioritn\u011b starat o na\u0161e ob\u010dany v nouzi.", "31": "Jsme pro tradi\u010dn\u00ed rodinn\u00fd model. Neup\u00edr\u00e1me gay\u016fm a lesbi\u010dk\u00e1m pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1zem\u00ed vztah\u016f, nicm\u00e9n\u011b man\u017eelstv\u00ed je vztahem mu\u017ee a \u017eeny.", "32": "Nev\u00edm zda podporovat, nikoli ov\u0161em omezovat \u010di zakazovat. V\u00fduka jak\u00e9hokoliv jazyka je samoz\u0159ejm\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e1.", "33": "Ne, ale... uzn\u00e1v\u00e1m, \u017ee v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech ke zdravotn\u00edm \u00fa\u010del\u016fm by se mohlo o v\u00fdjimk\u00e1ch diskutovat.", "36": "Pokud u n\u00e1s cizinec m\u00e1 v \u00famyslu z\u016fstat a spl\u0148uje p\u0159edpoklady k tomuto, domn\u00edv\u00e1m se \u017ee pomoc st\u00e1tu je na m\u00edst\u011b. Nicm\u00e9n\u011b jsem proti jak\u00e9mukoliv masov\u00e9mu p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed migrant\u016f.", "43": "Ur\u010dit\u011b by nem\u011bla b\u00fdt st\u00e1tem podporov\u00e1na a financov\u00e1na. Umist\u011bn\u00ed by nem\u011blo kolidovat s na\u0161i tradi\u010dn\u00ed kulturou.", "45": "Vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed od \u010c\u00edny je nep\u0159ijateln\u00e9. Komunikace cesty ze strany \u010cR ne\u0161\u0165astn\u00e1."}, "123": {"1": "Mno\u017estv\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch podpis\u016f je k debat\u011b. Nejsme zem\u00ed s polick\u00fdmi zvyklostmi jako \u0160v\u00fdcarsko. Slovensk\u00fd syst\u00e9m je mi bli\u017e\u0161\u00ed. I kdy\u017e nev\u00edm o tom, \u017ee by byl na Slovensku kdy uplatn\u011bn.", "2": "Rozhodn\u011b ne.", "3": "Jde o obrovskou byrokratickou z\u00e1t\u011b\u017e, jej\u00ed\u017e p\u0159\u00ednos pro ekonomiku je v\u00edc ne\u017e sporn\u00fd.", "4": "Stejn\u011b tak, jako v p\u0159\u00edpad\u011b referenda. Tyto dv\u011b \u00fapravy z\u00e1kona by mohly b\u00fdt schvalov\u00e1ny spole\u010dn\u011b.", "5": "Bohu\u017eel k tomuto kroku nen\u00ed politick\u00e1 v\u016fle a v referendu by neusp\u011bl. Za sou\u010dasn\u00e9 situace nebudu v p\u0159\u00edpad\u011b zvolen\u00ed tento krok iniciovat. Toto moje rozhodnut\u00ed m\u016f\u017eou n\u011bkter\u00e9 kroky EU v\u016f\u010di na\u0161\u00ed zemi zm\u011bnit. Uv\u00edtal bych celkov\u00fd rozpad EU.", "6": "Jsem ochotn\u00fd v r\u00e1mci EU diskutovat o zabr\u00e1n\u011bn\u00ed neleg\u00e1ln\u00ed a ekonomick\u00e9 migraci. Nikoli o zp\u016fsobu jej\u00edho pokra\u010dov\u00e1n\u00ed. Je nutn\u00e9, abychom si sami rozhodovali, koho si na sv\u00e9 \u00fazem\u00ed pust\u00edme a koho ne.", "7": "V uveden\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b jsem ochotn\u00fd akceptovat p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed prov\u011b\u0159en\u00fdch jednotlivc\u016f, kte\u0159\u00ed budou ochotni respektovat na\u0161e z\u00e1kony a zvyky a budou pro spole\u010dnost p\u0159\u00ednosem. Nap\u0159. l\u00e9ka\u0159i, specialist\u00e9 v technick\u00fdch oborech a pod.", "8": "Sou\u010dasnou \u010cT nepova\u017euji za nez\u00e1vislou.", "9": "P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m stavu na\u0161\u00ed arm\u00e1dy a z\u00e1vazc\u00edch, kter\u00e9 m\u00e1me, je tato mo\u017enost nerealizovateln\u00e1. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m, \u017ee v ne p\u0159\u00edli\u0161 vzd\u00e1len\u00e9 dob\u011b dojde ke  zm\u011bn\u00e1m v samotn\u00e9m NATU.", "10": "Jsem v\u0161ak pro zachov\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edch hranic, s mo\u017enost\u00ed jejich kontroly a uzav\u0159en\u00ed. Pohyb by m\u011bl prob\u00edhat pouze prost\u0159ednictv\u00edm hrani\u010dn\u00edch p\u0159echod\u016f.", "11": "Nejsem ekonom a nejsem schopen na tuto ot\u00e1zku odpov\u011bdn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Pokud by do\u0161lo na to, \u017ee bych o ni musel rozhodnout, poradil bych se s odborn\u00edky, p\u0159edev\u0161\u00edm ekonomy.", "12": "P\u0159eji d\u016fchodc\u016fm ka\u017edou korunu, o kterou dostanou p\u0159id\u00e1no. T\u00fdk\u00e1 se to i m\u00fdch rodi\u010d\u016f, ale tento jednor\u00e1zov\u00fd krok pova\u017euji za populistick\u00fd a velmi nesyst\u00e9mov\u00fd. D\u016fchodci pot\u0159ebuj\u00ed pen\u00edze st\u00e1le a tohle je snaha o jejich ohlupov\u00e1n\u00ed a je i pro n\u011b poni\u017euj\u00edc\u00ed. Odpus\u0165me d\u016fchodc\u016fm nap\u0159. koncesion\u00e1\u0159sk\u00e9 poplatky, da\u0148 z nemovitosti a pod. Pro\u010d by m\u011bli st\u00e1le d\u00e1l platit za n\u011bco, na co si poctiv\u011b vyd\u011blali?", "13": "Sp\u00ed\u0161 bych se zam\u00fd\u0161lel nad p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00edm dohledem na soukrom\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly, p\u0159edev\u0161\u00edm tzv. humanitn\u00edch obor\u016f.", "16": "Hled\u00e1n\u00ed zp\u016fsobu financov\u00e1n\u00ed a dlouho slibovan\u00e1 d\u016fchodov\u00e1 reforma je spr\u00e1vn\u00e1 cesta.", "17": "Ot\u00e1zka na mezin\u00e1rodn\u00ed \u00farove\u0148. Pokud budou pou\u017e\u00edvat autonomn\u00ed zbra\u0148ov\u00e9 syst\u00e9my ostatn\u00ed st\u00e1ty, nezb\u00fdv\u00e1 n\u00e1m ne\u017e se p\u0159izp\u016fsobit.", "18": "Sni\u017eov\u00e1n\u00ed a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed restrikc\u00ed v\u011bt\u0161inou nic ne\u0159e\u0161\u00ed. K zamy\u0161len\u00ed je zp\u016fsob vypisov\u00e1n\u00ed a v\u00fdb\u011bru ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek. Sn\u00ed\u017een\u00ed jen povede k tomu, co se d\u011bje. Zak\u00e1zka je  rozd\u011blena a popt\u00e1v\u00e1na postupn\u011b.", "19": "Neust\u00e1l\u00e9 zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed dan\u00ed, a\u0165 ji\u017e na cokoli, nen\u00ed \u0161\u0165astn\u00e1 cesta.", "20": "Nejsem pl\u00e1tce DPH, ani ekonom, ale da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m by m\u011bl b\u00fdt co nejjednodu\u0161\u0161\u00ed.", "21": "Progresivn\u00ed da\u0148 je trest\u00e1n\u00ed schopn\u00fdch.", "22": "Dne\u0161n\u00ed syst\u00e9m exekuc\u00ed a v\u00fd\u0161e exeku\u010dn\u00edch poplatk\u016f je  loupen\u00ed za b\u00edl\u00e9ho dne.", "23": "Nejednozna\u010dn\u00e9 ano. Ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f jde o dluhy a insolvence vznikl\u00e9 u spole\u010dnost\u00ed pohybuj\u00edc\u00edch se na hran\u011b z\u00e1kona a zneu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00ed finan\u010dn\u00ed t\u00edsn\u011b a finan\u010dn\u00ed gramotnosti dlu\u017en\u00edka.", "25": "Bioslo\u017eky zhor\u0161uj\u00ed kvalitu paliva, jejich p\u0159\u00ednos pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159en\u00ed je negativn\u00ed, proto\u017ee palivo nem\u00e1 r\u016fst na poli.", "26": "Zku\u0161enost s dotacemi na sol\u00e1ry je mysl\u00edm dost odstra\u0161uj\u00edc\u00ed, abychom to nezkou\u0161eli znova.", "27": "Ot\u00e1zkou je, co by m\u011bla d\u011blat. Ur\u010dit\u011b investovat do rozvoje technologi\u00ed, ale to nen\u00ed zdaleka jen ot\u00e1zkou ekologie a klimatu.", "28": "Vlastn\u00ed ob\u010dan by m\u011bl b\u00fdt na prvn\u00edm m\u00edst\u011b. A to v sou\u010dasnosti nen\u00ed.", "29": "Po dne\u0161n\u00edm rozhodnut\u00ed poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny od roku 2027 ji\u017e je.", "30": "Ot\u00e1zka sp\u00ed\u0161e na odborn\u00edky ze zdravotnictv\u00ed. A ani oni se nejsou schopni na jednozna\u010dn\u00e9 odpov\u011bdi shodnout.", "33": "Stejn\u011b se tak d\u011bje, v\u0161ichni to v\u011bd\u00ed, jen se o tom nemluv\u00ed. A co nebude zak\u00e1zan\u00e9, pro ml\u00e1de\u017e p\u0159estane b\u00fdt zaj\u00edmav\u00e9.", "34": "Pokud jsme Roundup schopni n\u011b\u010d\u00edm nahradit, tak ho nahra\u010fme. Ale definice \"pravd\u011bpodobn\u011b karcinogenn\u00ed\" nen\u00ed argument pro jeho z\u00e1kaz.", "35": "D\u011blaj\u00ed to i dal\u0161\u00ed zem\u011b.", "36": "M\u011blo by b\u00fdt v z\u00e1jmu ka\u017ed\u00e9ho cizince se domluvit a p\u0159izp\u016fsobit. Pokud nevy\u017eadujeme testy z \u010cJ ro z\u00edsk\u00e1n\u00ed nap\u0159. \u017eivn. listu, nen\u00ed d\u016fvod pro financov\u00e1n\u00ed z rozpo\u010dtu. A m\u00e1me dost \"neziskovek\" p\u0159is\u00e1t\u00fdch na rozpo\u010det. To je jejich parketa.", "37": "Sou\u010dasn\u00fd bodov\u00fd a restriktivn\u00ed syst\u00e9m pova\u017euji celkov\u011b za \u0161patn\u00fd. A st\u00e1l\u00e9 zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed pokut nic nezm\u011bn\u00ed.", "38": "Up\u0159ednost\u0148uji soukrom\u00e9 vlastnictv\u00ed. Plze\u0148sk\u00fd pivovar tak\u00e9 nen\u00ed st\u00e1tn\u00ed.", "40": "P\u0159edev\u0161\u00edm je  nutn\u00e9 tvrd\u0161\u00ed vym\u00e1h\u00e1n\u00ed aliment\u016f.", "41": "Za d\u011bti odpov\u00eddaj\u00ed rodi\u010de. V ka\u017ed\u00e9m v\u011bku. A do t\u0159\u00ed let je mate\u0159sk\u00e1 dovolen\u00e1. D\u00edt\u011b m\u00e1 b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm v tomto v\u011bku s m\u00e1mou.", "42": "Sen\u00e1t i Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna by mohla b\u00fdt s ohledem na po\u010det obyvatel \u010cR m\u00e9n\u011b po\u010detn\u00e1.", "43": "V sou\u010dasnosti pova\u017euji mno\u017estv\u00ed me\u0161it na po\u010det muslim\u016f v \u010cR za dostate\u010dn\u00fd.", "44": "St\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed by m\u011blo b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm m\u00e9n\u011b.", "45": "Na mezin\u00e1rodn\u00ed politiku m\u00e1 \u010cR ministerstvo zahrani\u010d\u00ed. Ale n\u00e1slednou reakci \u010c\u00edny tvrd\u011b odsuzuji!", "46": "Ot\u00e1zkou je jak\u00fdm zp\u016fsobem. Fina\u010dn\u011b nikoli, mo\u017en\u00fdmi \u00falevami ano.", "47": "V\u0161ichni partne\u0159i by pro n\u00e1s m\u011bli b\u00fdt stejn\u00ed.", "48": "Je to nezbytn\u00e9 pro dal\u0161\u00ed rozvoj \u010cR. Energetika je z\u00e1klad a na n\u00ed stoj\u00ed v\u0161e ostatn\u00ed.", "51": "Ale jen jako jeden z bod\u016f celkov\u00e9ho \u0161irok\u00e9 koncepce zm\u011bn v krajin\u011b, zem\u011bd\u011blstv\u00ed a nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s vodou. Nikoli jako jedin\u00fd a hlavn\u00ed. Up\u0159ednost\u0148uji  v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed hr\u00e1z\u00ed a p\u0159ehrad, ne\u017e velk\u00e9.", "53": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed v\u0161ak je zabr\u00e1nit mo\u017enostem vzniku korupce. Nejhor\u0161\u00edm prost\u0159ed\u00edm pro korupci jsou dotace. Zru\u0161m\u011b dotace a zna\u010dn\u00e1 \u010d\u00e1st probl\u00e9mu zmiz\u00ed."}, "67": {"1": "Referendum je institut, kter\u00fd nen\u00ed vhodn\u00fd pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek celost\u00e1tn\u00edho v\u00fdznamu.", "2": "S Evropskou uni\u00ed n\u00e1s spojuj\u00ed z\u00e1sadn\u00ed politick\u00e9 i ekonomick\u00e9 vazby. Pos\u00edlit je p\u0159ijet\u00edm spole\u010dn\u00e9 m\u011bny je v na\u0161em \u017eivotn\u00edm z\u00e1jmu.", "3": "Projekt EET by se m\u011bl zjednodu\u0161it, zredukovat a ka\u017edop\u00e1dn\u011b by u\u017e se nem\u011bl d\u00e1l roz\u0161i\u0159ovat na drobn\u00e9 \u017eivnostn\u00edky a \u0159emesln\u00edky.", "5": "\u010clenstv\u00ed v EU je v \u017eivotn\u00edm z\u00e1jmu \u010cesk\u00e9 republiky. Jde o spolek ekonomicky vysp\u011bl\u00fdch st\u00e1t\u016f, kter\u00e9 jsou n\u00e1m politicky i kulturn\u011b nejbl\u00ed\u017ee. Vystoupen\u00ed by pro n\u00e1s znamenalo politickou i ekonomickou katastrofu.", "6": "Glob\u00e1ln\u00ed probl\u00e9my mus\u00edme \u0159e\u0161it spole\u010dn\u011b.", "7": "\u010cesk\u00e1 republika nem\u016f\u017ee poru\u0161ovat vlastn\u00ed z\u00e1kony.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize je m\u00e9dium, kter\u00e9 m\u00e1 ze z\u00e1kona vykon\u00e1vat ve\u0159ejnou slu\u017ebu. Proto nesm\u00ed m\u00edt pod\u0159\u00edzen\u00e1 ani vl\u00e1d\u011b, ani Parlamentu. Pot\u0159ebujeme, aby m\u00e9dia kontrolovala politiky, nikoli naopak.", "9": "NATO je pro n\u00e1s nejvy\u0161\u0161\u00ed mo\u017en\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruka. Je v \u017eivotn\u00edm z\u00e1jmu na\u0161\u00ed zem\u011b, abychom si ji udr\u017eeli a obzvl\u00e1\u0161t\u011b v dne\u0161n\u00edch politicky nejist\u00fdch \u010dasech.", "10": "Voln\u00fd pohyb ob\u010dan\u016f,  zbo\u017e\u00ed a pr\u00e1ce je z\u00e1kladn\u00ed princip fungov\u00e1n\u00ed cel\u00e9 EU.", "11": "Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod, pro\u010d by tyto velk\u00e9 nadn\u00e1rodn\u00ed korporace nem\u011bly u n\u00e1s platit dan\u011b.", "12": "Podpora senior\u016fm by m\u011bla m\u00edt p\u0159edev\u0161\u00edm podobu celkov\u00e9 d\u016fchodov\u00e9 reformy tak, aby se pos\u00edlily jejich dlouhodob\u00e9 p\u0159\u00edjmy. Jednor\u00e1zov\u00e1 podpora by se pak m\u011bla zam\u011b\u0159it zejm\u00e9na na n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e9 skupiny.", "19": "Pokud bude t\u0159eba zvy\u0161ovat spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b, pak nejsp\u00ed\u0161e u alkoholu.", "20": "Jde o zbyte\u010dnou administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e \u017eivnostn\u00edk\u016f.", "22": "Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m je naprosto nevyhovuj\u00edc\u00ed. Teritorialita by mohla pomoci zabr\u00e1nit nejhor\u0161\u00edm exces\u016fm.", "24": "Rozhodnut\u00ed o p\u0159\u00edm\u00e9 volb\u011b prezidenta bylo \u0161patn\u00fdm rozhodnut\u00edm. Ale kdy\u017e u\u017e to rozhodnut\u00ed jednou padlo, nezb\u00fdv\u00e1 ne\u017e ho akceptovat. Pot\u0159ebujeme m\u00edt stabiln\u00ed \u00fastavn\u00ed syst\u00e9m, kter\u00fd nebude podl\u00e9hat \u010dast\u00fdm zm\u011bn\u00e1m.", "26": "Obnoviteln\u00e9 zdroje jsou pro dal\u0161\u00ed v\u00fdvoj na\u0161\u00ed ekonomiky i stavu na\u0161eho \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed nepostradateln\u00e9.", "27": "D\u016fle\u017eit\u00e1 jsou hlavn\u011b adapta\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed. Udr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, sni\u017eov\u00e1n\u00ed energetick\u00e9 n\u00e1ro\u010dnosti budov a provoz\u016f, podporovat \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsoby hospoda\u0159en\u00ed a nakl\u00e1dan\u00ed s krajinou.", "33": "P\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu by nem\u011blo b\u00fdt kriminalizov\u00e1no.", "42": "Sen\u00e1t je pevnou sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho \u00fastavn\u00edho syt\u00e9mu a d\u016fle\u017eitou pojistkou stability na\u0161eho politick\u00e9ho syst\u00e9mu. Bez jeho souhlasu se nem\u016f\u017ee m\u011bnit \u00fastava a volebn\u00ed z\u00e1kony. A je d\u016fle\u017eitou brzdou rozp\u00ednavosti moment\u00e1ln\u00ed moci a jej\u00edho poku\u0161en\u00ed ovl\u00e1dnout u n\u00e1s v\u0161e.", "45": "Tchaj-wan je stejn\u011b jako my demokratick\u00e1 zem\u011b a jeho investice u n\u00e1s mnohon\u00e1sobn\u011b p\u0159evy\u0161uj\u00ed nap\u0159. investice \u010c\u00edny. Nav\u00edc nem\u016f\u017eeme a nesm\u00edme p\u0159ijmout lokajskou pozici, kdy budeme poslu\u0161n\u011b plnit p\u0159\u00edkazy vzd\u00e1len\u00e9 totalitn\u00ed zem\u011b.", "47": "Ot\u00e1zka na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti mus\u00ed b\u00fdt v tomto p\u0159\u00edpad\u011b prioritn\u00ed. A \u010c\u00edna i Rusko znamenaj\u00ed v tomto p\u0159\u00edpad\u011b obrovsk\u00e9 investi\u010dn\u00ed, politick\u00e9 i bezpe\u010dnostn\u00ed riziko.", "48": "Nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je krit\u00e9rium bezpe\u010dnosti. Mus\u00edme m\u00edt jasn\u00e9 z\u00e1ruky, \u017ee se ot\u00e1zka financov\u00e1n\u00ed a v\u00fdstavby jadern\u00e9ho reaktoru nestane n\u00e1strojem vyd\u00edr\u00e1n\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky.", "49": "Pot\u0159ebujeme modern\u00ed v\u00fdkonnou energetiku i ekonomiku, kter\u00e1 nebude nen\u00e1vratn\u011b po\u0161kozovat na\u0161e \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "50": "Nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je dosp\u011bt ke spole\u010dn\u00e9 dohod\u011b a tu pak dodr\u017eovat.", "51": "Udr\u017eovat vodu v krajin\u011b lze i \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00edm a m\u00e9n\u011b finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00fdm a invazivn\u00edm zp\u016fsobem.", "53": "Na\u0161im probl\u00e9mem nen\u00ed n\u00edzk\u00e1 sazba trest\u016f za korupci. Na\u0161im probl\u00e9mem je n\u00edzk\u00e1 vymahatelnost pr\u00e1va a \u010dast\u00e1 pasivita org\u00e1n\u016f \u010dinn\u00fdch v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed, zejm\u00e9na pokud jde o vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed korupce a zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed moci v nejvy\u0161\u0161\u00edch politick\u00fdch patrech."}, "168": {"5": "Nezbytnou podm\u00ednkou je referendum o dal\u0161\u00edm setrv\u00e1n\u00ed v EU", "8": "Dnes nez\u00e1visl\u00e1 nen\u00ed a m\u011bla by v\u0161ak op\u011bt b\u00fdt", "11": "Podnikaj\u00ed i v r\u00e1mci \u010cR ? Ano a to je i duvodem pro mou kladnou odpov\u011b\u010f", "12": "A\u010dkoli odpov\u00edd\u00e1m ano, tak m\u00e1m za to, ze podpora d\u016fchodc\u016f je nezbytn\u00e1 av\u0161ak m\u011bla by m\u00edt ur\u010ditou koncepci a nikoli ji vytv\u00e1\u0159et dle okolnosti a obdob\u00ed", "24": "Pokud byl tento zp\u016fsob volby zaveden , pak nen\u00ed d\u016fvod br\u00e1t lidem mo\u017enost zvolit si hlavu st\u00e1tu", "26": "Ale p\u0159itom nep\u0159ipustit zneu\u017eit\u00ed z\u00e1kona k obohacen\u00ed ur\u010dit\u00fdch vlivn\u00fdch skupin", "31": "Vztah upravit ale nikoli formou man\u017eelstv\u00ed - vztah mu\u017ee a \u017eeny", "34": "Vid\u00edm jako myslivec n\u00e1sledky", "35": "Prioritou je m\u00edt vlastn\u00ed odborn\u00edky", "36": "Leg\u00e1ln\u00edch ano, neleg\u00e1ln\u00edch nikoli", "37": "Pro\u010d ? Uveden\u00e9 vysv\u011btlen\u00ed nepova\u017euji za argument ale populismus , nech\u0165 bohati plat\u00ed v\u00edce", "39": "Po ur\u010dit\u00fdch letech , napr 10, by soudci m\u011bli proj\u00edt profesn\u00ed zkou\u0161kou - testem , a pot\u00e9 se prodlou\u017e\u00ed doba funkce o dal\u0161\u00edch napr 10 roku", "40": "Chce to v\u00edce diskuse na dane t\u00e9ma , jak napr vym\u00e1hat pak pen\u00edze po dlu\u017en\u00edkovi", "41": "Ot\u00e1zka je nep\u0159\u00edli\u0161 konkr\u00e9tn\u00ed , nev\u00edm jak odpov\u011bd\u011bt", "42": "Jsem pro zru\u0161en\u00ed kraj\u016f a n\u00e1vrat zemsk\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed a nahrazeni sen\u00e1tu org\u00e1nem men\u0161\u00edm ale s vazbou na volebn\u00ed obvody a s p\u0159evzet\u00edm n\u011bkter\u00fdch osv\u011bd\u010den\u00fdch pravomoci ze st\u00e1vaj\u00edc\u00edho sen\u00e1tu", "43": "Pro\u010d by se m\u011bli zde stav\u011bt , jejich po\u010det je dosta\u010duj\u00edc\u00ed", "44": "Ot\u00e1zka diskuse a celkov\u00fdch zm\u011bn je nutn\u00e1", "45": "Nerespektoval mezin\u00e1rodn\u00ed postaven\u00ed \u010ciny.  Sympatie k Tchaj-wanU mohl podpo\u0159it jin\u00fdm zp\u016fsobem", "47": "Nevid\u00edm podstatn\u00fd d\u016fvod", "50": "Je to ot\u00e1zka odborn\u00e1 a mysl\u00edm  si, ze sou\u010dasn\u00e1 v\u00fd\u0161e je dosta\u010duj\u00edc\u00ed pro ochranu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed", "51": "Ano jsem pro v\u00fdstavbu men\u0161\u00edch n\u00e1dr\u017ei", "52": "Nemysl\u00edm si, ze by vznik Agentury byl z\u00e1sadn\u00edm pro \u0159e\u0161en\u00ed problematiky v trestnepravni oblasti", "53": "Jsou dosta\u010duj\u00edc\u00ed"}, "226": {"1": "Za jasn\u00fdch podm\u00ednek a velmi vysok\u00e9ho po\u010dtu podpis\u016f.", "2": "Ve chv\u00edli, kdy to bude pro \u010cR v\u00fdhodn\u00e9.", "6": "Problematika ud\u011blov\u00e1n\u00ed azyl\u016f mus\u00ed z\u016fstat v kompetenci n\u00e1rodn\u00edch vl\u00e1d. Proti neleg\u00e1ln\u00ed migraci by v\u0161ak EU m\u011bla postupovat jednotn\u011b.", "23": "Velmi diskutabiln\u00ed, z\u00e1kon by se musel p\u0159esn\u011b specifikovat.", "25": "Je nutn\u00e9 sledovat aktu\u00e1ln\u00ed v\u011bdeck\u00e9 trendy, aby se t\u00edm nenad\u011blalo v\u00edce \u0161kody ne\u017e u\u017eitku.", "47": "Je zbyte\u010dn\u00e9 n\u011bkoho p\u0159edem vylu\u010dovat, a\u0165 je vybr\u00e1na ta nejlep\u0161\u00ed a pro \u010cR nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed varianta.", "48": "Takov\u00e9 rozhodnut\u00ed je pot\u0159eba u\u010dinit na z\u00e1klad\u011b seri\u00f3zn\u00ed ekonomick\u00e9 anal\u00fdzy, kterou v tuto chv\u00edli nem\u00e1me.", "49": "Takov\u00e9 rozhodnut\u00ed je pot\u0159eba u\u010dinit na z\u00e1klad\u011b seri\u00f3zn\u00ed ekonomick\u00e9 anal\u00fdzy, kterou v tuto chv\u00edli nem\u00e1me.", "50": "Takov\u00e9 rozhodnut\u00ed je pot\u0159eba u\u010dinit na z\u00e1klad\u011b seri\u00f3zn\u00ed ekonomick\u00e9 anal\u00fdzy, kterou v tuto chv\u00edli nem\u00e1me.", "52": "Tato v\u011bc by je\u0161t\u011b m\u011bla b\u00fdt p\u0159edm\u011btem \u0161ir\u0161\u00ed odborn\u00e9 diskuze.", "53": "Ji\u017e dnes jsou dostate\u010dn\u011b vysok\u00e9."}, "79": {"1": "Ano ale s podpisem 10% opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch voli\u010d\u016f", "5": "Podstatn\u00e9 je pln\u00e9 obnoven\u00ed suverenity a nad\u0159azenost n\u00e1rodn\u00edho pr\u00e1va", "6": "Nikoli nutn\u011b. P\u0159irozenou v\u00fdjimkou je pouze p\u0159\u00edpadn\u00e1 spole\u010dn\u00e1 ochrana vn\u011bj\u0161\u00edch hranic.", "7": "S v\u00fdjimkou vrcholn\u00e9 odborn\u00e9 kvalifikace a st\u00e1tn\u00ed zkou\u0161ky z \u010desk\u00e9ho jazyka.", "8": "Nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1. Proto, co se vzletn\u011b naz\u00fdv\u00e1 ve\u0159ejnou slu\u017ebou sta\u010d\u00ed jeden publicisticko-zpravodajsk\u00fd kan\u00e1l..", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b - je to z\u00e1sadn\u00ed prvek na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti. Mus\u00edme v\u0161ak ve vlastn\u00edm z\u00e1jmu sledovat v\u00fdvoj v USA.", "10": "Zat\u00edm ano, ale neplat\u00ed to nutn\u011b nav\u017edy.", "11": "Samoz\u0159ejm\u011b, nikoli v\u0161ak speci\u00e1ln\u00ed, ale stejnou jako ka\u017ed\u00fd jin\u00fd podnikatelsk\u00fd subjekt.", "12": "N\u011bjak\u00e9 od\u0161kodn\u00e9 by m\u011bli dostat \u00fapln\u011b v\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 jako pod\u00edl na \u0161kod\u00e1ch zp\u016fsoben\u00fdch vl\u00e1dou .", "13": "Samoz\u0159ejm\u011b ano, ale sou\u010dasn\u011b legalizovat soukrom\u00e1 firemn\u00ed stipendia a st\u00e1tem kontrolovan\u00e9 prosp\u011bchov\u00e9 stipendium.", "15": "Sektorov\u00e1 da\u0148 je syst\u00e9mov\u00fd nesmysl, jsou efektivn\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1stroje k zamezen\u00ed vys\u00e1v\u00e1n\u00ed pen\u011bz \u010desk\u00fdch ob\u010dan\u016f.", "16": "V p\u0159\u00edm\u00e9 \u00fam\u011b\u0159e k prodlu\u017eov\u00e1n\u00ed pr\u016fm\u011brn\u00e9 d\u00e9lky \u017eivota.", "17": "Jak\u00fdkoli takov\u00fd z\u00e1kaz v\u017edy respektuj\u00ed pouze n\u011bkte\u0159\u00ed", "18": "Nebo tak\u00e9 zv\u00fd\u0161it. Jedin\u00fdm obhajiteln\u00fdm krit\u00e9riem velikosti limitu mus\u00ed b\u00fdt velikost ro\u010dn\u00edho rozpo\u010dtu t\u00e9 kter\u00e9 obce \u010di jin\u00e9 st\u00e1tn\u00ed instituce.", "19": "Ne, ale dlouhodob\u011b je nutn\u00e9 vy\u010distit jak\u00e9koli v\u00fdjimky.", "20": "Ano a zvl\u00e1\u0161t\u011b v kombinaci s EET vynik\u00e1 jej\u00ed nadbyte\u010dnost.", "21": "Ne. Je to trest\u00e1n\u00ed za \u00fasp\u011bch a element\u00e1rn\u00ed poru\u0161en\u00ed rovnosti podm\u00ednek podnik\u00e1n\u00ed.", "22": "Ano a sou\u010dasn\u011b tak\u00e9 jasn\u00fdm zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00edm pravidel pro jejich \u010dinnost spojen\u00fdm s jejich trestn\u00ed i hmotnou odpov\u011bdnost\u00ed.", "23": "Pr\u00e1vo dlu\u017en\u00edka nesm\u00ed b\u00fdt nad\u0159azeno nad pr\u00e1vo v\u011b\u0159itele.", "24": "Pokud ano, tak by ale ob\u010dan\u00e9 m\u011bli ct\u00edt a respektovat sv\u00e9 vlastn\u00ed rozhodnut\u00ed.", "30": "Pouze se souhlasem v\u0161ech ostatn\u00edch  rodi\u010d\u016f.", "31": "Registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed je v\u00edce ne\u017e dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "32": "Zcela stejn\u011b jako jak\u00fdkoli jin\u00fd ciz\u00ed jazyk", "33": "Ano, s podm\u00ednkou registrace p\u011bstitele a pak pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9 kontroly rozsahu.", "34": "Ano, pokud by karcinogenn\u00ed  \u00fa\u010dinek byl nezvratn\u011b prok\u00e1z\u00e1n..", "35": "Ne, jak\u00e9koli z\u00e1sahy st\u00e1tu do voln\u00e9ho trhu pr\u00e1ce jsou ne\u017e\u00e1douc\u00ed.", "40": "Pouze ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "41": "Ano, n\u00e1vazn\u011b na podporu porodnosti je to jasn\u00fd celospole\u010densk\u00fd z\u00e1jem", "43": "Rozhodnut\u00ed o povolen\u00ed stavby pouze se souhlasem ob\u010dan\u016f v m\u00edstn\u00edm referendu.", "44": "Naprost\u00fd nesmysl.", "45": "Jak pro koho ...", "46": "Ne, ale zefektivnit vyu\u017eit\u00ed sv\u00fdch nemovitost\u00ed pro tento \u00fa\u010del ano.", "47": "Ne, ale mus\u00ed rozhodovat bezpe\u010dnostn\u00ed a\u017e n\u00e1sledn\u011b ekonomick\u00e1 krit\u00e9ria", "48": "Ano, ale v\u00fdlu\u010dn\u011b z pen\u011bz na podporu jin\u00fdch a m\u00e1lo funk\u010dn\u00edch zdroj\u016f energie.", "52": "Nen\u00ed d\u016fvod ke vzniku agentury", "53": "Probl\u00e9m nen\u00ed v\u00fd\u0161e trest\u016f, ale vymahatelnost pr\u00e1va."}, "65": {"1": "To je populistick\u00fd p\u0159\u00edstup. Viz probl\u00e9my s Brexitem ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii. P\u0159\u00edle\u017eitost pro demagogy.", "2": "Je dobr\u00e9 b\u00fdt zapojen do Evropy, po boku velk\u00fdch a demokratick\u00fdch zem\u00ed", "3": "To mi p\u0159ipad\u00e1 jako zbyte\u010dn\u00e1 byrokratizace, kter\u00e1 zat\u011b\u017euje dob\u0159e m\u00edn\u011bn\u00fd business", "4": "Od toho m\u00e1me volen\u00e9 z\u00e1stupce, aby n\u00e1s zastupovali", "5": "Na\u0161e z\u00e1\u0159n\u00e1 cesta do budouc\u00ed prosperity je b\u00fdt b\u00fdt pevnou sou\u010d\u00e1sn\u00ed EU", "6": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b by m\u011bla m\u00edt pr\u00e1vo na sv\u00e9 specifick\u00e9 kulturn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a sama posoudit, kte\u0159\u00ed uprchl\u00edci ji prosp\u011bj\u00ed \u010di kte\u0159\u00ed uprchl\u00edci si zaslou\u017e\u00ed, aby byli p\u0159ijati.", "7": "Jde o to, aby nov\u00ed uprchl\u00edci m\u011bli z\u00e1jem se integrovat do na\u0161\u00ed kultury, a ne aby n\u00e1m vnucovali jejich kulturn\u00ed sv\u011bt, ze kter\u00e9ho konec konc\u016f pr\u00e1v\u011b prchaj\u00ed.", "8": "Nez\u00e1vislost m\u00e9di\u00ed je samoz\u0159ejm\u011b \u017e\u00e1dan\u00e1, i kdy\u017e tlaky ze v\u0161ech stran jsou velk\u00e9", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Nedovedu si p\u0159edstavit v\u011bt\u0161\u00ed demonstraci na\u0161\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nosti k z\u00e1padn\u00ed civilizaci, ne\u017e \u010dlenstv\u00ed v NATO.", "10": "Ano, po tom jsme cel\u00e1 l\u00e9ta pod komunistick\u00fdm jhem tou\u017eili.", "12": "To je klasick\u00fd populistick\u00fd p\u0159\u00edstup", "13": "N\u011bkdo to \u0161koln\u00e9 zaplatit mus\u00ed. Bu\u010f to budou da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci obecn\u011b, anebo p\u0159\u00edmo studenti, kte\u0159\u00ed tento benefit pob\u00edraj\u00ed. Nap\u0159. ve Spojen\u00fdch st\u00e1tech je placen\u00ed \u0161koln\u00e9ho b\u011b\u017enou v\u011bc\u00ed, a jejich univerzity maj\u00ed vynikaj\u00edc\u00ed pov\u011bst.", "14": "Jak\u00e9koliv omezov\u00e1n\u00ed pravocmoc\u00ed zam\u011bstnavatele byrokratizuje trh pr\u00e1ce.Dynamick\u00fd syst\u00e9m by m\u011bl b\u00fdt flexibliln\u00ed.", "16": "D\u00edky kvalitn\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010di lid\u00e9 se do\u017e\u00edvaj\u00ed v dobr\u00e9m zdrav\u00ed vy\u0161\u0161\u00edho v\u011bku. Je logick\u00e9, \u017ee odchod do d\u016fchodu by se m\u011bl posunout do vy\u0161\u0161\u00edho v\u011bku.", "17": "TO je z\u00e1ludn\u00e1 ot\u00e1zka. Jak aktu\u00e1ln\u00ed je takov\u00e1 situace? A z\u00e1kazy respektuj\u00ed jenom zodpov\u011bdn\u00ed ob\u010dan\u00e9. Ti zlo\u010dinci si v\u017edy najdou cestu jak je obej\u00edt", "18": "Naopak, finan\u010dn\u00ed limit by se m\u011bl zv\u00fd\u0161it, a to v\u00fdrazn\u011b. Nesmysln\u011b nastaven\u00fd z\u00e1kon o ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch sni\u017euje na\u0161i mezion\u00e1rodn\u00ed kompetitivnost", "20": "Jak\u00e1koli byrokratizace businessu je kontraproduktivn\u00ed", "21": "Jednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu je spravedliv\u00e1, podporuje ekonomiku a netrest\u00e1 ty \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9", "24": "N\u00e1\u0161 syst\u00e9m nen\u00ed prezidentsk\u00fd (prezident nen\u00ed chief executive officer), ale sp\u00ed\u0161e prezident m\u00e1 roli jako symbolick\u00e1 hlava st\u00e1tu.", "25": "Ur\u010dit\u011b ne. Je tam spousta nezam\u00fd\u0161len\u00fdch ekologick\u00fdch probl\u00e9m\u016f, jako nap\u0159. vypalov\u00e1n\u00ed prales\u016f v Indonesii, aby se zalo\u017eily plant\u00e1\u017ee na palmov\u00fd olej.", "26": "Ale nep\u0159eh\u00e1n\u011bt to. Technologie v budoucnu vyhraje, ale dnes nev\u00edme kter\u00e1 technologie to bude", "27": "Jedn\u00e1 se v\u011bt\u0161inou o symbolick\u00e1 gesta, kter\u00e1 nemaj\u00ed bezprost\u0159edn\u00ed dopad. Racion\u00e1ln\u00ed je se zam\u011b\u0159it na jadernou energetiku, ta je stabiln\u00ed a negeneruje CO2.", "28": "Pro\u010d ne, ale mus\u00ed se hl\u00eddat, kam ty pen\u00edze jdou.", "29": "To je snadno manipulovateln\u00e1 oblast. Ale i velkochovy se daj\u00ed prov\u00e1d\u011bt bez tr\u00e1pen\u00ed zv\u00ed\u0159at.", "30": "J\u00e1 jsem p\u0159\u00edznivcem o\u010dkov\u00e1n\u00ed, je to jeden z triumf\u016f modern\u00ed mediciny. St\u00e1t m\u00e1 pr\u00e1vo o\u010dkov\u00e1n\u00ed  ve sv\u00fdch \u0161kolk\u00e1ch po\u017eadovat. Soukrom\u00e9 \u0161kolky se mohou p\u0159izp\u016fsobit po\u017eadavk\u016fm z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "31": "Man\u017eelstv\u00ed asi ne, ale speci\u00e1ln\u00ed svazek ano. A pr\u00e1vo na adopci taky ano.", "32": "Ka\u017ed\u00fd ciz\u00ed jazyk je poklad", "33": "V\u011b\u0159\u00edm ve svobodu jednotlivce, a\u0165 se s\u00e1m rozhodne.", "34": "TO jsou p\u0159ehnan\u00e9 populistick\u00e9 poplachy, nezalo\u017een\u00e9 na v\u011bdeck\u00fdch principech", "35": "To jeb\u011b\u017en\u00e1 praxe ve vysp\u011bl\u00fdch zem\u00edch a taky d\u016fkaz, \u017ee o \u017eivot v na\u0161\u00ed zemi je z\u00e1jem.", "36": "Integrace do st\u00e1vaj\u00edc\u00ed spole\u010dnosti je kl\u00ed\u010dov\u00e1 pro \u00fasp\u011b\u0161nou imigraci. Tak pro\u010d tomu nepomoci u dob\u0159e m\u00edn\u00edc\u00edch lid\u00ed.", "37": "Zase zbyte\u010dn\u00e1 byrokracie. P\u0159ed z\u00e1konem by si m\u011bli b\u00fdt v\u0161ichni rovni", "38": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je naj\u00edt sc\u00e9n\u00e1\u0159, kter\u00fd povede k co nejlep\u0161\u00edmu pivu.", "39": "Zn\u00e1m argumenty pro i proti, ale asi to nen\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e1 ot\u00e1zka", "40": "Ano, chud\u00e1ci d\u011bti za nic nem\u016f\u017eou, ale o to p\u0159\u00edsn\u011bji by st\u00e1t m\u011bl st\u00edhat neplat\u00edc\u00ed rodi\u010de.", "41": "Jde n\u00e1m o novou generaci, a v zem\u00edch jako nap\u0159. Francie je p\u00e9\u010de o d\u011bti mlad\u0161\u00ed 3 let b\u011b\u017en\u00e1.", "42": "Sen\u00e1t se osv\u011bd\u010dil jak org\u00e1n, kde osobnosti p\u0159evl\u00e1daj\u00ed nad stranick\u00fdmi preferencemi. Dobr\u00fd korektivn\u00ed n\u00e1stroj.", "43": "Plo\u0161n\u011b ne, ale ka\u017ed\u00e1 obec by si mohla sama rozhodnout, jesti tam me\u0161itu chce. Je to relativn\u011b velk\u00fd z\u00e1sah do na\u0161eho kulturn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "45": "Ur\u010dit\u011b, v tom se m\u016f\u017eeme pochlubit, \u017ee i jako mal\u00e1 zem\u011b, jsme schopni b\u00fdt principi\u00e1ln\u00ed.", "47": "Asi ano, pokud by to p\u0159edstavovalo dlouhodobou ekonomickou vazbu. Ani s jednou z t\u011bchto dvou zem\u00ed nen\u00ed radno se brat\u0159\u00ed\u010dkovat", "48": "Jadern\u00e1 energie je \u010dist\u00e1 a osv\u011bd\u010den\u00e1 forma, ne\u017e se objev\u00ed nov\u00e9 technologick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "49": "\u017d\u00e1dn\u00e1 velk\u00e1 symbolika, jen racion\u00e1ln\u011b se postupn\u011b p\u0159esunout na \u010dist\u011bj\u0161\u00ed formy energie, nap\u0159\u00edkla j\u00e1dro.", "50": "Dal\u0161\u00ed symbolika. Cokoli se v tomto smyslu ud\u011bje v Evrop\u011b nebude m\u00edt efekt na glob\u00e1ln\u00ed emise z \u010c\u00edny a iNDIE.", "53": "nEV\u00cdM JAK\u00c9 JSOU TE\u010e, ALE KORUPCE JE V\u00ddRAZN\u011a DESTABILIZUJ\u00cdC\u00cd FAKTOR KVALITN\u00cd SPOLE\u010cNOSTI."}, "201": {"1": "Jsme sv\u011bdky ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed voleb v r\u016fzn\u00fdch st\u00e1tech pomoc\u00ed metod hybridn\u00ed v\u00e1lky proto rad\u011bji ne.", "2": "jednozna\u010dn\u011b", "3": "Vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed \u00fa\u010dtenek  a odvod dan\u00ed je spr\u00e1vn\u00e1 praxe, o tom nen\u00ed pochyb. Dopad EET je nadhodnocen\u00fd, zvolen\u00e1 metoda m\u016f\u017ee b\u00fdt likvida\u010dn\u00ed, syst\u00e9m by m\u011bl b\u00fdt minim\u00e1ln\u011b  v\u00fdrazn\u011b modifikov\u00e1n.", "4": "Mohou podat prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00e9ho poslance/sen\u00e1tora nebo zastupitelstva kraje.", "6": "Zem\u011b tvo\u0159\u00edc\u00ed hranice Unie nesou nejv\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, proto je nutn\u00e9, aby zem\u011b EU sv\u00e9 postupy koordinovaly a ka\u017ed\u00fd p\u0159isp\u011bl n\u011bjak.", "7": "p\u0159\u00edli\u0161 zjedno\u0161uj\u00edc\u00ed ot\u00e1zka - nejde o muslimy \u010di nemuslimy. Hranice mezi zlem a dobrem jde nap\u0159\u00ed\u010d st\u00e1ty, spole\u010dnostmi, jednotlivci.", "11": "sp\u00ed\u0161e ano, ale odpov\u011b\u010f nen\u00ed jednozna\u010dn\u00e1", "12": "toto je velmi zjednodu\u0161en\u011b polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka - p\u0159ilep\u0161en\u00ed d\u016fchodc\u016fm je spr\u00e1vn\u00e9, argumentace \u0161patn\u00e1, \u010dasov\u00e1n\u00ed p\u0159ed volbami jasn\u011b populistick\u00e9, plo\u0161n\u00e9 p\u0159id\u00e1n\u00ed v\u0161em je nesyst\u00e9mov\u00e9, vydan\u00e9 pen\u00edze se mohly vynalo\u017eit na pot\u0159ebn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed projekty pro stejnou skupinu p\u0159\u00edjemc\u016f", "15": "da\u0148ov\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e by se m\u011bla sni\u017eovat; banky odv\u00e1d\u00ed dost u\u017e dnes; zam\u011bstn\u00e1vaj\u00ed spoustu lid\u00ed, co\u017e je dob\u0159e; n\u00e1klady by stejn\u011b p\u0159enesly na klienty.", "16": "Bez reformy bude nutn\u00e9 jednozna\u010dn\u011b zv\u00fd\u0161it v\u011bk odchodu do d\u016fchodu. Je nutn\u00e9 za\u010d\u00edt seri\u00f3zn\u00ed d\u016fchodovu reformu.", "18": "v\u00fdhody i nev\u00fdhody - nelze odpov\u011bd\u011bt jednozna\u010dn\u011b", "20": "syst\u00e9m byl ji\u017e zaveden a v praxi u\u017e ne\u010din\u00ed probl\u00e9my", "22": "je nutn\u00e9 pracovat na syst\u00e9mu odpov\u011bdnosti exekutor\u016f, ale nen\u00ed nutn\u00e9 omezovat m\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nost\u00ed", "23": "odpou\u0161t\u011bn\u00ed dluh\u016f je mor\u00e1ln\u00ed hazard. ale z\u00e1le\u017e\u00ed hodn\u011b na tom, kdo je v\u011b\u0159itelem - zda banka, kter\u00e1 si klienta prov\u011b\u0159ila nebo lichv\u00e1\u0159, kter\u00fd vyu\u017eil nouze \u010dlov\u011bka.", "24": "Rad\u011bji bych nep\u0159\u00edmou volbu, ale nen\u00ed to z\u00e1sadn\u00ed probl\u00e9m", "38": "Je to okrajov\u00e9 t\u00e9ma. Pro\u010d by m\u011bl st\u00e1t dr\u017eet pivovar?", "40": "ale je s t\u00edm spojen\u00e1 ot\u00e1zka vymahatelnosti", "44": "V \u010cesku u\u017e to \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b plat\u00ed - soud v Brn\u011b apod.", "50": "je nutn\u00e9 si kl\u00e1st realistick\u00e9 c\u00edle. Srdcem ano, rozumem to nen\u00ed tak jednozna\u010dn\u00e9.", "51": "mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je zmen\u0161ov\u00e1n\u00ed pol\u00ed, v\u00fdsadba rem\u00edzk\u016f apod."}, "230": {"3": "Tato ot\u00e1zka m\u016f\u017ee m\u00edt odpov\u011b\u010f Ano i Ne, proto\u017ee pro OSV\u010c, mal\u00e9 \u017eivnostn\u00edky nebo spolky m\u016f\u017ee b\u00fdt EET v\u00edce z\u00e1t\u011b\u017eov\u00e9 a je t\u0159eba mal\u00e9 podnikatele a spolkov\u00fd \u017eivot sp\u00ed\u0161e podporovat.", "4": "Pokud by ob\u010dan\u00e9 cht\u011bli p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon p\u0159\u00edmo ne jen p\u0159es sv\u00e9ho poslance \u010di sen\u00e1tora, tak tuto mo\u017enost p\u0159ipou\u0161t\u00edm.", "7": "Pomoc preferuji v dan\u00e9 zemi. M\u00e1lokdo chce dobrovoln\u011b opou\u0161t\u011bt sv\u00e9 ko\u0159eny.", "12": "V\u017edy budu pro podporu pro pot\u0159ebn\u00e9. Nen\u00ed dobr\u00e9 vy\u010dle\u0148ovat jednu skupinu. Jsem pro podporu d\u016fchodc\u016f s ni\u017e\u0161\u00edmi v\u00fdm\u011brami d\u016fchod\u016f, p\u0159\u00edpadn\u011b na dofinancov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. Stres v leto\u0161n\u00edm roce v\u00edce \u010di m\u00e9n\u011b za\u017e\u00edval ka\u017ed\u00fd.", "14": "To je slo\u017eit\u00e9. V\u017edy je na m\u00edst\u011b jak\u00e1si ochrana jak zam\u011bstnavatele, tak i zam\u011bstnance.", "19": "Vzhledem k velk\u00e9 spot\u0159eb\u011b alkoholu a n\u00e1sledn\u00e9mu \u0159e\u0161en\u00ed z\u00e1vislost\u00ed.", "23": "Sp\u00ed\u0161e se mus\u00edme zam\u011b\u0159it na zv\u00fd\u0161en\u00ed finan\u010dn\u00ed gramotnosti a d\u016fsledn\u00e9mu procesu p\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed p\u016fj\u010dek, aby se eliminovaly po\u010dty dlu\u017en\u00edk\u016f.", "28": "K vysp\u011bl\u00e9 spole\u010dnosti pat\u0159\u00ed solidarita.", "31": "Pr\u00e1va a povinnosti mohou m\u00edt upraveny jin\u00fdm zp\u016fsobem.", "51": "M\u016f\u017ee to b\u00fdt jeden z d\u016fle\u017eit\u00fdch n\u00e1stroj\u016f, ale sp\u00ed\u0161e je t\u0159eba se zam\u011b\u0159it na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b a \u0161et\u0159en\u00ed s pitnou vodou. Stavby p\u0159ehrad maj\u00ed sv\u00e1 pro i proti.", "52": "Tak, jako je z\u00e1kon p\u0159edkl\u00e1dan\u00fd, i z pohledu organizac\u00ed, kdy se pl\u00e1nuje zav\u00e9st jak\u00fdsi vnit\u0159n\u00ed oznamovac\u00ed syst\u00e9m, tento n\u00e1vrh nepodporuji. By\u0165 samoz\u0159ejm\u011b v\u00edt\u00e1m snahu  bojovat s korupc\u00ed."}, "49": {"1": "Ano, ale p\u0159i alespo\u0148 10% pod\u00edlu po\u010dtu petent\u016f na celkov\u00e9m po\u010dtu obyvatel.", "7": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee u muslimsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f je d\u00edky odli\u0161n\u00e9 kultu\u0159e a v\u00fdrazn\u011b odli\u0161n\u00e9mu zp\u016fsobu \u017eivota \u0161ance na jejich plnou integraci do na\u0161\u00ed spole\u010dnosti minim\u00e1ln\u00ed. Z tohoto d\u016fvodu bych podpo\u0159il nap\u0159\u00edklad pouze do\u010dasn\u00e9 p\u0159ijet\u00ed bezprost\u0159edn\u011b ohro\u017een\u00fdch, nemocn\u00fdch nebo zran\u011bn\u00fdch d\u011bt\u00ed."}, "219": {"31": "jen registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed"}, "72": {"1": "U referend obecn\u011b a u celost\u00e1tn\u00edho zvl\u00e1\u0161t\u011b velmi z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, co se t\u00edm p\u0159esn\u011b mysl\u00ed. Obecn\u011b souhlas\u00edm, ale z\u00e1le\u017eelo by na p\u0159esn\u00fdch formulac\u00edch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho legislativn\u00edho n\u00e1vrhu.", "2": "Jednak se z\u00e1vazky maj\u00ed plnit (zvl\u00e1\u0161\u0165 kdy\u017e jsou prov\u00e1z\u00e1ny s tak v\u00fdznamn\u00fdmi v\u011bcmi, jako je mnohalet\u00fd p\u0159\u00edsun pen\u011bz k n\u00e1m a pod\u00edl na spole\u010dn\u00e9m trhu, z kter\u00e9ho z\u00e1sadn\u011b profitujeme), a nav\u00edc to pro n\u00e1s bude u\u017eite\u010dn\u00e9 ekonomicky a politicky (siln\u011bj\u0161\u00ed slovo v EU).", "3": "Byl jsem proti zaveden\u00ed EET zejm\u00e9na kv\u016fli dal\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ei na lidi, kte\u0159\u00ed se \u017eiv\u00ed vlastn\u00edm podnik\u00e1n\u00edm, a hlavn\u011b kv\u016fli riziku (potenci\u00e1ln\u011b velmi v\u00e1\u017en\u00e9ho) zneu\u017eit\u00ed takto z\u00edskan\u00fdch \u00fadaj\u016f. Sou\u010dasn\u011b ale nem\u00e1m r\u00e1d \u010dast\u00e9 m\u011bn\u011bn\u00ed z\u00e1kon\u016f, zvl\u00e1\u0161\u0165 kdy\u017e u\u017e se celkem zab\u011bhly. Prioritou by podle m\u011b te\u010f m\u00edsto ru\u0161en\u00ed m\u011blo b\u00fdt \u0159e\u0161en\u00ed pr\u00e1v\u011b toho zabezpe\u010den\u00ed a tak\u00e9 aby EET kone\u010dn\u011b bylo vyu\u017eito k v\u00fdrazn\u00e9mu zjednodu\u0161en\u00ed (zejm\u00e9na da\u0148ov\u00e9) administrativy pro podnikatele.", "4": "N\u00e1\u0161 probl\u00e9m opravdu nen\u00ed, \u017ee bychom nem\u011bli dost z\u00e1kon\u016f. J\u00e1 bych naopak byl i pro m\u00edrnou redukci z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy jednotliv\u00fdch poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f (tj. po\u017eadovat alespo\u0148 n\u011bjakou skupinu). Pokud by \u0161lo o pr\u00e1vo navrhnout zru\u0161en\u00ed n\u011bjak\u00e9ho z\u00e1kona, byl bych v z\u00e1sad\u011b asi pro (i kdy\u017e to samoz\u0159ejm\u011b nen\u00ed trivi\u00e1ln\u00ed z\u00e1le\u017eitost).", "6": "Ot\u00e1zkou je, co p\u0159esn\u011b znamen\u00e1 \"jednotn\u011b\" (je t\u0159eba m\u00edt na pam\u011bti specifika legislativy jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f i jejich situaci), ale koordinovan\u011b a spole\u010dn\u011b ur\u010dit\u011b ano.", "7": "Jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch lidsk\u00fdch pr\u00e1v, ke kter\u00fdm se \u010cR v\u00fdslovn\u011b hl\u00e1s\u00ed v z\u00e1sadn\u00edch dokumentech, nap\u0159. ve sv\u00e9 \u00dastav\u011b, je svoboda vyzn\u00e1n\u00ed. Za\u017eil jsem osobn\u011b drsn\u00e9 po\u0161lap\u00e1v\u00e1n\u00ed tohoto pr\u00e1va za komunismu a je to pro m\u011b nep\u0159ijateln\u00e9. Je samoz\u0159ejm\u011b zcela na m\u00edst\u011b prov\u00e1d\u011bt i nad\u00e1le to, co se d\u011bl\u00e1 u\u017e te\u010f, p\u0159\u00edsn\u00e9 individu\u00e1ln\u00ed prov\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed jednotlivc\u016f \u017e\u00e1daj\u00edc\u00edch o mezin\u00e1rodn\u00ed ochranu z hlediska mo\u017en\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed hrozby. Ale to, k jak\u00e9mu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed se hl\u00e1s\u00ed (ne\u0159ku-li k jak\u00e9mu se hl\u00e1s\u00ed v\u011bt\u0161ina obyvatel zem\u011b, odkud poch\u00e1zej\u00ed), nem\u016f\u017ee b\u00fdt krit\u00e9riem.", "8": "Nez\u00e1visl\u00e1 m\u00e9dia jsou jedn\u00edm z d\u016fle\u017eit\u00fdch pil\u00ed\u0159\u016f demokracie. Je m\u011b velmi podez\u0159el\u00fd, kdo toto chce odstra\u0148ovat. M\u011bli bychom sp\u00ed\u0161e pracovat na zv\u00fd\u0161en\u00ed nez\u00e1vislosti ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edch m\u00e9di\u00ed (lep\u0161\u00ed proces volby medi\u00e1ln\u00edch rad).", "9": "Pro m\u011b \u00fapln\u011b absurdn\u00ed p\u0159edstava. Co bychom z toho asi tak m\u011bli? O hodn\u011b vy\u0161\u0161\u00ed obrann\u00e9 v\u00fddaje? O hodn\u011b hor\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup ke zpravodajsk\u00fdm informac\u00edm o mezin\u00e1rodn\u00ed bezpe\u010dnosti v\u010d. hrozeb terorismu? Asertivn\u00edm a agresivn\u00edm re\u017eim\u016fm na pospas?", "11": "Podstatn\u00fd je ale spole\u010dn\u00fd evropsk\u00fd postup, nejl\u00e9pe v koordinaci s OECD.", "12": "Situace v\u011bt\u0161iny d\u016fchodc\u016f nen\u00ed dobr\u00e1 a p\u0159eji jim ka\u017edou korunu nav\u00edc. Jen\u017ee je to na dluh, kter\u00fd budou platit jejich d\u011bti a vnuci. Sou\u010dasn\u00ed a zejm\u00e9na budouc\u00ed d\u016fchodci p\u0159edev\u0161\u00edm pot\u0159ebuj\u00ed syst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu, kter\u00fd m\u00ed\u0159\u00ed ke kolapsu. Sou\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da, a\u010d to m\u00e1 jako prvn\u00ed programovou prioritu, se na to \u00fapln\u011b vyka\u0161lala.", "14": "Ur\u010dit\u00e9 zpru\u017en\u011bn\u00ed pracovn\u00edho trhu by ekonomice (a nejsp\u00ed\u0161 i zam\u011bstnanc\u016fm a z\u00e1jemc\u016fm o pr\u00e1ci) pomohlo, ale ud\u00e1n\u00ed d\u016fvodu pova\u017euji minim\u00e1ln\u011b za slu\u0161nost.", "15": "Obecn\u011b si mysl\u00edm, \u017ee je dob\u0159e da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m sp\u00ed\u0161e zjednodu\u0161ovat, ne\u017e zeslo\u017ei\u0165ovat. Banky odv\u00e1d\u011bj\u00ed zisky do zahrani\u010d\u00ed, proto\u017ee jsme je tam d\u0159\u00edve prodali. V sektorech nen\u00ed prim\u00e1rn\u00ed probl\u00e9m.", "16": "Mohou b\u00fdt i jin\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed. Zat\u00edm se vl\u00e1da ned\u011bl\u00e1 t\u00e9m\u011b\u0159 nic, aby je na\u0161la. P\u0159itom jde o veled\u016fle\u017eitou v\u011bc a pr\u00fd o jej\u00ed prvn\u00ed programovou prioritu.", "20": "M\u011bli bychom se zam\u011b\u0159it na to, aby podnikatel\u016fm tato povinnost, kdy\u017e u\u017e j\u00ed maj\u00ed, usnadnila jinou administrativu.", "21": "Pou\u010dit se ze zku\u0161enost\u00ed N\u011bmecka.", "24": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta je nesyst\u00e9mov\u00fdm prvkem v \u00fastav\u011b a nel\u00edb\u00ed se mi. Ale \u00dastava by se nem\u011bla m\u011bnit moc \u010dasto, zvl\u00e1\u0161\u0165 n\u011b t\u00edm, \u017ee se ru\u0161\u00ed n\u011bco, co u\u017e p\u00e1r let b\u011b\u017e\u00ed. Sp\u00ed\u0161e bychom m\u011bli dot\u00e1hnout n\u011bkter\u00e1 n\u00e1vazn\u00e1 opat\u0159en\u00ed (odpov\u011bdnost prezidenta, jeho odvolatelnost, mo\u017en\u00e1 lh\u016fty pro jeho kon\u00e1n\u00ed,...)", "25": "Dal\u0161\u00edch generac\u00ed biopaliv.", "29": "Toto opat\u0159en\u00ed je ji\u017e (\u010derstv\u011b) schv\u00e1leno a bude platn\u00e9 v roce 2027.", "30": "O\u010dkov\u00e1n\u00ed n\u00e1m z\u00e1sadn\u011b pomohlo s \u0159adou nebezpe\u010dn\u00fdch chorob a zvl\u00e1\u0161\u0165 v dob\u011b postupuj\u00edc\u00ed rezistence na antibiotika pova\u017euji vyh\u00fdb\u00e1n\u00ed se osv\u011bd\u010den\u00fdm o\u010dkov\u00e1n\u00edm minim\u00e1ln\u011b za nerozum. Ale vylu\u010dovat kv\u016fli tomu, \u017ee se tak rozhodli jejich rodi\u010de, d\u011bti z p\u0159ed\u0161koln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed nen\u00ed moc dobr\u00e1 cesta.", "31": "Rovnopr\u00e1vnost LGBT+ spoluob\u010dan\u016f pova\u017euji za v\u011bc z\u00e1kladn\u00edch lidsk\u00fdch pr\u00e1v, o tom nem\u016f\u017ee b\u00fdt pochyb. Zat\u00edm si nejsem zcela jist, jestli nejlep\u0161\u00ed cesta k tomu vede p\u0159es to \u010di ono ozna\u010den\u00ed. Slova a v\u011bci, jak v\u00edme, jsou \u010dasto dv\u011b r\u016fzn\u00e9 kategorie.", "37": "Obecn\u011b ano, ale z\u00e1le\u017eelo by na podm\u00ednk\u00e1ch, aby se to nedalo p\u0159\u00edli\u0161 snadno obch\u00e1zet.", "40": "St\u00e1t by m\u011bl tuto z\u00e1lohu vypl\u00e1cet, dokud nebude schopen jinak zajistit rychl\u00fd pr\u016fchod pr\u00e1va v t\u00e9to v\u011bci.", "43": "Jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch lidsk\u00fdch pr\u00e1v, ke kter\u00fdm se \u010cR v\u00fdslovn\u011b hl\u00e1s\u00ed v z\u00e1sadn\u00edch dokumentech, nap\u0159. ve sv\u00e9 \u00dastav\u011b, je svoboda vyzn\u00e1n\u00ed. Za\u017eil jsem osobn\u011b drsn\u00e9 po\u0161lap\u00e1v\u00e1n\u00ed tohoto pr\u00e1va za komunismu a je to pro m\u011b nep\u0159ijateln\u00e9. A pokud jde o tradice - za\u010d\u00e1tkem novov\u011bku pat\u0159ilo \u010desk\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed naopak k n\u00e1bo\u017eensky tolerantn\u011bj\u0161\u00edm zem\u00edm v Evrop\u011b. N\u00e1bo\u017eenskou nesn\u00e1\u0161enlivost nepova\u017euji za k\u0159es\u0165anskou hodnotu.", "47": "Takov\u00fd projekt p\u0159edstavuje p\u0159\u00edli\u0161 silnou vazbu na zem\u011b, kte\u0159\u00ed se k n\u00e1m rozhodn\u011b nechovaj\u00ed p\u0159\u00e1telsky.", "48": "Jde o nejdra\u017e\u0161\u00ed mo\u017en\u00fd zp\u016fsob z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed elekt\u0159iny. Dnes jsme jeden z nejv\u011bt\u0161\u00edch v\u00fdvozc\u016f elekt\u0159iny na sv\u011bt\u011b. St\u00e1t = my, resp. na\u0161e d\u011bti. Nepom\u016f\u017ee to (v\u010das) s klimatickou kriz\u00ed. Sp\u00ed\u0161e se mus\u00edme zam\u011b\u0159it na podporu jin\u00fdch zdroj\u016f, v\u010detn\u011b mal\u00fdch modul\u00e1rn\u00edch jadern\u00fdch elektr\u00e1ren.", "49": "Spalov\u00e1n\u00ed uhl\u00ed je pro ob\u010dany \u0161kodliv\u00e9, co nejrychlej\u0161\u00ed p\u0159echod na jin\u00e9 zdroje je v z\u00e1jmu v\u0161ech. P\u00e9\u010di je t\u0159eba v\u011bnovat zam\u011bstnanosti v regionech, kter\u00fdch se to t\u00fdk\u00e1 (rekultiva\u010dn\u00ed pr\u00e1ce, jin\u00e9 zdroje,...)", "51": "Proti suchu je pot\u0159eba bojovat p\u0159edev\u0161\u00edm opat\u0159en\u00edmi na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b (ne velkol\u00e1ny) a spole\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm o omezen\u00ed klimatick\u00e9 krize.", "53": "Jde o jeden ze z\u00e1va\u017en\u00fdch neduh\u016f nejen \u010desk\u00e9 spole\u010dnosti, ale obecn\u011b spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 v ned\u00e1vn\u00e9 dob\u011b pro\u0161ly transforma\u010dn\u00edm procesem."}, "159": {"1": "Ano, ale velmi by se muselo zv\u00e1\u017eit, co je mo\u017en\u00e9 odhlasovat v referendu a jak\u00e9 by byly nastaveny prahy. Pova\u017euji v\u0161ak referendum jako \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1stroj na lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni.", "4": "Je v\u0161ak d\u016fle\u017eit\u00e9 vhodn\u011b nastavit jak\u00fd po\u010det ob\u010dan\u016f je vhodn\u00fd k z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativ\u011b.", "9": "V\u011bt\u0161\u00ed smysl v\u0161ak vid\u00edm ve spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 obran\u011b, kter\u00e1 by je\u0161t\u011b pos\u00edlila spolupr\u00e1ci evropsk\u00fdch zem\u00ed. K n\u011bkter\u00fdm jedn\u00e1n\u00edm NATO jsem kritick\u00e1.", "12": "Ano, i kdy\u017e to nen\u00ed syst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed situace lid\u00ed s n\u00edzk\u00fdmi d\u016fchody, a pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee to neohroz\u00ed pravidelnou valorizaci d\u016fchod\u016f.", "15": "Ale jsem pro da\u0148 z finan\u010dn\u00edch transakc\u00ed (Tobinova da\u0148).", "19": "M\u011bly by se zvy\u0161ovat jin\u00e9 dan\u011b, nap\u0159\u00edklad majetkov\u00e1 nebo ekologick\u00e1 a zav\u00e9st da\u0148 z finan\u010dn\u00edch transakc\u00ed.", "24": "Toto rozhodnut\u00ed nepova\u017euji za spr\u00e1vn\u00e9, ale dnes u\u017e se nejsp\u00ed\u0161 ned\u00e1 zm\u011bnit.", "33": "P\u011bstov\u00e1n\u00ed marihuany by m\u011blo b\u00fdt p\u0159\u00edstupn\u00e9 osob\u00e1m, kter\u00e9 to pot\u0159ebuj\u00ed ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f.", "37": "U\u017e dnes podle principu spr\u00e1vn\u00edho rozhodov\u00e1n\u00ed by m\u011bly b\u00fdt pokuty p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9, m\u011bly by m\u00edt odstra\u0161uj\u00edc\u00ed \u00fa\u010dinek a v\u0161ak nem\u011bly by m\u00edt likvida\u010dn\u00ed dopad. Co\u017e u\u017e dnes umo\u017e\u0148uj\u00ed z\u00e1sady spr\u00e1vn\u00edho rozhodov\u00e1n\u00ed.", "45": "Mysl\u00edm, \u017ee v situaci, tak jak se vyvinula nem\u011bl jinou mo\u017enost.", "47": "Ano, ale \u010cR by m\u011bla vylou\u010dit v\u0161echny, proto\u017ee nepodporuji jadern\u00e9 elektr\u00e1rny.", "52": "Tato agentura by m\u011bla b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e1.", "53": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je d\u016fslednost postihu, nikoliv v\u00fd\u0161e sankce."}, "60": {"12": "Pomoc d\u016fchodc\u016fm je t\u0159eba \u0159e\u0161it systematicky a dlouhodob\u011b."}, "40": {"1": "L\u00edb\u00ed se mi referendum jako brzda \u0161patn\u00e9ho rozhodnut\u00ed politik\u016f, lidov\u00e9 veto. Zru\u0161en\u00ed \u0161patn\u00e9ho z\u00e1kona apod. Pozitivn\u00ed referendum je problematick\u00e9 ohledn\u011b formulace z\u00e1vaznosti.", "2": "Pokud nechme si vlastn\u00ed m\u011bnu, kter\u00e1 zohled\u0148uje kondici na\u0161\u00ed ekonomiky a lidem ponechme mo\u017enost zvolit si ve sv\u00fdch smlouv\u00e1ch korunu nebo euro, tak jak je tomu dnes.", "3": "EET vytv\u00e1\u0159\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eku na za\u010d\u00e1tku podnik\u00e1n\u00ed. P\u0159\u00e1l bych si aby podnik\u00e1n\u00ed nebylo luxusem a podnikat mohli i ti, kte\u0159\u00ed na za\u010d\u00e1tku nemaj\u00ed velk\u00fd kapit\u00e1l. EET je jednou z v\u011bc\u00ed, kter\u00e1 tomu p\u0159ek\u00e1\u017e\u00ed a p\u0159itom chytr\u00e1k\u016fm p\u0159\u00edli\u0161 nebr\u00e1n\u00ed v podv\u00e1d\u011bn\u00ed.", "4": "Legislativn\u00ed jazyk nen\u00ed snadn\u00fd, od p\u0159edkl\u00e1d\u00e1n\u00ed maj\u00ed sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rce nebo kraje.", "5": "Pokud EU znamen\u00e1 centr\u00e1ln\u00ed pl\u00e1novan\u00ed a p\u0159ehlasov\u00e1v\u00e1n\u00ed se v Bruselu, eurodotace, m\u011bna euro a 20 000 euro\u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, pak vystupme. Za p\u0159edpokladu vstupu do ESVO si zachov\u00e1me v\u0161echny v\u00fdhody voln\u00e9ho trhu a vystoupen\u00edm nic pozitivn\u00edho neztrat\u00edme. Z legislativy EU pro n\u00e1s bude z\u00e1vazn\u00fdch jen 19%.", "6": "St\u00e1ty sami si maj\u00ed ur\u010dovat, kdo sm\u00ed a nesm\u00ed na jejich \u00fazem\u00ed. O tom jak\u00e9 pravidla plat\u00ed v na\u0161\u00ed zemi si maj\u00ed z\u00e1sadn\u011b rozhodovat m\u00edstn\u00ed ob\u010dan\u00e9.", "7": "\u010clov\u011bk nem\u00e1 napsan\u00e9 vyzn\u00e1n\u00ed na \u010dele, sou\u010dasn\u00e9 p\u0159edpisy \u010cR jsou dobr\u00e9. \u010cR by m\u011bla hlavn\u011b vy\u017eadovat jejich dodr\u017eov\u00e1n\u00ed a br\u00e1nit se tlaku na jejich zm\u011bnu zven\u010d\u00ed. Co funguje, by se m\u011bnit nem\u011blo.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize by m\u011bl b\u00fdt v\u00edce nez\u00e1visl\u00e1, proto by m\u011bla m\u00edt p\u0159\u00edsp\u011bvky dobrovoln\u00e9, aby nebyla z\u00e1visl\u00e1 na pen\u011bz\u00edch t\u011bch, kte\u0159\u00ed j\u00ed necht\u011bj\u00ed sledovat, ale opr\u00e1vn\u011bn\u011b j\u00ed kritizuj\u00ed.", "9": "Rakousko v NATO nen\u00ed, na\u0161e arm\u00e1da na to v\u0161ak dnes nen\u00ed p\u0159ipravena. Abychom si mohli dovolit o takov\u00e9 my\u0161lence uva\u017eovat, musela by b\u00fdt na\u0161e arm\u00e1da v kondici t\u00e9 rakousk\u00e9.", "10": "Voln\u00fd pohyb se m\u00e1 v\u0161ak t\u00fdkat lid\u00ed ze zem\u00ed Schengenu ne, t\u011bch, kte\u0159\u00ed tu jsou neleg\u00e1ln\u011b.", "11": "Speci\u00e1ln\u00ed da\u0148 pouze zdra\u017e\u00ed jejich slu\u017eby, da\u0148ov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed m\u00e1 b\u00fdt jednoduch\u00e9 a p\u0159ehledn\u00e9.", "12": "V\u00fd\u0161e d\u016fchod\u016f se m\u011b odvozovat od inflace a speci\u00e1ln\u00edho spot\u0159ebn\u00edho ko\u0161e. M\u00e1 se m\u011bnit pravideln\u011b a p\u0159edv\u00eddateln\u011b na z\u00e1klad\u011b dat, ne jednor\u00e1zov\u011b, z politick\u00e9ho kalkulu a nesystematicky p\u0159ed volbami.", "13": "\u0160kolstv\u00ed by si zaslou\u017eilo obecn\u011b v\u011bt\u0161\u00ed pozornost. Dnes n\u011bkte\u0159\u00ed studenti chod\u00ed studovat, proto\u017ee d\u00edky tomu maj\u00ed mnoho v\u00fdhod a nemus\u00ed platit \u0161koln\u00e9. Mo\u017en\u00e1 by si  to d\u00edky \u0161koln\u00e9mu rozmysleli ti, kte\u0159\u00ed nemysl\u00ed studium na vysok\u00e9 \u0161kole v\u00e1\u017en\u011b.", "14": "Kdy\u017e zam\u011bstnavatel chce, v\u017edycky si n\u011bjak\u00fd d\u016fvod najde. Pracovn\u00ed pom\u011br by m\u011bl b\u00fdt ide\u00e1ln\u011b mezi t\u011bmi, kte\u0159\u00ed spolu cht\u011bj\u00ed pracovat, tam, kde je to nen\u00ed nefunguje na dobrovolnosti to ned\u011bl\u00e1 dobrotu.", "15": "Speci\u00e1ln\u00ed da\u0148 pouze zdra\u017e\u00ed jejich slu\u017eby, da\u0148ov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed m\u00e1 b\u00fdt jednoduch\u00e9 a p\u0159ehledn\u00e9.", "16": "Je nutn\u00e9 prov\u00e9st d\u016fchodovou reformu, aby si lid\u00e9 mohli zvolit zda sv\u00e9 pen\u00edze sv\u011b\u0159\u00ed st\u00e1tu, a spolehnou se na to, \u017ee je dobr\u00fdm hospod\u00e1\u0159em a nebo se budou cht\u00edt zajistit jinak. Pak nebude pozd\u011bj\u0161\u00ed odchod nutn\u00fd, za sou\u010dasn\u00e9ho d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu ov\u0161em jin\u00e1 mo\u017enost nen\u00ed.", "17": "Z\u00e1kaz nic ne\u0159e\u0161\u00ed, pokud je o n\u011b z\u00e1jem budou se vyr\u00e1b\u011bt i po z\u00e1kazu.", "18": "Jde o to, jak se s ve\u0159ejn\u00fdmi zak\u00e1zkami pracuje a jak moc odpov\u011bdn\u011b se p\u0159istupuje k ve\u0159ejn\u00fdm financ\u00edm - utr\u00e1cen\u00ed a zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed. Obch\u00e1zet z\u00e1kon a d\u011blat \"k\u0161efty\" lze i se zak\u00e1zkami v\u011bt\u0161\u00edho rozsahu.", "19": "Chci ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b a m\u00e9n\u011b p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed. Sou\u010dasn\u00e9 da\u0148ov\u00e9 b\u0159emeno pr\u016fm\u011brn\u00e9ho zam\u011bstnance je 63,5 %. To je ohromn\u00e1 \u010d\u00e1stka a \u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed dan\u00ed nepodporuji.", "20": "Jde o zbyte\u010dnou byrokracii a komplikaci v \u00fa\u010detnictv\u00ed. Velk\u00e9 da\u0148ov\u00e9 \u00faniky to ne\u0159e\u0161\u00ed, ale mal\u00fdm podnikatel\u016fm to komplikuje \u017eivot.", "21": "U\u017e te\u010f tu progresivn\u00ed zdan\u011bn\u00ed m\u00e1me, da\u0148 nen\u00ed rovn\u00e1 je pom\u011brn\u00e1 a slevy na dani vytv\u00e1\u0159\u00ed je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed progresi. Chci jednoduch\u00e9 a n\u00edzk\u00e9 dan\u011b. Sou\u010dasn\u00e9 da\u0148ov\u00e9 b\u0159emeno pr\u016fm\u011brn\u00e9ho zam\u011bstnance je 63,5 %. To je ohromn\u00e1 \u010d\u00e1stka a \u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed dan\u00ed nepodporuji.", "22": "Samo o sob\u011b to nic nem\u011bn\u00ed, je t\u0159eba stanovit limit pr", "23": "M\u011blo by z\u016fstat platn\u00e9 pravidlo, \u017ee smlouvy jsou platn\u00e9 a dluhy se spl\u00e1c\u00ed.", "24": "Od roku 1990 tu byly 4 nep\u0159\u00edm\u00e9 volby, a v\u016f\u010di nep\u0159\u00edm\u00e9 volb\u011b byly v\u00fdhrady. Proto se zavedla p\u0159\u00edm\u00e1 volba, ale ty prob\u011bhly pouze dv\u011b. Dal bych t\u00e9to debat\u011b je\u0161t\u011b n\u011bjak\u00fd, a\u0165 ned\u011bl\u00e1me rozhodnut\u00ed ode zdi ke zdi,", "25": "Povinnost p\u0159im\u00edch\u00e1vat biopaliva do paliv by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena, spolu s dotacemi na tvorbu biopaliv.", "26": "V energetice je t\u0159eba hledat nejlep\u0161\u00ed a nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. Cena energie m\u00e1 toti\u017e vliv na cenu v\u0161eho v\u010detn\u011b j\u00eddla, proto by politici nem\u011bli od stolu radit in\u017een\u00fdr\u016fm, kter\u00e1 technologie je lep\u0161\u00ed skrze dotace jen do ur\u010dit\u00fdch technologi\u00ed.", "28": "Sami lid\u00e9 si maj\u00ed vyb\u00edrat zda \u010d\u00e1st sv\u00fdch pen\u011bz daj\u00ed na charitu, m\u00edstn\u00ed nebo zahrani\u010dn\u00ed.", "29": "Nejsem fanou\u0161ek klecov\u00e9ho chovu, ale z\u00e1kaz situaci ne\u0159e\u0161\u00ed, jen p\u0159esouv\u00e1 chov zv\u00ed\u0159at do jin\u00fdch zem\u00ed, kde klecov\u00fd chov nebude zak\u00e1z\u00e1n.", "30": "Ka\u017ed\u00e1 \u0161kolka by si m\u011bla nastavit pravidla podle sv\u00e9ho, aby rodi\u010de v\u011bd\u011bli do jak\u00e9 \u0161kolky d\u00e1vaj\u00ed sv\u00e9 d\u011bti a v\u0161echny rodi\u010de m\u011bli mo\u017enost si vybrat, do jak\u00e9 \u0161kolky sv\u00e9 d\u011bti daj\u00ed.", "31": "Gayov\u00e9 a lesby mohou uzav\u00edrat man\u017eelstv\u00ed s osobami jin\u00e9ho pohlav\u00ed, letitou definic\u00ed man\u017eelstv\u00ed je s\u0148atek mezi dv\u011bma osobami r\u016fzn\u00e9ho pohlav\u00ed a st\u00e1t by nem\u011bl pr\u00e1vn\u00edm n\u00e1sil\u00ed vynucovat zm\u011bnu v\u00fdznamu tohoto pojmu.", "32": "St\u00e1t by m\u011bl nechat v\u00fdb\u011br druh\u00e9ho jazyka na z\u00e1jmu rodi\u010d\u016f a d\u011bt\u00ed, centr\u00e1ln\u011b by nem\u011bl podporovat \u017e\u00e1dn\u00fd jazyk na \u00fakor ostatn\u00edch. \u0160koly mohou rom\u0161tinu vyu\u010dovat ji\u017e dnes, ale nen\u00ed po tom popt\u00e1vka.", "33": "Neexistuje d\u016fvod pro\u010d by se na konop\u00ed m\u011blo hled\u011bt jinak ne\u017e na dal\u0161\u00ed rostliny schopn\u00e9 vyvolat psychotropn\u00ed stavy (durman atd.). St\u00e1t by se m\u011bl v\u011bnovat jin\u00fdm v\u011bcem ne\u017e postihov\u00e1n\u00ed lid\u00ed, kte\u0159\u00ed p\u011bstuj\u00ed n\u011bjak\u00e9 rostliny.", "34": "Existuje mnoho jed\u016f, kter\u00e9 v\u0161ak v mal\u00e9 m\u00ed\u0159e nemaj\u00ed negativn\u00ed vliv na \u010dlov\u011bk. D\u00edky na\u0161emu zastupiteli v Jind\u0159ichov\u011b Hradci docentu Pokorn\u00e9mu v\u00edme, \u017ee Roundap, kter\u00fd ste\u010de do kanalizace nezp\u016fsobuje v takov\u00e9 koncentraci lidem \u00fajmu. S u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed glyfosf\u00e1t\u016f by se m\u011blo \u0161et\u0159it.", "35": "\u00dakolem vl\u00e1dy je zaji\u0161\u0165ovat obyvatel\u016fm v \u010cR z\u00e1kladn\u00ed servis, jako bezpe\u010dnost vnit\u0159n\u00ed a vn\u011bj\u0161\u00ed se v\u0161\u00edm, co to obn\u00e1\u0161\u00ed. L\u00e1k\u00e1n\u00ed pracovn\u00edk\u016f zvl\u00e1dnou efektivn\u011bj\u0161\u00ed zam\u011bstnavatel\u00e9.", "36": "Abychom mohli sni\u017eovat dan\u011b, mus\u00edme si \u0159\u00edci, \u017ee st\u00e1t nem\u016f\u017ee financovat v\u0161e, co n\u00e1s napadne. Ti, kte\u0159\u00ed to s integrac\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice mysl\u00ed v\u00e1\u017en\u011b si r\u00e1di kurzy \u010de\u0161tiny zaplat\u00ed sami.", "37": "Ohro\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch \u017eivot\u016f je stejn\u011b z\u00e1va\u017en\u00e9 u boh\u00e1\u010de i u chud\u00e1ka. Nedovedu si p\u0159edstavit, \u017ee bych chud\u00fd opil\u00fd \u010dlov\u011bk za volantem, kter\u00fd zp\u016fsobil zran\u011bn\u00ed m\u00fdm d\u011btem m\u011bl b\u00fdt trest\u00e1n m\u00edrn\u011bji ne\u017e bohat\u00fd.", "38": "Jsem pro privatizaci toho, co nevyd\u011bl\u00e1v\u00e1 \u010cesk\u00e1 po\u0161ta, \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy, \u010cesk\u00e1 televize. V d\u011bl\u00e1n\u00ed piva jsou \u010ce\u0161i ov\u0161em tak dob\u0159\u00ed, \u017ee um\u00ed v\u00e9st i n\u00e1rodn\u00ed pivovar v \u010dern\u00fdch \u010d\u00edslech, jeho privatizace, proto pro m\u011b aktu\u00e1ln\u011b nen\u00ed na stole.", "39": "V z\u00e1jmu zaji\u0161t\u011bn\u00ed nez\u00e1vislosti soud\u016f je, aby moc z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 ani v\u00fdkon\u00e1 nemohla soudce libovoln\u011b v pr\u016fb\u011bhu jejich \u017eivota odvol\u00e1vat.", "41": "Takto mal\u00e9 d\u011bti mohou b\u00fdt doma s rodi\u010dem d\u00edky rodi\u010dovsk\u00e9 dovolen\u00e9. Je jen na v\u016fli rodi\u010d\u016f, zda p\u016fjdou do pr\u00e1ce a vyu\u017eij\u00ed pen\u00edze k zaplacen\u00ed takov\u00fdch slu\u017eeb nebo z\u016fstanou doma s d\u00edt\u011btem.", "42": "P\u0159es 50 % legislativy je opraveno dle n\u00e1vrhu Sen\u00e1tu. Sn\u011bmovna zat\u00edm bez Sen\u00e1tu neum\u00ed kvalitn\u011b fungovat, a proto m\u00e1 Sen\u00e1t v\u00fdznam a jeho zru\u0161en\u00ed nen\u00ed na stole.", "43": "Pokud zak\u00e1\u017eeme stavbu me\u0161it budou se muslimov\u00e9 sch\u00e1zet v jin\u00fdch budov\u00e1ch a dohled na jejich \u010dinnost\u00ed bude slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed.", "44": "\u017d\u00e1dn\u00e9 takov\u00e9 pravidlo by se zav\u00e1d\u011bt nem\u011blo, instituce maj\u00ed b\u00fdt umis\u0165ov\u00e1ny tam, kde je jejich provoz nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed a nej\u00fasporn\u011bj\u0161\u00ed.", "45": "Naplnil pl\u00e1n b\u00fdval\u00e9ho p\u0159edsedy Sen\u00e1tu, kter\u00fd bohu\u017eel zem\u0159el. Jinak ale v\u00fdznam t\u00e9to n\u00e1v\u0161t\u011bvy nijak nep\u0159ece\u0148uji ani v negativn\u00edm ani v pozitivn\u00edm slova smyslu.", "46": "St\u00e1t by m\u011bl dosp\u011bl\u00fdma zdrav\u00fdm lidem d\u00e1vat jednu p\u0159ehlednou soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vku a m\u011bl by sn\u00ed\u017eit dan\u011b, jedin\u011b tak bude slu\u0161n\u00e9 bydlen\u00ed dostupn\u00e9 opravdu pro v\u0161echny.", "47": "V tendru by m\u011bl zv\u00edt\u011bzit ten nejlep\u0161\u00ed", "48": "Jeliko\u017e je na n\u00e1s vyv\u00edjen tlak k uzav\u00edr\u00e1n\u00ed uheln\u00fdch elektr\u00e1ren, pak je j\u00e1dro jedinou variantou, jak \u010dist\u00fd zdroj energie, kter\u00fd bude podobn\u011b stabiln\u00ed jako uheln\u00e9 elektr\u00e1rny.", "49": "Pot\u0159ebujeme co nejv\u011bt\u0161\u00ed energetickou nez\u00e1vislost, a proto je zav\u0159en\u00ed v\u0161ech uheln\u00fdch elektr\u00e1ren p\u0159ed dobudov\u00e1n\u00edm dal\u0161\u00edch blok\u016f jadern\u00fdch elektr\u00e1ren hazardem.", "50": "Pokud nechceme skokov\u011b zv\u00fd\u0161it ceny potravin a ohrozit velkou \u010d\u00e1st sou\u010dasn\u00fdch pracovn\u00edch m\u00edst v pr\u016fmyslu, pak bychom m\u011bli nechat voln\u00fd pr\u016fb\u011bh sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed, kter\u00e9 ovliv\u0148uj\u00ed klima, jen velmi nepatrn\u011b.", "51": "Dle n\u011bkter\u00fdch odborn\u00edk\u016f to pom\u016f\u017ee v boji se suchem jen nepatrn\u011b, nejsem proti, ale za d\u016fle\u017eit\u00e9 pova\u017euji pozemkov\u00e9 \u00fapravy, zm\u011bnu dota\u010dn\u00ed politiky atd.", "53": "V prvn\u00ed \u0159ad\u011b bychom m\u011bli usilovat o sn\u00ed\u017een\u00ed prostoru pro korupci - sn\u00ed\u017een\u00ed zdan\u011bn\u00ed a p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 korupci p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed. Tresty maj\u00ed b\u00fdt vysok\u00e9, ale maj\u00ed b\u00fdt adekv\u00e1tn\u00ed, nap\u0159\u00edklad dnes jsou pom\u011brn\u011b n\u00edzk\u00e9 tresty za zn\u00e1siln\u011bn\u00ed, tresty za korupci se mus\u00ed m\u011bnit ruku v ruce s t\u00edm."}, "55": {"3": "M\u011bly by se zru\u0161it 3. a 4. vlny EET", "31": "Registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed  ano"}, "215": {"1": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 vyhl\u00e1sit celost\u00e1tn\u00ed referendum pouze tehdy, pokud o n\u011bm rozhodne Parlament. Nap\u0159. na Slovensku je to mo\u017en\u00e9 po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 350 000 podpis\u016f, v \u201ereferendov\u00e9m\u201c \u0160v\u00fdcarsku je t\u0159eba 50 000 podpis\u016f.", "2": "Eurem se plat\u00ed ve 3 sousedn\u00edch zem\u00edch - v N\u011bmecku, na Slovensku a v Rakousku. Nepou\u017e\u00edv\u00e1 se v Polsku. \u010cR se p\u0159i p\u0159ijet\u00ed do EU zav\u00e1zala k p\u0159ijet\u00ed Eura v budoucnosti.", "5": "\u010cR je od roku 2004 \u010dlenem EU. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed, \u017ee \u010dlenstv\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u010cR mo\u017enost ovliv\u0148ovat budoucnost EU a je ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na ztr\u00e1tu na\u0161\u00ed suverenity. Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nen\u00ed \u201eczexit\u201c re\u00e1lnou \u00favahou. M\u00e1me nata\u017eenou ruku k financov\u00e1n\u00ed EU propadu na\u0161\u00ed ekonomiky v leto\u0161n\u00edm roce a na druh\u00e9 stran\u011b se oh\u00e1n\u00edme populistick\u00e9 v\u00fdk\u0159iky, jak bychom se bez EU m\u011bli.", "6": "Ano. Parlament projednal reformu azylov\u00e9ho syst\u00e9mu, pos\u00edlen\u00ed bezpe\u010dnosti hranic a podporu integrace uprchl\u00edk\u016f, co\u017e shrnuje dublinsk\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed. Av\u0161ak st\u00e1le chyb\u00ed shoda \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f na projedn\u00e1n\u00ed reformy tohoto na\u0159\u00edzen\u00ed, syst\u00e9m zalo\u017een\u00fd na solidarit\u011b tak zat\u00edm z\u016fst\u00e1v\u00e1 iniciativou EP.", "7": "Vyzn\u00e1n\u00ed by nem\u011blo b\u00fdt jedin\u00fdm ukazatelem pro odm\u00edtnut\u00ed uprchl\u00edka. Konkr\u00e9tn\u00ed postupy \u0159e\u0161\u00ed reforma azylov\u00e9ho syst\u00e9mu EU. V\u010detn\u011b zvl\u00e1\u0161tn\u00edho p\u0159\u00edstupu k d\u011btem, resp. nezletil\u00fdm.", "8": "Nez\u00e1vislost \u010cT, stejn\u011b jako \u010cRo mus\u00ed p\u0159eci garantovat odpov\u011bdn\u00e9 osoby, mana\u017ee\u0159i, redakto\u0159i. Nikoliv, \u017ee nez\u00e1vislost je garantov\u00e1na v\u00fdb\u011brem koncesion\u00e1\u0159sk\u00fdch poplatk\u016f.", "9": "Koneckonc\u016f ani pr\u016fzkum ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed neodhalil tyto tendence, naopak je v\u011bt\u0161ina na\u0161ich ob\u010dan\u016f se \u010dlenstv\u00edm v NATO spokojena.", "10": "Pr\u00e1vo \u017e\u00edt a pracovat v jin\u00e9 \u010dlensk\u00e9 zemi za stejn\u00fdch podm\u00ednek, jako ob\u010dan\u00e9 t\u00e9 zem\u011b, bychom m\u011bli pova\u017eovat za svou v\u00fdsadu a v\u00fdhodu. Schengensk\u00fd prostor se krom\u011b voln\u00e9ho pohybu osob zab\u00fdv\u00e1 ochranou vn\u011bj\u0161\u00edch hranic, m\u00e1 spole\u010dnou v\u00edzovou, azylovou politiku a d\u016fle\u017eitou je i spolupr\u00e1ce policejn\u00edch a justi\u010dn\u00edch org\u00e1n\u016f.", "11": "Aktu\u00e1ln\u011b je v parlamentu n\u00e1vrh z\u00e1kona o dani z digit\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, kter\u00fd pro velk\u00e9 internetov\u00e9 firmy zav\u00e1d\u00ed novou da\u0148 ze v\u0161ech p\u0159ijm\u016f v \u010cR. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed n\u00edzk\u00fdmi a\u017e nulov\u00fdmi dan\u011bmi, kter\u00e9 tyto velk\u00e9 firmy v \u010cR plat\u00ed. Nap\u0159. v Rakouskou, Velk\u00e9 Brit\u00e1nii a Turecku, kter\u00e9 zavedly obdobnou da\u0148, Google odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem zvedl ceny objednavatel\u016fm reklamy.", "12": "Souhlas\u00edm s rou\u0161kovn\u00fdm, kter\u00e9 Vl\u00e1da navrhuje pro v\u0161echny d\u016fchodce (verze z po\u010d\u00e1tku z\u00e1\u0159\u00ed), kter\u00e9, dle jejich slov, m\u00e1 kompenzovat stres spojen\u00fd s epidemi\u00ed nov\u00e9ho koronaviru. Vzhledem k dal\u0161\u00edm obrovsk\u00fdm v\u00fddaj\u016fm ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu, tato \u201ejednor\u00e1zovka\u201c syst\u00e9m nezat\u00ed\u017e\u00ed.", "13": "Je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed se domn\u00edvat, \u017ee v\u00fdlohy na ve\u0159ejn\u00fdch V\u0160 pro studenty nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9. Ano, neplat\u00ed \u0161koln\u00e9 a tak by to m\u011blo z\u016fstat i nad\u00e1le. V\u00fddaje student\u016f spojen\u00e9 s ubytov\u00e1n\u00edm, stravov\u00e1n\u00edm, u\u010debn\u00edm pom\u016fckami i n\u011bkter\u00fdmi povinn\u00fdmi \u0161koln\u00edmi poplatky nejsou zanedbateln\u00e9. Nav\u00edc i soukrom\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly \u017e\u00e1daj\u00ed dotaci M\u0160MT na stipendia sv\u00fdch student\u016f.", "14": "Nesouhlas\u00edm, \u017e\u00e1dn\u00fd ze st\u00e1t\u016f EU nem\u00e1 tuto pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravu ve sv\u00fdch p\u0159edpisech a nav\u00edc je d\u016fvodn\u00e1 obava z mo\u017en\u00e9 diskriminace ze strany zam\u011bstnavatele. Odborn\u00edci se shoduj\u00ed, \u017ee tento krok by znamenal propad na \u00farove\u0148 rozvojov\u00fdch zem\u00ed v pracovn\u011bpr\u00e1vn\u00ed legislativ\u011b.", "15": "Sektorov\u00e1 da\u0148 je zv\u00fd\u0161en\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjm\u016f pro ur\u010dit\u00fd sektor ekonomiky. Existuj\u00ed n\u00e1vrhy na jej\u00ed zaveden\u00ed nap\u0159. u bank, kter\u00e9 \u010dasto vypl\u00e1cej\u00ed zisky do zahrani\u010d\u00ed.", "16": "Zaveden\u00fd term\u00edn \u201eo\u010dek\u00e1van\u00e1 doba do\u017eit\u00ed\u201c nic nevypov\u00edd\u00e1 o individu\u00e1ln\u00edch mo\u017enostech a kondici kohokoliv z n\u00e1s. Zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f je v\u017edy prioritou stran p\u0159ed volbami, po volb\u00e1ch v\u017edy vl\u00e1dnouc\u00ed strana za\u010d\u00edn\u00e1 nanovo a tak n\u00e1vrh d\u016fchodov\u00e9 reformy, jako v\u017edy, nestihl proj\u00edt ani do 1. \u010dten\u00ed.", "17": "Autonomn\u00ed (samo\u0159\u00edd\u00edc\u00ed se) zbra\u0148 je nap\u0159\u00edklad ozbrojen\u00fd dron vybaven\u00fd um\u011blou inteligenc\u00ed, kter\u00fd dok\u00e1\u017ee samostatn\u011b vyhled\u00e1vat a zab\u00edjet lidi dle p\u0159edem definovan\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed.", "18": "Ke sn\u00ed\u017een\u00ed do\u0161lo k 1. 1. 2020.", "21": "V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bj\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. V N\u011bmecku je zdan\u011bn\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR, na Slovensku je progrese podobn\u00e1 jako v \u010cR.", "24": "Ne. Byla un\u00e1hlenost  \u00fastavn\u00ed zm\u011bna v roce 2012.", "28": "\u010cR dala v roce 2019 na rozvojovou spolupr\u00e1ci a humanit\u00e1rn\u00ed pomoc v zahrani\u010d\u00ed zhruba 7 miliard K\u010d. V pom\u011bru k HDP to byla jedna z nejni\u017e\u0161\u00edch \u010d\u00e1stek ze zem\u00ed OECD", "33": "Ne. V sou\u010dasnosti je v \u010cR p\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed (marihuany) v mal\u00e9m mno\u017estv\u00ed p\u0159estupek, v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e mal\u00e9m potom trestn\u00fd \u010din", "34": "Mezin\u00e1rodn\u00ed agentura pro v\u00fdzkum rakoviny v roce 2015 za\u0159adila glyfos\u00e1t mezi tzv. pravd\u011bpodobn\u00e9 karcinogeny pro \u010dlov\u011bka. V \u010cR se pl\u00e1noval plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz od roku 2019, ale Ministerstvo zem\u011bd\u011blstv\u00ed z\u00e1kaz nakonec podstatn\u011b zm\u00edrnilo.", "35": "s d\u016frazem na jazykovou vybavenost", "37": "V n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch jako Finsko nebo \u0160v\u00fdcarsko jsou pokuty placeny dle p\u0159\u00edjm\u016f \u0159idi\u010de, aby postihli v\u0161echny \u0159idi\u010de obdobn\u011b.", "43": "V \u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v \u010cR nen\u00ed v souladu s k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b.", "44": "V \u010cR je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed st\u00e1tn\u00edch a st\u00e1tem placen\u00fdch instituc\u00ed v Praze. Naproti tomu v N\u011bmecku existuje pravidlo, \u017ee takov\u00e9 instituce musej\u00ed b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9 zemi. Podle zast\u00e1nc\u016f to nap\u0159. podporuje chud\u0161\u00ed regiony a posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f to sni\u017euje efektivitu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "47": "bezpe\u010dnostn\u00ed riziko", "52": "."}, "144": {"2": "m\u011bli bychom b\u00fdt p\u0159ipraveni, spl\u0148ovat krit\u00e9ria a rozhodnout se tehdy, kdy to bude v\u00fdhodn\u00e9.", "7": "D\u016fle\u017eit\u00e9 nen\u00ed n\u00e1bo\u017eensk\u00e9, ale bezpe\u010dnostn\u00ed riziko.", "10": "Schengensk\u00fd prostor by m\u011bl znamenat: dob\u0159e st\u0159e\u017een\u00e1 vn\u011bj\u0161\u00ed hranice umo\u017en\u0148uje dob\u0159e propustnou vnit\u0159n\u00ed hranici.", "12": "Ale syst\u00e9mov\u00e9 nav\u00fd\u0161en\u00ed m\u011bs\u00ed\u010dn\u00edho d\u016fchodu by bylo lep\u0161\u00ed.", "25": "M\u011bla by b\u00fdt podpo\u0159ena biopaliva nov\u00e9 generace."}, "121": {}, "197": {"5": "Nen\u00ed to tak jednoduch\u00e9, sta\u010dilo by zm\u011bnit podm\u00ednky.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t samostatn\u011b", "7": "Maj\u00ed jinou  mentalitu", "10": "Toto je z\u00e1visl\u00e9 na setrv\u00e1n\u00ed v EU", "51": "Nejsem hydrolog"}, "119": {"5": "Moment\u00e1ln\u011b na to nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 doba", "7": "Pom\u00e1hat jim financov\u00e1n\u00edm \n v zemi p\u016fvodu.", "8": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee \u010cT nez\u00e1visl\u00e1 nen\u00ed.", "12": "Sp\u00ed\u0161e \u010d\u00e1stku rozpo\u010d\u00edtat a zv\u00fd\u0161it d\u016fchod, v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je dostatek finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu. Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee na to nejsme ekonomicky dob\u0159e a nem\u016f\u017eeme se d\u00e1le zadlu\u017eovat..", "13": "Existuje na V\u0160 hodn\u011b obor\u016f a uplatnitelnost t\u011bchto absolvent\u016f je velice diskutabiln\u00ed. T\u00edm \u017ee by si studenti hradili studium m\u011blo by doj\u00edt k omezen\u00ed nepot\u0159ebn\u00fdch obor\u016f a nav\u00edc k pos\u00edlen\u00ed a zv\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu absolvent\u016f, kte\u0159\u00ed jsou dob\u0159e uplatniteln\u00ed na trhu pr\u00e1ce (nap\u0159. u\u010ditelsk\u00e9 obory)", "20": "Zbyte\u010dn\u00e1 administrativa, kter\u00e1 nesm\u00edrn\u011b zat\u011b\u017euje.", "35": "M\u011bla by vytvo\u0159it v \u010cR takov\u00e9 podm\u00ednky, aby tito odborn\u00edci neodch\u00e1zeli do zahrani\u010d\u00ed a pracovali doma.", "41": "Lep\u0161\u00ed je podpora matek tak, aby s nimi mohly b\u00fdt doma ne\u017e v jesl\u00edch.", "42": "Nemohu posoudit. Existuje n\u011bkolik n\u00e1zor\u016f. M\u011bli by se vyj\u00e1d\u0159it sen\u00e1to\u0159i.", "44": "Na v\u0161e nemus\u00ed b\u00fdt zav\u00e1d\u011bn\u00ed pravidel.", "46": "Je v\u0161ak nutn\u00e1 p\u0159esn\u00e1 definice soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed.", "47": "Nevid\u00edm d\u016fvod. M\u011bl zv\u00edt\u011bzit ten, kter\u00fd d\u00e1 nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddku.", "51": "Z\u00e1soba vody je nutn\u00e1.", "52": "Agentura by m\u011bla b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e1."}, "84": {}, "182": {"2": "Usilovat je moc svazuj\u00edc\u00ed slovo. \u010cR se k n\u011b\u010demu zav\u00e1zala a sv\u016fj z\u00e1vazek plnit mus\u00ed. Usilovat by m\u011bla ale pro p\u0159ijet\u00ed v dob\u011b, kdy k tomu budou ty nejide\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed podm\u00ednky", "4": "Ob\u010dan\u00e9 by k tomuto \u00fa\u010delu m\u011bli hlavn\u011b vyu\u017e\u00edvat sv\u00e9 zvolen\u00e9 z\u00e1stupce", "7": "Nelze dikriminovat ur\u010ditou skupinu uprchl\u00edk\u016f", "13": "Jsou d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ot\u00e1zky pro studenty. Hlavn\u00edm \u00fakolem je zajistit jim praxi v \u010cR", "14": "Tento akt \u0159e\u0161\u00ed smlouva, kter\u00e1 je platn\u00e1 pro ob\u011b strany.", "19": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 nem\u016f\u017ee sanovat v\u00fddaje - mnohdy nesmysln\u00e9 - v rozpo\u010dtu", "24": "Jedin\u00e1 p\u0159\u00edm\u00e1 volba v na\u0161em volebn\u00edm syst\u00e9mu je chybou."}, "23": {"1": "Prvky p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie podporuji. V takto z\u00e1sadn\u00edch ot\u00e1zk\u00e1ch maj\u00ed m\u00edt lid\u00e9 pr\u00e1vo petic\u00ed vypsat referendum.", "2": "Naj\u00edt odvahu bychom m\u011bli, ale jedin\u011b v situaci kdy bude v\u00fdhodn\u00fd kurz a to nen\u00ed v sou\u010dasnosti bohu\u017eel ten p\u0159\u00edpad.", "3": "Zbyte\u010dn\u00e9 zejm\u00e9na pro n\u011bkter\u00e9 segmenty podnik\u00e1n\u00ed.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed m\u00edt mo\u017enost petic\u00ed navrhnout z\u00e1kon.", "5": "B\u00fdt aktivn\u00ed v EU, ale rozhodn\u011b nevystupovat. Naopak poukazovat na chyby a zbyte\u010dnou byrokrati\u010dnost, ale rozhodn\u011b nevystupovat.", "6": "Jedin\u011b koordinovan\u00fd postup m\u016f\u017ee pomoci zastavit \u00fapln\u011b uprchlick\u00e9 vlny. Probl\u00e9my \u0159e\u0161it koordinovan\u011b a zejm\u00e9na na \u00fazem\u00ed st\u00e1t\u016f, odkud poch\u00e1z\u00ed v\u011bt\u0161ina uprchl\u00edk\u016f.", "7": "\u010cR je v\u00e1z\u00e1na mezin\u00e1rodn\u00edmi dohodami, kter\u00e9 se t\u00fdkaj\u00ed pr\u00e1va na asyl. Rozhodn\u011b nelze selektovat na z\u00e1klad\u011b n\u00e1bo\u017eensk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed. Ale v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nep\u0159ij\u00edmat ekonomick\u00e9 uprchl\u00edky.", "8": "Nez\u00e1visl\u00e1 ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed media jsou jedn\u00edm z nosn\u00fdch prck\u016f demokracie.", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nevystupovat z NATO. Ale je t\u0159eba prohloubit bezpe\u010dnostn\u00ed strukturu na \u00farovni st\u00e1t\u016f EU a vytvo\u0159it tak vlastn\u00ed EU vojenskou ochrannou strukturu.", "10": "Voln\u00fd pohyb osob je z\u00e1kladn\u00ed my\u0161lenkou EU. Lid\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo neomezen\u011b cestovat a chyba je i omezov\u00e1n\u00ed tohoto pr\u00e1va kv\u016fli Covidu.", "13": "Naopak podporuji v\u011bt\u0161\u00ed dosa\u017eitelnost vzd\u011bl\u00e1n\u00ed i pro studenty z ekonomicky slab\u0161\u00edch rodin.", "16": "Mysl\u00edm, \u017ee ji\u017e nyn\u00ed je vysok\u00fd dost.", "19": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na alkohol je vysok\u00e1 a byla opakovan\u011b zvy\u0161ov\u00e1na. Pokud n\u011bkdo chce t\u00edmto zp\u016fsobem v\u00e9st boj s alkoholismem, tak to se uk\u00e1zalo jako ne\u00fa\u010dinn\u00e9.", "20": "Zbyte\u010dn\u00e1 buzerace podnikatel\u016f.", "21": "Prosazuji rovn\u00e9 dan\u011b.", "22": "Je to b\u011b\u017en\u00e9 v cel\u00e9 \u0159ad\u011b zem\u00ed EU. Nen\u00ed v po\u0159\u00e1dku, aby si exekutora vyb\u00edral jedna ze stran. Princip teritoriality je spr\u00e1vn\u00e9 a spravedliv\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "24": "Takov\u00e1to dal\u0161\u00ed p\u0159ekotn\u00e1 zm\u011bna \u00dastavy je \u0161patn\u00e1. Kdy\u017e si jednou ob\u010dan\u00e9 ji\u017e zvykli na volbu p\u0159\u00edmou, nech\u0165 je zachov\u00e1na i kdy\u017e se do na\u0161\u00ed \u00dastavy v\u016fbec nehod\u00ed. Nejsme prezidentsk\u00fd syst\u00e9m.", "25": "Ka\u017ed\u00e9ho otravuj\u00ed l\u00e1ny \u0159epky. Zem\u011bd\u011blsk\u00e1 p\u016fda t\u00edmto trp\u00ed stejn\u011b jako ob\u010dan\u00e9. Jedin\u00e9 komu to pom\u00e1h\u00e1 jsou oligarchov\u00e9, kte\u0159\u00ed na tom vyd\u011bl\u00e1vaj\u00ed.", "26": "Mus\u00edme v tomto dohnat EU. U n\u00e1s je zat\u00edm podpora v\u00fdrazn\u011b men\u0161\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b syst\u00e9m mus\u00ed b\u00fdt nastaven tak, aby to neprosp\u00edvalo pouze sol\u00e1rn\u00edm baron\u016fm.", "27": "V\u00edce vystupovat na mezin\u00e1rodn\u00ed \u00farovni i v r\u00e1mci EU proti st\u00e1t\u016fm jako Braz\u00edlie, kter\u00e9 bezprecedentn\u011b plundruj\u00ed amazonsk\u00fd prales. V r\u00e1mci \u010cR p\u0159ehodnocen\u00ed dotac\u00ed na fotovoltaiku a p\u0159edev\u0161\u00edm podpora jin\u00fdch ne\u017e fosiln\u00edch paliv.", "29": "Vejce z voln\u00e9ho chovu a vejce z klecov\u00e9ho chovu sta\u010d\u00ed ochutnat a pozn\u00e1te rozd\u00edl. Na\u0161e spole\u010dnost je ji\u017e natolik vysp\u011bl\u00e1, \u017ee by m\u011bla vystupovat z\u00e1kazem klecov\u00e9ho chovu i jako symbolu boje proti t\u00fdr\u00e1n\u00edm zv\u00ed\u0159at.", "30": "Zde je d\u016fle\u017eit\u00e9 \u0159\u00edci, \u017ee prosazuji v\u00fdraznou minimalizaci povinn\u00fdch o\u010dkov\u00e1n\u00ed p\u0159ed p\u0159ijet\u00edm do \u0161kolky.", "31": "Odpov\u011b\u010f nalezneme u d\u011bt\u00ed samotn\u00fdch v d\u011btsk\u00fdch domovech. Zeptejme se sami sebe. Je lep\u0161\u00ed l\u00e1ska a p\u00e9\u010de osob stejn\u00e9ho pohlav\u00ed nebo chladn\u00e1 st\u00e1tn\u00ed p\u00e9\u010de \u00fastavu? Pro mne naprosto jasn\u00e1 v\u011bc.", "33": "Zav\u00edrat mlad\u00e9 lidi za p\u00e1r rostlinek konop\u00ed je naprost\u00fd nesmysl. Policie m\u00e1 na starosti jin\u00e9 a v\u00fdrazn\u011b d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed v\u011bci s daleko v\u011bt\u0161\u00ed m\u00edrou spole\u010densk\u00e9 nebezpe\u010dnosti, ne\u017e je p\u011bstov\u00e1n\u00ed pro osobn\u00ed pot\u0159ebu.", "35": "Pokud je n\u011bkde nedostatek na\u0161ich ob\u010dan\u016f a jde o strategick\u00e9 odv\u011btv\u00ed, zejm\u00e9na zdravotnictv\u00ed, tak vlastn\u011b ani jin\u00e1 cesta nen\u00ed.", "36": "Kdy\u017e zde ji\u017e n\u011bkdo z cizinc\u016f \u017eije, je integrace naprosto z\u00e1sadn\u00ed.", "39": "Do\u017eivotn\u00ed funkce ve mne bud\u00ed dojem feud\u00e1ln\u00edch prvk\u016f. I kdy\u017e ch\u00e1pu tento institut u soudc\u016f, jako \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b od\u016fvodniteln\u00fd, jsem proti.", "40": "Vymahatelnost pr\u00e1va je st\u00e1le relativn\u011b n\u00edzk\u00e1 a p\u0159edev\u0161\u00edm zdlouhav\u00e1.Na alimentech jsou \u010dasto n\u011bkte\u0159\u00ed rodi\u010de existencion\u00e1ln\u011b z\u00e1visl\u00fd. St\u00e1t by m\u011bl ov\u0161em nastoupit a\u017e v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee alimenty nejsou placeny ze strany povinn\u00e9ho subjektu.", "42": "Sen\u00e1t je pojistka a by\u0165 do m\u016f\u017ee zn\u00edt jako kli\u0161\u00e9, opravdu je. Poji\u0161t\u011bn\u00ed tak\u00e9 neradi plat\u00edme, ale kdy\u017e n\u00e1m vyho\u0159\u00ed d\u016fm, p\u0159ijde vhod. Sen\u00e1t nesm\u00ed b\u00fdt ale trafikou a odkladi\u0161t\u011bm vyslou\u017eil\u00fdch politik\u016f. Sen\u00e1tor m\u016f\u017ee pro lidi ze sv\u00e9ho obvodu hodn\u011b ud\u011blat, ale nesm\u00ed sed\u011bt na v\u00edce \u017eidl\u00edch a v\u011bnovat se pr\u00e1ci na 100%. To je moje vize se kterou jdu do Sen\u00e1tu.", "45": "Jin\u00e1 mo\u017enost ji\u017e nezbyla. Bylo nutn\u00e9 m\u00edt hlavu vzh\u016fru. Do budoucna ale v\u017edy preferuji diplomacii p\u0159ed symbolick\u00fdmi kroky.", "47": "Je zde p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed riziko. Jde o z\u00e1sadn\u00ed stavbu pro \u010cR.", "50": "V\u0161echny c\u00edle, ji\u017e n\u00e1s nezachr\u00e1n\u00ed. Zm\u011bna klimatu je v pohybu a \u010d\u00edm d\u00e9le budeme ot\u00e1let, t\u00edm d\u00e9le bude trvat zm\u00edrn\u011bn\u00ed zm\u011bn klimatu. Zastaven\u00ed ji\u017e nezvl\u00e1dneme. To je ji\u017e p\u0159\u00edli\u0161 pozd\u011b.", "51": "To je p\u0159esn\u00fd opak toho, co bychom m\u011bli d\u011blat. Megalomansk\u00e9 z\u00e1sahy do krajiny, jsou p\u0159esn\u011b t\u00edm, co n\u00e1s do sou\u010dasn\u00e9 situace dostalo."}, "102": {}, "184": {"2": "Zaveden\u00ed eura mus\u00ed p\u0159edch\u00e1zet reforma unijn\u00edch instituc\u00ed a stabilizace Evropsk\u00e9 unie v\u010detn\u011b m\u011bnov\u00e9 politiky. V brzk\u00e9 dob\u011b to nevid\u00edm jako re\u00e1ln\u00e9.", "5": "Jsem ov\u0161em pro reformu instituc\u00ed Evropsk\u00e9 unie a revizi t\u00e9mat spole\u010dn\u00e9 politiky.", "12": "Finance bych nac\u00edlil nejohro\u017een\u011bj\u0161\u00edm skupin\u00e1m, pat\u0159\u00ed mezi n\u011b sp\u00ed\u0161e mlad\u00e9 rodiny s d\u011btmi.", "20": "Syst\u00e9m mus\u00ed zajistit dostate\u010dnou kontrolu, p\u0159itom ov\u0161em neb\u00fdt pro \u017eivnostn\u00edky a podnikatele zbyte\u010dnou administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed. Jsem pro redukci administrativy dle tohoto pravidla.", "21": "M\u00edrn\u00e1 progrese je zde ji\u017e dnes.", "26": "Tato politika se \u010cR dlouhodob\u011b vr\u00e1t\u00ed.", "27": "Mimo jin\u00e9 zrychlit p\u0159\u00edpravu a realizaci komplexn\u00edch pozemkov\u00fdch \u00faprav, z hlediska \u0159e\u0161en\u00ed klimatick\u00fdch zm\u011bn se tato strategie dlouhodob\u011b vyplat\u00ed.", "28": "Tato zahrani\u010dn\u00ed rozvojov\u00e1 pomoc se vyplat\u00ed.", "30": "D\u00edky o\u010dkov\u00e1n\u00ed se poda\u0159ilo z\u00e1sadn\u011b eliminovat \u0159adu nemoc\u00ed. Pokud se n\u011bkdo rozhodne neo\u010dkovat, vyu\u017e\u00edv\u00e1 toho, \u017ee je zbytek populace nao\u010dkovan\u00fd. Nen\u00ed to f\u00e9r.", "31": "Institut man\u017eelstv\u00ed jako svazku mu\u017ee a \u017eeny vych\u00e1z\u00ed z p\u0159irozen\u00e9ho z\u00e1kona.", "35": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edm n\u00e1strojem pro pos\u00edlen\u00ed mlad\u0161\u00edch ro\u010dn\u00edk\u016f v populaci by ov\u0161em m\u011bla b\u00fdt rodinn\u00e1 politika, kter\u00e1 odstran\u00ed znev\u00fdhodn\u011bn\u00ed rodin s v\u00edce d\u011btmi.", "40": "... a po neplat\u00edc\u00edch rodi\u010d\u00edch ji samoz\u0159ejm\u011b efektivn\u011b vym\u00e1hat.", "43": "Zahrani\u010dn\u00ed zku\u0161enost je bohu\u017eel takov\u00e1, \u017ee spolu s me\u0161itami se v zemi etabluj\u00ed nen\u00e1vistn\u00e9, ideologick\u00e9 formy isl\u00e1mu.", "46": "Jsem ov\u0161em pro vytvo\u0159en\u00ed syst\u00e9mu, kdy p\u0159\u00edjemci soci\u00e1ln\u00ed podpory, a to i nab\u00eddkou bydlen\u00ed, budou st\u00e1tu tuto pomoc vracet, nap\u0159. ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00fdmi pracemi - dle sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed. Jsem proti vytv\u00e1\u0159en\u00ed n\u00e1rokov\u00e9 mentality.", "47": "Spat\u0159uji zde velk\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed rizika.", "49": "Uhl\u00ed je mimo jin\u00e9 cennou surovinou, p\u0159echod k obnoviteln\u00fdm zdroj\u016fm energie by m\u011bl b\u00fdt velmi promy\u0161len\u00fd a \u0159\u00edzen\u00fd s promy\u0161len\u00fdmi pob\u00eddkami pro trh (odsuzuji nap\u0159. tzv. sol\u00e1rn\u00ed byznys).", "51": "Stavbou p\u0159ehrad se nevytvo\u0159\u00ed funk\u010dn\u00ed krajina, nav\u00edc dojde k z\u00e1niku dnes cenn\u00fdch a ekologick\u00fd stabiln\u00edch lokalit. Jsem pro vytv\u00e1\u0159en\u00ed funk\u010dn\u00ed krajiny posilov\u00e1n\u00ed jejich funkc\u00ed, p\u0159ehodnocen\u00ed podm\u00ednek zem\u011bd\u011blsk\u00fdch dotac\u00ed ve prosp\u011bch spr\u00e1vn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed s p\u016fdou."}, "33": {"1": "\u0160patn\u00fd p\u0159\u00edklad z brexitu - u piva resp. v soukrom\u00ed se leccos probere a pak vyzn\u00ed jinak, ne\u017e je pravdou. Neboli vlastn\u00ed n\u00e1zor nemus\u00ed b\u00fdt shodn\u00fd s deklarovan\u00fdm", "13": "A sou\u010dasn\u011b zav\u00e9st p\u016fj\u010dky, zah\u00e1jit spl\u00e1cen\u00ed a\u017e po dosa\u017een\u00ed standartn\u00edho resp. nadstandartn\u00edho p\u0159\u00edjmu. Rozhodn\u011b \u0161koln\u00e9 zastropovat, dobr\u00fd p\u0159\u00edklad ze Z\u00e1padu.", "16": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na profesi !!!!!!", "20": "Jde o shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed nepot\u0159ebn\u00fdch dat.", "23": "V\u011b\u0159itel\u00e9 by mohli p\u0159ij\u00edt o jistotu, \u017ee se jim vr\u00e1t\u00ed alespo\u0148 n\u011bco....", "27": "Ov\u0161em ka\u017ed\u00fd by m\u011bl za\u010d\u00edt s\u00e1m u sebe ....", "30": "Jsem d\u011btsk\u00fd l\u00e9ka\u0159 a nen\u00ed o\u010dkov\u00e1n\u00ed jako o\u010dkov\u00e1n\u00ed ! Jde o to, o kter\u00e9 by skute\u010dn\u011b \u0161lo!", "32": "Jak\u00e1koliv podpora vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u00e1 smysl !", "33": "V\u00edce onkologick\u00fdm pacient\u016fm to ji\u017e pomohlo.", "34": "Plo\u0161n\u011b asi nezakazovat, nutno stanovit speci\u00e1ln\u00ed podm\u00ednky, nap\u0159. pro velkoaplikace (\u017eeleznice)", "38": "..aby n\u00e1m pak Budvar neva\u0159ili nap\u0159. nakonec \u010c\u00ed\u0148ani....", "41": "Nap\u0159. d\u011btsk\u00e9 skupiny", "44": "To je nere\u00e1ln\u00e9 !", "49": "Podle mne zat\u00edm nere\u00e1ln\u00e9.", "50": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee to je zat\u00edm neuskute\u010dniteln\u00e9."}, "210": {"3": "Jsou ot\u00e1zky, na kter\u00e9 nelze odpov\u011bd\u011bt jednodu\u0161e ano nebo ne. Podstatn\u00e9 je, jak je EET nastaveno, jak\u00e9 m\u00e1 n\u00e1klady a jak\u00e9 v\u00fdstupy. Neberme sou\u010dasnou podobu jako definitivn\u00ed a pracujme na jej\u00ed modifikaci.", "12": "Vad\u00ed mi plo\u0161nost opat\u0159en\u00ed, zam\u011b\u0159en\u00ed na jednu \u010d\u00e1st obyvatel i jeho na\u010dasov\u00e1n\u00ed p\u0159ed volbami.", "30": "Pokud d\u00edt\u011b nem\u016f\u017ee b\u00fdt ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f o\u010dkov\u00e1no, nebr\u00e1nil bych mu v n\u00e1stupu do \u0161kolky."}, "179": {"1": "Lid\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost pod\u00e1vat kvalifikovan\u00e9 n\u00e1vrhy, nikoli tvo\u0159it st\u00e1l\u00e1 celon\u00e1rodn\u00ed referenda.", "2": "Nejsou spln\u011bny podm\u00ednky pro celoevropskou rozpo\u010dtovou odpov\u011bdnost.", "3": "Ekonomika mus\u00ed sledovat z\u00e1sadn\u00ed c\u00edle a nech\u00e1vat prostor pro vznik mal\u00fdch podnikatelsk\u00fdch aktivit. Tento p\u0159\u00edstup budouc\u00ed ekonomiku dus\u00ed v z\u00e1rodku.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt pr\u00e1vo pod\u00e1vat n\u00e1vrhy.", "5": "Spolupr\u00e1ce v Evrop\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e1. Z\u00e1le\u017e\u00ed na schopnosti vyjednat na\u0161e opr\u00e1vn\u011bn\u00e9 z\u00e1jmy.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl rozhodovat samostatn\u011b v souladu se sv\u00fdmi z\u00e1jmy a mo\u017enostmi.", "7": "Nejsme legislativn\u011b p\u0159ipraveni na zm\u011bny, kter\u00e9 jsou v t\u00e9to oblasti p\u0159ed n\u00e1mi.", "8": "Celost\u00e1tn\u00ed ve\u0159ejn\u00e1 televize by m\u011bla b\u00fdt objektivn\u00ed a tedy politicky nez\u00e1visl\u00e1. To je podm\u00ednka demokratick\u00e9ho v\u00fdvoje.", "9": "Jsme \u010dleny demokratick\u00e9 aliance s pr\u00e1vem rozhodovat se o rozsahu zapojenosti.", "10": "Dr\u00e1ty nic ne\u0159e\u0161\u00ed.", "11": "Ekonomika se globalizuje a m\u011bn\u00ed. I tento digit\u00e1ln\u00ed sektor by m\u011bl odv\u00e1d\u011bt dan\u011b.", "12": "Senio\u0159i u\u017e m\u011bli d\u00e1vnu dost\u00e1vat vy\u0161\u0161\u00ed d\u016fchod, kter\u00fd bude ale \u0159e\u0161en syst\u00e9mov\u011b a ne jako n\u00e1kup voli\u010d\u016f p\u0159ed volbami.", "13": "Mlad\u00ed lid\u00e9 pot\u0159ebuj\u00ed podporu a nejlep\u0161\u00ed co jim m\u016f\u017eeme d\u00e1t je vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "14": "Pravidla i jistoty mus\u00ed b\u00fdt stanoveny pro ob\u011b strany.", "15": "Bankovn\u00ed monopol v \u010cesk\u00e9 republice se uk\u00e1zal v dob\u011b krize v roce 2008. Banky by se m\u011bly v\u00edce pod\u00edlet na odvodech do st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "16": "Je t\u0159eba zv\u00fd\u0161it produktivitu firem, zajistit finan\u010dn\u00ed solidaritu mezin\u00e1rodn\u00edch subjekt\u016f a zamezit odlivu kapit\u00e1lu do zahrani\u010d\u00ed. Nevypl\u00e1cen\u00ed d\u016fchod\u016f je to posledn\u00ed co bychom m\u011bli ud\u011blat.", "17": "Neust\u00e1l\u00e9 hara\u0161en\u00ed zbran\u011bmi zamezuje lidstvu investovat do v\u00fdznamn\u00fdch sv\u011btov\u00fdch projekt\u016f a vesm\u00edrn\u00fdch program\u016f.", "18": "Nen\u00ed pot\u0159eba, kontroln\u00ed mechanismy m\u011bst a obc\u00ed funguj\u00ed velmi dob\u0159e.", "19": "Jsem zast\u00e1ncem osobn\u00ed odpov\u011bdnosti ob\u010dan\u016f a odp\u016frcem regula\u010dn\u00edch opat\u0159en\u00ed.", "20": "Bohu\u017eel je mnoho lid\u00ed, kte\u0159\u00ed z\u00fa\u010dtov\u00e1n\u00ed a vratky DPH zneu\u017e\u00edvaj\u00ed. Jde o velik\u00e9 pen\u00edze a ty je pot\u0159eba kontrolovat.", "21": "Progrese je nutn\u00e1. Jsou obory kde mus\u00edte na jednotku v\u00fdkonu vynalo\u017eit v\u00edce \u00fasil\u00ed a spole\u010dnost pot\u0159ebuje i tyto m\u00e9n\u011b popul\u00e1rn\u00ed \u010dinnosti a slu\u017eby.", "22": "Sou\u010dasn\u00fd stav pr\u00e1ce exekutor\u016f je zalo\u017een na komerci a to je pro dohledov\u00fd org\u00e1n \u0161patn\u011b.", "23": "Tato ot\u00e1zka nen\u00ed spr\u00e1vn\u011b postavena. Vztahy mus\u00ed b\u00fdt upraveny tak, aby nemohlo nedoch\u00e1zet k v\u011bt\u0161\u00edm finan\u010dn\u00edm ztr\u00e1t\u00e1m mezi hospod\u00e1\u0159sk\u00fdmi subjekty.", "24": "Ob\u011b varianty maj\u00ed sv\u00e9 negativa.", "25": "Nejsem odborn\u00edk.", "26": "Rozumn\u00e1 podpora a motivace je v \u0159ad\u011b sm\u011br\u016f p\u0159\u00ednosn\u00e1.", "27": "Nejsme z\u00e1sadn\u00ed sv\u011btov\u00fd hr\u00e1\u010d a na\u0161e \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed se sna\u017e\u00edme chr\u00e1nit dostate\u010dn\u011b.", "28": "Podpora mus\u00ed b\u00fdt stanovov\u00e1na mo\u017enostmi a ne kv\u00f3tami.", "29": "V t\u011bchto oblastech pr\u016fmyslov\u00e9ho p\u0159\u00edstupu k \u017eiv\u00e9mu tvoru u\u017e p\u0159ekra\u010dujeme rozumn\u00e9 meze.", "30": "Je na rodi\u010d\u00edch, aby zv\u00e1\u017eili ochranu sv\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "31": "Jsem zast\u00e1ncem klasick\u00e9 rodiny. Anom\u00e1ln\u00ed vztahy a\u0165 jsou p\u0159\u00edpadn\u011b \u0159e\u0161eny jinou legislativou.", "32": "Nejsem pedagog. Proti krou\u017ek\u016fm a z\u00e1jmov\u00fdm aktivit\u00e1m nic nenam\u00edt\u00e1m.", "33": "Alkohol je nebezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed. Lid\u00e9 by m\u011bli m\u00edt svobodnou volbu u\u017eit\u00ed jeho l\u00e9\u010div\u00fdch \u00fa\u010dink\u016f a n\u00e9st osobn\u00ed n\u00e1sledky za jeho zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "34": "Dopady neum\u00edm posoudit. Z tohoto pohledu je mnoho chemie, kter\u00e1 by zaslou\u017eila posoudit.", "35": "Dle demografick\u00e9 k\u0159ivky to bude z\u0159ejm\u011b pot\u0159eba. Osobn\u011b d\u00e1v\u00e1m p\u0159ednost vytv\u00e1\u0159en\u00ed podm\u00ednek pro vlastn\u00ed lidi, abychom se do t\u00e9to situace nedost\u00e1vali.", "36": "Lid\u00e9, kte\u0159\u00ed to mysl\u00ed v\u00e1\u017en\u011b se jazyk nau\u010d\u00ed sami.", "37": "Ot\u00e1zka na diskuzi.", "38": "Nen\u00ed t\u0159eba sp\u011bchat v\u017edy a v\u0161ude k Euro pivu.", "39": "Nic co je na v\u017edy nemotivuje. Kvalitu pr\u00e1ce je t\u0159eba posuzovat v\u0161ude. I prezident je volen znovu.", "40": "Z\u00e1rove\u0148 by m\u011bla sv\u016fj n\u00e1klad d\u016fsledn\u011b vym\u00e1hat.", "41": "Nen\u00ed cesta zav\u00e1d\u011bt syst\u00e9m v\u0161epodpory, ale rozumn\u011b vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro lidi p\u0159\u00ednosn\u00e9 pro na\u0161i spole\u010dnost.", "42": "Je to z\u00e1sadn\u00ed pojistka proti monopolu moci a politick\u00e9 chamtivosti.", "43": "Do \u010cesk\u00e9 republiky me\u0161ity nepat\u0159\u00ed.", "44": "Lze budovat levn\u00e1 digit\u00e1ln\u00ed dostupn\u00e1 centra.", "45": "Demokracie a svobodnou volbu bychom si nem\u011bli nechat vz\u00edt. Pan Vystr\u010dil m\u00e1 moji podporu.", "46": "St\u00e1t by m\u011bl ve spolupr\u00e1ci s obcemi budovat bydlen\u00ed. V\u0161e m\u00e1 sv\u00e9 n\u00e1klady a tedy i cenu. D\u00e1le m\u016f\u017ee podpo\u0159it pot\u0159ebn\u00e9 lidi p\u0159i uplat\u0148ov\u00e1n\u00ed zdan\u011bn\u00ed pr\u00e1ce. Sn\u00ed\u017eit jim zdan\u011bn\u00ed p\u0159\u00edjm\u016f.", "47": "Nejsem zast\u00e1ncem omezov\u00e1n\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 sout\u011b\u017ee.", "48": "Energii pot\u0159ebujeme.", "49": "Odborn\u00e1 ot\u00e1zka. Nutno posoudit dopady i p\u0159\u00ednosy.", "50": "Tento p\u0159\u00edstup motivuje ekonomiku i rozvoj technologi\u00ed.", "51": "Nejsem zast\u00e1nce gigantick\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed. Rozumn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed s vodou v krajin\u011b je mnohem p\u0159\u00ednosn\u011bj\u0161\u00ed.", "52": "V\u00fdchova n\u00e1roda k tomuto jedn\u00e1n\u00ed nen\u00ed moje priorita. Rovn\u00e1 p\u00e1te\u0159 a ob\u010dansk\u00e1 odvaha jsou vlastnosti, kter\u00fdch si v\u00e1\u017e\u00edm j\u00e1.", "53": "Tito lid\u00e9 n\u00e1s okr\u00e1daj\u00ed."}, "189": {"1": "Referendum ano, ale s velice siln\u00fdmi pojistkami proti zneu\u017eit\u00ed - dostate\u010dn\u00fd po\u010det podpis\u016f - minim\u00e1ln\u011b t\u011bch 300 000", "2": "Eurozona je nadm\u011brn\u011b zadlu\u017een\u00e1.", "3": "Je to spravedliv\u00fd n\u00e1stroj proti \u0161ed\u00e9 ekonomice. V\u0161echny n\u00e1mitky a medi\u00e1ln\u00ed \u00fatoky \u017ee se jedn\u00e1 o zbyte\u010dnou byrokracii, zv\u00fd\u0161en\u00e9 n\u00e1klady ....  jsou fale\u0161n\u00e9. Bez probl\u00e9m\u016f to funguje dnes, zkrachovali resp p\u0159estali podnikat pr\u00e1v\u011b ti, co byli v \u0161ed\u00e9 ekonomick\u00e9 z\u00f3n\u011b. Taky praxe uk\u00e1zala, \u017ee nedo\u0161lo k masivn\u00edmu z\u00e1niku \u017eivnost\u00ed. Co\u017a je d\u016fkaz neserioznosti t\u011bchto argument\u016f. Jsem ze zdravotnictv\u00ed a my m\u00e1me ze zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven p\u0159\u00edjmy trvale \"evidovan\u00e9\".", "4": "N\u00e1vrh z\u00e1kona je tak slo\u017eit\u00e1 procedura a je tam tolik prom\u011bnn\u00fdch,  \u017ee je nemo\u017en\u00e9 nemo\u017en\u00e9, aby laici  to byli schopni zvl\u00e1dnout sami. Nav\u00edc v na\u0161ich podm\u00ednk\u00e1ch je celkem re\u00e1ln\u00e1 mo\u017enost, \u017ee parlament by projedn\u00e1val stohy n\u00e1vrhu na \"z\u00e1kony\" lidov\u00e9 tvo\u0159ivosti a nebo pro n\u00e1s typick\u00e9mu smyslu pro recesi. Pak by nezbyl prostor pro seriozn\u00ed pr\u00e1ci poslanc\u016f.  Sou\u010dasn\u00fd stav je vyhovuj\u00edc\u00ed", "5": "V\u00fdstup v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se nezm\u011bn\u00ed sou\u010dasn\u00fd stav, kdy jsme pod doslovn\u00fdm dikt\u00e1tem Bruselsk\u00fdch politik\u016f a nen\u00ed to spolupr\u00e1ce v dob\u011b, kdy jsme tam vstupovali. Nejd\u0159\u00edve zkusit vr\u00e1tit se p\u0159ed Lisabonskou smlouvu, zkusit nastavit nov\u00fd model,  kter\u00fd respektuje jednotliv\u00e9 st\u00e1ty, kdy n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1kony jsou nad\u0159azen\u00e9 unijn\u00edm. D\u00e1le jasn\u00e1 pravidla pro obranu a ochranu hranic EU s nulovou toleranc\u00ed p\u0159ed ileg\u00e1ln\u00edmi migranty.  V ekonomice nastaven\u00ed da\u0148ov\u00fdch odvod\u016f do st\u00e1tu tam, kde se tvo\u0159\u00ed zisk a ne do st\u00e1t\u016f, kde je s\u00eddlo firmy. D\u00e1le zru\u0161en\u00ed da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u016f ur\u010dit\u00fdch st\u00e1tech EU.", "6": "Priorita je respektov\u00e1n\u00ed n\u00e1rodn\u00edch z\u00e1jm\u016f a p\u0159itom pomoc  p\u0159i obran\u011b a ochran\u011b t\u011bch zem\u00ed,  kter\u00e9 jsou nejv\u00edce zat\u00ed\u017een\u00e9 kdy\u017e o to po\u017e\u00e1daj\u00ed.", "7": "Gener\u00e1ln\u00ed z\u00e1kaz ne. P\u0159ijet\u00ed s  podm\u00ednkou je znalost jazyka, historie st\u00e1tu a z\u00e1kladn\u00edch z\u00e1kon\u016f (\u00fastavy, z\u00e1klad Ob\u010dansk\u00e9ho z\u00e1kon\u00edku - hlavn\u011b trestn\u00ed a rodinn\u00e9 pr\u00e1vo). Neprodlen\u00e9 vyho\u0161t\u011bn\u00ed v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee nezvl\u00e1dne vstupn\u00ed podm\u00ednky nebo kdy\u017e poru\u0161\u00ed z\u00e1kony \u010cR.", "8": "Nez\u00e1v\u00edsl\u00e1 nano ale ne tak, \u017ee redakto\u0159i se dnes u\u017e chovaj\u00ed jako nad\u0159azena sekta. Nastavit pravidlo - z\u00e1kon - kter\u00fd by trestn\u011b  pr\u00e1vn\u011b postihoval zneu\u017eit\u00ed s\u00edt\u011b a prost\u0159edky  \u010cT redaktory resp veden\u00ed \u010cT. Viz kauza okupace \u010cT, vyu\u017eit\u00ed techniky na p\u0159enosy protestn\u00edch akc\u00ed \u010cT, titulky na obrazovce ...nerespektov\u00e1n\u00ed rozhodnut\u00ed \u0159editele \u010cT person\u00e1lem \u010cT.", "9": "Jednozan\u010dn\u011b z\u00e1ruka m\u00edru. Jenom se styd\u00edm, \u017ee \u010cR nenapl\u0148uje z\u00e1vazek 2% na obranu a jsme tam t\u00e9m\u011b\u0159 jako paraziti.  Hlavn\u011b \u017ee to zaplat\u00ed N\u011bmecko, USA....", "11": "Dan\u011b se maj\u00ed platit ta kde vznik\u00e1 zisk !", "12": "Politick\u00e1 reminiscence a le\u017e pan\u00ed ministryn\u011b Mal\u00e1\u010dov\u00e9 a \u010cSSD dnes s ANO na p\u0159edvolebn\u00ed \"pastelkovn\u00e9\" v minulosti. Dnes to na\u0161t\u011bst\u00ed u\u017e n\u00e1rod \u010dte spr\u00e1vn\u011b. Poctiv\u00e9 by bylo syst\u00e9mov\u011b p\u0159idat  \u010d\u00e1stku m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b.", "13": "\u0160koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00e9 V\u0160 by se nem\u011blo platit na prvn\u00ed V\u0160 a do v\u011bku 26 let. Krom\u011b zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f jak\u00e9koliv  p\u0159estupy a dal\u0161\u00ed \u0161koly u\u017e zpoplatnit. Taky zpoplatnit studium po p\u0159eru\u0161en\u00ed studia vyjma d\u016fvod\u016f zdravotn\u00edch nebo z d\u016fvodu z\u00e1va\u017en\u00e9ho z\u0159etele - taxativn\u011b vyjmenovat (tragedie v rodin\u011b...)Zabr\u00e1nila by se tak dne\u0161n\u00ed \"\u0161koln\u00ed turistika\" mlad\u00fdch lid\u00ed,  proto\u017ee necht\u011bj\u00ed do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, nebo doslovn\u011b vytahuj\u00ed ze sv\u00fdch rodi\u010d\u016f finance. V dosp\u011blosti s intelektem vhodn\u00fdm  pro studium na vysok\u00e9 \u0161kole by m\u011bli m\u00edt jasno pro\u010d cht\u011bj\u00ed na tu a tu vysokou \u0161kolu, a m\u011bli by pln\u011b n\u00e9st zodpov\u011bdnost za sv\u00e9 rozhodnut\u00ed. Finan\u010dn\u00ed spolu\u00fa\u010dast by byla dobr\u00fdm regula\u010dn\u00edm mechanismem na to, aby vysok\u00e9 \u0161koly byly efektivn\u011b vyu\u017eity a ne zneu\u017eity.", "14": "Je to v\u011bc majitele firmy - bez ohledu jestli je to st\u00e1tn\u00ed nebo soukrom\u00e1 firma.", "15": "V principu ano, ale je vysok\u00e1 pravd\u011bpodobnost a\u017e jistota, \u017ee banky tuto da\u0148 p\u0159enesou na sv\u00e9 klienty formou nov\u00fdch skryt\u00fdch poplatk\u016f.", "17": "V r\u00e1mci obrany st\u00e1tu je to spr\u00e1vn\u00e9, a je to velice efektivn\u00ed prost\u0159edek, kter\u00fd z\u00e1rove\u0148 \u0161et\u0159\u00ed \u017eivoty voj\u00e1k\u016f. Probl\u00e9m je zneu\u017eit\u00ed t\u00e9to technologie  krimin\u00e1ln\u00edmi jedinci a  teroristy.", "18": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je pohl\u00eddat pravidlo, \u017ee se jedn\u00e1 o izolovanou zak\u00e1zku a ne zak\u00e1zku, kter\u00e1 \u0159e\u0161\u00ed \u010d\u00e1st celkov\u00e9ho  projektu a s\u00e9riov\u011b ty \"mal\u00e9\" zak\u00e1zky na sebe navazuj\u00ed.", "19": "Z\u00e1kladn\u00ed podm\u00ednka z\u00e1vislosti  je dostupnost. N\u00e1klady na l\u00e9\u010dbu a reparaci n\u00e1sledk\u016f alkoholismu vysoce p\u0159ekra\u010duj\u00ed da\u0148ov\u00fd  \"zisk\", nemluv\u011b o n\u00e1sledc\u00edch v rodin\u00e1ch a lidsk\u00fdch osudech v okol\u00ed.", "21": "Spravedliv\u00e9 je stejn\u00e9 procento pro v\u0161echny. Ka\u017ed\u00fd by m\u011b pracovat dle sv\u00fdch schopnost\u00ed a dle toho m\u00e1 b\u00fdt  odm\u011bn\u011bn. Proto nevid\u00edm jedin\u00fd d\u016fvod \"trestat\" schopn\u00e9 a pracovit\u00e9  lidi. To je doslovn\u011b socialistick\u00fd princip vyvol\u00e1n\u00ed t\u0159\u00eddn\u00edho boje a nen\u00e1visti.", "22": "U  m\u00edstn\u00edch exekutor\u016f je vysok\u00e9 riziko nekal\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed vzhledem k vztah\u016fm v regionu. Proto je konkurence v tomto d\u016fle\u017eit\u00e1.", "23": "M\u011bla by b\u00fdt mo\u017enost p\u0159es insolvenci dostat se zp\u011bt do ekonomick\u00e9ho \u017eivota. Je ale  taky je nutn\u00e9, aby ka\u017ed\u00fd v\u011b\u0159itel v\u00edce zva\u017eoval komu a za jak\u00fdch podm\u00ednek poskytuje \u00fav\u011br. Tedy jist\u00e9 znev\u00fdhodn\u011bn\u00ed v\u011b\u0159itele je na m\u00edst\u011b.", "24": "K tomu by se m\u011bli dle dosavadn\u00edch zku\u0161enost\u00ed upravit kompetence a povinnosti prezidenta.", "26": "Je to podnik\u00e1n\u00ed jako jin\u00e9. Bez dotac\u00ed se rychleji budou vyv\u00edjet levn\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsoby", "27": "Bez prov\u00e1zanosti na ekonomiku jenom slep\u011b tla\u010dit na ochranu klimatu je nevhodn\u00e9.   Z dlouhod\u00e9ho hlediska je to ale nutno d\u011blat.", "28": "Probl\u00e9m je, \u017ee humanit\u00e1rn\u00ed pomoc je \u010dasto zneu\u017e\u00edvan\u00e1, \u017ee se ani nedostane tam kam m\u00e1.", "29": "U\u017e je rozhodnuto- bude se ru\u0161it. Ano i zv\u00ed\u0159ata maj\u00ed m\u00edt slu\u0161n\u00fd \u017eivot. Nev\u00edm jako dopady to bude m\u00edt na ceny potravin a na krajinu, kdy\u017e v\u0161echny zv\u00ed\u0159ata budou mimo klece s podstatn\u011b v\u011bt\u0161\u00edmi n\u00e1roky na prostor.", "30": "O\u010dkov\u00e1n\u00ed prok\u00e1zalo svou prosp\u011b\u0161nost celosv\u011btov\u011b i p\u0159es zn\u00e1m\u00e9 ne\u017e\u00e1douc\u00ed \u00fa\u010dinky. Ve\u0159ejn\u00e9 zdrav\u00ed m\u00e1 tady jasnou p\u0159ednost p\u0159ed individu\u00e1ln\u00edm rozhodov\u00e1n\u00edm.", "31": "Registrovan\u00fd p\u00e1r je dostate\u010dn\u00fd institut takov\u00fdch vztah\u016f. Napl\u0148uje se p\u0159edpoklad p\u0159i prosazov\u00e1n\u00ed registovan\u00e9ho partnerstv\u00ed. Metodou kr\u00e1jen\u00ed sal\u00e1mu postupn\u011b v\u0161e. Jako profesion\u00e1l vid\u00edm takov\u00e9 p\u00e1ry v ordinaci. Je vid\u011bt jak i v t\u011bchto p\u00e1rech m\u00e1 jeden roli mu\u017ee a druh\u00fd roli \u017eeny.  Pro d\u00edt\u011b ale ne\u010diteln\u011b, proto\u017ee bu\u010f jsou tam form\u00e1ln\u011b dva mu\u017ei, nebo dv\u011b \u017eeny.", "33": "Marihuana jenom pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely pln\u011b sta\u010d\u00ed. Srovn\u00e1n\u00ed s alkoholem nem\u00e1 dle m\u00e9ho opodstatn\u011bn\u00ed. Marihuana nen\u00ed pro na\u0161\u00ed populaci \"na\u0161\u00ed drogou\" tak jak alkohol, na kter\u00fd jsme i geneticky \"p\u0159edp\u0159ipraveni\" a jsme odoln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e aziat\u00e9, indi\u00e1ni.\nDlouhodob\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed marihuany prokazateln\u011b po\u0161kozuje mozek a tedy i osobnost u\u017eivatele. Od marihuany je \u010dasto ji\u017e kr\u016f\u010dek  k jin\u00fdm drog\u00e1m.", "34": "Jasn\u00e1  pravidla pro pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed v p\u0159irod\u011b.", "35": "Sni\u017euje se t\u00edm cena pr\u00e1ce na\u0161ich lid\u00ed a taky se v podstat\u011b koloni\u00e1ln\u00edm zp\u016fsobem vykr\u00e1d\u00e1 inteligence a zru\u010dn\u00ed lid\u00e9 ze zem\u00ed, kde jsou z\u00e1rukou pokroku a rozvoje dan\u00e9 zem\u011b. C\u00edlen\u011b ur\u010dit\u011b ne.", "39": "Je  nutno ale zajistit  jasn\u00e1 pravidla p\u0159i znovu jmenov\u00e1n\u00ed za soudce, aby nebylo mo\u017en\u00e9 to politicky zneu\u017e\u00edt. P\u0159i znovu jmenov\u00e1n\u00ed by se m\u011bla vykonat \"inventura\" vykonan\u00e9 pr\u00e1ce a chov\u00e1n\u00ed na ve\u0159ejnosti v dob\u011b funkce.", "42": "Zat\u00edm je Sen\u00e1t kl\u00ed\u010dov\u00fd pro krizov\u00e9 situace a p\u0159i ochran\u011b \u00fastavy.", "45": "Bohu\u017eel n\u00e1sledky t\u00e9to n\u00e1v\u0161t\u011bvy nenese s\u00e1m ale jin\u00ed.", "47": "Je to strategick\u00e1 oblast bezpe\u010dnosti a sebesta\u010dnosti \u010cR"}, "206": {"1": "Podm\u00ednkou k vyps\u00e1n\u00ed referenda by m\u011bla petice disponovat alespo\u0148 15% opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch voli\u010d\u016f.", "2": "NE!", "5": "Vystoupen\u00ed z EU nevid\u00edm v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jako re\u00e1ln\u00e9. D\u016fle\u017eit\u00e9 je pro m\u011b svrchovanost n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f a na\u0161ich pr\u00e1v.", "6": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je ochrana hranic.", "7": "Nevid\u00edm v p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f pro \u010cR \u017e\u00e1dn\u00fd p\u0159\u00ednos, sp\u00ed\u0161e naopak. P\u0159esto bych postupovala individu\u00e1ln\u011b ke ka\u017ed\u00e9 \u017e\u00e1dosti.,", "8": "Ani dnes nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1. V\u011bt\u0161\u00ed pod\u0159\u00edzenost vl\u00e1d\u011b  si u\u017e ani neum\u00edm p\u0159edstavit.", "9": "Nicm\u00e9n\u011b je dobr\u00e9 z\u016fstat ve st\u0159ehu.", "10": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b ano, ale m\u016f\u017ee se to zm\u011bnit vzhledem k r\u016fzn\u00fdm neo\u010dek\u00e1van\u00fdm vliv\u016fm (migrace, bezpe\u010dnostn\u00ed vlivy, pandemie...).", "11": "Dan\u011b by snad m\u011bly b\u00fdt stejn\u00e9 pro v\u0161echny podnikatelsk\u00e9 subjekty. Bl\u00ed\u017ee se k t\u00e9to ot\u00e1zce neum\u00edm vyj\u00e1d\u0159it.", "12": "NE!!! By\u0165 jsem v d\u016fchodov\u00e9m v\u011bku, nechci, aby tento a dal\u0161\u00ed p\u0159edvolebn\u00ed \"\u00faplatky\" platily na\u0161e d\u011bti a vnuci.", "13": "Ano za podm\u00ednky zaveden\u00ed soci\u00e1ln\u00edch a prosp\u011bchov\u00fdch stipendi\u00ed. Garance st\u00e1tu.", "14": "Nebezpe\u010d\u00ed i v\u00fdhoda je oboustrann\u00e1. Jednou ji vyu\u017eije zam\u011bstnavatel, jindy zam\u011bstnanec. Chce to del\u0161\u00ed a odbornou diskuzi.", "16": "Pr\u016fm\u011brn\u00fd v\u011bk \u010dlov\u011bka se prodlu\u017euje a s t\u00edm i jeho aktivn\u00ed pracovn\u00ed \u010dinnost. Jsou v\u0161ak profese, kdy odchod do d\u016fchodu z nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch d\u016fvodu prodlu\u017eovat nelze.", "17": "Slu\u0161n\u00fd \u010dlov\u011bk z\u00e1kon dodr\u017e\u00ed, teroristovi je to jedno.", "18": "NE!. U\u017e tak je s t\u00edmto z\u00e1konem na obc\u00edch probl\u00e9m. Ne v\u0161ichni v samospr\u00e1v\u011b jsou nepoctiv\u00ed. Naopak!  A ve\u0159ejn\u00e9 mnohamiliardov\u00e9 zak\u00e1zky z ministerstev se stejn\u011b \u0159\u00edd\u00ed jin\u00fdmi pravidly. (Mnohdy bez v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed!)", "21": "Pro\u010d trestat ty aktivn\u00ed a \u0161ikovn\u00e9, kte\u0159\u00ed si um\u00ed vyd\u011blat? Je to nerovnost podm\u00ednek podnik\u00e1n\u00ed. Ne v\u0161ichni kradou a zneu\u017e\u00edvaj\u00ed dotac\u00ed!", "22": "Tady souhlas\u00edm s SPD - zest\u00e1tnit exekutory. Alespo\u0148 zp\u0159\u00edsnit pravidla \u010dinnosti.", "23": "V\u011b\u0159itel\u00e9 by nem\u011bli b\u00fdt kr\u00e1ceni na sv\u00fdch pr\u00e1vech. Dlu\u017en\u00edci by v\u0161ak nem\u011bli platit dluhy nav\u00fd\u0161en\u00e9 o v\u0161elijak\u00e9 poplatky, mnohdy sporn\u00e9 v\u00fdlohy exekutor\u016f \u010di nek\u0159es\u0165ansk\u00e9 \u00faroky.", "24": "Volby prezidenta p\u0159\u00edmo ob\u010dany n\u00e1rod v\u017edy rozd\u011bl\u00ed. P\u0159i volb\u011b parlamentem se ob\u010dan\u00e9 spoj\u00ed a nad\u00e1vaj\u00ed na 281 z\u00e1konod\u00e1rc\u016f. D\u00e1 se to vydr\u017eet.", "25": "Dost bo\u013eo \u0159epky. Smrd\u00ed.", "26": "T\u011bch fotovoltaick\u00fdch pol\u00ed je u\u017e u n\u00e1s dost. I t\u011bch odporn\u00fdch v\u011btrn\u00edk\u016f, co akor\u00e1t hyzd\u00ed krajinu.", "27": "Nen\u00ed nutn\u00e9. Klimatick\u00e9 zm\u011bny si ud\u011bl\u00e1 p\u0159\u00edroda i bez n\u00e1s.", "28": "NE!", "29": "Zak\u00e1\u017ee-li se, na\u0161i zem\u011bd\u011blci se stanou nekonkurenceschopn\u00fdmi.", "30": "Pokud s t\u00edm budou ostatn\u00ed rodi\u010de souhlasit. J\u00e1 ct\u00edm povinnost d\u011bti o\u010dkovat.", "31": "Nemysl\u00edm, \u017ee je nutn\u00e9 pov\u00fd\u0161it registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed na man\u017eelstv\u00ed. O adopci d\u011bt\u00ed bych v\u0161ak v od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech uva\u017eovala, ale nev\u00edm, jak toto uz\u00e1konit.", "32": "Pro\u010d ne? Stejn\u011b, jako jin\u00e9 jazyky - angli\u010dtinu, n\u011bm\u010dinu, vietnam\u0161tinu, ru\u0161tinu, \u010d\u00edn\u0161tinu... pokud bude z\u00e1jem. Jen, aby byli k tomu znal\u00ed a odborn\u00ed pedagogov\u00e9.", "33": "Nutnost registrace a n\u00e1sledn\u00e9 kontroly.", "35": "Budou - li cht\u00edt, p\u0159\u00edjdou sami. Sta\u010dily pob\u00eddky zahrani\u010dn\u00edm investor\u016fm - jakmile skon\u010dily v\u00fdhody, p\u0159est\u011bhovali se jinam.", "36": "Ne! Kdo chce u n\u00e1s \u017e\u00edt a pracovat, nech\u0165 na\u0161e podm\u00ednky napl\u0148uje s\u00e1m. P\u0159\u00edklady integrovan\u00fdch Vietnamc\u016f jsou vypov\u00eddaj\u00edc\u00ed.", "37": "Nesmysl.", "39": "Pro\u010d?", "40": "Pouze v ojedin\u011bl\u00fdch a od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "43": "Nevid\u00edm d\u016fvod k v\u00fdstavb\u011b me\u0161it.", "44": "Pravidlo rovnom\u011brnosti rozm\u00eds\u0165ov\u00e1n\u00ed instituc\u00ed je nesmysl. Vznikne- li pot\u0159eba um\u00edstit n\u011bjakou instituci mimo Prahu a Brno, nech\u0165 se tak stane. Ostrava by pak ur\u010dit\u011b tuto mo\u017enost p\u0159iv\u00edtala.", "46": "Ano, za p\u0159edpokladu specifikace jak a pro koho by soci\u00e1ln\u00ed bydlen\u00ed m\u011blo slou\u017eit.", "47": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je samoz\u0159ejm\u011b v prv\u00e9 \u0159ad\u011b ekonomika, ne kamar\u00e1dsk\u00e9 vztahy (s k\u00fdmkoliv)", "49": "Rozhodnut\u00ed o ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby uhl\u00ed by bylo pro Moravskoslezsk\u00fd kraj smrt\u00edc\u00ed!", "51": "Na p\u0159ehradu v Nov\u00fdch He\u0159m\u00ednovech \u010dekaj\u00ed v MSK ji\u017e dlouho. Realizovat je nutn\u00e9 co nejd\u0159\u00edve.", "52": "P\u011bkn\u00fd nesmysl.", "53": "Nen\u00ed nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed v\u00fd\u0161e trestu, ale jak jej vymoct."}, "107": {"9": "\u010cR nem\u00e1 jinou alternativu pro obranu st\u00e1tu."}, "164": {}, "115": {"36": "Vl\u00e1da \u010cR to d\u011bl\u00e1."}, "211": {}, "69": {"1": "V obecn\u00e9m referendu by dle m\u00e9ho n\u00e1zoru nem\u011blo rozhodovat o t\u011bchto oblastech:\n- omezov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v a svobod zaru\u010den\u00fdch \u00fastavn\u00edm po\u0159\u00e1dkem nebo mezin\u00e1rodn\u00edmi smlouvami,\u00a0 \u00a0 \n- o poru\u0161en\u00ed z\u00e1vazk\u016f, kter\u00e9 pro \u010ceskou republiku vypl\u00fdvaj\u00ed z mezin\u00e1rodn\u00edho pr\u00e1va,\n-\u00a0\u00a0o \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v mezin\u00e1rodn\u00edch organizac\u00edch \n-  o mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvy p\u0159en\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed pravomoce org\u00e1n\u016f \u010cesk\u00e9 republiky na mezin\u00e1rodn\u00ed organizaci nebo instituci,\n-\u00a0o ustanovov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch osob do funkc\u00ed a jejich odvol\u00e1v\u00e1n\u00ed z funkc\u00ed,\u00a0 \n-\u00a0o pr\u00e1vech a povinnostech konkr\u00e9tn\u00edch osob\n\u00a0D\u00e1le by se nem\u011blo hlasovat o dan\u00edch, st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu, o volebn\u00edch z\u00e1konech nebo jednac\u00edch \u0159\u00e1dech.", "2": "Ano, ale v horizontu 6-10 let. To je pom\u011brn\u011b slo\u017eit\u00e1 ot\u00e1zka, kter\u00e1 m\u00e1 dv\u011b roviny - ekonomickou a politickou. Ekonomicky m\u00e1 p\u0159ijet\u00ed p\u0159\u00ednosy (u\u0161et\u0159\u00edme za sm\u011bnu eur, budou jasn\u00e9 ceny se srovn\u00e1n\u00edm zahrani\u010d\u00ed, pro export\u00e9ry je to v\u00fdhoda, neb se domlouv\u00e1 fixn\u00ed cena bez \u0159e\u0161en\u00ed kurzov\u00fdch ztr\u00e1t/zisk\u016f), ale i negativa (ztr\u00e1c\u00edme mo\u017enost ovlivnit hodnotu vlastn\u00ed m\u011bny a o n\u011bco h\u016f\u0159 se pak bojuje s inflac\u00ed). Politicky je p\u0159ijet\u00ed evropsk\u00e9 m\u011bny zv\u00fd\u0161en\u00edm vyjedn\u00e1vac\u00ed pozice v EU, kdy bychom m\u011bli mo\u017enost ovlivnit dal\u0161\u00ed v\u011bci, proto\u017ee bychom byli ve vnit\u0159n\u00edm trhu, kde je lep\u0161\u00ed b\u00fdt ne\u017e neb\u00fdt. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b te\u010f s leto\u0161n\u00edm stavem ekonomiky je to re\u00e1ln\u011b provediteln\u00e9 nejd\u0159\u00edv za 6 a\u017e 10 let. V kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu je nyn\u00ed lep\u0161\u00ed ponechat si ty n\u00e1stroje proti inflaci a m\u00edt mo\u017enost vlastn\u00ed monet\u00e1rn\u00ed politiky, zat\u00edmco v dlouhodob\u00e9m horizontu je euro v\u00fdhodou.", "3": "Ot\u00e1zka nezn\u00ed, zda EET zru\u0161it nebo ne, ale \u010d\u00edm ho nahradit a jak\u00fd re\u017eim zvolit v mezidob\u00ed. EET bych p\u0159irovnal ke kauze Opencard - netransparentn\u011b zadan\u00fd, p\u0159edra\u017een\u00fd projekt s vysok\u00fdmi provozn\u00edmi n\u00e1klady, kter\u00e9ho se ale nen\u00ed lehk\u00e9 zbavit. Na druhou stranu, pokud m\u00e1 finan\u010dn\u00ed spr\u00e1va dr\u017eet krok s da\u0148ov\u00fdmi podvodn\u00edky a umo\u017enit ob\u010dan\u016fm pohodln\u011bj\u0161\u00ed pod\u00e1v\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00fdch p\u0159izn\u00e1n\u00ed, elektronizaci se nevyhne.", "4": "Formou petice se vyvol\u00e1 referendum, aby se zjistilo, zda je  dostate\u010dn\u00fd z\u00e1jem ve\u0159ejnosti o nov\u00fd z\u00e1kon. Do referenda mus\u00ed b\u00fdt p\u0159edlo\u017een srozumiteln\u00fd n\u00e1vrh adekv\u00e1tn\u00ed d\u00e9lky (nikoliv paragrafov\u00e9 zn\u011bn\u00ed), nap\u0159. v\u011bcn\u00fd z\u00e1m\u011br z\u00e1kona nebo \u00fakol pro vl\u00e1du.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t EU m\u00e1 pr\u00e1vo s\u00e1m rozhodovat o tom koho p\u0159ijme a koho ne. Pova\u017euji v\u0161ak za velmi d\u016fle\u017eit\u00e9, aby do\u0161lo ke koordinace a nastaven\u00ed minim\u00e1ln\u00edch standard\u016f pro ud\u011blen\u00ed azylu nebo mezin\u00e1rodn\u00ed ochrany.", "7": "Uprchl\u00edky nelze rozli\u0161ovat na z\u00e1klad\u011b n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed.", "8": "Nez\u00e1visl\u00e1 ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia pova\u017euji za d\u016fle\u017eit\u00e9 pil\u00ed\u0159e demokracie.", "11": "Dok\u00e1zal bych si tuto sazbu p\u0159edstavit max. v rozmez\u00ed 3-5%. Aktu\u00e1ln\u011b je ve sn\u011bmovn\u011b n\u00e1vrh, kter\u00fd stanovuje sazbu na 7% z obratu, co\u017e je v\u0161ak neadekv\u00e1tn\u00ed v\u00fd\u0161e zdan\u011bn\u00ed.", "12": "Jedn\u00e1 se podle m\u011b o nesyst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. Pokud cht\u011bla vl\u00e1da pomoci d\u016fchodc\u016fm, mus\u00ed bezpodm\u00edne\u010dn\u011b kone\u010dn\u011b p\u0159ipravit skute\u010dnou d\u016fchodovou reformu, bez n\u00ed\u017e n\u00e1\u0161 st\u00e1t b\u011bhem n\u011bkolika let zkrachuje.", "13": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed by m\u011blo b\u00fdt dostupn\u00e9 pro v\u0161echny soci\u00e1ln\u00ed vrstvy.", "14": "Existuj\u00ed jin\u00e9 mo\u017enosti, kdy m\u00e1 zam\u011bstnavatel pr\u00e1vo d\u00e1t v\u00fdpov\u011b\u010f.", "15": "Pokud chceme sni\u017eovat zdan\u011bn\u00ed pr\u00e1ce, je nutn\u00e9 naj\u00edt nov\u00e9 zdroje financ\u00ed. T\u00edmto nov\u00fdm zdrojem by m\u011bly b\u00fdt nep\u0159\u00edm\u00e9 dan\u011b, kter\u00e9 budou zohled\u0148ovat konkr\u00e9tn\u00ed spot\u0159ebu dan\u00e9ho produktu/slu\u017eby.", "16": "Ne je t\u0159eba prov\u00e9st skute\u010dnou d\u016fchodovou reformu. Jsou povol\u00e1n\u00ed u kter\u00fdch ji\u017e nelze zvy\u0161ovat v\u011bk odchodu do d\u016fchodu.", "17": "Skynet nen\u00ed n\u011bco co bych cht\u011bl.Nechci, aby se ve skute\u010dnosti odehr\u00e1l p\u0159\u00edb\u011bh termin\u00e1tora vyb\u00edjej\u00edc\u00edho lidskou rasu.", "18": "Nen\u00ed pot\u0159eba limit sni\u017eovat, ale zpr\u016fhlednit syst\u00e9m zad\u00e1v\u00e1n\u00ed t\u011bchto mal\u00fdch zak\u00e1zek.", "19": "Dle z\u00e1v\u011br\u016f NK\u00da nepokr\u00fdv\u00e1 inkaso spot\u0159ebn\u00edch dan\u00ed z alkoholu ale tak\u00e9 z tab\u00e1kov\u00fdch v\u00fdrobk\u016f ani z poloviny odhadovan\u00e9 celkov\u00e9 spole\u010densk\u00e9 n\u00e1klady spojen\u00e9 s u\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm t\u011bchto n\u00e1vykov\u00fdch l\u00e1tek.", "20": "P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m \u0161ikan\u00f3zn\u00edm vym\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed pokut za drobn\u00e9 chyby ze strany finan\u010dn\u00ed spr\u00e1vy jsem pro zru\u0161en\u00ed.", "21": "Probl\u00e9m progresivn\u00edho zdan\u011bn\u00ed je v tom, \u017ee je pro lidi demotiva\u010dn\u00ed. \u010c\u00edm v\u00edc vyd\u011bl\u00e1v\u00e1te, t\u00edm v\u00edc v\u00e1m st\u00e1t vezme. Proto je v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed varianta rovn\u00e9 procentn\u00ed sazby s upraven\u00fdm da\u0148ov\u00fdm odpo\u010dtem. Tato da\u0148 nedopad\u00e1 na nejni\u017e\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmov\u00e9 skupiny, ale z\u00e1rove\u0148 zaji\u0161\u0165uje jistou solidaritu mezi ob\u010dany.", "22": "Sou\u010dasn\u00fd nerovn\u00fd vztah, kdy si exekutora vyb\u00edr\u00e1 v\u011b\u0159itel, nen\u00ed v souladu s po\u017eadavkem na nestrannost a nez\u00e1vislost vykonavatele ve\u0159ejn\u00e9 moci, kter\u00fdm exekutor je a neexistence teritoriality komplikuje mo\u017enost dlu\u017en\u00edk\u016f efektivn\u011b spl\u00e1cet dluhy. M\u016f\u017ee se st\u00e1t, \u017ee v\u011bt\u0161inu spl\u00e1tek dluhu poz\u0159ou poplatky pro exekutory, kter\u00fdm m\u016f\u017ee b\u00fdt v\u00edce sou\u010dasn\u011b, m\u00edsto toho, aby byl exekutor jen jeden a pen\u00edze sm\u011b\u0159ovaly pouze k umo\u0159en\u00ed dluhu.", "23": "Pokud v\u00edm, tak posledn\u00ed novelizace insolven\u010dn\u00edho z\u00e1kona prob\u011bhla v roce 2017 a ty podm\u00ednky jsou te\u010f nastaven\u00e9 tak, \u017ee dlu\u017en\u00edk mus\u00ed prok\u00e1zat, \u201e\u017ee se opravdu sna\u017eil v\u0161e splatit\" a po 5 letech je oddlu\u017een\u00fd, i kdy\u017e nedos\u00e1hl hranice 30 % ze sv\u00fdch z\u00e1vazk\u016f, jak tomu bylo p\u0159edt\u00edm. Kdy\u017e mus\u00edm odpov\u011bd\u011bt takto, tak bych \u0159ekl, \u017ee ten syst\u00e9m m\u00e1 st\u00e1le spoustu \"much\u201c, kter\u00fdch je t\u0159eba tzv. vychytat a d\u00e1le na nich pracovat. Zm\u00edrn\u011bn\u00ed podm\u00ednek, jako je sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu let v insolvenci, mezi n\u011b ale nepat\u0159\u00ed. Pokud bychom d\u00e1le zm\u00edr\u0148ovaly podm\u00ednky, znamenalo by to okam\u017eit\u00e9 odpu\u0161t\u011bn\u00ed dluhu v\u0161em.", "24": "Tato mo\u017enost je spr\u00e1vn\u00e1, je v\u0161ak nutn\u00e9 abychom si na\u0161li mor\u00e1ln\u00ed autority, u kter\u00fdch nebude hlavn\u00ed prioritou pomsta za star\u00e9 k\u0159ivdy a podl\u00e9z\u00e1n\u00ed ciz\u00edm mocnostem.", "25": "Jsem pro to, aby se \u010cR soust\u0159edila na p\u0159echod k jin\u00fdm zdroj\u016fm ne\u017e je spalovan\u00ed ropy.", "26": "Do budoucna je nezbytn\u00e9 si vybudovat energetickou sob\u011bsta\u010dnost, tak aby na\u0161e zem\u011b byla schopna vypo\u0159\u00e1dat se s v\u00fdpadky dod\u00e1vek surovin ze zem\u00ed kde jsou masivn\u011b poru\u0161ov\u00e1na lidsk\u00e1 pr\u00e1va.", "27": "Ano, mus\u00edme se mnohem v\u00edce sna\u017eit na\u0161e horkem rozp\u00e1len\u00e1 m\u011bsta a l\u00e9pe se starat o na\u0161i krajinu a p\u016fdu.", "28": "V tuto chv\u00edli se bude muset sama \u010cR vzpamatovat z ekonomick\u00e9 krize zp\u016fsoben\u00e9 koronavirem, proto nyn\u00ed podle m\u011b nen\u00ed na m\u00edst\u011b stanovovat n\u011bjakou bli\u017e\u0161\u00ed v\u00fd\u0161i.", "30": "Posledn\u00ed rok p\u0159ed\u0161koln\u00ed v\u00fdchovy je povinn\u00fd a to i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je d\u00edt\u011b neo\u010dkov\u00e1no. Nerozum\u00edm tedy tomu, pro\u010d nem\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159ijmuto i d\u0159\u00edve.", "31": "Mysl\u00edm, \u017ee ka\u017ed\u00fd by m\u011bl m\u00edt pr\u00e1vo vybrat si sv\u00e9ho z\u00e1konn\u00e9ho partnera zcela svobodn\u011b a to bez ohledu na to, jak\u00e9ho je pohlav\u00ed. V p\u0159\u00edpad\u011b adopce d\u00edt\u011bte je podle m\u011b d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, zda jsou schopn\u00ed se d\u00edt\u011b postarat a d\u00e1t mu dobr\u00fd start do \u017eivota.", "33": "Samoz\u0159ejm\u011b, \u017ee ano, bojuji za to ji\u017e spoustu let a pod\u00edl\u00edm se i na samotn\u00e9 \u00faprav\u011b legislativy.", "35": "Hlavn\u011b by m\u011blo b\u00fdt prioritou motivovat mlad\u00e9 lidi, aby se rozhodli studovat l\u00e9ka\u0159stv\u00ed a n\u00e1sledn\u011b jim po studiu vytvo\u0159it p\u0159\u00edhodn\u00e9 pracovn\u00ed podm\u00ednky, aby neprchali do zahrani\u010d\u00ed nebo nem\u011bnili sv\u00e1 povol\u00e1n\u00ed. V p\u0159\u00edpad\u011b \u0159emesln\u00edku je to podobn\u00e9. Probl\u00e9m je tedy hlavn\u011b v syst\u00e9mu.", "38": "Tohle asi ani nen\u00ed ot\u00e1zka, kter\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt sm\u011b\u0159ov\u00e1na na sen\u00e1tora, nebo\u0165 to nem\u00e1 jak ovlivnit.", "39": "Je t\u0159eba prov\u00e9st revizi.", "40": "Vl\u00e1da by m\u011bla zajistit lep\u0161\u00ed vymahatelnost.", "41": "Je to mo\u017enost, jak rodi\u010d\u016fm uleh\u010dit d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1vrat do pr\u00e1ce, pokud cht\u011bj\u00ed.", "42": "Sen\u00e1t je d\u016fle\u017eitou pojistkou demokracie a pln\u00ed jinou funkci ne\u017e-li sn\u011bmovna. Je nerozpustiteln\u00fd a nesestavuje vl\u00e1du, to mu d\u00e1v\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed nez\u00e1vislost. Na n\u00e1vrh Sen\u00e1tu je takt\u00e9\u017e jmenov\u00e1no hodn\u011b vrcholn\u00fdch p\u0159edstavitel\u016f \u00fa\u0159ad\u016f.", "43": "Pokud neporu\u0161uje stavebn\u00ed, pam\u00e1tkov\u00fd a jin\u00e9 z\u00e1kony a p\u0159edpisy, tak je to stavba jako ka\u017ed\u00e1 jin\u00e1.", "44": "Vzhledem k tomu \u017ee chceme digitalizovat, tak by m\u011blo b\u00fdt irelevantn\u00ed kde se veden\u00ed instituce nach\u00e1z\u00ed.", "45": "Souhlas\u00edm a nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd relevantn\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by druh\u00fd nejvy\u0161\u0161\u00ed \u00fastavn\u00ed \u010dinitel nemohl podniknout zahrani\u010dn\u00ed cestu za \u00fa\u010delem hospod\u00e1\u0159sk\u00e9, v\u011bdeckotechnick\u00e9 a kulturn\u00ed spolupr\u00e1ce. \u010c\u00ednsk\u00e9 v\u00fdhru\u017eky jen dokazuj\u00ed, \u017ee se Sen\u00e1t nesm\u00ed sklonit p\u0159ed dikt\u00e1tem \u010c\u00edny a \u017ee touto zahrani\u010dn\u00ed cestou vyslala \u010cR do sv\u011bta sign\u00e1l, \u017ee n\u00e1m z\u00e1le\u017e\u00ed na svobod\u011b a demokracii.", "46": "D\u00edky soci\u00e1ln\u00edmu bydlen\u00ed je mo\u017en\u00e9 sni\u017eovat doplatky na bydlen\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed soukrom\u00fdm osob\u00e1m. D\u00e1le tak\u00e9 umo\u017e\u0148uj\u00ed sn\u00ed\u017een\u00ed \u017eivotn\u00edch n\u00e1klad\u016f d\u016fchodc\u016fm a mlad\u00fdm rodin\u00e1m.", "47": "M\u011bli bychom se rozhodovat na z\u00e1klad\u011b dod\u00e1van\u00fdch technologi\u00ed. Nav\u00edc pokud je vylou\u010d\u00edme, tak si uzav\u0159eme man\u00e9vrovac\u00ed prostor pro mo\u017enost vyjednat si ni\u017e\u0161\u00ed cenu u ostatn\u00edch firem.", "48": "Prioritn\u00ed podporu si zaslou\u017e\u00ed obnoviteln\u00e9 zdroje. Vl\u00e1dy hnut\u00ed ANO, \u010cSSD dlouho p\u0159e\u0161lapovali na m\u00edst\u011b, proto \u010cR hroz\u00ed, \u017ee po uzav\u0159en\u00ed uheln\u00fdch elektr\u00e1ren, kter\u00fdm skon\u010d\u00ed \u017eivotnost kotl\u016f a dojde pou\u017eiteln\u00e9 uhl\u00ed, nebudeme m\u00edt mo\u017enost nahradit dostate\u010dn\u00fdm mno\u017estv\u00edm obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f a proto se jadern\u00e1 elektr\u00e1rna pravd\u011bpodobn\u011b stane tvrd\u00fdm zdrojem v na\u0161\u00ed s\u00edti.", "49": "Vzhledem k situaci v OKD je neakceptovateln\u00e9 aby \u010cR d\u00e1le dotovala ekonomicky nev\u00fdhodnou t\u011b\u017ebu \u010dern\u00e9ho uhl\u00ed. Bohu\u017eel se \u010cR nenastavila adekv\u00e1tn\u00ed v\u00fd\u0161i poplatk\u016f z nerostn\u00e9ho bohatstv\u00ed d\u00edky \u010demu\u017e se stalo, \u017ee v\u011bt\u0161ina zisk\u016f z prodeje uhl\u00ed z\u016fstala v kaps\u00e1ch n\u011bkolika vyvolen\u00fdch, zat\u00edmco my te\u010f zaplat\u00edme v\u0161echny \u0161kody zp\u016fsoben\u00e9 t\u011b\u017ebou.", "50": "Krom\u011b emis\u00ed by se m\u011bla \u010cR zam\u011b\u0159it na obnovu mok\u0159ad\u016f, les\u016f a dal\u0161\u00edch ekosyst\u00e9m\u016f nutn\u00fdch pro budouc\u00ed p\u0159e\u017eit\u00ed.", "51": "Podle m\u011b je d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed komplexn\u011b obnovit d\u016fle\u017eit\u00e9 ekosyst\u00e9my jako jsou mok\u0159ady, t\u016fn\u011b,druhov\u011b bohat\u00e9 lesy. Ve m\u011bstech se sna\u017eit o ochlazen\u00ed klimatu - nap\u0159\u00edklad n\u00e1r\u016fstem zelen\u011b, \u00fabytkem \"zabetonovan\u00fdch\" ploch. Hledat lep\u0161\u00ed zp\u016fsoby, jak zadr\u017eovat vodu v krajin\u011b, v\u00edce vyu\u017e\u00edvat pro vodu propustn\u00e9 povrchy, aby jen neodt\u00e9kala a hledat zp\u016fsoby, jak s vodou l\u00e9pe hospoda\u0159it hlavn\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech.", "52": "Podporuji n\u00e1vrh pir\u00e1tsk\u00e9ho poslance Luk\u00e1\u0161e \u010cernohorsk\u00e9ho, kter\u00fd nam\u00edsto agentury na MV navrhuje vznik Komisi pro ochranu a podporu oznamovatel\u016f slo\u017eenou ze z\u00e1stupc\u016f nevl\u00e1dn\u00edch organizac\u00ed, ministerstev, st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed, akademick\u00e9 obce a podobn\u011b. Komisi povede nez\u00e1visl\u00fd odborn\u00edk pod \u00fa\u0159adem ombudsmana. V p\u0159\u00edpad\u011b Ministerstva vnitra zde vid\u00edm ur\u010dit\u00fd st\u0159et z\u00e1jm\u016f.", "53": "Sp\u00ed\u0161e ne\u017e sankce by se m\u011bla zlep\u0161it vymahatelnost."}, "6": {"1": "Referendum  je d\u016fle\u017eit\u00fdm n\u00e1strojem demokracie, v p\u0159\u00edpad\u011b \u010cR by m\u011blo b\u00fdt mo\u017en\u00e9 minim\u00e1ln\u011b po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 5% voli\u010d\u016f", "2": "V horizontu 5 let.", "5": "Vystoupen\u00ed by bylo nejen nev\u00fdhodn\u00e9, ale jakou sou\u010d\u00e1st EU bychom m\u011bli usilovat o v\u011bt\u0161\u00ed funk\u010dnost a men\u0161\u00ed byrokracii.", "8": "Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia napom\u00e1haj\u00ed k demokracii a svobod\u011b,", "12": "Jedn\u00e1 se o populistick\u00fd n\u00e1vrh s c\u00edlem p\u0159il\u00e1kat voli\u010de", "13": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed mus\u00ed z\u016fstat p\u0159\u00edstupn\u00e9 v\u0161em. st\u00e1t by m\u011bl vyd\u00e1vat v\u00edce pen\u011bz na V\u0160.", "16": "Je t\u0159eba reformovat d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m.", "40": "St\u00e1t by se m\u011bl postarat o lep\u0161\u00ed vymahatelnost pr\u00e1va,", "42": "Sen\u00e1t je nezastupitelnou sou\u010d\u00e1st\u00ed \u00fastavn\u00edho syst\u00e9mu a svoji \u00falohu pojistky demokracie u\u017e n\u011bkolikr\u00e1t potvrdil", "51": "P\u0159ehrady nejsou n\u00e1strojem boje se suchem."}, "34": {"5": "\u010cR by m\u011bla b\u00fdt suver\u00e9nn\u00edm st\u00e1tem v r\u00e1mci EU", "6": "St\u00e1ty mus\u00ed \u0159e\u0161it tuto ot\u00e1zku individu\u00e1ln\u011b", "16": "Ot\u00e1zku je nutno \u0159e\u0161it komplexn\u011b a syst\u00e9mov\u011b", "18": "Limity by se m\u011bly zv\u00fd\u0161it", "28": "Finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky by m\u011bly j\u00edt na l\u00e9\u010dbu na\u0161ich d\u011bt\u00ed.", "29": "Je \u0159e\u0161eno v r\u00e1mci obchodn\u00edch vztah\u016f mezi v\u00fdrobci a obchodn\u00edky.", "30": "D\u011bti by m\u011bly b\u00fdt nao\u010dkov\u00e1ny.", "31": "Neodpov\u00edd\u00e1 to biologick\u00e9mu charakteru v\u011bci.", "35": "\u010cR mus\u00ed vytvo\u0159it motiva\u010dn\u00ed syst\u00e9m pro na\u0161e studenty, abychom m\u011bli vlastn\u00ed pracovn\u00edky.", "38": "Budvar je n\u00e1rodn\u00edm st\u0159\u00edbrem, nav\u00edc by musel b\u00fdt p\u0159ijat mimo\u0159\u00e1dn\u00fd z\u00e1kon.", "46": "St\u00e1t podporuje v\u00fdstavbu soci\u00e1ln\u00edch byt\u016f.", "49": "Mus\u00ed to b\u00fdt plynul\u00fd proces. Mus\u00edme m\u00edt zaji\u0161t\u011bnou dostate\u010dnou v\u00fdrobu energie z ostatn\u00edch zdroj\u016f."}, "45": {"1": "Z\u00e1le\u017e\u00ed o co by se jednalo. Podporuji lok\u00e1ln\u00ed a region\u00e1ln\u00ed referenda. Celost\u00e1tn\u00ed referendum, nap\u0159\u00edklad o vystoupen\u00ed z mezin\u00e1rodn\u00edch insituc\u00ed, (nap\u0159. EU) nepova\u017euji za moudr\u00e9.", "2": "Zav\u00e1zali jsme se k tomu.", "3": "Eviden\u010dn\u00ed povinnost ne\u00fam\u011brn\u011b zat\u011b\u017euje drobn\u00e9 podnikatel\u00e9 hlavn\u011b 3. a 4. vlna. EET pro OSV\u010c podnikaj\u00edc\u00ed mimo provozovny pova\u017euji za zbyte\u010dnou byrokracii, kter\u00e1 zat\u00ed\u017e\u00ed poctiv\u00e9 a podvodn\u00edky odhalit nepom\u016f\u017ee.", "5": "EU nen\u00ed dokonal\u00e1 instituce, m\u011bla by se reformovat, nap\u0159. sn\u00ed\u017eit byrokratickou z\u00e1te\u017e, \u0159e\u0161it dv\u011b s\u00eddla, dotace, aj.  Na druhou stranu, vn\u00edm\u00e1m na\u0161e \u010dlenstv\u00ed za velk\u00fd p\u0159\u00ednos, nap\u0159\u00edklad v oblasti vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a v\u011bdy (projekty Erasmus+), investice do vybaven\u00ed \u0161kol, opravy silnic, investice do nemocnic, infrastruktury, atd.", "6": "N\u011bkter\u00e9 v\u011bci ano, nap\u0159. minim\u00e1ln\u00ed azylov\u00e1 kriteria by m\u011bla b\u00fdt jednotn\u00e1. Ale n\u011bkter\u00e9 v\u011bci si mus\u00ed ur\u010dit ty st\u00e1ty, kter\u00e9 tvo\u0159\u00ed hranice EU.", "7": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je z jak\u00fdch d\u016fvod\u016f lid\u00e9 \u017e\u00e1daj\u00ed o azyl, politick\u00fdch \u010di ekonomick\u00fdch. V \u010cR m\u00e1me minimum muslimsk\u00fdch uprchl\u00edk\u016f, proto\u017ee jsme sp\u00ed\u0161 tranzitn\u00ed zem\u00ed.", "10": "Mo\u017enost voln\u00e9ho pohybu a obchodov\u00e1n\u00ed je pro n\u00e1s jako jednotlivce i podnikatele velk\u00fdm p\u0159\u00ednosem.", "11": "Da\u0148 by se m\u011bla platit tam, kde je vytvo\u0159en zisk.", "12": "Rou\u0161kovn\u00e9m si vl\u00e1dn\u00ed koalice sna\u017e\u00ed kupovat hlasy senior\u016f. Ur\u010dit\u011b nem\u011bl b\u00fdt uplatn\u011bn plo\u0161n\u011b. Tento krok je nezodpov\u011bdny, zat\u00ed\u017e\u00ed st\u00e1tn\u00ed kasu a doplat\u00ed na to na\u0161e d\u011bti. Senio\u0159i by m\u011bli m\u00edt d\u016fstojn\u00fd d\u016fchod, tento krok mus\u00ed ale b\u00fdt koncep\u010dn\u00ed.", "13": "Tato t\u00e9ma je komplexn\u011bj\u0161\u00ed, a ned\u00e1 se redukovat na odpove\u010f jen ano \u010di ne. Zat\u00edm \u0159\u00edk\u00e1m ne. Je nutn\u00e1 celkov\u00e1 reforma \u0161kolstv\u00ed.", "15": "Ot\u00e1zka je, jakou bude m\u00edt sektorov\u00e1 da\u0148 pro banky podobu. Z\u00e1rove\u0148 je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby na tento krok nedoplatil \u0159adov\u00fd klient bank (nap\u0159. vzrostou \u00farokov\u00e9 m\u00edry a poplatky u p\u016fj\u010dek a dal\u0161\u00edch finan\u010dn\u00edch produkt\u016f). Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby zisky neodt\u00e9kaly z \u010cesk\u00e9 republiky a banky reinvestovaly i u n\u00e1s.", "17": "Ob\u00e1v\u00e1 se \u017ee v dob\u011b v\u00e1lky jdou ve\u0161ker\u00e1 pravidla stranou a velmoci si budou d\u011blat v\u011bci po sv\u00e9m, jak u\u017e jsme tomu byli \u010dasto sv\u011bdky.", "21": "Tato ot\u00e1zka je komplexn\u011bj\u0161\u00ed a ned\u00e1 se odpov\u011bd\u011bt jen ano \u010di ne. Je d\u016fle\u017eit\u00e1 ur\u010dit\u00e1 solidarita se soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edmi.", "23": "Na tuto ot\u00e1zku nelze jednodu\u0161e odpov\u011bd\u011bt. Je d\u016fle\u017eit\u00e9, by se lid\u00e9 vr\u00e1tili do aktivn\u00edho ekonomick\u00e9ho \u017eivota, na druhou stranu, plo\u0161n\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed dlu\u017en\u00edk\u016f by znamenalo zdra\u017een\u00ed p\u016fj\u010dek.", "25": "Ekologick\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e z v\u00fdroby biopaliv je vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e jej\u00ed ekologick\u00fd p\u0159\u00ednos.", "27": "Planetu m\u00e1me jen jednu a m\u011bli bychom se o n\u00ed starat, i o budoucnost na\u0161ich d\u011bt\u00ed.", "28": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b pot\u0159ebujeme podpo\u0159it \u010desk\u00e9 podniky a lidi. Zachovala bych to tak jak to te\u010f je.", "32": "Jako voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt v m\u011bstech, kde je vy\u0161\u0161\u00ed romsk\u00e1 komunita a je o tento p\u0159edm\u011bt z\u00e1jem.", "33": "Mus\u00ed pro to b\u00fdt jasn\u00fd legislativn\u00ed r\u00e1mec. Je \u0159ada lid\u00ed, kte\u0159\u00ed konop\u00ed p\u011bstuj\u00ed ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f a dost\u00e1vaj\u00ed se do konfliktu se z\u00e1konem.", "35": "Z\u00e1le\u017e\u00ed za jak\u00fdch podm\u00ednek. St\u00e1t by m\u011bl dostate\u010dn\u011b finan\u010dn\u011b ohodnotit mlad\u00e9 zdravotn\u00edky, aby neodch\u00e1zeli do ciziny.", "38": "Z t\u011bch n\u00e1rodn\u00edch podnik\u016f u\u017e n\u00e1m nic nezbyde.", "40": "D\u00edt\u011b by nem\u011blo b\u00fdt penalizov\u00e1n\u00e9 za nekompetentn\u00edho rodi\u010de. \nTuto z\u00e1lohu liment\u016f by ale vl\u00e1da pak m\u011bla vym\u00e1hat od neplat\u00edc\u00edho rodi\u010de.", "41": "Vl\u00e1da by m\u011bla zachovat a finan\u010dn\u011b podporovat d\u011btsk\u00e9 skupiny, kter\u00e9 hodl\u00e1 od roku 2024 zru\u0161it, nechce je nad\u00e1le financovat. D\u011btsk\u00e9 skupiny maj\u00ed nahradit  jesle, kter\u00e9 ale poskytuj\u00ed jinou formu p\u00e9\u010de. \u0158ada rodin nebude m\u00edt mo\u017enost sv\u00e9 d\u00edt\u011b n\u011bkam um\u00edstit  a mnoho lid\u00ed p\u0159\u00edjde o pr\u00e1ci.", "42": "Pova\u017euji Sen\u00e1t za \u00fastavn\u00ed pojistku demokracie", "44": "Jsme mal\u00e1 zem, z\u00e1le\u017eelo by o jak\u00e9 instituce by se jednalo.", "51": "V\u011b\u0159\u00edm, \u017ee jsou i jin\u00e9 zp\u016fsoby jak bojovt se suchem.", "52": "Tato instituce by m\u011bla b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e1 a nev\u00e1zan\u00e1 na \u017e\u00e1dn\u00e9 ministerstvo."}, "20": {"2": "P\u0159\u00edpadn\u00fd p\u0159echod na Euro  bych doporu\u010dil a\u017e po stabilizaci vztahu v EU", "5": "Ale EU pot\u0159ebuje z\u00e1sadn\u00ed reformu", "7": "N\u00e1bo\u017eenstv\u00ed nem\u016f\u017ee b\u00fdt d\u016fvodem odm\u00edtnut\u00ed \u010dlov\u011bka, kter\u00fd skute\u010dn\u011b pomoc pot\u0159ebuje, t\u00edm m\u00e9n\u011b d\u00edt\u011bte", "9": "Ale NATO pot\u0159ebuje z\u00e1sadn\u00ed reformu", "12": "C\u00edlenou podporu pro skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00e9 podporuji, plo\u0161n\u00e9 p\u0159\u00edsp\u011bvky i pro nepot\u0159ebn\u00e9 nepodporuji", "22": "M\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nost exekutor\u016f nic ne\u0159e\u0161\u00ed. V\u00fdkon exekuce by m\u011bl p\u0159ej\u00edt do rukou st\u00e1tu a m\u011bl by b\u00fdt nastaven tak, \u017ee n\u00e1klady exekuce budou \u00fam\u011brn\u00e9 vym\u00e1han\u00e9 \u010d\u00e1stce a syst\u00e9m nebude likvidovat i lidi, kte\u0159\u00ed se do soukol\u00ed dostali ne vlastn\u00ed vinnou", "33": "Co je vlastn\u00ed spot\u0159eba ?", "36": "Pokud u\u017e rozhodneme o p\u0159ijet\u00ed cizince, tak je d\u016fle\u017eit\u00e1 co nejrychlej\u0161\u00ed jeho integrace", "40": "Ale sou\u010dasn\u011b je tvrd\u011b vym\u00e1hat po neplati\u010di, pokud se vyh\u00fdb\u00e1 \u00famysln\u011b", "41": "D\u011bti do 3 let by m\u011bly b\u00fdt v p\u00e9\u010di rodi\u010d\u016f, je to obdob\u00ed, kdy se nau\u010d\u00ed nejv\u00edce", "43": "Nejsem pro n\u00e1bo\u017eenskou diskriminaci,ale  mus\u00ed b\u00fdt zaji\u0161t\u011bno, \u017ee \u00fazem\u00ed jak\u00e9koliv modlitebny z\u016fstane \u00fazem\u00edm tohoto st\u00e1tu a budou se na n\u011b vztahovat z\u00e1kony tohoto st\u00e1tu a takto to bude danou n\u00e1bo\u017eenskou obci zde i v zahrani\u010d\u00ed respektov\u00e1no. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b bych stavby neschvaloval.", "45": "Ot\u00e1zka je polo\u017eena \u0161patn\u011b. Pokud pan Vystr\u010dil m\u011bl ke sv\u00e9 cest\u011b pot\u0159ebn\u00e9 schv\u00e1len\u00ed Sen\u00e1tu v souladu s jednac\u00edm \u0159\u00e1dem a Sen\u00e1t tak p\u0159evzal politickou odpov\u011bdnost za tuto cestu p\u0159i znalosti v\u0161ech pro a proti, je cesta v po\u0159\u00e1dku. Na druhou stranu se nen\u00ed mo\u017eno ani divit reakci \u010c\u00edny,", "47": "\u010cesk\u00e1 republika by m\u011bla vybrat nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00edho dodavatele.", "50": "I tak je to \u00fakol nad na\u0161e s\u00edly", "51": "P\u0159\u00edpadn\u00e1 stavba p\u0159ehrad m\u016f\u017ee b\u00fdt jen jednou z aktivit komplexn\u00edho \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9mu. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee v boji se suchem je t\u0159eba u\u017e\u00edt jin\u00e9 formy."}, "36": {}, "174": {"1": "Nap\u0159. 350000 jako na Slovensku", "11": "Nejen Google a Facebook", "30": "Ale jsem pro o\u010dkov\u00e1n\u00ed."}, "190": {"6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl s\u00e1m rozhodnout, koho si do sv\u00e9 zem\u011b pust\u00ed a koho nikoli", "7": "Je mnoho muslimsk\u00fdch zem\u00ed, bohat\u0161\u00edch ne\u017e je na\u0161e a proto by m\u011bli sm\u011b\u0159ovat do t\u011bch zem\u00ed, kter\u00e1 je jim i vzhledem k n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed bli\u017e\u0161\u00ed. Jen tam by si nemohli z\u0159ejm\u011b dovolovat tolik jako si dovoluj\u00ed v Evrop\u011b. Tam se mus\u00ed p\u0159izp\u016fsobit nejen zp\u016fsobu \u017eivota, ale i n\u00e1bo\u017eenstv\u00edm hostitelsk\u00e9 zem\u011b.", "9": "To je naprost\u00e1 blbost", "10": "Pokud se EU vr\u00e1t\u00ed ke sv\u00fdm ko\u0159en\u016fm, voln\u00e9mu pohybu osob, slu\u017eeb a kapit\u00e1lu, tak s t\u00edm nem\u00e1m probl\u00e9m", "12": "V\u00edte to je jako pt\u00e1t se n\u011bkoho zda mu vad\u00ed, \u017ee se zvedne cena rohl\u00edku nap\u0159\u00edklad o t\u0159i koruny, kdo vyd\u011bl\u00e1v\u00e1 m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b 10.000,- K\u010d tomu se bude zd\u00e1t toto zdra\u017een\u00ed velk\u00e9, kdo 50.000,-K\u010d, ten to p\u0159ejde ml\u010dky. Tak\u017ee u\u017e d\u00e1vno m\u011blo m\u00edt MPSV zmapovav\u00e1no jak\u00e9 dopady a na jak\u00e9 skupiny to c\u00edlit, proto\u017ee byly t\u011bmi nejposti\u017een\u011bj\u0161\u00edmi. No a napad\u00e1 mne jen \u0159e\u010dnick\u00e1 ot\u00e1zka, \" kdo nem\u011bl stres spojen\u00fd s epidemi\u00ed nov\u00e9ho koronaviru v t\u00e9to zemi\" ?", "13": "Nejsem si jist, zda je dob\u0159e nem\u00edt \u0161koln\u00e9, proto\u017ee zn\u00e1me nap\u0159\u00edklad situaci , jak je to s vystudovan\u00fdmi l\u00e9ka\u0159i a jejich odchody do zahrani\u010d\u00ed, tak\u017ee ur\u010dit\u011b by to cht\u011blo systemati\u010dt\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, nap\u0159. stanovit jim p\u0159ed odchodem do zahrani\u010d\u00ed dobu, po kterou by museli pracovat v na\u0161ich za\u0159\u00edzen\u00edch od A\u0161e, po T\u0159inec", "17": "Kdo komukoli z n\u00e1s dal pr\u00e1vo vz\u00edt n\u011bkomu \u017eivot a kdo si mysl\u00ed, \u017ee nastavil krit\u00e9ria spravedliv\u00e1", "20": "Ru\u0161it si mysl\u00edm nikoli, ale nesm\u00ed se st\u00e1t kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed n\u00e1strojem k \u0161ikan\u011b", "23": "Nejsem si jist, \u017ee by to bylo spr\u00e1vn\u00e9.", "24": "M\u00e1me si nedobrou zku\u0161enost, ale p\u0159esto ano, jen je\u0161t\u011b k tomu doladit kroky v \u00fastav\u011b, aby se president nechoval jako monarcha, nota bene, kdy\u017e mu sn\u011bmovna leze .........", "30": "Tady se budou asi n\u00e1zory r\u016fznit, ale moje generace byla povinn\u011b o\u010dkov\u00e1na a nezn\u00e1m ze sv\u00e9ho okol\u00ed, \u010di spolu\u017e\u00e1k\u016f, \u017ee by to n\u011bkoho ohrozilo na \u017eivot\u011b", "31": "Mysl\u00edm si, \u017ee tyto skupiny by m\u011bly b\u00fdt v\u011bt\u0161inovou spole\u010dnost\u00ed tolerov\u00e1ny, co\u017e se stalo. Nav\u00edc co sv\u011bt sv\u011btem stoj\u00ed, vznik\u00e1 nov\u00fd \u017eivot jen spojen\u00edm mu\u017ee a \u017eeny a tak se do toho p\u0159\u00edrod\u011b neple\u0165me", "33": "Jsem proti jak\u00e9mukoli u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed drog, ale p\u0159ipou\u0161t\u00edm, \u017ee mnoh\u00fdm l\u00e9ky z konop\u00ed pom\u00e1haj\u00ed", "35": "Nebo vytv\u00e1\u0159et prost\u0159ed\u00ed, aby t\u011bchto lid\u00ed bylo na trhu pr\u00e1ce dostatek. Tedy motivovat na\u0161e zam\u011bstnavatele nap\u0159\u00edklad sni\u017eov\u00e1n\u00edm  odvod\u016f, nebo\u0165 cena pr\u00e1ce je st\u00e1le v na\u0161\u00ed zemi p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e1", "37": "V\u00fd\u0161e pokut je velmi n\u00edzk\u00e1 a mohli bychom se pod\u00edvat jen na sousedn\u00ed Slovensko, tam pokuta ji\u017e citeln\u011b zas\u00e1hne ka\u017ed\u00e9ho \u0159idi\u010de, u n\u00e1s zejm\u00e9na pro cizince je v\u00fd\u0161e pokut \u00fasm\u011bvn\u00e1", "40": "To jen vytvo\u0159\u00edme dal\u0161\u00ed \u010dernou d\u00edru na pen\u00edze da\u0148ov\u00e9ho poplatn\u00edka. Nav\u00edc n\u00e1\u0161 st\u00e1t jako vymaha\u010d aliment\u016f, to je poh\u00e1dka, bohu\u017eel s nedobr\u00fdm koncem", "41": "Sp\u00ed\u0161e pos\u00edlit rozpo\u010dty m\u011bst a obc\u00ed a ony si ji\u017e podporou t\u011bchto slu\u017eeb porad\u00ed daleko l\u00e9pe, ne\u017e v\u0161eobj\u00edmaj\u00edc\u00ed st\u00e1t", "42": "Sen\u00e1t, je nezbytn\u00e1 pojistka na\u0161eho \u00fastavn\u00edho syst\u00e9mu. Sen\u00e1t lze p\u0159irovnat\nk ru\u010dn\u00ed brzd\u011b u auta. V\u00edme, \u017ee tam je, mysl\u00edme si, \u017ee je k ni\u010demu, ale v nouzi\nnejvy\u0161\u0161\u00ed je mo\u017eno za ni zat\u00e1hnout a zabr\u00e1nit ne\u0161t\u011bst\u00ed!", "43": "Mo\u017en\u00e1 bychom se mohli bavit recipro\u010dn\u011b, kolik kostel\u016f vyroste v muslimsk\u00fdch zem\u00edch, tolik me\u0161it vyroste v zem\u00edch, kter\u00e9 se je\u0161t\u011b p\u0159ed l\u00e9ty tak hrd\u011b hl\u00e1sily k tomu,  \u017ee vyrostly na k\u0159es\u0165ansko-judaistick\u00fdch kulturn\u00edch z\u00e1kladech.", "44": "Mysl\u00edm si, \u017ee pr\u00e1v\u011b Moravskoslezsk\u00fd kraj by p\u0159iv\u00edtal r\u00e1d n\u011bjakou st\u00e1tn\u00ed instituci, budu li \u0161kodolib\u00fd i pro ministerstvo financ\u00ed bychom zde na\u0161li m\u00edsto, stejn\u011b tak pro ministerstvo zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Slu\u0161el by i  B\u00e1\u0148sk\u00fd \u00fa\u0159ad \u010di  Nejvy\u0161\u0161\u00ed kontroln\u00ed \u00fa\u0159ad.", "45": "Jsme mal\u00e1 zem\u011b a zahrani\u010dn\u00ed politika by m\u011bla zn\u00edt jedn\u00edm hlasem a ne jako na ble\u0161\u00edm trhu, vl\u00e1da, sen\u00e1t a koneckonc\u016f i president a ka\u017ed\u00fd jinak. Je t\u0159eba m\u00edt kone\u010dn\u011b rovnou p\u00e1te\u0159 a zn\u00edt jedn\u00edm hlasem. Jen si mysl\u00edm budeme pro v\u0161echny v\u011brohodn\u00fdmi partnery.", "46": "Podporovat ano, ale vyhla\u0161ov\u00e1n\u00edm n\u00e1rodn\u00edch program\u016f pro m\u011bsta a obce a nesvazovat je nesmysln\u00fdmi podm\u00ednkami, jako se da\u0159\u00ed MPSV. Stanovte definici soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed a ti dole to ur\u010dit\u011b zvl\u00e1dnou, nejsou o nic m\u00e9n\u011b gramotn\u00ed ne\u017e na ministerstvech, ale hlavn\u011b v\u011bd\u00ed jak\u00e1 u nich pot\u0159eba tohoto bydlen\u00ed. Nav\u00edc soci\u00e1ln\u00ed bydlen\u00ed nadefinujte, jako podpora startovac\u00edho bydlen\u00ed mlad\u00fdch rodin, aby nemusely se z mal\u00fdch m\u011bst a obc\u00ed st\u011bhovat do velk\u00fdch aglomerac\u00ed a tam \u017e\u00edt stejn\u011b na jej\u00edm okraji", "47": "Vy\u0159azovat n\u011bkoho je v dne\u0161n\u00edm sv\u011bt\u011b dle mne hloupost. \u010c\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed konkurence, t\u00edm lep\u0161\u00ed cena koncov\u00e9ho odb\u011bratele. Koneckonc\u016f na wikipedii najdete,  \u017ee Mise MAAE v roce 1996 konstatovala, \u017ee kombinace z\u00e1padn\u00ed a v\u00fdchodn\u00ed techniky / Rusko a USA/ byly v projektu pe\u010dliv\u011b zv\u00e1\u017eeny a podle n\u00e1zoru mise v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech kombinace obou technik dokonce vedla ke zv\u00fd\u0161en\u00ed bezpe\u010dnosti.", "49": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee do  region\u016f, kter\u00e9 budou t\u00edmto koncem t\u011b\u017eby dot\u010deny, nasm\u011b\u0159uje st\u00e1t masivn\u00ed investice, aby lid\u00e9, kte\u0159\u00ed p\u0159ijdou o pr\u00e1ci mohli n\u011bjakou d\u016fstojnou zase naj\u00edt.", "50": "Plat\u00ed p\u0159\u00edslov\u00ed \" sp\u011bchej pomalu\"", "51": "p\u0159ehrady by m\u011bly b\u00fdt ne d\u016fle\u017eit\u00fdm n\u00e1strojem, ale jedn\u00edm z mnoha, kup\u0159\u00edkladu i zm\u011bna v zem\u011bd\u011blsk\u00e9 politice p\u016fjde ruku v ruce v boji se suchem, mluv\u00edme jak na kolovr\u00e1tku, \u017ee je pot\u0159eba omezit plochy kuku\u0159ice a \u0159epky a sta\u010d\u00ed se prolet\u011bt nad na\u0161\u00ed krajinou a nic se nezm\u011bnilo, snad jen ztloustly materi\u00e1ly vyd\u00e1van\u00e9 ministerstvy pro boj se suchem", "52": "Nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor na tuto instituci. Pod\u00edvejte se na novou m\u00f3du hon na starosty a jejich kriminalizov\u00e1n\u00ed. I kdy\u017e soud vyhraj\u00ed, tak je ne\u010dek\u00e1  \u017e\u00e1dn\u00e1 satisfakce ze strany st\u00e1tu, z\u016fstalo jen na\u0159\u010den\u00ed pachu\u0165. T\u00edm se nechci zast\u00e1vat ne\u0161var\u016f na kter\u00e9 sm\u011b\u0159uje va\u0161e ot\u00e1zka, nech\u0165 jsou vin\u00edci pohn\u00e1n\u00ed k zodpov\u011bdnosti, ale stejn\u011b tak jako oznamovatel\u00e9, pokud se dan\u00fd skutek neprok\u00e1\u017ee."}, "2": {"2": "P\u0159ed p\u0159istoupen\u00edm \u010cR by m\u011bla existovat jasn\u00e1 pravidla pro bankroty st\u00e1t\u016f a bank a d\u016fv\u011bryhodn\u00e1 spole\u010dn\u00e1 pravidla pro st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010dty st\u00e1t\u016f euroz\u00f3ny. Evropsk\u00fd stabiliza\u010dn\u00ed mechanismus by m\u011bl v\u00edce zohlednit pozici ekonomicky slab\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f.", "3": "EET je p\u0159edra\u017een\u00fd a netransparentn\u011b zadan\u00fd projekt. Ale st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1va pot\u0159ebuje b\u00fdt elektronizovan\u00e1, proto je t\u0159eba nyn\u00ed EET omezit a n\u00e1sledn\u011b nahradit.", "11": "Jedn\u00edm z po\u017eadavk\u016f Pir\u00e1t\u016f je zaveden\u00ed digit\u00e1ln\u00ed dan\u011b na evropsk\u00e9 \u00farovni, kter\u00e9 probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed syst\u00e9mov\u011b.", "12": "Pir\u00e1ti podporuj\u00ed z\u00e1kon o valorizaci d\u016fchod\u016f, kde vych\u00e1z\u00ed nav\u00fd\u0161en\u00ed o 10 tis\u00edc za rok. Nevid\u00ed v\u0161ak d\u016fvod pro jednor\u00e1zovou d\u00e1vku ve chv\u00edli, kdy se v\u00fdrazn\u011b zhor\u0161ila ekonomick\u00e1 situace.", "13": "Pir\u00e1ti usiluj\u00ed o odstran\u011bn\u00ed bari\u00e9r, kter\u00e9 br\u00e1n\u00ed v p\u0159\u00edstupu ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Nen\u00ed \u00fa\u010deln\u00e9 zhor\u0161ovat dostupnost vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zaveden\u00edm \u0161koln\u00e9ho. Naopak je t\u0159eba umo\u017enit student\u016fm ze v\u0161ech soci\u00e1ln\u00edch vrstev, aby z\u00edskali vzd\u011bl\u00e1n\u00ed bez zadlu\u017een\u00ed.", "16": "Je t\u0159eba m\u00edt zaru\u010den\u00fd minim\u00e1ln\u00ed d\u016fchod a zv\u00fd\u0161en\u00ed d\u016fchod\u016f ni\u017e\u0161\u00edch ne\u017e 75 % minim\u00e1ln\u00ed mzdy a valorizace dle indexu \u017eivotn\u00edch n\u00e1klad\u016f d\u016fchodc\u016f. Syst\u00e9m je pot\u0159eba vylep\u0161it.", "17": "Je to v souladu s celoevropsk\u00fdm programem.", "18": "Nen\u00ed podstatn\u00e1 v\u00fd\u0161e limitu, ale transparentnost ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek.", "26": "Odm\u00edt\u00e1me tlak v\u0161ech energetick\u00fdch lobby. Prosazujeme vyv\u00e1\u017een\u00fd energetick\u00fd mix s rozumn\u00fdm zastoupen\u00edm v\u011bt\u0161iny typ\u016f zdroj\u016f, chceme d\u016fsledn\u011b po\u010d\u00edtat se v\u0161emi pozitivn\u00edmi i negativn\u00edmi dopady jednotliv\u00fdch druh\u016f v\u00fdroby a rozhodovat se racion\u00e1ln\u011b.", "30": "Ale po\u017eadujeme zachov\u00e1n\u00ed smyslupln\u00e9ho opat\u0159en\u00ed v oblasti ve\u0159ejn\u00e9ho zdrav\u00ed, kter\u00fdm je vy\u017eadov\u00e1n\u00ed o\u010dkov\u00e1n\u00ed zdrav\u00fdch d\u011bt\u00ed p\u0159ed jejich p\u0159ijet\u00edm do mate\u0159sk\u00e9 \u0161kolky.", "44": "Ale podm\u00ednkou je digitalizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "48": "Ale za podm\u00ednky dodr\u017een\u00ed transparentnosti zak\u00e1zky", "49": "Ano, ale s jasn\u00fdm pl\u00e1nem \u00fatlumu t\u011b\u017eby a s n\u00e1vrhem, jak pomoci zasa\u017een\u00fdm region\u016fm."}, "75": {"2": "Jsem pro zaveden\u00ed EURA ve st\u0159edn\u011b \u010di dlouhodob\u00e9m horizontu.", "4": "Ano, mysl\u00edm, \u017ee by to m\u011blo b\u00fdt mo\u017en\u00e9", "5": "Rozhodn\u011b ne. Vystoupen\u00ed z EU by byla hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 katastrofa a to rozhodn\u011b nen\u00ed v z\u00e1jmu \u010cR.", "6": "Realita ukazuje, \u017ee dos\u00e1hnout shody v t\u00e9to oblasti na \u00farovni cel\u00e9 EU je prakticky nemo\u017en\u00e9.", "7": "Pokud k tomu existuj\u00ed relevantn\u00ed d\u016fvody, \u010cR by m\u011bla b\u00fdt schopna pomoci rozumn\u00e9mu mno\u017estv\u00ed lid\u00ed. Na mysli m\u00e1m aktu\u00e1ln\u011b nap\u0159. d\u011bti v uprchlick\u00fdch t\u00e1borech.", "8": "Mysl\u00edm, \u017ee ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia pln\u00ed d\u016fle\u017eitou roli a jejich svoboda nesm\u00ed b\u00fdt dot\u010dena.", "9": "Mysl\u00edm, \u017ee k vystoupen\u00ed neexistuje \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod.", "10": "Voln\u00fd pohyb osob, p\u0159es v\u0161echny probl\u00e9my, kter\u00e9 m\u016f\u017ee zp\u016fsobovat, je pro m\u011b jeden ze symbol\u016f EU.", "11": "Rozhodn\u011b ano!!T\u00e9ma je pro \u010cSSD z\u00e1sadn\u00ed.", "13": "Rozhodn\u011b ne. Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed m\u00e1 b\u00fdt dostupn\u00e9 pro v\u0161echny bez rozd\u00edlu.", "14": "Zvl\u00e1\u0161\u0165 v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e1 dobr\u00e1\u00e1 ochrana zam\u011bstnanc\u016f.", "15": "Ur\u010dit\u011b ano. Alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b by tak mohla kompenzovat odliv divident do zahrani\u010d\u00ed, kter\u00fd \u010din\u00ed p\u0159es 300 mld k\u010d ro\u010dn\u011b.", "16": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je umo\u017enit t\u011bm, co cht\u011bj\u00ed pracovat, aby tak mohli \u010dinit i ve vy\u0161\u0161\u00edm v\u011bku.", "17": "Obecn\u011b zbran\u011b by se m\u011bly regulovat. Ty \"chyt\u0159ej\u0161\u00ed\" snad je\u0161t\u011b o to v\u00edce..", "21": "Zcela ur\u010dit\u011b, je to jedna ze z\u00e1kladn\u00edch priorit \u010cSSD.", "26": "Mus\u00ed se ale jednat o rozumnou podporu, nikoliv exces jako u sol\u00e1r\u016f.", "27": "Ur\u010dit\u011b ano.", "28": "Mysl\u00edm, \u017ee \u010cR by mohla pom\u00e1hat je\u0161t\u011b v\u00edce aktivn\u011b nap\u0159. v zem\u00edch v\u00fdchodn\u00ed Evropy \u010di na Balk\u00e1n\u011b.", "36": "To se ostatn\u011b ji\u017e d\u011bje a je to v po\u0159\u00e1dku. Znalost jazyka je z\u00e1kladn\u00edm p\u0159edpokladem \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 integrace.", "37": "Bylo by to rozhodn\u011b v\u00edce motivuj\u00edc\u00ed pro \u0159idi\u010de drah\u00fdch voz\u016f..", "38": "Nen\u00ed k tomu \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod. Pivovar prosperuje i ve \"st\u00e1tn\u00edch\" ruk\u00e1ch.", "40": "D\u011bti za to nemohou, \u017ee maj\u00ed jednoho z rodi\u010d\u016f nezodpov\u011bdn\u00e9ho.", "41": "To u\u017e se nakonec d\u011bje.", "42": "Nevid\u00edm k tomu d\u016fvod.", "44": "Dok\u00e1\u017ei si to p\u0159edstavit. Nakonec n\u011bkter\u00e9 \u00fast\u0159edn\u00ed org\u00e1ny (soudn\u00ed, kontroln\u00ed) ji\u017e s\u00eddl\u00ed v Brn\u011b.", "45": "Je\u0161t\u011b p\u0159ed m\u011bs\u00edcem jsem byl m\u00edrn\u00fdm odp\u016frcem t\u00e9to n\u00e1v\u0161t\u011bvy z d\u016fvodu respektu k jednotn\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed politice \u010cR, reakce \u010d\u00ednsk\u00e9 strany m\u011b ale mo\u017en\u00e1 donut\u00ed p\u0159ehodnotit stanovsiko.", "46": "Rozhodn\u011b ano.", "48": "Nejsem si jist ekonomickou v\u00fdhodnost\u00ed tohoto opat\u0159en\u00ed.", "49": "Pokud chceme b\u00fdt \u00fasp\u011b\u0161nou zem\u00ed, je pot\u0159eba se odpoutat od surovinov\u00fdch zdroj\u016f 19. stolet\u00ed.", "50": "Ano, \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a jeho kvalita se t\u00fdk\u00e1 n\u00e1s v\u0161ech.", "51": "Mysl\u00edm, \u017ee lze vodu v krajin\u011b zadr\u017eovat i m\u00e9n\u011b invazivn\u00edmi opat\u0159en\u00edmi."}, "146": {}, "48": {"4": "Byl by v tom hrozn\u00fd zmatek", "6": "S d\u016frazem na autonomnost rozhodnut\u00ed jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f", "7": "Azyl ud\u011blovat v\u00fdhradn\u011b p\u0159ed vstupem na na\u0161e \u00fazem\u00ed jen t\u011bm, kter\u00e9 si sami vybereme a kte\u0159\u00ed budou bezv\u00fdhradn\u011b respektovat na\u0161e z\u00e1kony, na\u0161i kulturu a budou cht\u00edt u n\u00e1s pracovat.", "13": "Mo\u017enost vystudovat i p\u0159\u00edjmov\u011b slab\u0161\u00edm vn\u00edm\u00e1m jako velmi d\u016fle\u017eit\u00e9.", "23": "Zde by m\u011bl st\u00e1t \u010d\u00e1st dluh\u016f p\u0159evz\u00edt a uspokojit \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b v\u011b\u0159itele. M\u011blo by se to kompenzovat zapojen\u00edm dlu\u017en\u00edk\u016f do ekonomick\u00e9ho syst\u00e9mu.", "29": "U\u017e se tak stalo ale t\u00edm jsou na\u0161i zem\u011bd\u011blci v nev\u00fdhod\u011b v\u016f\u010di ostatn\u00edm producent\u016fm z Evropy"}, "47": {"1": "A\u0165 se sami rozhodnou ob\u010dan\u00e9, co cht\u011bj\u00ed.", "2": "M\u00e1me svou m\u011bnu.", "3": "Mal\u00fd \u017eivnostn\u00edci by m\u011bli platit pau\u0161\u00e1ln\u00ed da\u0148.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo se rozhodnout sami.", "5": "\u017d\u00e1dn\u00fd dikt\u00e1t z Bruselu, voln\u00fd pohyb osob, slu\u017eeb, zbo\u017e\u00ed. Z\u00e1kaz dvoj\u00ed kvality potravin.", "6": "V\u0161e m\u00e1 sv\u00e9 pravidla co se t\u00fd\u010de \u017eit\u00ed v na\u0161\u00ed zemi. Nulov\u00e1 tolerance ileg\u00e1ln\u00ed migrace.", "7": "M\u00e1me sv\u00e9 ko\u0159eny a svou v\u00edru, ty nestoj\u00ed na z\u00e1kladech muslimsk\u00e9ho vyzv\u00e1n\u00ed.", "8": "\u010cT nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1, je to medi\u00e1ln\u00ed \u017eumpa, kter\u00e1 se sna\u017e\u00ed po\u0161kodit ur\u010dit\u00e9 strany a hnut\u00ed.", "9": "NATO nepln\u00ed svou povinnost. Viz \u0158ecko x Turecko.", "10": "Voln\u00fd pohyb osob, slu\u017eeb, kapit\u00e1lu a v\u011bc\u00ed.", "11": "Ka\u017ed\u00fd mus\u00ed platit dan\u011b, kdo na na\u0161em \u00fazem\u00ed podnik\u00e1.", "12": "Nenazval bych to \"rou\u0161kovn\u00e9\", ale dar d\u016fchodc\u016fm a jejich pracuj\u00edc\u00edch potomk\u016f p\u0159ed v\u00e1noci.", "13": "Ve\u0159ejn\u00e9 V\u0160 jsou placeny z dan\u00ed jejich pracuj\u00edc\u00edch rodi\u010d\u016f. Nen\u00ed d\u016fvod je platit znova.", "14": "To by se zam\u011bstnanci stali rukojm\u00edm zam\u011bstnavatele.", "15": "Spr\u00e1vn\u00e9 by bylo, kdyby banky museli \u010d\u00e1st sv\u00e9ho zisku investovat v \u010cR a ne v\u0161e odv\u00e9st do zahrani\u010d\u00ed.", "16": "V p\u0159\u00edpad\u011b n\u011bkter\u00fdch profes\u00ed si to nedok\u00e1\u017eu p\u0159edstavit.  Nap\u0159. 70 let\u00fd policista, jak zat\u00fdk\u00e1 zlo\u010dince - NE, ale 70 let\u00fd v\u00fdzkumn\u00fd pracovn\u00edk - ANO.", "22": "M\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nost by byla na m\u00edst\u011b. Cht\u011blo by to exekutory zest\u00e1tnit.", "24": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba je spravedliv\u00e1, ob\u010dan\u00e9 se vyj\u00e1d\u0159\u00ed, koho cht\u011bj\u00ed za prezidenta.", "26": "Podporovat ano, ale nikoliv sol\u00e1rn\u00ed barony. Pouze u obyvatel pro svou spot\u0159ebu.", "28": "Je t\u0159eba podporovat obyvatele \u010cR, kte\u0159\u00ed jsou ekonomicky slab\u00fd.", "30": "Nejsem l\u00e9ka\u0159, toto nedok\u00e1\u017ei plnohodnotn\u011b posoudit.", "31": "Podporuji tradi\u010dn\u00ed rodinu.", "32": "Mohou po\u0159\u00e1dat r\u016fzn\u00e9 kurzy pro z\u00e1jemce.", "33": "Jedn\u00e1 se o drogy.", "35": "Je t\u0159eba podpo\u0159it tyto pracovn\u00edky, aby neodch\u00e1zeli do zahrani\u010d\u00ed.", "36": "Cizinec, kter\u00fd zde \u017eije leg\u00e1ln\u011b a pracuje zde, odv\u00e1d\u00ed zdravotn\u00ed, soci\u00e1ln\u00ed a dan\u011b - ANO.", "37": "V\u00edce zp\u0159\u00edsnit tresty za hrub\u00e9 poru\u0161en\u00ed dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f.", "39": "Bylo by vhodn\u00e9 zkontrolovat jejich pr\u00e1ci a pot\u00e9 jim mand\u00e1t prodlou\u017eit.", "40": "Ale jen v p\u0159\u00edpad\u011b ohro\u017een\u00ed existence d\u00edt\u011bte.", "41": "D\u011bti jsou na\u0161e budoucnost.", "42": "V p\u0159\u00edpad\u011b zvolen\u00ed do Sen\u00e1tu bych podpo\u0159il jeho zru\u0161en\u00ed.", "43": "Kolik je kostel\u016f i isl\u00e1msk\u00fdch zem\u00ed???", "44": "Usnadn\u00ed to \u017eivot ob\u010dan\u016fm.", "45": "Jak to \u010cR pomohlo?", "46": "Bydlen\u00ed je t\u0159eba pro mlad\u00e9 lidi,. aby mohli zalo\u017eit rodiny.", "47": "D\u016fvod?", "49": "Ale za p\u0159edpokladu, \u017ee by jsme byli v energetice sob\u011bsta\u010dn\u00ed. Nap\u0159. jadern\u00e9 elektr\u00e1rny + sol\u00e1rn\u00ed energie dok\u00e1\u017e\u00ed uhl\u00ed nahradit.", "50": "Ale pokud dok\u00e1\u017eeme energii vyrobit pro v\u0161echny z jin\u00fdch zdroj\u016f.", "52": "Nen\u00ed d\u016fvod z\u0159izovat dal\u0161\u00ed institut."}, "183": {"1": "N\u00e1rod by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost vstoupit do politick\u00e9ho d\u011bn\u00ed v okam\u017eiku, kdy se za\u010dne vychylovat n\u011bkam mimo jeho z\u00e1jem. Slovensk\u00fd vzor nen\u00ed \u0161patn\u00fd.", "2": "Souhlas\u00edm se spole\u010dnou m\u011bnou, ale za podm\u00ednky sjednocen\u00ed p\u0159\u00edjm\u016f obyvatel euroz\u00f3ny. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b jsem proti.", "3": "V zemi je spousta poctiv\u00fdch, ale samoz\u0159ejm\u011b i nepoctiv\u00fdch OSV\u010c. Nev\u00edm pro\u010d by poctiv\u00ed m\u011bli dopl\u00e1cet na ty, kte\u0159\u00ed vyu\u017e\u00edvaj\u00ed syst\u00e9mov\u00e9 nedokonalosti a podv\u00e1d\u00ed. Trh je potom nekorektn\u00ed a neumo\u017e\u0148uje zdravou konkurenci. Na druhou stranu ale jsou obory, kter\u00e9 by m\u011bly b\u00fdt da\u0148ov\u011b zv\u00fdhodn\u011bny, nap\u0159\u00edklad region\u00e1ln\u00ed v\u00fdrobci a mal\u00e9 provozovny.", "5": "Mo\u017en\u00e1 jsme v minulosti nem\u011bli vstupovat. Vystoupen\u00ed by ale nep\u0159ineslo nic dobr\u00e9ho a n\u00e1sledky by po\u0161kodily trh i ekonomiku.", "6": "Nesystematick\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed nen\u00ed dobr\u00e9. Probl\u00e9my by se m\u011bly \u0159e\u0161it spole\u010dn\u011b na hranic\u00edch EU a ne jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "7": "Jsem pro p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f, ale pouze za podm\u00ednky, \u017ee bude zm\u011bn\u011bn soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m \u010cR. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b syst\u00e9m nahr\u00e1v\u00e1 t\u011bm, kte\u0159\u00ed nepracuj\u00ed a je pro n\u011b snadno zneu\u017eiteln\u00fd. Pracuj\u00edc\u00ed a slu\u0161n\u00ed lid\u00e9 na to pak dopl\u00e1c\u00ed. Je to n\u011bco jako obr\u00e1cen\u00fd rasismus, kdy men\u0161ina zneu\u017e\u00edv\u00e1 v\u011bt\u0161inu. V tomto syst\u00e9mu nen\u00ed p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b mo\u017en\u00e9.", "8": "\u010cT1 a \u010cT2 jsou m\u00e9 obl\u00edben\u00e9 programy :)", "9": "Sami jsme bezmocn\u00ed. Na druhou stranu kdy\u017e by nastala v\u00e1lka, kter\u00e1 by n\u00e1s p\u0159\u00edmo ohrozila, byl by to pravd\u011bpodobn\u011b konec sv\u011bta.", "12": "Je to za aktu\u00e1ln\u00ed situace zbyte\u010dn\u00e9 mrh\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edmi prost\u0159edky, kter\u00e9 v\u00edce u\u0161kod\u00ed ne\u017e pom\u016f\u017ee. Dle m\u00e9ho p\u0159\u00edli\u0161 drah\u00e1 p\u0159edvolebn\u00ed kampa\u0148.", "13": "Na druhou stranu si mysl\u00edm, \u017ee by ka\u017ed\u00fd dostudovan\u00fd student m\u011bl m\u00edt z\u00e1vazek v\u016f\u010di \u010cR v podob\u011b odpracov\u00e1n\u00ed si mo\u017enosti studovat zdarma. V p\u0159\u00edpad\u011b \u017ee by ale cht\u011bl odej\u00edt do zahrani\u010d\u00ed, m\u011bl by m\u00edt mo\u017enost se ze z\u00e1vazku vyplatit. Tento syst\u00e9m ji\u017e funguje ve spoust\u011b instituc\u00ed.", "14": "Na druhou stranu by ale m\u011bly b\u00fdt mo\u017enosti zam\u011bstnavatele v\u011bt\u0161\u00ed v p\u0159\u00edpad\u011b poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pracovn\u00ed k\u00e1zn\u011b ze strany zam\u011bstnance.", "15": "Odliv kapit\u00e1lu do zahrani\u010d\u00ed je ale velk\u00fd probl\u00e9m. Hledal bych jin\u00fd zp\u016fsob.", "16": "Hranice 65 let je dle m\u00e9ho v po\u0159\u00e1dku.", "17": "Nem\u00e1m r\u00e1d zbran\u011b. Jsem pro to, aby se \u010cesk\u00e1 arm\u00e1da soust\u0159edila sp\u00ed\u0161e na zachra\u0148ov\u00e1n\u00ed ne\u017e na zab\u00edjen\u00ed.", "18": "Syst\u00e9m nebude nikdy vyhovovat v\u0161em. Nejhor\u0161\u00ed je ho neust\u00e1le m\u011bnit.", "20": "Se zaveden\u00edm EET by se m\u011bla \u00fapln\u011b zru\u0161it povinnost dokl\u00e1dat v\u0161echna da\u0148ov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed. Ozn\u00e1men\u00ed o v\u00fd\u0161i poplatku by m\u011bl zas\u00edlat Finan\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad.", "21": "Jen by se je\u0161t\u011b v\u00edce podv\u00e1d\u011blo", "22": "Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m nen\u00ed moc dobr\u00fd a zaveden\u00ed m\u00edstn\u011b p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch exekutor\u016f by situaci je\u0161t\u011b v\u00edce zhor\u0161ilo", "23": "Z\u00e1kon je \u0161patn\u00fd a dopl\u00e1c\u00ed na n\u011bj v\u011b\u0159itel\u00e9 ze stran rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f a slu\u0161n\u00fdch lid\u00ed. Insolvence by m\u011bla b\u00fdt l\u00e9pe nastavena, aby skute\u010dn\u011b uspokojila maximum po\u0161kozen\u00fdch.", "26": "Ale ne podvody s bioplynov\u00fdmi stanicemi \u010di fotovoltaikou.", "27": "P\u0159\u00edrodu je pot\u0159eba chr\u00e1nit. V\u0161e se ale mus\u00ed d\u011blat s rozumem.", "28": "Je l\u00e9pe podporovat chud\u00e9 regiony v m\u00edst\u011b, aby lid\u00e9 v nouzi nemuseli opou\u0161t\u011bt m\u00edsta sv\u00e9ho n\u011bkolikagenera\u010dn\u00edho p\u016fsoben\u00ed.", "30": "Je to ale sp\u00ed\u0161e na aktu\u00e1ln\u00ed situaci ve zdravotnictv\u00ed v n\u00e1vaznosti na konkr\u00e9tn\u00ed choroby a to mus\u00ed posoudit sp\u00ed\u0161e odborn\u00edci.", "31": "Jsem pro uzav\u0159en\u00ed s\u0148atku se v\u0161emi pr\u00e1vy a povinnostmi, nesouhlas\u00edm ale s adopc\u00ed. Dosp\u011bl\u00ed \u010dlov\u011bk m\u00e1 m\u00edt pr\u00e1vo rozhodnout, s k\u00fdm bude sd\u00edlet sv\u016fj \u017eivot. Nezletil\u00e9 d\u00edt\u011b by ale m\u011blo vyr\u016fstat v tradi\u010dn\u00ed rodin\u011b.", "32": "M\u011bla by se podporovat v\u00fduka v\u0161ech n\u00e1\u0159e\u010d\u00ed, proto\u017ee pat\u0159\u00ed ke kulturn\u00edmu odkazu na\u0161ich p\u0159edk\u016f", "34": "Nem\u011blo by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no, ale m\u011blo by b\u00fdt omezeno", "36": "Dokonce bych to navrhoval jako podm\u00ednku pro dal\u0161\u00ed p\u016fsoben\u00ed v \u010cR", "37": "Postih by m\u011bl b\u00fdt citeln\u00fd", "38": "Hroz\u00ed jeho prod\u00e1n\u00ed do zahrani\u010d\u00ed a postupn\u00e1 likvidace", "43": "V isl\u00e1msk\u00fdch st\u00e1tech tak\u00e9 nen\u00ed povolena v\u00fdstavba kostel\u016f", "45": "Nem\u00e1m r\u00e1d patol\u00edzalstv\u00ed. \u010cR by si m\u011bla zachovat svobodu v n\u00e1zorech, s k\u00fdm bude spolupracovat a ne se pod\u0159izovat n\u00e1zoru velmoc\u00ed", "47": "\u010cR by m\u011bla dob\u0159e zva\u017eovat, koho nech\u00e1 stav\u011bt sv\u00e9 jadern\u00e9 elektr\u00e1rny", "48": "Pokud budeme energii pot\u0159ebovat, jednozna\u010dn\u011b...", "49": "Spalov\u00e1n\u00ed uhl\u00ed vid\u00edm jako neekologick\u00e9. T\u011b\u017eba m\u011bn\u00ed krajinu a vyh\u00e1n\u00ed lidi z vesnic. Na druhou stranu by se m\u011bly zp\u0159\u00edstupnit alternativn\u00ed zdroje vyt\u00e1p\u011bn\u00ed i b\u011b\u017en\u00fdm u\u017eivatel\u016fm.", "50": "Hlavn\u011b maj\u00ed b\u00fdt c\u00edle realistick\u00e9", "51": "Jsou jin\u00e9 k p\u0159\u00edrod\u011b a obc\u00edm \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsoby zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b.", "52": "M\u00e1me policii a ta by m\u011bla d\u011blat svou pr\u00e1ci"}, "101": {"1": "p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie zoufale chyb\u00ed", "2": "n\u00e1rodn\u00ed m\u011bna se jev\u00ed jako bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed, nehroz\u00ed riziko ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed \u0161patn\u00fdm hospoda\u0159en\u00edm jin\u00fdch st\u00e1t\u016f", "4": "ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed bl\u00ed\u017e k b\u011b\u017en\u00e9mu \u017eivotu ne\u017e poslanci \u010di sen\u00e1to\u0159i", "5": "sou\u010dasn\u00e1 EU je pro n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1t zna\u010dn\u011b hor\u0161\u00ed ne\u017e ta, do n\u00ed\u017e n\u00e1s l\u00e1kali", "6": "hroz\u00ed dikt\u00e1t siln\u011bj\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f v\u016f\u010di slab\u0161\u00edm", "8": "vzhledem k nekorektnosti \u010cT u\u017e ji nesleduji (politick\u00e9 po\u0159ady)", "9": "aby naplnila slib b\u00fdval\u00e9ho presidenta Havla lidem, \u017ee ji\u017e nikdy do \u017e\u00e1dn\u00e9ho paktu nevstoup\u00edme", "11": "souhlas\u00edm se zast\u00e1nci", "12": "umo\u017en\u00ed jim to n\u00e1kup l\u00e9k\u016f a ochrann\u00fdch pom\u016fcek, t\u011bch 5 rou\u0161ek a 1 respir\u00e1tor, zaslan\u00e9 Ham\u00e1\u010dkem, je sm\u011b\u0161n\u00e9", "13": "ale m\u011blo by b\u00fdt zpoplatn\u011bno z\u00e1m\u011brn\u011b ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 studium (v\u00edcekr\u00e1t opakovan\u00e9 zkou\u0161ky atd.) a p\u0159\u00edpadn\u00e1 n\u00e1hrada studijn\u00edch n\u00e1klad\u016f u t\u011bch, kte\u0159\u00ed hned po studiu odch\u00e1z\u00ed za prac\u00ed do zahrani\u010d\u00ed (a\u0165 u\u017e od studenta nebo jeho zam\u011bstnavatele)", "14": "ochrana zam\u011bstnanc\u016f", "15": "velk\u00fd \u00fanik financ\u00ed mimo republiku", "16": "vy\u0161\u0161\u00ed v\u011bk by p\u0159\u00edmo ohro\u017eoval na zdrav\u00ed pracovn\u00edky a i p\u0159\u00edpadn\u00e9 u\u017eivatele jejich pr\u00e1ce (\u0159idi\u010d busu)", "18": "pova\u017euji sou\u010dasnou v\u00fd\u0161i za dostate\u010dnou", "21": "je to b\u011b\u017en\u00e1 praxe po cel\u00e9m rozvinut\u00e9m sv\u011bt\u011b a nemaj\u00ed s t\u00edm probl\u00e9m", "22": "ale je\u0161t\u011b lep\u0161\u00ed by bylo zru\u0161en\u00ed soukrom\u00fdch exekutor\u016f, exekutor by m\u011bl b\u00fdt st\u00e1tn\u00ed zam\u011bstnanec pod pat\u0159i\u010dnou kontrolou", "24": "je to jist\u00e1 forma referenda - p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "25": "nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd p\u0159\u00ednos", "26": "ale ekonomicky v\u00fdhodn\u00fd", "27": "podpora jadern\u00e9 energetiky a snaha o omezen\u00ed leteck\u00e9ho koridoru nad republikou", "28": "ano, ale p\u0159esn\u011b c\u00edlenou a realizovanou v m\u00edst\u011b vzniku probl\u00e9mu", "31": "m\u011bli by m\u00edt mo\u017enost uzav\u0159\u00edt spole\u010dn\u00fd svazek, ale nikoliv man\u017eelstv\u00ed - to je d\u011bjinn\u011b p\u0159esn\u011b specifikov\u00e1no, adopce d\u00edt\u011bte partnera samoz\u0159ejm\u011b ano", "34": "ale striktn\u011b omezeno jeho pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed t\u0159eba specifikov\u00e1n\u00edm, kde je mo\u017eno pou\u017e\u00edt", "36": "ale op\u011bt vym\u00e1hat n\u00e1klady na integrovan\u00e9m, pokud k integraci p\u0159istupuje liknav\u011b, zn\u00e1m p\u0159\u00edpady, kdy i rodi\u010de d\u011bt\u00ed p\u0159istupuj\u00ed liknav\u011b ke vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed sv\u00fdch potomk\u016f", "37": "poru\u0161ilo by to rovnost ob\u010dan\u016f p\u0159ed z\u00e1konem", "38": "jeden z posledn\u00edch kousk\u016f \"rodinn\u00e9ho st\u0159\u00edbra\", co p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed st\u00e1tu jist\u00e9 finance", "39": "v p\u0159\u00edpad\u011b z\u00e1va\u017en\u00fdch chyb by m\u011bla b\u00fdt mo\u017enost jejich odvol\u00e1n\u00ed", "40": "ale a\u017e vy\u0159e\u0161\u00ed ot\u00e1zku efektivn\u00edho vym\u00e1h\u00e1n\u00ed", "41": "pomoc rodi\u010d\u016fm, v tomto v\u011bku z\u00e1kladn\u00ed formov\u00e1n\u00ed \u010dlov\u011bka", "42": "doposud nepln\u00ed funkci, kter\u00e1 mu byla \u00fastavou d\u00e1na. Pokud se tato situace nezlep\u0161\u00ed, byl bych pro zru\u0161en\u00ed. A to i v p\u0159\u00edpad\u011b zvolen\u00ed", "44": "ano, ale na z\u00e1klad\u011b pat\u0159i\u010dn\u00e9 rozvahy", "45": "nem\u011blo to \u017e\u00e1dnou souvislost s funkc\u00ed Sen\u00e1tu, byl to pouze truc akt", "46": "ale nap\u0159ed by m\u011blo b\u00fdt p\u0159esn\u011b specifikov\u00e1no, co je soci\u00e1ln\u00edm bydlen\u00edm. V N\u011bmecku je to t\u0159eba to, \u010d\u00edm je u n\u00e1s standartn\u00ed t\u0159\u00edpokojov\u00fd byt", "47": "m\u011bla by se p\u0159edev\u0161\u00edm up\u0159ednostnit bezpe\u010dnost, efektivita a cena \u0159e\u0161en\u00ed. P\u0159esn\u011b v tomto po\u0159ad\u00ed", "48": "energeticky d\u016fle\u017eit\u00e9 stavby by m\u011bly z\u016fstat ve vlastnictv\u00ed st\u00e1tu a tem by je samoz\u0159ejm\u011b m\u011bl financovat. Jde o tzv. kritickou infrastrukturu", "49": "ne, dokud nebude kvalitn\u011b vy\u0159e\u0161ena jeho n\u00e1hrada. A to i pro obyvatele, v sou\u010dasnosti jde st\u00e1le o nejlevn\u011bj\u0161\u00ed zdroj tepla.", "50": "proto\u017ee nelze naplnit. Z\u00e1rove\u0148 tvrd\u00edm, \u017ee evropsk\u00e9 c\u00edle n\u00e1s velmi znev\u00fdhod\u0148uj\u00ed v\u016f\u010di zbytku sv\u011bta", "51": "ale pl\u00e1novat s citem", "52": "forma agentury a jej\u00ed p\u016fsobnost mus\u00ed b\u00fdt v z\u00e1kon\u011b p\u0159esn\u011b ukotvena. Jinak hroz\u00ed korup\u010dn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed nebo mo\u017enost zneu\u017eit\u00ed t\u0159eba v obchodn\u00edm boji", "53": "Jak u koho, oproti soukrom\u00fdm fyzick\u00fdm a pr\u00e1vnick\u00fdm osob\u00e1m (s milionov\u00fdmi \u0161kodami) jsou p\u0159edstavitel\u00e9 samospr\u00e1vy za stotis\u00edcov\u00e9 \u0161kody ohro\u017eeni podstatn\u011b v\u00edce. A v\u00edce \u0161ikanov\u00e1ni."}, "141": {"1": "Mysl\u00edm, \u017ee je to velmi d\u016fle\u017eit\u00fd komponent demokracie.", "2": "P\u0159ijet\u00ed spole\u010dn\u00e9 m\u011bny je za st\u00e1vaj\u00edc\u00ed situace v EU sp\u00ed\u0161e nev\u00fdhodn\u00e9 a m\u016f\u017ee znateln\u011b naru\u0161it suverenitu zem\u011b a to i politickou.", "3": "Sp\u00ed\u0161e ne i kdy\u017e jsem v t\u00e9to ot\u00e1zce otev\u0159en\u00fd.  Nem\u00e1m pln\u00fd rozsah informac\u00ed (pro a proti), abych zde mohl u\u010dinit kategorick\u00fd z\u00e1v\u011br.", "4": "Petice je, jak jsem uvedl v\u00fd\u0161e, dle m\u00e9ho n\u00e1zoru, v\u00fdznamn\u00fd n\u00e1stroj p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie, kterou je nutn\u00e9 posilovat.  Na druh\u00e9 stran\u011b je t\u0159eba nastavit po\u017eadovan\u00e9 parametry (po\u010det podpis\u016f, nap\u0159.), aby byla petice efektivn\u00ed, mechanismus provediteln\u00fd a z\u00e1rove\u0148 aby nedoch\u00e1zelo k nadm\u011brn\u00e9mu vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed petic a zahlcen\u00ed syst\u00e9mu. To nen\u00ed jednoduch\u00fd probl\u00e9m.", "5": "Za sou\u010dasn\u00e9ho stavu a v\u00fdvoje jsem pro seri\u00f3zn\u00ed diskuzi a zv\u00e1\u017een\u00ed dal\u0161\u00edho setrv\u00e1n\u00ed v EU.  Evropsk\u00e1 unie sm\u011b\u0159uje, dle m\u00e9ho n\u00e1zoru, od ekonomick\u00e9ho seskupen\u00ed do politick\u00e9 organizace, kdy mal\u00e9 st\u00e1ty, jako ten n\u00e1\u0161, mohou b\u00fdt snadno p\u0159ehlasov\u00e1ny a t\u00edm prakticky ztratit vliv. \nRovn\u011b\u017e se mi zd\u00e1, \u017ee Evropsk\u00e1 Unie se stala, a snad i od po\u010d\u00e1tku byla, trojsk\u00fdm kon\u011bm pro prosazovan\u00ed ekonomick\u00fdch c\u00edl\u016f velk\u00fdch ekonomik prost\u0159ednictv\u00edm na\u0159\u00edzen\u00ed EU.  Relativn\u00ed \u00fapadek na\u0161\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 a zem\u011bd\u011blsk\u00e9 v\u00fdroby (zd\u016fraz\u0148uji relativn\u00ed, tj. ve srovn\u00e1n\u00ed nap\u0159. s N\u011bmeckem) jsou toho d\u016fkazem.  Viz. jsmezdedoma.cz.\nPokud se EU od z\u00e1klad\u016f nezreformuje, bude dal\u0161\u00ed setrv\u00e1n\u00ed v EU pro n\u00e1s velmi problematick\u00e9.", "6": "P\u0159edev\u0161\u00edm je t\u0159eba \u0159e\u0161it p\u0159\u00ed\u010diny migrace, za kterou jsou hlavn\u011b zodpov\u011bdn\u00e9 b\u00fdval\u00e9 koloni\u00e1ln\u00ed mocnosti a sebedestruktivn\u00ed honba za st\u00e1le v\u011bt\u0161\u00edmi zisky.  P\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed migrant\u016f \u010di uprchl\u00edk\u016f nic nevy\u0159e\u0161\u00ed.  Souhlas\u00edm, \u017ee je t\u0159eba koordinovan\u011b \u0159e\u0161it uprchlickou krizi, nikoliv v\u0161ak alibistick\u00fdm p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00edm, ale identifikac\u00ed p\u0159\u00ed\u010din (tedy co tuto krizi zp\u016fsobuje) a jejich odstran\u011bn\u00edm.\nPokud jde o ud\u011blen\u00ed nebo neud\u011blen\u00ed nap\u0159. azylu,  to je svrchovan\u00e9 pr\u00e1vo ka\u017ed\u00e9 zem\u011b, tedy i \u010cesk\u00e9 republiky, a zde nem\u00e1 m\u00edt EU \u017e\u00e1dn\u00e9 slovo.", "7": "Zde je pot\u0159eba zna\u010dn\u00e9 opatrnosti a postupovat p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu v souladu s na\u0161imi z\u00e1kony.  Obecn\u011b, ka\u017ed\u00e1 intolerantn\u00ed a iracion\u00e1ln\u00ed ideologie je nebezpe\u010dn\u00e1 pro demokracii a pr\u00e1vn\u00ed st\u00e1t, dostane-li se k moci.  K netolerantn\u00edm ideologi\u00edm se \u0159ad\u00ed nap\u0159\u00edklad nacismus, komunismus \u010di n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, a\u0165 je jak\u00e9koliv, kter\u00e9 je nav\u00edc iracion\u00e1ln\u00ed. Hodnocen\u00ed jedince nebo rozhodov\u00e1n\u00ed o n\u011bm pouze na z\u00e1klad\u011b jeho n\u00e1zoru \u010di p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed m\u016f\u017ee rovn\u011b\u017e ohro\u017eovat demokracii jako takovou. Obez\u0159etnost je ov\u0161em v p\u0159\u00edpad\u011b radik\u00e1ln\u00edho isl\u00e1mu definitivn\u011b na m\u00edst\u011b.", "8": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee \u010cek\u00e1 televize nen\u00ed ani dnes dostate\u010dn\u011b nez\u00e1visl\u00e1 a tato nez\u00e1vislost by m\u011bla b\u00fdt je\u0161t\u011b v\u00edce pos\u00edlena, tak, aby byl omezen jak\u00fdkoliv vliv mocensk\u00fdch a politick\u00fdch struktur.", "9": "Moment\u00e1ln\u011b si mysl\u00edm, \u017ee ne. Na druh\u00e9 stran\u011b je t\u0159eba zabra\u0148ovat eskalaci n\u00e1sil\u00ed a konfronta\u010dn\u00ed snahy na v\u0161ech stran\u00e1ch. \nOcituji zde Karla Havl\u00ed\u010dka Borovsk\u00e9ho z Tyrolsk\u00fdch Elegi\u00ed: \n\u201eHory, sk\u00e1ly ohromn\u011bj\u0161\u00ed je\u0161t\u011b ne\u017e jest hloupos\u0165 mezi n\u00e1rody, vedle cesty propas\u0165 bezedn\u00e1 jak dr\u017eka arm\u00e1dy.\u201c", "10": "Pokud budeme i nad\u00e1le \u010dleny EU, pak ano. Pokud dojde k vystoupen\u00ed z EU, tak ne.", "11": "St\u00e1t mus\u00ed zd\u016fvodnit jak\u00e9koliv zaveden\u00ed dan\u00ed a to nejenom ve vztahu k ob\u010dan\u016fm ale ve vztahu ke komukoliv, koho se chyst\u00e1 zdanit.  Deficity, nevyrovnan\u00e9 rozpo\u010dty, nezodpov\u011bdn\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s pen\u011bzi da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edku nemohou b\u00fdt d\u016fvodem k uvalen\u00ed jak\u00fdchkoliv dan\u00ed na kohokoliv. Zde mi chyb\u00ed racion\u00e1ln\u00ed zd\u016fvodn\u011bn\u00ed.  Ka\u017ed\u00e1 da\u0148 uvalen\u00e1 na jakoukoliv firmu \u010di spole\u010dnost se projev\u00ed v cen\u011b slu\u017eeb a v konci ji v\u017edy (stoprocentn\u011b) zaplat\u00ed u\u017eivatel, z\u00e1kazn\u00edk, oby\u010dejn\u00fd \u010dlov\u011bk.", "12": "Zde nen\u00ed co dodat.", "13": "Jako vysoko\u0161kolsk\u00fd profesor v USA, N\u011bmecku, Slovinsku a \u010cesk\u00e9 republice (kasaldosenatu.cz) m\u00e1m k tomuto t\u00e9matu bl\u00edzko.  Model, kdy da\u0148ov\u00fd poplatn\u00edk (nikoliv st\u00e1t-st\u00e1t nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze, jenom rozd\u011bluje na\u0161e pen\u00edze) plat\u00ed bez ohledu na v\u00fdkon je dlouhodob\u011b neudr\u017eiteln\u00fd.  Syst\u00e9m mus\u00ed b\u00fdt spravedliv\u011b nastaven, kdy nap\u0159. polovinu n\u00e1klad\u016f plat\u00ed da\u0148ov\u00fd poplatn\u00edk za ka\u017ed\u00e9ho, jeho\u017e rodina platila a st\u00e1le plat\u00ed dan\u011b po ur\u010ditou minim\u00e1ln\u00ed dobu (\u0159ekn\u011bme 5 let) a bydl\u00ed trvale na \u00fazem\u00ed st\u00e1tu a druh\u00e1 polovina je pln\u011b z\u00e1visl\u00e1 od v\u00fdkonu, tedy zn\u00e1mek studenta.  Pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 rodiny je t\u0159eba nastavit syst\u00e9m p\u016fj\u010dek tak, aby byly garantov\u00e1ny st\u00e1tem, byly s n\u00edzk\u00fdm \u00farokem a p\u0159i v\u00fdborn\u00e9m prosp\u011bchu dokonce i zaplaceny da\u0148ov\u00fdm poplatn\u00edkem.  Existuje \u0159ada p\u0159\u00edklad\u016f, kdy hrazen\u00ed studia je spojen\u00e9 s v\u00fdkonem studenta.  Odchod, nap\u0159. l\u00e9ka\u0159\u016f do zahrani\u010d\u00ed, \u010di odm\u00edt\u00e1n\u00ed l\u00e9\u010dit ob\u010dany na venkov\u011b by se dal snadno vy\u0159e\u0161it plnou n\u00e1hradou tr\u017en\u00edho \u0161koln\u00e9ho, kter\u00e9 tito ob\u010dan\u00e9 museli zaplatit. A\u0165 u\u017e je model jak\u00fdkoliv, vazba na v\u00fdkon a definov\u00e1n\u00ed o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed z investice ob\u010dan\u016f do vzd\u011bl\u00e1n\u00ed se mi jev\u00ed jako nutn\u00fd krok.", "14": "Sp\u00ed\u0161 ne.  Existuje tzv. zku\u0161ebn\u00ed doba, kdy je toto mo\u017en\u00e9 u\u010dinit, pak je, mysl\u00edm si, uveden\u00ed d\u016fvodu na m\u00edst\u011b.", "15": "Ka\u017edou da\u0148 zaplat\u00ed v\u017edy \"ten mal\u00fd dole\". Probl\u00e9m vyv\u00e1d\u011bn\u00ed zisk\u016f do zahrani\u010d\u00ed bez zdan\u011bn\u00ed je t\u0159eba \u0159e\u0161it v obecn\u00e9 rovin\u011b.  \u201eTen mal\u00fd dole\u201c plat\u00ed v\u0161ak tak \u010di tak.", "16": "Tohle m\u016f\u017ee b\u00fdt pon\u011bkud cynick\u00e9.  Lze odhadnout na z\u00e1klad\u011b v\u011bku, kter\u00e9ho se do\u017e\u00edv\u00e1me, jak m\u00e1me posunout d\u016fchodov\u00fd v\u011bk, abychom platili co nejkrat\u0161\u00ed dobu\u2026..  To je, podle m\u00e9ho n\u00e1zoru, nep\u0159\u00edpustn\u00e9, ale mo\u017en\u00e9.  Probl\u00e9m je v nep\u0159ehlednosti d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu, kter\u00fd pot\u0159ebuje z\u00e1kladn\u00ed reformu.", "19": "Viz m\u016fj koment\u00e1\u0159 o dan\u00edch. Probl\u00e9m selektivn\u00ed dan\u011b spo\u010d\u00edv\u00e1 v tom, \u017ee ti, kter\u00fdch se to p\u0159\u00edmo net\u00fdk\u00e1, v\u011bt\u0161inou neprotestuj\u00ed. Dnes je to alkohol, z\u00edtra jin\u00e1 komodita a v\u017edy lze po tro\u0161k\u00e1ch takto manipulativn\u011b/selektivn\u011b zvy\u0161ovat dan\u011b, tak\u017ee nakonec plat\u00edme v\u0161ichni za v\u0161echno.  Z\u00e1kladn\u00ed ot\u00e1zka je, co od st\u00e1tu, kter\u00fd teoreticky vlastn\u00edme a kontrolujeme, chceme za slu\u017eby a kolik jsme ochotni za to zaplatit. Majitel\u00e9 st\u00e1tu jsme (op\u011bt teoreticky \u2013 funguje-li jak\u017e-tak\u017e demokracie a nen\u00ed-li p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e1 korupce. Posu\u010fte sami, jak to u n\u00e1s vypad\u00e1) my.", "21": "Progresivn\u00ed da\u0148 je v mnoha zem\u00edch sv\u011bta. To samo o sob\u011b nen\u00ed argument pro cokoliv (\"d\u011blaj\u00ed to jin\u00ed, ud\u011bl\u00e1me to tak\u00e9\" \u2013 to nen\u00ed argument). Nicm\u00e9n\u011b stoj\u00ed to za diskuzi: ti co maj\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjem jsou solid\u00e1rn\u00ed s t\u011bmi, co jej nemaj\u00ed. Vy\u017eaduje to vysokou m\u00edru ob\u010dansk\u00e9 spolun\u00e1le\u017eitosti.  Nev\u00edm, zda ji tak vysokou m\u00e1me.\nTedy: sp\u00ed\u0161e ano, ale mus\u00ed se to \u0159\u00e1dn\u011b zv\u00e1\u017eit.", "25": "Tohle je zna\u010dn\u011b diskutabiln\u00ed a \u0159ekl bych sp\u00ed\u0161e ne.  Nicm\u00e9n\u011b \u00fapln\u011b p\u0159esv\u011bd\u010den o tom nejsem.", "26": "V rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e.", "27": "V rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e.", "28": "Nem\u00e1m dostate\u010dn\u00e9 informace na to, abych m\u011bl pevn\u00fd n\u00e1zor. D\u016fle\u017eit\u00e9 je, co se s t\u011bmi pen\u011bzi d\u011bje - viz pozn\u00e1mka naho\u0159e o migraci.", "29": "Nem\u00e1m dostate\u010dn\u00e9 informace na to, abych m\u011bl pevn\u00fd n\u00e1zor. Asi ano pokud lze zajistit, \u017ee to bude m\u00edt pozitivn\u00ed d\u016fsledky jak pro spot\u0159ebitele tak pro chovatele.", "31": "Na tohle nem\u00e1m pevn\u00fd n\u00e1zor.  Nevid\u00edm racion\u00e1ln\u00ed argumenty proti tomu, aby homosexu\u00e1lov\u00e9 m\u011bli stejn\u00e1 pr\u00e1va a povinnosti jako heterosexu\u00e1lov\u00e9.  Sp\u00ed\u0161e tedy ano.  Vid\u00edm to jako men\u0161\u00ed probl\u00e9m (ve srovn\u00e1n\u00ed nap\u0159. s korupc\u00ed)  vzbuzuj\u00edc\u00ed velk\u00e9 emoce.", "32": "Pro\u010d ne? Jako jak\u00fdkoliv jin\u00fd jazyk, o kter\u00fd m\u016f\u017ee b\u00fdt mezi rodi\u010di/\u017e\u00e1ky z\u00e1jem.", "34": "Pokud v\u011bdeck\u00e1 komunita do\u0161la k uveden\u00e9mu z\u00e1v\u011bru, nen\u00ed zde p\u0159\u00edli\u0161 co diskutovat.", "35": "Viz m\u016fj koment\u00e1\u0159 ohledn\u011b \u0161koln\u00e9ho naho\u0159e. L\u00e1kat asi nen\u00ed to spr\u00e1vn\u00e9 slovo.  Z\u00edsk\u00e1vat kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00edka je ale v\u011bc t\u011bch, kte\u0159\u00ed je pot\u0159ebuj\u00ed, v\u010detn\u011b zodpov\u011bdnosti za tyto zam\u011bstnance. St\u00e1t m\u00e1 jenom vytv\u00e1\u0159et pro to podm\u00ednky.", "36": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee nic jin\u00e9ho nezb\u00fdv\u00e1. Pokud u\u017e jsou tito cizinci leg\u00e1ln\u011b u n\u00e1s, tak mus\u00ed b\u00fdt vytvo\u0159eny podm\u00ednky na jejich integraci.  P\u016fjdu d\u00e1l: ti kte\u0159\u00ed dobrovoln\u011b p\u0159i\u0161li a byli p\u0159ijati, maj\u00ed za povinnost se integrovat. Je t\u0159eba m\u00edt jasn\u00fd syst\u00e9m povinnost\u00ed, kter\u00fd je prosaditeln\u00fd a kontrolovateln\u00fd. Na to mus\u00ed dohl\u00ed\u017eet ti, kte\u0159\u00ed tato povolen\u00ed k pobytu vyd\u00e1vaj\u00ed.", "37": "Ale je t\u0159eba n\u011bco s nedisciplinovanost\u00ed na silnic\u00edch d\u011blat.", "38": "Posledn\u00ed rodinn\u00e9 st\u0159\u00edbro, kter\u00e9 nebylo je\u0161t\u011b \"pro\u0161ustrov\u00e1no\"", "39": "Je t\u0159eba uva\u017eovat o tom, zda nemaj\u00ed b\u00fdt soudci voleni ve smyslu: ob\u010dan rozhoduje o tom, kdo mu bude vykl\u00e1dat spravedlnost. N\u00edzk\u00e1 d\u016fv\u011bra v na\u0161e soudnictv\u00ed/justici jasn\u011b ukazuje, \u017ee radik\u00e1ln\u00ed reforma je nutn\u00e1. Jak\u00e1, to tedy p\u0159esn\u011b nev\u00edm, ale existuj\u00ed modely, kter\u00fd efektivn\u011b zamezuj\u00ed zasahov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu a politiky do justice.", "41": "Cesta je nap\u0159\u00edklad \u00falevy na dan\u00edch.  Znovu opakuji: vl\u00e1da nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze. Pouze spravuje na\u0161e pen\u00edze -  to jenom na omezenou dobu, douf\u00e1m - kter\u00e9 jsme zaplatili na dan\u00edch.", "42": "Reforma je ov\u0161em pot\u0159ebn\u00e1.  Sen\u00e1t by m\u011bl/mus\u00ed zast\u00e1vat roli ochrany \u00fastavy, pr\u00e1va, nez\u00e1vislost justice... Pokud nebude m\u00edt dostate\u010dn\u00e9 pravomoci a v\u00e1hu, tak je samoz\u0159ejm\u011b legitimn\u00ed uva\u017eovat o radik\u00e1ln\u00edm kroku, jako je jeho zru\u0161en\u00ed.  I kdy\u017e kandiduji do sen\u00e1tu, tak jsem v t\u00e9hle ot\u00e1zce otev\u0159en\u00fd (nen\u00ed to pro mne \"koryto\" a klidn\u011b si ten rybn\u00edk vypust\u00edm). Zat\u00edm bych ale dal sen\u00e1tu \u0161anci, demokracie u n\u00e1s, nen\u00ed tak siln\u00e1, jak bychom se domn\u00edvali.", "43": "Zakazovat cokoliv na z\u00e1klad\u011b zejm\u00e9na n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed je krajn\u011b nebezpe\u010dn\u00e9 pro demokracii.  Dneska me\u0161ity, z\u00edtra knihovny nebo hospody.  Je t\u0159eba decentralizovat a demokratizovat rozhodovac\u00ed proces ohledn\u011b, nap\u0159\u00edklad, stavebn\u00edch povolen\u00ed. Tam si m\u00edstn\u00ed ob\u010dan\u00e9 rozhodnou, zda stavbu cht\u011bj\u00ed nebo ne, a\u0165 u\u017e maj\u00ed jak\u00fdkoliv d\u016fvod. M\u016fj osobn\u00ed n\u00e1zor, i kdy\u017e bych osobn\u011b me\u0161itu nestav\u011bl, zde nen\u00ed rozhoduj\u00edc\u00ed.", "44": "Decentralizace je naprosto nutn\u00e1 pro demokracii. Centr\u00e1ln\u00ed moc vede ke korupci a v konc\u00edch rozlept\u00e1 demokracii.  N\u00e1\u0161 zanedban\u00fd venkov je toho d\u016fkazem \u2013 viz jsmezdedoma.cz a m\u016fj program na kasaldosenatu.cz.", "45": "M\u00e1 na to pr\u00e1vo.  \u010c\u00edna m\u00e1 pr\u00e1vo protestovat a ostatn\u00ed pr\u00e1vo nesouhlasit.  Ale pan Vystr\u010dil m\u011bl pr\u00e1vo na Tchaj-wan jet.", "46": "Viz moje pozn\u00e1mka o dan\u00edch a solidarit\u011b.  Soci\u00e1ln\u00ed bydlen\u00ed mus\u00ed b\u00fdt ale v\u00e1z\u00e1no na \u0159adu povinnost\u00ed  tak, aby nebylo mrh\u00e1no na\u0161imi pen\u011bzi.  Povinnost udr\u017eovat jej v po\u0159\u00e1dku, pracovat (nejde-li o d\u016fchodce), ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e1 \u010dinnost \u2026.. to jsou pouze p\u0159\u00edklady.", "47": "Voln\u00e1 konkurence mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1na. Dneska Rusko a \u010c\u00edna, z\u00edtra na\u0161e firmy\u2026 Pokud jsou ov\u0161em ve h\u0159e pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edku, tak bych o\u010dek\u00e1val jednozna\u010dnou povinnost maxim\u00e1ln\u011b zam\u011bstnat na\u0161e firmy. Vyhr\u00e1t by m\u011bl ale ten nejlep\u0161\u00ed. Jde o to spr\u00e1vn\u011b nastavit krit\u00e9ria (nap\u0159. \u00da\u010dast \u010desk\u00fdch firem, zam\u011bstn\u00e1vaj\u00edc\u00ed lidi v \u010cech\u00e1ch) a ty potom prosadit.", "48": "Pokud ano, jen za podm\u00ednky nav\u00fd\u0161en\u00ed vlastnictv\u00ed kapit\u00e1lu st\u00e1tem.", "49": "Viz odpov\u011b\u010f naho\u0159e.  Postupn\u011b je t\u0159eba to omezovat, ale s t\u00edm souvis\u00ed i n\u00e1hradn\u00ed zdroje energie a surovin a to za akceptovateln\u00e9 ceny. N\u00e1hradn\u00ed pracovn\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitosti pro lidi pracuj\u00edc\u00ed v uheln\u00e9m pr\u016fmyslu mus\u00ed b\u00fdt vytvo\u0159eny.", "52": "Je t\u0159eba \u00fapln\u00e9 nez\u00e1vislosti od st\u00e1tn\u00ed moci. V\u00edra ve spravedlnost je, dle m\u00e9ho n\u00e1zoru, v na\u0161\u00ed spole\u010dnosti zna\u010dn\u011b ot\u0159esena.", "53": "St\u00e1le velk\u00fd probl\u00e9m...."}, "11": {"1": "Mysl\u00edm, \u017ee na to zat\u00edm nejsme jako spole\u010dnost p\u0159ipraveni. Ale v obecn\u00e9 rovin\u011b se t\u00e9to my\u0161lence nebr\u00e1n\u00edm.", "2": "Jednozna\u010dn\u011b. \u010cesk\u00e9 ekonomice, kter\u00e1 je v\u00fdrazn\u011b exportn\u011b orientovan\u00e1, by p\u0159ijet\u00ed eura sice kr\u00e1tkodob\u011b sn\u00ed\u017eilo konkurenceschopnost, ale ve st\u0159edn\u011b a dlouhodob\u00e9m obdob\u00ed by p\u0159ineslo stabilitu a v\u011bt\u0161\u00ed bohatstv\u00ed.", "3": "EET pova\u017euji za proti\u00fastavn\u00ed. Jednak proto, \u017ee st\u00e1t klade nutn\u00fd po\u017eadavek pro podnik\u00e1n\u00ed zalo\u017een\u00fd na technologick\u00e9 znalosti a vybavenosti, p\u0159esto\u017ee \u0159ada OSV\u010c zejm\u00e9na star\u0161\u00edho v\u011bku ani nevlastn\u00ed chytr\u00fd telefon \u010di podnik\u00e1 v oblastech, kde nen\u00ed dostate\u010dn\u011b kvalitn\u00ed internetov\u00e9 p\u0159ipojen\u00ed. Jednak z n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch d\u016fvod\u016f, existuj\u00ed skupiny, kter\u00e9 odm\u00edtaj\u00ed u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed technologi\u00ed z n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch d\u016fvod\u016f. Z\u00e1kon o EET jim tak de facto znemo\u017e\u0148uje podnikat.", "5": "Pro\u010d bychom vystupovali se spole\u010denstv\u00ed, kter\u00e9 p\u0159ineslo Evrop\u011b nev\u00eddan\u00fdch v\u00edce ne\u017e 70 let m\u00edru a z\u00e1rove\u0148 mo\u017enost vyjednat lep\u0161\u00ed pozici a podm\u00ednky v r\u00e1mci mezin\u00e1rodn\u00edho evropsk\u00e9ho partnerstv\u00ed, ne\u017e kdybychom st\u00e1li samostatn\u011b \u010di byli sou\u010d\u00e1st\u00ed jin\u00e9ho, m\u00e9n\u011b v\u00fdznamn\u00e9ho a nav\u00edc na v\u00fdchod v\u00edce orientovan\u00e9ho celku? To, \u017ee m\u00e1 Evropsk\u00e1 unie nedokonalosti a chyby, je d\u016fvod se sna\u017eit o jej\u00ed n\u00e1pravu, nikoliv proto se z n\u00ed sna\u017eit vystoupit.", "7": "Ne, bylo by to v rozporu s \u00dastavou a Z\u00e1kladn\u00ed listinou pr\u00e1v a svobod, respektive platn\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm pr\u00e1vem.", "9": "Anexe Krymu Ruskem, s\u00edl\u00edc\u00ed kybernetick\u00e9 \u00fatoky a z\u00e1sahy ze strany Pekingu a Kremlu \u010di v\u00fdhru\u017eky za sen\u00e1tn\u00ed cestu na Tchaj-wan jsou dokladem toho, \u017ee jako st\u00e1t pot\u0159ebujeme siln\u00e9 spojence.", "13": "\u0160koln\u00e9 by m\u011blo b\u00fdt u ve\u0159ejn\u00fdch \u0161kol dobrovoln\u00e9, u soukrom\u00fdch povinn\u00e9 \u010di dobrovoln\u00e9 dle rozhodnut\u00ed veden\u00ed \u0161kol.", "16": "A to na z\u00e1klad\u011b propo\u010dt\u016f ekonom\u016f. Z\u00e1rove\u0148 je ale t\u0159eba zav\u00e9st dal\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed, jednotliv\u00e9 pil\u00ed\u0159e d\u016fchodov\u00e9 reformy.", "17": "P\u0159esto\u017ee autonomn\u00ed zbran\u011b zneu\u017e\u00edv\u00e1 \u0159ada tyransk\u00fdch re\u017eim\u016f k likvidaci opozice, z\u00e1rove\u0148 mohou slou\u017eit k eliminaci nebezpe\u010dn\u00fdch terorist\u016f \u010di jin\u00fdm od\u016fvodn\u011bn\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm.", "21": "Jsem pro d\u016fsledn\u011bj\u0161\u00ed vyb\u00edr\u00e1n\u00ed dan\u00ed od velk\u00fdch firem, kter\u00e9 t\u011b\u017e\u00ed bu\u010fto z da\u0148ov\u00fdch \u00falev \u010di s\u00eddl\u00ed v da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u00edch.", "23": "Ano. Postaven\u00ed v\u011b\u0159itel\u016f se ale nesm\u00ed zhor\u0161it v\u00fdrazn\u011b.", "24": "Nem\u00e1m na to jasn\u00fd n\u00e1zor. Vyzkou\u0161eli jsme si, \u017ee n\u00e1\u0161 parlamentn\u00ed syst\u00e9m na to nen\u00ed uzp\u016fsoben\u00fd. M\u011bly by se revidovat pravomoci prezidenta, jeho vztah se Sn\u011bmovnou, se Sen\u00e1tem a vl\u00e1dou.", "25": "S okam\u017eitou platnost\u00ed. Biopaliva I. generace jsou nesmysl ekonomick\u00fd i ekologick\u00fd.", "26": "Ano. Podpora m\u00e1 j\u00edt ale nikoliv na provozn\u00ed, ale investi\u010dn\u00ed n\u00e1klady. Ide\u00e1ln\u011b formou aukc\u00ed, jako to funguje nap\u0159\u00edklad v N\u011bmecku.", "27": "\u010cesk\u00e1 republika pat\u0159\u00ed mezi jedny z nejv\u011bt\u0161\u00edch evropsk\u00fdch zne\u010di\u0161\u0165ovatel\u016f ovzdu\u0161\u00ed a nejv\u011bt\u0161\u00edch producent\u016f emis\u00ed sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f na hlavu. Historicky vzato jsme na tom je\u0161t\u011b h\u016f\u0159e. Spolu s dal\u0161\u00edmi \u010dlensk\u00fdmi st\u00e1ty Evropsk\u00e9 unie bychom se proto m\u011bli sna\u017eit ud\u011blat maximum proto, aby st\u00e1ty EU p\u0159estaly vypou\u0161t\u011bt sklen\u00edkov\u00e9 plyny a z\u00e1rove\u0148 p\u0159e\u0161ly na nov\u00fd typ ekonomiky, kter\u00fd bude zalo\u017een\u00fd na n\u00edzkouhl\u00edkov\u00fdch, bezemisn\u00edch technologick\u00fdch inovac\u00edch, \u00faspor\u00e1ch a zdroj\u00edch, kter\u00e9 z\u00e1rove\u0148 p\u0159inesou ekonomickou prosperitu.", "29": "Ka\u017ed\u00fd \u017eiv\u00fd tvor m\u00e1 m\u00edt pr\u00e1vo na d\u016fstojn\u00e9 \u017eivotn\u00ed podm\u00ednky.", "30": "Jako liber\u00e1l respektuji pr\u00e1vo rodi\u010d\u016f rozhodnout o tom, zda a jak bude jejich d\u00edte o\u010dkov\u00e1no. Zdrav\u00ed je tak\u00e9 do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry zalo\u017eeno na kolektivn\u00edm jedn\u00e1n\u00ed a proo\u010dkovanost populace je kl\u00ed\u010dov\u00e1 pro ochranu p\u0159ed \u0159adou nemoc\u00ed. \u0160kolky jsou ov\u0161em instituce kolektivn\u00ed a v t\u011bch mus\u00ed dostat p\u0159ednost kolektivn\u00ed pravidla p\u0159ed individu\u00e1ln\u00ed volbou. Z\u00e1rove\u0148 se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee rodi\u010de by m\u011bli m\u00edt na v\u00fdb\u011br mezi r\u016fzn\u00fdmi typy vakc\u00edn.", "31": "Odpov\u00edd\u00e1 to jejich \u00fastavn\u00edm pr\u00e1v\u016fm.", "33": "Konop\u00ed m\u00e1 l\u00e9\u010debn\u00e9 zdravotn\u00ed \u00fa\u010dinky, nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d by jeho p\u011bstov\u00e1n\u00ed v mno\u017estv\u00ed men\u0161\u00edm ne\u017e mal\u00e9m m\u011blo b\u00fdt protiz\u00e1konn\u00e9.", "36": "D\u011bl\u00e1 to tak \u0159ada ekonomicky vysp\u011bl\u00fdch zem\u00ed. Je to v na\u0161em z\u00e1jmu ekonomick\u00e9m, kulturn\u00edm i bezpe\u010dnostn\u00edm.", "40": "Ano. Ale tvrd\u011b neuhrazen\u00e9 \u010d\u00e1stky po neplat\u00edc\u00edch voli\u010d\u00edch vym\u00e1hat.", "42": "Sen\u00e1t pln\u00ed d\u016fle\u017eitou kontroln\u00ed a pojistnou funkci.", "43": "Bylo by to v rozporu s \u00dastavou a Z\u00e1kladn\u00ed listinou pr\u00e1v a svobod.", "45": "Ano. \u010cR je suver\u00e9nn\u00ed st\u00e1t a n\u00e1v\u0161t\u011bva byla podnikatelsk\u00e9ho charakteru.", "47": "Ano. P\u0159edstavuj\u00ed dle bezpe\u010dnostn\u00edch slo\u017eek bezpe\u010dnostn\u00ed riziko.", "48": "Ne. Nov\u00e9 jadern\u00e9 zdroje jsou za st\u00e1vaj\u00edc\u00edch podm\u00ednek ekonomicky nejn\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00edmi zdroji v\u016fbec.", "49": "Uhl\u00ed je zdrojem minulosti. Dnes m\u00e1me k dispozici mnohem levn\u011bj\u0161\u00ed, \u010dist\u011bj\u0161\u00ed, zdrav\u011bj\u0161\u00ed a ekonomicky v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed zdroje.", "50": "Je to na\u0161e historick\u00e1 povinnost.", "51": "M\u011bla by b\u00fdt dopl\u0148kov\u00fdm n\u00e1strojem v boji se suchem. T\u00edm hlavn\u00edm by m\u011bla b\u00fdt lep\u0161\u00ed p\u00e9\u010de o p\u016fdu a krajinu, zlep\u0161en\u00ed hospoda\u0159en\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e9ho a lesnick\u00e9ho, a sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f."}, "13": {"6": "jednotn\u011b odm\u00edtnout neleg\u00e1ln\u00ed migraci", "7": "\u010d\u00edm d\u0159\u00edve, t\u00edm l\u00e9pe", "8": "Spr\u00e1vn\u00e1 ot\u00e1zka by byla: \u010cT m\u00e1 b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e1. Dnes tomu tak nen\u00ed."}, "43": {}, "198": {"1": "Bez referenda jsme pouh\u00fdmi loutkami v rukou politik\u016f a lobyst\u016f.", "2": "Euro je mocensk\u00fd projekt, kter\u00fd z n\u00e1s ud\u011bl\u00e1 je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed kolonii EU, ne\u017e jakou jsme nyn\u00ed. Mimoto samotn\u00e9 nekryt\u00e9 ti\u0161t\u011bn\u00e9 pen\u00edze jsou nejv\u011bt\u0161\u00edm podvodem v historii lidstva. St\u00e1tn\u00ed dluhy jsou u\u017e jen po\u010d\u00edtadlem toho, kolik pen\u011bz \"n\u011bkdo\" dostal za nic. Po\u010d\u00edtadlem toho, kolik slu\u017eeb a majetku bylo \"n\u011bkter\u00fdm\" d\u00e1no, ani\u017e by museli pracovat.", "3": "Jsme st\u00e1t, kter\u00fd nem\u00e1 strop zdan\u011bn\u00ed ob\u010dan\u016f, jsme st\u00e1t, kter\u00fd nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd limit rozsahu sv\u00fdch \u010dinnost\u00ed. Takov\u00fd st\u00e1t nebude m\u00edt nikdy dost pen\u011bz. S EET nebo bez. St\u00e1tn\u00ed dluh 1,7 mld. K\u010d je u\u017e jen smutn\u00fdm d\u016fkazem, \u017ee je to pravda...", "4": "Formulovan\u00e1 lidov\u00e1 iniciativa, mo\u017enost navrhnout referendem z\u00e1kon, funguje v Liechten\u0161tejnsku - dle HDP na obyvatele a kupn\u00ed s\u00edly obyvatel nejbohat\u0161\u00edm st\u00e1tu Evropy. Vzhledem k mal\u00e9mu po\u010dtu obyvatel Liechten\u0161tejnska se v\u0161ak politici mohou donekone\u010dna vymlouvat, \u017ee jinde to nem\u016f\u017ee fungovat.", "5": "Referendum o vstupu bylo krajn\u011b zmanipulovan\u00e9. Parlament p\u0159id\u011blil ministerstvu financ\u00ed 200 mil. K\u010d na informa\u010dn\u00ed kampa\u0148 k referendu. Bylo vytvo\u0159eno jednostrann\u011b manipulativn\u00ed logo kampan\u011b. T\u00edm byl \u017elut\u00fd n\u00e1pis ANO na modr\u00e9m podkladu, p\u0159i\u010dem\u017e p\u00edsmeno O bylo slo\u017eeno ze \u017elut\u00fdch hv\u011bzd. Rozhodn\u011b to nebyl neutr\u00e1ln\u00ed n\u00e1pis jako nap\u0159. \u201cROZHODN\u011aTE\u201d, nebo \u201cP\u0158IJ\u010eTE ROZHODNOUT\u201d. D\u00e1le kampa\u0148 pokra\u010dovala v nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch m\u00e9di\u00edch, kde informovala pouze o v\u00fdhod\u00e1ch \u010dlenstv\u00ed. \u00dadajn\u00e1 podstata existence EU - svoboda voln\u00e9ho pohybu osob, zbo\u017e\u00ed, slu\u017eeb a pen\u011bz, se zvrhla ve mocensk\u00fd projekt, kter\u00fd napl\u0148uje zcela jin\u00e9 c\u00edle: manipulace s ekonomikami \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f prost\u0159ednictv\u00edm eurodotac\u00ed a eurolegislativy, p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed a redistribuci imigrant\u016f z oblast\u00ed mimo EU, propagaci homosexu\u00e1ln\u00edch s\u0148atk\u016f, propagaci genderov\u00e9ho aktivismu atd.", "6": "Azyl a uprchlictv\u00ed by m\u011bly b\u00fdt v\u00fdhradn\u011b v rukou jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "7": "S ohledem na zjevnou neslu\u010ditelnost se z\u00e1padn\u00ed civilizac\u00ed. Dva roky isl\u00e1msk\u00e9ho teroru ve Francii byly jasn\u00fdm varov\u00e1n\u00edm.", "8": "V prv\u00e9 \u0159ad\u011b by m\u011bl b\u00fdt z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem sn\u00ed\u017een jej\u00ed rozpo\u010det, 7 mld. K\u010d je p\u0159\u00edli\u0161. Objektivn\u00ed informovanost je pak samoz\u0159ejm\u011b pouhou iluz\u00ed. Ka\u017edoro\u010dn\u00ed report\u00e1\u017e o tom, \u017ee na\u0161e vl\u00e1da zmanipulovala referendum o vstupu \u010cR do EU jednostrannou kampan\u00ed, p\u0159edkl\u00e1daj\u00edc\u00ed pouze v\u00fdhody \u010dlenst\u00ed v EU, tu na \u010cT nenajdete. P\u0159ipojen\u00ed Krymu k Rusku je naopak v \u010cT pravideln\u011b p\u0159edkl\u00e1d\u00e1no jako anexe Krymu, aby byla n\u00e1le\u017eit\u011b napl\u0148ov\u00e1na \"z\u00e1padn\u00ed\" protirusk\u00e1 agenda.", "9": "NATO m\u011blo slou\u017eit k ochran\u011b p\u0159ed sov\u011btsk\u00fdm svazem. Po jeho z\u00e1niku m\u011blo p\u0159estat existovat. Finsko, kter\u00e9 p\u0159\u00edmo sousedilo se sov\u011btsk\u00fdm svazem, se nikdy \u010dlenem NATO nestalo! NATO bez mand\u00e1tu OSN bombardovalo Srbsko a p\u0159ipravilo o \u017eivot minim\u00e1ln\u011b 500 civilist\u016f. N\u011bkter\u00e9 odhady hovo\u0159\u00ed o p\u011bti tis\u00edc\u00edch. O miliardov\u00fdch \u0161kod\u00e1ch nemluv\u011b. Dle OSN byla Libye okolo roku 2010 nejrozvinut\u011bj\u0161\u00ed zem\u00ed Afriky. Tuto zemi NATO vybombardovalo do takov\u00e9ho stavu, \u017ee OSN po sedmi letech informovala, \u017ee v Libyi p\u0159etrv\u00e1v\u00e1 trh s otroky. Nutno podotknout, \u017ee Srbsko ani Libye nenapadly \u017e\u00e1dnou z \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed NATO.", "10": "Ov\u0161em s p\u0159ipravenou obranou hranic a udr\u017eovan\u00fdmi hrani\u010dn\u00edmi p\u0159echody, kter\u00e9 mohou b\u00fdt ihned uvedeny do provozu. Imigra\u010dn\u00ed krize okolo roku 2015 uk\u00e1zala, co se m\u016f\u017ee do budoucna d\u00edt. Mimochodem Brit\u00e1nie a Irsko nikdy sou\u010d\u00e1st\u00ed schengenu nebyly a pohybu osob to nebylo na p\u0159ek\u00e1\u017eku.", "11": "S ohledem na p\u0159eregulovan\u00e9 da\u0148ov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed se sp\u00ed\u0161e \u00fasp\u011b\u0161n\u011b zdan\u011bn\u00ed vyh\u00fdbaj\u00ed, dan\u011b by u n\u00e1s samoz\u0159ejm\u011b m\u011bli platit. Nicm\u00e9n\u011b jsme st\u00e1t, kter\u00fd nem\u00e1 strop zdan\u011bn\u00ed ob\u010dan\u016f a jsme st\u00e1t, kter\u00fd nem\u00e1 jasn\u011b stanoven rozsah sv\u00fdch pravomoc\u00ed. Takov\u00fd st\u00e1t spot\u0159ebuje v\u017edy v\u0161echny dan\u011b a je\u0161t\u011b si p\u016fj\u010d\u00ed. Ne\u017e speci\u00e1ln\u00ed da\u0148 na FB a GOOGLE, rad\u011bji zav\u00e9st stropy zdan\u011bn\u00ed firem a ob\u010dan\u016f (p\u0159\u00edm\u00e9 dan\u011b a DPH) a zav\u00e9st povinnost st\u00e1tu hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem.", "12": "Nezvl\u00e1dnutou situaci ohledn\u011b COVIDu chce Vl\u00e1da vy\u0159e\u0161it \u00faplatkem z p\u011bn\u011bz pracuj\u00edc\u00edch a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b na dluh budouc\u00edch generac\u00ed. NE.", "13": "P\u0159im\u011b\u0159en\u011b ano, nen\u00ed t\u0159eba si na tr\u017en\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed pouze hr\u00e1t, je pot\u0159eba ho opravdu m\u00edt. \u0160v\u00fdcarsko garantuje pouze z\u00e1kladn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a k tomu p\u0159im\u011b\u0159en\u011b podporuje technologick\u00e9 instituty atd. Vzor m\u00e1me.", "14": "D\u016fvod si stejn\u011b m\u016f\u017ee vymyslet. Ned\u016fle\u017eit\u00e9.", "15": "Bude to dal\u0161\u00ed krok sm\u011brem pry\u010d od svobodn\u00e9ho tr\u017en\u00edho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kter\u00e9 ani tak nem\u00e1me. U\u017e jen to, \u017ee \u010cNB sv\u00fdmi \u00farokov\u00fdmi intervencemi manipuluje ekonomikou znamen\u00e1, \u017ee nem\u00e1me svobodn\u00e9 tr\u017en\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed. Z\u00e1plava dal\u0161\u00edch regulac\u00ed, v\u010detn\u011b t\u011bch z EU, n\u00e1s tla\u010d\u00ed k hospod\u00e1\u0159sk\u00e9mu r\u016fstu pobl\u00ed\u017ee 0%, rozhodn\u011b ne k dvoucifern\u00e9mu \u010d\u00edslu v procentech.", "16": "V prv\u00e9 \u0159ad\u011b je nutn\u00e9 definovat rozsah pravomoc\u00ed a \u010dinnost\u00ed st\u00e1tu a stanovit kolik m\u00e1 k pln\u011bn\u00ed techto c\u00edl\u016f pen\u011bz. St\u00e1t m\u00e1 tendenci utratit v\u0161echny da\u0148ov\u00e9 p\u0159ijmy a je\u0161t\u011b si p\u016fj\u010dit. Ve spojen\u00ed s neust\u00e1lou z\u00e1plavou regulac\u00ed brzd\u00edc\u00edch ekonomiku, se dost\u00e1v\u00e1me do stavu, kdy je financov\u00e1n\u00ed penz\u00ed probl\u00e9m.", "17": "Konven\u010dn\u00ed zbran\u011b dosta\u010duj\u00ed pot\u0159eb\u00e1m obrany. Zneu\u017eit\u00ed autonomn\u00edch zbran\u00ed je tak\u0159ka jist\u00e9...", "18": "P\u0159inese to pouze zbyte\u010dnou administrativu, korupci to nezastav\u00ed.", "19": "Zv\u00fd\u0161en\u00ed dan\u00ed m\u016f\u017ee zap\u0159\u00ed\u010dinit vznik \u010dern\u00e9ho trhu a sn\u00ed\u017een\u00ed kvality alkoholu. Konzumace alkoholu v \u010cR ov\u0161em je bezpochyby p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e1. Mo\u017en\u00e1 by pomohlo, kdyby ob\u010dan\u00e9 m\u011bli osobn\u00ed finan\u010dn\u00ed pod\u00edl v p\u00e9\u010di o sv\u00e9 zdrav\u00ed.", "20": "Kdy\u017e u\u017e je to nastaveno a zavedeno tak ne. Nicm\u00e9n\u011b to ukazuje na sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu. Vylep\u0161ovat v\u00fdb\u011br dan\u00ed ano, vylep\u0161ovat z\u00e1kladn\u00ed funkce st\u00e1tu jako nap\u0159\u00edklad efektivitu justice, to ne.", "21": "Schopn\u00e9 lidi pot\u0159ebuje udr\u017eet u n\u00e1s, ne zdanit. To, \u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed korup\u010dn\u00edci budou m\u00edt d\u00edky tomu v\u00edce pen\u011bz, je p\u0159im\u011b\u0159enou cenou.", "22": "Exekuto\u0159i by m\u011bli b\u00fdt p\u0159evedeni zcela do rukou st\u00e1tu. Poplatky za exekuce by m\u011bly b\u00fdt n\u00e1kladov\u00e9.", "23": "V\u011b\u0159itel nen\u00ed nucen pen\u00edze p\u016fj\u010dit, m\u016f\u017ee si dop\u0159edu spo\u010d\u00edtat riziko. Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee v\u011bt\u0161in\u011b osob v insolvenci to stejn\u011b p\u0159\u00edli\u0161 nepom\u016f\u017ee z d\u016fvodu potenci\u00e1ln\u00edch charakterov\u00fdch vlastnost\u00ed.", "24": "Prezident je politick\u00e1 jednotka s velkou koncentrac\u00ed moci. \u0160v\u00fdca\u0159i nemaj\u00ed prezidenta, vlo\u017eit p\u0159\u00edli\u0161 mnoho moci do rukou jedn\u00e9 osoby se b\u00e1li. Hlavou \u0160v\u00fdcarska je tak cel\u00e1 sedmi\u010dlenn\u00e1 Vl\u00e1da. Do budoucna budeme zji\u0161\u0165ovat, \u017ee je to ta nejlep\u0161\u00ed cesta. Nicm\u00e9n\u011b n\u00e1lada (ne racion\u00e1ln\u00ed kalkul) ve spole\u010dnosti je pouze pro p\u0159\u00edmo volen\u00e9ho prezidenta. Tomu nelze st\u00e1t v cest\u011b.", "25": "P\u016fda je ni\u010dena p\u011bstov\u00e1n\u00edm \u0159epky, motory jsou ni\u010deny, ekonomika je po\u0161kozov\u00e1na a zbyte\u010dn\u011b regulov\u00e1na. Z m\u00e9ho pohledu z\u00e1pory p\u0159eva\u017euj\u00ed v\u00fdhody.", "26": "Ne, platit 50 mld. ro\u010dn\u011b sol\u00e1rn\u00edm nebo jin\u00fdm baron\u016fm pouze sni\u017euje \u017eivotn\u00ed \u00farov\u011b\u0148 v\u011bt\u0161inov\u00e9 spole\u010dnosti a deformuje tr\u017en\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "27": "Klimatick\u00fd alarmismus v\u00edce \u0161kod\u00ed ne\u017e pom\u00e1h\u00e1. Zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed k prosazov\u00e1n\u00ed t\u00e9to agendy je tak\u00e9 zlo\u010din. P\u0159ed 25 000 lety le\u017eel na Skandin\u00e1vii 2 km tlust\u00fd ledovec a Francie byla pol\u00e1rn\u00ed tundrou. Cykly zp\u016fsobuj\u00edc\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed nezastav\u00edme. Je pot\u0159eba se p\u0159izp\u016fsobit.", "28": "Nem\u00e1me stabilizov\u00e1ny vlastn\u00ed finance, st\u00e1t hospoda\u0159\u00ed s dluhem i v dob\u011b hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho r\u016fstu, p\u016fj\u010dujeme si na d\u016fchody, zadlu\u017eujeme d\u011bti a vnuky. Je n\u00e1s pouh\u00fdch 10 milion\u016f, jen Afrika m\u00e1 1,5 mld. obyvatel.", "30": "O\u010dkovan\u00e9 d\u011bti by m\u011bly b\u00fdt chr\u00e1n\u011bny o\u010dkov\u00e1n\u00edm. Obavy vypl\u00fdvaj\u00ed z pochybnost\u00ed o funk\u010dnosti o\u010dkov\u00e1n\u00ed. P\u0159ili\u0161 mnoho o\u010dkov\u00e1n\u00ed zase vyvol\u00e1v\u00e1 pochybnosti o vlivu na zdrav\u00ed. O\u010dkov\u00e1n\u00ed pouze nejz\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00ed.", "31": "Nev\u00edme, jak\u00fd to bude m\u00edt vliv na v\u00fdvoj d\u00edt\u011bte a d\u00e1le vliv na dal\u0161\u00ed generace, nicm\u00e9n\u011b matka bez partnera vychov\u00e1vaj\u00edc\u00ed d\u00edt\u011b m\u016f\u017ee b\u00fdt tak\u00e9 probl\u00e9m.", "33": "Rozhodn\u011b ne st\u00e1tn\u00ed p\u0159edra\u017een\u00fd monopol na l\u00e9\u010debn\u00e9 konop\u00ed \u010d\u00ed p\u0159iv\u00e1d\u011bn\u00ed d\u016fchodkyn\u00ed k sebevra\u017ed\u011b, proto\u017ee si p\u011bstuj\u00ed konop\u00ed k l\u00e9\u010db\u011b bercov\u00fdch b\u0159ed\u016f.", "34": "Pot\u0159ebujeme postupovat sm\u011brem k ekologizaci a udr\u017eitelnosti zem\u011bd\u011blstv\u00ed.", "35": "M\u011bli bychom nastavit syst\u00e9m vzd\u011bl\u00e1n\u00ed tak, abychom netrp\u011bli nedostatkem l\u00e9ka\u0159\u016f \u010di pracovn\u00edk\u016f. M\u011bli bychom kontrolovan\u011b umo\u017e\u0148ovat pr\u00e1ci cizinc\u016f u n\u00e1s, pokud trp\u00edme nedostatkem pracovn\u00edch sil. Rozhodn\u011b ned\u00e1vat vl\u00e1d\u011b svolen\u00ed pro aktivn\u00ed n\u00e1bor, na\u0161e vl\u00e1dy nejsou schopny ani hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, k \u0159\u00edzen\u00ed cel\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed nejsou kompetentn\u00ed. Pot\u0159ebujeme z\u00e1sadn\u00ed reformu st\u00e1tu po vzoru \u0160v\u00fdcarska.", "39": "Rozhodn\u011b ne. Je pot\u0159eba p\u0159ej\u00edt na \u0161v\u00fdcarsk\u00fd syst\u00e9m lok\u00e1ln\u011b volen\u00fdch soudc\u016f s \u010dasov\u011b omezen\u00fdm mand\u00e1tem na cca 4 a\u017e \u0161est let. I soudci by m\u011bli p\u0159edkl\u00e1dat p\u0159ed voli\u010di \u010di m\u00edstn\u00edm parlamentem v\u00fdsledky sv\u00e9 pr\u00e1ce ke zv\u00e1\u017een\u00ed. Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m tzv. nez\u00e1visl\u00e9 justice se neosv\u011bd\u010dil.", "40": "M\u011bla by existovat v prv\u00e9 \u0159ad\u011b zodpov\u011bdnost za v\u00fdb\u011br partnera. Nejsme jeden velk\u00fd soci\u00e1ln\u00ed \u00fastav s voln\u00fdm v\u00fdb\u011bhem.", "41": "Do t\u0159\u00ed let by m\u011bla pe\u010dovat o d\u00edt\u011b matka. Z\u00e1padn\u00ed vzor, kdy matky odch\u00e1zej\u00ed do pr\u00e1ce po t\u0159ech m\u011bs\u00edc\u00edch odm\u00edt\u00e1m. Podporovat tuto p\u00e9\u010di jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "42": "Je nutn\u00e9 p\u0159ej\u00edt na federativn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed st\u00e1tu po vzoru N\u011bmecka, Rakouska a \u0160v\u00fdcarska. V\u00fdznam a v\u00fdhody federativn\u00edho uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed st\u00e1tu a n\u00e1sledn\u011b sen\u00e1tu ob\u010dan\u016fm nikdo nep\u0159edlo\u017eil. M\u011blo by o tom b\u00fdt referendum a \u0161irok\u00e1 informativn\u00ed kampa\u0148. V\u00edce info na najdete na strance svycarska-demokracie.cz", "43": "Sp\u00ed\u0161e preventivn\u011b br\u00e1nit imigraci z isl\u00e1msk\u00fdch zem\u00ed a p\u0159edch\u00e1zet kulturn\u00edmu a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9mu st\u0159etu. Dva roky v\u00fdjime\u010dn\u00e9ho stavu z d\u016fvodu isl\u00e1msk\u00e9ho teroru ve Francii mluv\u00ed samy za sebe.", "44": "Rozhodn\u011b ano, to je m\u00fdm programem. St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj a praha t\u0159icet let profituj\u00ed ze st\u00e1tn\u00edho apar\u00e1tu na \u00fakor zbytku republiky, obzvl\u00e1\u0161t\u011b t\u0159eba m\u00e9ho rodn\u00e9ho moravskoslezsk\u00e9ho kraje.", "45": "Pan Vystr\u010dil je zmaten t\u00edm, \u017ee mu nikdo ne\u0159ekl, k \u010demu m\u00e1 sen\u00e1t slou\u017eit. Jeho cesta nad\u011blala v\u00edce \u0161kody jak u\u017eitku. Pot\u0159ebujeme p\u0159ej\u00edt na federativn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed st\u00e1tu po vzoru N\u011bmecka, Rakouska a \u0160v\u00fdcarska. Pak dostane sen\u00e1t sv\u016fj prav\u00fd \u00fa\u010del. V\u00fdznam a v\u00fdhody federativn\u00edho uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed st\u00e1tu a n\u00e1sledn\u011b sen\u00e1tu ob\u010dan\u016fm nikdo nep\u0159edlo\u017eil. M\u011blo by o tom b\u00fdt referendum a \u0161irok\u00e1 informativn\u00ed kampa\u0148. V\u00edce info na najdete na strance svycarska-demokracie.cz", "46": "A nejen soci\u00e1ln\u00edho, ale hlavn\u011b vlastnick\u00e9ho bydlen\u00ed po vzroru \u0160v\u00fdcarsk\u00e9 konfederace. Tuto povinnost zmi\u0148uje p\u0159\u00edmo jejich \u00fastava. \u010cl. 108\tV\u00fdstavba bydlen\u00ed a vlastnick\u00e9 bydlen\u00ed\n1 Konfederace podporuje v\u00fdstavbu bydlen\u00ed, nab\u00fdv\u00e1n\u00ed vlastnictv\u00ed byt\u016f a dom\u016f pro osobn\u00ed pot\u0159ebu jednotlivc\u016f, jako\u017e i \u010dinnosti developer\u016f a organizac\u00ed pod\u00edlej\u00edc\u00edch se na v\u00fdstavb\u011b soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed.\n2 Podporuje zejm\u00e9na nab\u00fdv\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edpravu pozemk\u016f pro v\u00fdstavbu bydlen\u00ed, zrychlov\u00e1n\u00ed v\u00fdstavby a sni\u017eov\u00e1n\u00ed n\u00e1klad\u016f na v\u00fdstavbu bydlen\u00ed.\n3 M\u016f\u017ee p\u0159ij\u00edmat pr\u00e1vn\u00ed p\u0159edpisy t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se p\u0159\u00edpravy pozemk\u016f pro v\u00fdstavbu bydlen\u00ed a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed rychlosti v\u00fdstavby.\n4 P\u0159itom zohled\u0148uje zejm\u00e9na z\u00e1jmy rodin, senior\u016f, osob s n\u00edzk\u00fdmi p\u0159\u00edjmy a osob se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm.", "47": "Protirusk\u00e9 sankce po\u0161kozuj\u00ed v\u00edce n\u00e1s ne\u017e Rusko. Br\u00e1n\u00ed v\u0161estrann\u011b rozvoji. S ohledem na to, \u017ee cca 60% ropy odeb\u00edr\u00e1me z Ruska jsou takov\u00e9 n\u00e1vrhy sm\u011b\u0161n\u00e9.", "48": "Takov\u00e1 podpora skon\u010d\u00ed ob\u0159\u00edmi ztr\u00e1tami pro ob\u010dany.", "49": "Naopak bychom m\u011bli usilovat o co nejdel\u0161\u00ed t\u011b\u017ebu a uhelnou nez\u00e1vislosti zem\u011b minim\u00e1ln\u011b v p\u0159\u00edpad\u011b \u010dern\u00e9ho uhl\u00ed.", "50": "Alarmismus ohledn\u011b CO2 odm\u00edt\u00e1m. Po\u0161kozov\u00e1n\u00ed ekonomiky pod touto z\u00e1minkou tak\u00e9. P\u0159ed 25 000 lety le\u017eel na Skandin\u00e1vii 2 km tlust\u00fd ledovec a Francie byla pol\u00e1rn\u00ed tundrou. Cykly zp\u016fsobuj\u00edc\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed nezastav\u00edme. Je pot\u0159eba se p\u0159izp\u016fsobit.", "51": "Ano, jsme jednou z ni\u017e\u0161\u00edch, ale po\u0159\u00e1d jednou ze st\u0159ech Evropy. Pot\u0159ebujeme zadr\u017eovat co nejv\u00edce vody v krajin\u011b.", "52": "N\u00e1\u0161 st\u00e1t m\u00e1 ke spravedlnosti daleko. Nedok\u00e1zal ani objektivn\u011b informovat ob\u010dany p\u0159i referendu o vstupu do EU a referendum bylo zmanipulov\u00e1no. Na\u0161e justice zaost\u00e1v\u00e1 daleko za Z\u00e1padem. Vznik takov\u00e9 agentury je pouze odv\u00e1d\u011bn\u00ed pozornosti od na\u0161\u00ed podpr\u016fm\u011brn\u00e9 justice."}, "142": {}, "35": {"3": "ET by nem\u011bla b\u00fdt \"bi\u010dem\" na mal\u00e9 \u017eivnostn\u00edky, kter\u00fdm by m\u011bl st\u00e1t naopak vych\u00e1zet vst\u0159\u00edc a podporovat jejich \u010dinnost.", "5": "Odpov\u011b\u010f se t\u00fdk\u00e1 sou\u010dasn\u00e9ho stavu (ne)fungov\u00e1n\u00ed EU v z\u00e1sadn\u00edch ot\u00e1zk\u00e1ch..", "6": "Jednotliv\u00e9 st\u00e1ty by m\u011bly tento probl\u00e9m \u0159e\u0161it na z\u00e1klad\u011b sv\u00e9 historick\u00e9 odpov\u011bdnosti.", "7": "Ud\u011blov\u00e1n\u00ed do\u010dasn\u00e9ho azylu pouze \"v\u00e1le\u010dn\u00fdm\", nikoli ekonomick\u00fdm uprchl\u00edk\u016fm, s podm\u00ednkou, \u017ee se po skon\u010den\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu ve sv\u00e9 zemi op\u011bt do sv\u00e9 zem\u011b vr\u00e1t\u00ed.", "8": "Podle zp\u016fsobu pod\u00e1v\u00e1n\u00ed informac\u00ed \u010cT dnes nen\u00ed nez\u00e1vislou instituc\u00ed.", "9": "Plat\u00ed pro sou\u010dasn\u00e9 nefungov\u00e1n\u00ed NATO, kdy proti sob\u011b vojensky p\u0159\u00edmo stoj\u00ed n\u011bkter\u00e9 st\u00e1ty NATO.", "10": "Za p\u0159edpokladu zlep\u0161en\u00ed funk\u010dnosti EU (viz. ot\u00e1zka \u010d. 5).", "16": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f by m\u011bl st\u00e1t mnohem l\u00e9pe hospoda\u0159it.", "27": "Nap\u0159. mnohem lep\u0161\u00ed zem\u011bd\u011blskou a vodohospod\u00e1\u0159skou politikou.", "35": "Vl\u00e1da by m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm motivovat vlastn\u00ed ob\u010dany, aby neodch\u00e1zeli \"za lep\u0161\u00edm\" do zahrani\u010d\u00ed.", "40": "M\u011blo by b\u00fdt pr\u00e1vn\u011b zaji\u0161t\u011bno rychl\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00fdch neplati\u010d\u016f aliment\u016f.", "42": "M\u011bl by b\u00fdt \"nepolitickou\" a \"rozumovou\" protiv\u00e1hou parlamentu \u010cR.", "45": "Zahrani\u010dn\u00ed politiku zem\u011b ur\u010duje Vl\u00e1da \u010cR, prost\u0159ednictv\u00edm Ministerstva zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed.", "46": "Nejen soci\u00e1ln\u00edho, ale i dostupn\u00e9ho bydlen\u00ed pro mlad\u00e9 rodiny.", "48": "Ano, proto\u017ee energie je strategick\u00e1 komodita a st\u00e1t by z\u00e1rove\u0148 m\u011bl l\u00e9pe \u0159e\u0161it svou obchodn\u011b energetickou politiku.", "51": "Ano, ale pouze jako jeden ze zp\u016fsob\u016f boje se suchem. Mnohem v\u011bt\u0161\u00ed d\u016fle\u017eitost mus\u00ed b\u00fdt v\u011bnov\u00e1na zlep\u0161en\u00ed stavu krajiny (vsakov\u00e1n\u00ed a zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody)."}, "18": {"6": "Suverenita \u010cR je z\u00e1sadn\u00ed. Jsem ur\u010dit\u011b pro koordinaci t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se azylu a uprchlictv\u00ed v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed, ale bez z\u00e1sahu do na\u0161\u00ed suverenity.", "7": "Ve\u0161ker\u00e9 \u017e\u00e1dosti o azyl mus\u00ed b\u00fdt posuzov\u00e1ny individu\u00e1ln\u011b. Velmi pe\u010dliv\u011b a obez\u0159etn\u011b.", "13": "Jsem pro \"symbolickou\" spolu\u00fahradu\" n\u00e1klad\u016f na V\u0160 studium", "14": "D\u016fvod k pod\u00e1n\u00ed v\u00fdpov\u011bdi mus\u00ed v\u017edy b\u00fdt", "19": "Mysl\u00edm si, \u017ee spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 v sou\u010dasn\u00e9 v\u00fd\u0161i je dostate\u010dn\u00e1", "24": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba je nejdemokrati\u010dt\u011bj\u0161\u00ed volebn\u00ed proces jak\u00fd m\u016f\u017ee b\u00fdt.", "25": "Jsem zast\u00e1ncem alternativn\u00edch pohon\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm vod\u00edku", "29": "Postupn\u011b s \u010dasov\u00fdm odstupem ke zru\u0161en\u00ed klecov\u00fdch chov\u016f ANO", "42": "Dvoukomorov\u00fd syst\u00e9m je nutn\u00fd", "49": "s \u010dasovou posloupnost\u00ed"}, "71": {}, "156": {"8": "Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru \u010cT nen\u00ed dnes nez\u00e1visl\u00e1.", "26": "Odpov\u011b\u010f je ano, ov\u0161em ne takov\u00fdm zp\u016fsobem jako to prob\u011bhlo u sol\u00e1rn\u00edch elektr\u00e1ren.", "27": "\u010cR m\u00e1 \u0159e\u0161it klimatick\u00e9 zm\u011bny jinak. Ne podporou projekt\u016f, kter\u00e9 se tv\u00e1\u0159\u00ed zelen\u011b, ale jejich dopad na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed je ve skute\u010dnosti vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e p\u016fvodn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "51": "Jde p\u0159edev\u0161\u00edm o z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed pitnou vodou."}, "128": {}, "88": {"7": "Tyto p\u0159\u00edpady je t\u0159eba pe\u010dliv\u011b prov\u011b\u0159ovat"}, "194": {"7": "Tento dotaz je xenofobn\u00ed.", "43": "Tato ot\u00e1zka je xenofobn\u00ed."}, "57": {"1": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, zda by referendum bylo z\u00e1vazn\u00e9, \u010di nikoli a za jak\u00fdch podm\u00ednek.", "22": "Jsem pro krajskou teritorialitu. P\u0159\u00edpadn\u011b i okresn\u00ed."}, "150": {}, "3": {"1": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt pr\u00e1vo se vyj\u00e1d\u0159it k d\u016fle\u017eit\u00fdm a z\u00e1sadn\u00edm ot\u00e1zk\u00e1m.", "2": "Jsem pro p\u0159ijet\u00ed Eura, ale a\u017e na\u0161e ekonomika bude na to p\u0159ipraven\u00e1. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b tomu  je\u0161t\u011b tak nen\u00ed.", "3": "Poctiv\u00fdm podnikatel\u016fm to nevad\u00ed, naopak s t\u00edm nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m.", "4": "Ano, ale musel by to b\u00fdt stanoven p\u0159im\u011b\u0159en\u011b velk\u00fd po\u010det ob\u010dan\u016f.", "5": "\u010cR m\u016f\u017ee z\u016fstat \u010dlenem EU, ale je d\u016fle\u017eit\u00e9 podpo\u0159it v\u011bt\u0161\u00ed suverenitu jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f. Jednotliv\u00e9 st\u00e1ty maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 pot\u0159eby a je nutn\u00e9 k tomuto p\u0159istupovat, nenechat si na\u0159izovat, co v \u010cR postr\u00e1d\u00e1 smysl, nebo omezuje na\u0161e ob\u010dany.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 jin\u00e9 mo\u017enosti a podm\u00ednky. Nelze to br\u00e1t celoplo\u0161n\u011b.", "7": "V\u0161ude jsou lid\u00e9 dob\u0159\u00ed a ti druz\u00ed. Nelze \u0159\u00edci jednozna\u010dn\u011b ano, nebo ne. N\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 jsou \u0161patn\u011b nebo v\u016fbec nep\u0159izp\u016fsobiv\u00ed. Takov\u00e9 bychom tady asi r\u00e1di nev\u00edtali.", "8": "To rad\u011bji nebudu komentovat, kdy\u017e vid\u00edm co je n\u011bkdy v televizi mo\u017en\u00e9. A bohu\u017eel, lid\u00e9 v\u011bt\u0161inou v\u011b\u0159\u00ed tomu co je v televizi.", "9": "K tomu se mus\u00ed vyj\u00e1d\u0159it odborn\u00edci.", "10": "Kdyby ne, byl by to zase krok zp\u00e1tky.", "11": "V\u0161echny firmy, kter\u00e9 u n\u00e1s podnikaj\u00ed, by zde tak\u00e9 m\u011bly odv\u00e1d\u011bt dan\u011b. Jak k tomu na\u0161e ekonomika p\u0159ijde, aby zde podnikaly a pen\u00edze \u0161ly do jin\u00fdch zem\u00ed.", "12": "Podporuji d\u016fchodce, nen\u00ed to \u017e\u00e1dn\u00e1 vylou\u010den\u00e1 skupina lid\u00ed, ti si sv\u00e9 ji\u017e odpracovali, nechali zde za s sebou kus pr\u00e1ce. Mnoz\u00ed z nich st\u00e1le pracuj\u00ed, vypl\u0148uj\u00ed tak mezery na pracovn\u00edm trhu.", "13": "Rozvoj ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol, by mn\u011b  zajistit st\u00e1t a  sponzo\u0159i. Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je t\u0159eba podporovat. Je t\u0159eba m\u00edt  jistotu v kvalit\u011b st\u00e1tn\u00edch \u0161kol.", "14": "Ur\u010dit\u011b ne, jak se \u0159\u00edk\u00e1, kdo chce d\u016fvod si najde. To by v tom byl p\u011bkn\u00fd chaos.", "15": "Souhlas\u00edm, jak firmy tak banky zde podnikaj\u00edc\u00ed, by zde m\u011bly platit dan\u011b.", "16": "Na to nelze jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt. R\u016fzn\u00e1 povol\u00e1n\u00ed se ve star\u0161\u00edm v\u011bku vykon\u00e1vat nedaj\u00ed. N\u011bkter\u00e1 zase ano. Je to na \u0159\u00e1dn\u00e9m a odpov\u011bdn\u00e9m pr\u016fzkumu. Mohlo by to b\u00fdt i \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b na dobrovolnosti, s n\u011bjak\u00fdm bonusem, nebo v\u00fdhodou. V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b to nechce chodit kolem hork\u00e9 ka\u0161e, ale kone\u010dn\u011b to za\u010d\u00edt \u0159e\u0161it.", "17": "V\u0161e co zab\u00edj\u00ed lidi, by m\u011blo b\u00fdt zak\u00e1zan\u00e9.", "18": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, ji\u017e takto je to slo\u017eit\u00e9.", "19": "Alkohol, by se m\u011bl konzumovat v p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9m a zdrav\u00ed ne\u0161kodliv\u00e9m mno\u017estv\u00ed a ti kte\u0159\u00ed jej budou po\u017e\u00edvat p\u0159\u00edli\u0161, by si mo\u017en\u00e1 mohli p\u0159iplatit, proto\u017ee si jej stejn\u011b koup\u00ed..", "20": "Nejsem pro podporu byrokracie, ale hl\u00e1\u0161en\u00ed m\u00e1 smysl hlavn\u011b kontroln\u00ed.", "21": "Pakli\u017ee n\u011bkdo v\u00edce pracuje, m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edjem. Tak si ho zaslou\u017e\u00ed. Ale jsou \u010d\u00e1stky n\u011bkter\u00fdch plat\u016f a odm\u011bn, kter\u00e9 jsou a\u017e neslu\u0161n\u00e9 a nad t\u00edm by se m\u011bli z\u00e1konod\u00e1rci zamyslet.", "22": "Exekuto\u0159i jsou kapitola sama pro sebe. Jsou to \"\u010d\u00edmani\", kte\u0159\u00ed rychle a bez z\u00e1bran  z desetikoruny ud\u011blaj\u00ed desetitis\u00edce. A s t\u00edm se mus\u00ed rozhodn\u011b n\u011bco ud\u011blat.", "23": "To nelze tak jednozna\u010dn\u011b \u0159\u00edci, aby jedna skupina lid\u00ed, dopl\u00e1cela na druhou. Mus\u00ed to m\u00edt ur\u010dit\u00e1 spravedliv\u00e1 pravidla.", "24": "Ano, prezident je pro v\u0161echny bez rozd\u00edlu barvy tri\u010dka, tak m\u00e1 b\u00fdt volen p\u0159\u00edmo ob\u010dany.", "25": "Nejsem na to odborn\u00edk, ale  mus\u00ed se zachov\u00e1vat d\u016fraz na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "27": "Za\u010d\u00edn\u00e1 to ji\u017e od ob\u010dana a mus\u00ed to tak\u00e9 podporovat st\u00e1t.", "28": "Na\u0161e zem\u011b nen\u00ed velk\u00e1 a nem\u016f\u017ee se srovn\u00e1vat s velk\u00fdmi ekonomikami. Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee pom\u00e1h\u00e1me podle sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed.", "29": "Pokud bude zak\u00e1z\u00e1n ve v\u0161ech zem\u00edch tak souhlas\u00edm. Ale nebudeme pak dov\u00e1\u017eet levn\u00e1 vejce z klec\u00ed z ciziny a na\u0161i zem\u011bd\u011blci, kte\u0159\u00ed budou produkovat zdrav\u00e1 a levn\u011bj\u0161\u00ed vaj\u00ed\u010dka na to budou dopl\u00e1cet?", "30": "Vzhledem k sou\u010dasn\u00e9 situaci, je t\u0159eba db\u00e1t na rozhodnut\u00ed odborn\u00edk\u016f. N\u011bkte\u0159\u00ed rodi\u010de maj\u00ed strach o sv\u00e9 d\u011bti, n\u011bkte\u0159\u00ed to ne\u0159e\u0161\u00ed.", "31": "Odd\u00e1vala jsem ji\u017e takov\u00e9, ale dlouho jim to nevydr\u017eelo.", "32": "Mysl\u00edte jako nepovinn\u00fd p\u0159edm\u011bt?", "34": "Je nutn\u00e9 chr\u00e1nit \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "35": "Ano, ale kvalitn\u00ed, kte\u0159\u00ed se domluv\u00ed \u010desky a budou m\u00edt pat\u0159i\u010dn\u00e9 atestace. Bylo by ur\u010dit\u011b lep\u0161\u00ed se zam\u011b\u0159it a podpo\u0159it na\u0161e l\u00e9ka\u0159e a motivovat je tak, aby po studiu z\u016fstali u n\u00e1s.", "36": "Zapojila bych do financov\u00e1n\u00ed alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b  i samotn\u00e9 cizince, aby byla motivace i z jejich strany. Jinak si toho v\u011bt\u0161inou nev\u00e1\u017e\u00ed, proto\u017ee je to zadarmo.", "37": "To m\u00e1 logiku. Jen zda toho nebude n\u011bkdo zneu\u017e\u00edvat.", "38": "Je to na\u0161e rodinn\u00e9 st\u0159\u00edbro, a to n\u00e1m m\u00e1 z\u016fstat.", "39": "Na ur\u010dit\u00e9 obdob\u00ed, kter\u00e9 by bylo mo\u017en\u00e9 prodlou\u017eit.", "40": "Ano, ale po neplati\u010d\u00edch to d\u016frazn\u011b vym\u00e1hat.", "41": "To je bez koment\u00e1\u0159e.", "42": "Je to z\u00e1ruka demokracie a pojistka kvality legislativy. Tak\u00e9 m\u00e1 d\u016fle\u017eitou kontroln\u00ed \u00falohu. Jinak by p\u0159ece nebyl z\u0159\u00edzen.", "43": "Nem\u00e1m k tmu koment\u00e1\u0159, pouze co si uva\u0159\u00edme, to si sn\u00edme.", "44": "Souhlas\u00edm, ka\u017ed\u00fd m\u00e1 m\u00edt stejnou mo\u017enost.", "45": "Bez koment\u00e1\u0159e.", "46": "Bylo by kr\u00e1sn\u00e9, kdybychom \u017e\u00e1dn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed bydlen\u00ed nepot\u0159ebovali, vzhledem k tomu \u017ee tomu tak nen\u00ed, m\u011bl by st\u00e1t v\u00fdstavbu podporovat.", "47": "Zv\u00edt\u011bzit m\u00e1 ten nejlep\u0161\u00ed.", "49": "Je to p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu. N\u011bkde to jde rychle, n\u011bkde ne. Na to by se m\u011bl br\u00e1t ohled. Jde tak\u00e9 o lidi a pracovn\u00ed m\u00edsta.", "50": "\u017divotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed je pro n\u00e1s d\u016fle\u017eit\u00e9. Je t\u0159eba p\u0159istupovat k tomu re\u00e1ln\u011b, zodpov\u011bdn\u011b, ale tak\u00e9 podle na\u0161ich mo\u017enost\u00ed.", "51": "Souhlas\u00edm, udr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e9.", "53": "K tomu nen\u00ed koment\u00e1\u0159 t\u0159eba."}, "83": {"2": "P\u0159ijet\u00ed eura by bylo pro \u010cR v\u00fdhodn\u00e9 z \u0159ady ohled\u016f. V\u011bt\u0161ina na\u0161eho exportu sm\u011b\u0159uje do zem\u00ed euroz\u00f3ny. Pro n\u011b by odpadlo kurzov\u00e9 riziko. Toto riziko u\u017e tak\u00e9 zp\u016fsobilo, \u017ee n\u011bkter\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed investice sm\u011b\u0159uj\u00ed m\u00edsto do \u010cR do sousedn\u00edch zem\u00ed. Pro cestuj\u00edc\u00ed ob\u010dany by bylo v\u00fdhodn\u00e9, kdyby nemuseli sm\u011b\u0148ovat pen\u00edze p\u0159i cest\u00e1ch do v\u011bt\u0161iny \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU. \u010cR  by se plnohodnotn\u011b pod\u00edlela na ve\u0161ker\u00e9m rozhodov\u00e1n\u00ed o podstatn\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech fungov\u00e1n\u00ed EU. Nyn\u00ed \u201enesed\u00ed u stolu\u201c, kdy\u017e se rozhoduje o z\u00e1le\u017eitostech euroz\u00f3ny, p\u0159esto\u017ee na \u010cR a \u010desk\u00e9 ob\u010dany a podnikatele tato rozhodnut\u00ed maj\u00ed vliv.", "3": "Elektronick\u00e1 evidence z m\u00e9ho pohledu zaji\u0161\u0165uje p\u0159edev\u0161\u00edm f\u00e9rovou sout\u011b\u017e mezi podnikateli. Nen\u00ed v po\u0159\u00e1dku, pokud n\u011bkdo m\u00e1 konkuren\u010dn\u00ed v\u00fdhodu d\u00edky neplacen\u00ed dan\u00ed proti poctiv\u00e9mu konkurentovi, kter\u00fd si sv\u00e9 povinnosti pln\u00ed. Lze diskutovat o oblastech, kde by EET nemusela b\u00fdt, pokud bude zd\u016fvodn\u011bno, pro\u010d nepln\u00ed shora popsan\u00fd princip.", "5": "\u010clenstv\u00ed v EU je z\u00e1sadn\u00edm z\u00e1jmem \u010cR. Kulturn\u011b i ekonomicky je \u010dlenstv\u00ed jasn\u00fdm p\u0159\u00ednosem.", "6": "M\u00e1me-li spole\u010dn\u00fd prostor bez hranic a kontrol na nich, mus\u00edme m\u00edt spole\u010dn\u00e1 pravidla pohybu osob po tomto prostoru, a to jak ob\u010dan\u016f EU (\u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU), tak cizinc\u016f.", "7": "\u017denevskou \u00famluvou jsme zav\u00e1z\u00e1ni poskytnout ochranu uprchl\u00edk\u016fm. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 mezi nimi rozli\u0161ovat podle vyzn\u00e1n\u00ed, ale jen podle spln\u011bn\u00ed podm\u00ednek pro ud\u011blen\u00ed ochrany. \u010cist\u011b ekonomick\u00e9 migranty samoz\u0159ejm\u011b nem\u00e1me povinnost p\u0159ij\u00edmat.", "10": "Zaji\u0161\u0165uje konfort p\u0159i cestov\u00e1n\u00ed ka\u017ed\u00e9mu z n\u00e1s, nikdo n\u00e1s za b\u011b\u017en\u00fdch podm\u00ednek nekontroluje na hranic\u00edch. Opu\u0161t\u011bn\u00ed Schengensk\u00e9ho prostoru by byla katastrofa pro n\u00e1\u0161 pr\u016fmysl, zejm\u00e9na asi automobilov\u00fd, kter\u00fd je z\u00e1visl\u00fd na v \u010dase p\u0159esn\u00fdch dod\u00e1vk\u00e1ch. Mo\u017en\u00e1 si je\u0161t\u011b n\u011bkdo vzpomene na nekone\u010dn\u00e9 fronty kami\u00f3n\u016f na na\u0161ich hranic\u00edch p\u0159ed zru\u0161en\u00edm hrani\u010dn\u00edch kontrol.", "12": "Jednor\u00e1zov\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek k d\u016fchodu jist\u011b \u0159ad\u011b d\u016fchodc\u016f pom\u016f\u017ee. Dal bych v\u0161ak p\u0159ednost trval\u00e9mu zv\u00fd\u0161en\u00ed ka\u017edom\u011bs\u00ed\u010dn\u00edho d\u016fchodu, aby si d\u016fchodci nep\u0159ilep\u0161ili jen jednor\u00e1zov\u011b, ale trvale.", "13": "Bylo by to v rozporu s mezin\u00e1rodn\u00edm paktem o hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch, soci\u00e1ln\u00edch a kulturn\u00edch pr\u00e1vech, kde se \u010cR zav\u00e1zala zav\u00e1d\u011bt bezplatn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch a ne obr\u00e1cen\u011b.", "15": "Nemus\u00ed odch\u00e1zet stovky miliard na dividend\u00e1ch do zahrani\u010d\u00ed (nejen od bank). \u010c\u00e1st tu m\u016f\u017ee z\u016fstat na financov\u00e1n\u00ed nezbytn\u00fdch ve\u0159ejn\u00fdch slu\u017eeb pro ob\u010dany \u010cR.", "16": "Automatick\u00e9 zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed odchodu do d\u016fchodu bez v\u00fdznamn\u00e9ho prodlou\u017een\u00ed st\u0159edn\u00ed d\u00e9lky \u017eivota je nesmysl. Zm\u011bny parametr\u016f d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu se maj\u00ed p\u0159\u00edpadn\u011b prov\u00e1d\u011bt tak, aby z\u016fstal zachov\u00e1n pom\u011br mezi dobou, kdy lid\u00e9 pracuj\u00ed, a dobou, kdy pob\u00edraj\u00ed d\u016fchod.", "21": "Nem\u016f\u017ee se zv\u00fd\u0161it, neb dnes prakticky \u017e\u00e1dn\u00e1 progrese nen\u00ed (Ozna\u010dovat slevu na poplatn\u00edka za m\u00edrnou progresi je m\u00edrn\u011b \u0159e\u010deno \u00fasm\u011bvn\u00e9). P\u0159im\u011b\u0159en\u00e1 progrese by se m\u011bla zav\u00e9st jako p\u0159irozen\u00e1 sou\u010d\u00e1st spravedliv\u00e9ho dan\u011bn\u00ed existuj\u00edc\u00ed t\u00e9m\u011b\u0159 ve v\u0161ech vysp\u011bl\u00fdch zem\u00edch. Lid\u00e9 s vysok\u00fdmi p\u0159\u00edjmy mohou platit o n\u011bco vy\u0161\u0161\u00ed sazbu, ne\u017e lid\u00e9, kte\u0159\u00ed st\u011b\u017e\u00ed z p\u0159\u00edjmu hrad\u00ed z\u00e1kladn\u00ed \u017eivotn\u00ed pot\u0159eby.", "23": "Umo\u017en\u011bn\u00ed oddlu\u017een\u00ed v\u011bt\u0161\u00edmu po\u010dtu osob nen\u00ed nutn\u011b na \u00fajmu v\u011b\u0159itel\u016fm. Lid\u00e9 s ne\u0159e\u0161iteln\u00fdmi dluhy \u017eij\u00ed \u010dasto mimo syst\u00e9m, pracuj\u00ed na \u010derno a v\u011b\u0159itel\u016fm neplat\u00ed nic. Umo\u017en\u011bn\u00ed oddlu\u017een\u00ed t\u011bmto lidem m\u016f\u017ee zajistit v\u011b\u0159itel\u016fm, \u017ee dostanou alespo\u0148 \u010d\u00e1st sv\u00fdch pen\u011bz.", "30": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na d\u016fvodu (nedo)o\u010dkov\u00e1n\u00ed. N\u011bkter\u00e9 d\u011bti nemohou b\u00fdt o\u010dkov\u00e1ny ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f.", "31": "Mo\u017enost man\u017eelstv\u00ed pro gaye a lesby jim umo\u017en\u00ed napl\u0148ovat jejich p\u0159edstavu \u0161t\u011bst\u00ed a p\u0159itom nikomu jin\u00e9mu nijak neubli\u017euje, pokud si neubli\u017euj\u00ed sami sv\u00fdmi p\u0159edsudky. Pro\u010d proto nep\u0159ipustit man\u017eelstv\u00ed pro v\u0161echny.", "33": "Pro vlastn\u00ed l\u00e9\u010dbu ano.", "35": "Vl\u00e1da by p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bla vytvo\u0159it pracovn\u00edk\u016fm ve zdravotnictv\u00ed natolik slu\u0161n\u00e9 pracovn\u00ed podm\u00ednky, aby neodch\u00e1zeli do zahrani\u010d\u00ed a nechyb\u011bli pak v \u010desk\u00e9m zdravotnictv\u00ed.", "39": "Jde o z\u00e1sadn\u00ed podm\u00ednku jejich nez\u00e1vislosti. To samoz\u0159ejm\u011b nevylu\u010duje jejich k\u00e1rnou odpov\u011bdnost v p\u0159\u00edpad\u011b poru\u0161en\u00ed jejich povinnost\u00ed. Opakovan\u00e9 jmenov\u00e1n\u00ed soudc\u016f na dobu ur\u010ditou je vystavuje riziku politick\u00e9ho tlaku, aby rozhodovali tak, jak si p\u0159eje ten, kdo je m\u00e1 potvrzovat do funkce. Dnes nejsou jmenov\u00e1n\u00ed do\u017eivotn\u011b, ale do 70 let v\u011bku.", "41": "Z\u00e1kon by m\u011bl poskytnout jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1rok rodin\u00e1m na m\u00edsto pro d\u011bti v p\u0159ed\u0161koln\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch i pro d\u011bti mlad\u0161\u00ed 3 let, a\u017e u\u017e by \u0161lo o \u0161kolky, jesle nebo d\u011btsk\u00e9 skupiny. St\u00e1t mus\u00ed obc\u00edm na zaji\u0161t\u011bn\u00ed n\u00e1roku poskytnout dostate\u010dn\u00e9 finance.", "42": "Sen\u00e1t je d\u016fle\u017eit\u00e1 pojistka demokracie a pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu. D\u00edky jin\u00e9mu zp\u016fsobu volby ne\u017e u sn\u011bmovny je zpravidla jinak politicky slo\u017een. Nem\u016f\u017ee se tak snadno st\u00e1t, \u017ee by jedna politick\u00e1 strana z\u00edskala v jedin\u00e9 komo\u0159e parlamentu \u00fastavn\u00ed v\u011bt\u0161inu a zm\u011bnila cel\u00fd politick\u00fd syst\u00e9m v z\u00e1jmu sv\u00e9 dlouhodob\u00e9 moci. Pro p\u0159\u00edklad nen\u00ed t\u0159eba chodit daleko, sta\u010d\u00ed pohled do Ma\u010farska.", "44": "V jednotliv\u00fdch p\u0159\u00edpadech to m\u016f\u017ee b\u00fdt vhodn\u00e9. Jako pravidlo ne.", "48": "Stavba nov\u00e9ho reaktoru ned\u00e1v\u00e1 ekonomicky smysl. Proto Sobotkova vl\u00e1da odm\u00edtla d\u00e1t garance za dostavbu blok\u016f v Temel\u00edn\u011b. Pokud se bude stav\u011bt, v\u0161em se n\u00e1m v\u00fdznamn\u011b zdra\u017e\u00ed elektrick\u00e1 energie, proto\u017ee st\u00e1t bude muset v\u00fdstavbu \u201ezadotovat\u201c bu\u010f p\u0159\u00edmo p\u0159es zv\u00fd\u0161enou cenu nebo nep\u0159\u00edmo p\u0159es dan\u011b.", "51": "D\u016fle\u017eit\u00fdm n\u00e1strojem v boji se suchem mus\u00ed b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm schopnost cel\u00e9 krajiny zadr\u017eovat vodu. P\u0159ehrady p\u0159\u00edli\u0161 ne\u0159e\u0161\u00ed sucho, mohou p\u0159\u00edpadn\u011b \u0159e\u0161it dod\u00e1vky pitn\u00e9 vody.", "53": "Podstatn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v\u00fd\u0161e trestu je schopnost korupci prokazovat, bez \u010deho\u017e nem\u016f\u017ee p\u0159ij\u00edt \u017e\u00e1dn\u00fd trest."}, "137": {"15": "V kone\u010dn\u00e9m d\u016fsledku to stejn\u011b zaplat\u00ed ob\u010dan\u00e9"}, "95": {"1": "P\u0159ijde mi rozumn\u00e9 iniciovat referendum v p\u0159esn\u011b vymezen\u00fdch p\u0159\u00edpadech tak\u00e9 jinou, ne\u017e parlamentn\u00ed cestou.", "2": "Je to n\u00e1\u0161 z\u00e1vazek, ov\u0161em rozhodn\u011b to nen\u00ed te\u010f na po\u0159adu dne", "3": "Na\u010d ru\u0161it to, co se ve v\u00fdb\u011bru dan\u00ed osv\u011bd\u010dilo", "4": "Ob\u010dan m\u016f\u017ee vyu\u017e\u00edt cel\u00e9 \u0159ady instituc\u00ed, kam se m\u016f\u017ee obr\u00e1tit", "5": "Je ale d\u016fle\u017eit\u00e9 zachovat \u010d\u00e1st suverenity st\u00e1tu, nenechat o n\u00e1s rozhodovat v kl\u00ed\u010dov\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch druh\u00e9.", "6": "Uk\u00e1zalo se, \u017ee nejsou jednotn\u00e9ho postupu schopn\u00e9", "7": "Nelze pau\u0161\u00e1ln\u011b kv\u016fli v\u00ed\u0159e odep\u0159\u00edt pr\u00e1vo na azyl, ov\u0161em je d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u011bd\u011bt, komu jej ud\u011blujeme (jednozna\u010dn\u00e1 person\u00e1ln\u00ed identifikace) a pro\u010d", "8": "\u010cesk\u00e1 televize nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1 podle m\u00e9ho n\u00e1zoru, je aktivistick\u00e1 a neobjektivn\u00ed", "10": "Za p\u0159edpokladu d\u016fsledn\u00e9 ochrany vn\u011bj\u0161\u00ed hranice Schengenu", "13": "Pomoc soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm by m\u011bla b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed d\u00e1vkov\u00e9ho syst\u00e9mu, pom\u00e1haj\u00ed i banky, nadace a podobn\u011b", "14": "Sou\u010dasn\u00e1 \u00faprava podle mne vyhovuje", "15": "Banky v \u010cR realizuj\u00ed obrovsk\u00e9 zisky a je \u0161koda vyv\u00e1d\u011bt je mimo republiku", "16": "Je cel\u00e1 \u0159ada jin\u00fdch mo\u017enost\u00ed, jak d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m stabilizovat", "17": "Autonomn\u00ed zbra\u0148 je z\u00e1ke\u0159n\u00e1, umo\u017e\u0148uje beztrestn\u00e9 a anonymn\u00ed zab\u00edjen\u00ed", "18": "Sou\u010dasn\u00e1 \u00faprava vyhovuje", "19": "Pro\u010d ne, vyjmul bych ov\u0161em pivo do stup\u0148ovitosti 14 a v\u00edno do 20%", "20": "M\u00e1m za to, \u017ee pokud p\u0159isp\u00edv\u00e1 k odstran\u011bn\u00ed da\u0148ov\u00fdch podvod\u016f, pak neru\u0161it, ale nem\u00e1m informaci, do jak\u00e9 m\u00edry skute\u010dn\u011b pom\u00e1h\u00e1 pr\u00e1v\u011b toto.", "22": "Je t\u0159eba l\u00e9pe institucionalizovat exekutory, p\u0159\u00edpadn\u011b je zest\u00e1tnit", "23": "V\u011b\u0159itel\u00e9 by m\u011bli n\u00e9st vy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru odpov\u011bdnosti, komu p\u016fj\u010duj\u00ed", "24": "Souhlas\u00edm i p\u0159esto, \u017ee tato volba velmi polarizuje spole\u010dnost. Asi jsme pro ni nedostate\u010dn\u011b zral\u00e1 demokracie", "30": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee rodi\u010de by m\u011bli b\u00fdt odpov\u011bdn\u00ed k dal\u0161\u00edm.", "32": "Ov\u0161em za p\u0159edpokladu, \u017ee d\u00edt\u011b \u0159\u00e1dn\u011b zvl\u00e1d\u00e1 v\u00fduku \u010de\u0161tiny", "34": "Ka\u017ed\u00fd prost\u0159edek pro ochranu rostlin \u010di herbicid m\u00e1 jasn\u011b stanoveno, jak s n\u00edm zach\u00e1zet, jak\u00e1 je toxicita atd. Teprve p\u0159i prok\u00e1z\u00e1n\u00ed negativn\u00edho vlivu na zdrav\u00ed \u010di p\u0159\u00edrodu zakazovat.", "35": "Za jasn\u011b dan\u00fdch podm\u00ednek, zabr\u00e1nit obchodu s lidmi", "39": "V\u00fdkon \u010dlov\u011bka z\u00e1vis\u00ed na jeho zdrav\u00ed, kondici, ochot\u011b se vzd\u011bl\u00e1vat", "40": "Op\u011bt je to dle m\u00e9ho n\u00e1zoru p\u0159enesen\u00ed odpov\u011bdnosti jedince na spole\u010dnost. \u0158e\u0161en\u00edm by bylo v\u011bzen\u00ed pro dlu\u017en\u00edky, kde by na \u00fahradu sv\u00e9ho dluhu museli pracovat.", "41": "Je t\u0159eba usnadnit matk\u00e1m n\u00e1vrat do pracovn\u00edho procesu", "42": "Sen\u00e1to\u0159i se posledn\u00ed dobou vymezuj\u00ed proti vl\u00e1d\u011b i prezidentovi, vzr\u016fst\u00e1 v n\u011bm aktivismus", "43": "Nen\u00ed me\u0161ita jako me\u0161ita, nen\u00ed modlitebna jako modlitebna. Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru jich je dostate\u010dn\u00fd po\u010det, hinduistick\u00e9 chr\u00e1my tak\u00e9 nestav\u00edme ani nezakazujeme...", "44": "V dne\u0161n\u00ed dob\u011b komunika\u010dn\u00edho propojen\u00ed a elektronizace ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy je argument odp\u016frc\u016f mino.", "45": "Zahrani\u010dn\u00ed politika st\u00e1tu by m\u011bla b\u00fdt jednotn\u00e1, p\u0159edv\u00eddateln\u00e1 a \u010diteln\u00e1.", "48": "Stavbu ano, provoz nikoliv", "49": "Nejprve je t\u0159eba vypracovat dlouhodobou energetickou koncepci st\u00e1tu", "51": "a nejenom v boji se suchem, ale i ve zlep\u0161en\u00ed splavnosti tok\u016f"}, "74": {"6": "Je to v\u011bc n\u00e1rodn\u00ed suverenity ka\u017ed\u00e9 zem\u011b samostatn\u011b", "7": "Ileg\u00e1ln\u00ed uprchl\u00edky v\u016fbec nep\u0159ij\u00edmat", "8": "\u010cT ji\u017e d\u00e1vno nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1"}, "135": {"1": "Mo\u017en\u00e1 v budoucnosti, a\u017e si referendum najde pevn\u00e9 m\u00edsto v na\u0161\u00ed demokracii", "2": "U\u017e n\u011bkolikr\u00e1t se uk\u00e1zalo, \u017ee na\u0161e m\u011bna je pevn\u00e1, m\u016f\u017eeme ji regulovat dle pot\u0159eby a nemus\u00edme se v tomto ohledu pod\u0159izovat rozhodnut\u00edm v\u011bt\u0161iny, i kdy\u017e by n\u00e1m nevyhovovalo", "3": "Pokud budeme neust\u00e1le n\u011bco ru\u0161it a obnovovat, nikam to nepovede, nechme ho \u017e\u00edt a vyhodno\u0165me za p\u00e1r let", "4": "Ob\u010dan m\u016f\u017ee m\u00edt mo\u017enost p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon, na tom nen\u00ed nic \u0161patn\u00e9ho a kdo tu ambici m\u00e1, nech\u0165 to ud\u011bl\u00e1", "5": "rozhodn\u011b NE", "6": "Je to svrchovan\u00e1 pravomoc toho kter\u00e9ho st\u00e1tu", "8": "Nez\u00e1visl\u00e9 zpravodajstv\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e9 pro na\u0161i svobodu", "9": "Rozhodn\u011b NE", "10": "rozhodn\u011b ANO", "11": "Dan\u011b plat\u00ed v\u0161ichni, kdo tady podnik\u00e1 a ne s nulovou nebo skoro nulovou v\u00fd\u0161\u00ed", "12": "Je to v po\u0159\u00e1dku, d\u016fchodci jsou za m\u011b ti, kter\u00fdm podpora pat\u0159\u00ed na prvn\u00edm m\u00edst\u011b", "13": "Zat\u00edm na tento syst\u00e9m nejsme p\u0159ipraveni", "15": "Vyv\u00e1d\u011bt zisky z \u010cR bez zaplacen\u00ed dan\u00ed nen\u00ed mor\u00e1ln\u00ed", "16": "D\u016fchodov\u00e1 reforma je pot\u0159eba, ale zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu nepot\u0159ebuje", "19": "Da\u0148ov\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e je dostate\u010dn\u00e1, dal\u0161\u00ed zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed dan\u00ed nen\u00ed pot\u0159eba", "20": "Je to stejn\u00e9 jako u EET, nechme tomu p\u00e1r let \u017eivota a pak to m\u016f\u017eeme vyhodnotit, zat\u00edm to je moc brzy a kdy\u017e se n\u011bco bude neust\u00e1le zav\u00e1d\u011bt a ru\u0161it, stejn\u011b to nikam nepovede", "21": "podporuji v\u00edce solid\u00e1rn\u00ed spole\u010dnost", "27": "Ne jen \u010cR, jako instituce, ale m\u011bl by to d\u011blat ka\u017ed\u00fd \u010dlov\u011bk", "28": "jsme siln\u00fd a zdrav\u00fd st\u00e1t, kter\u00fd m\u00e1 b\u00fdt solid\u00e1rn\u00ed s chud\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed sv\u011bta", "33": "L\u00e9\u010debn\u00e1 s\u00edla konop\u00ed je prok\u00e1z\u00e1na, ot\u00e1zka je, jak odli\u0161it l\u00e9\u010debn\u00e9 mno\u017estv\u00ed od mno\u017estv\u00ed, kter\u00e9 nen\u00ed p\u011bstov\u00e1no k l\u00e9ka\u0159sk\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm", "35": "Pokud nese\u017eeneme pracovn\u00ed s\u00edlu v \u010cesku, nic jin\u00e9ho n\u00e1m nezb\u00fdv\u00e1, automobilka v Kvasin\u00e1ch toho je klasick\u00fdm p\u0159\u00edpkladem", "36": "Integrace cizinc\u016f, kte\u0159\u00ed p\u0159ijmou pravidla t\u00e9to zem\u011b, je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1 a mus\u00edme b\u00fdt p\u0159ipraveni ji rozumn\u00fdm zp\u016fsobem financovat", "44": "Je to stejn\u00e9 jako s kv\u00f3tami na uprchl\u00edky nebo s kv\u00f3tami na po\u010det \u017een v politice, takov\u00e1 na\u0159\u00edzen\u00ed nefunguj\u00ed, budov\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed mus\u00ed odpov\u00eddat p\u0159edev\u0161\u00edm geografick\u00e9 a obsahov\u00e9 logice", "47": "Tendry by m\u011bly b\u00fdt p\u0159\u00edstupn\u00e9 pro v\u0161echny", "48": "Pokud jsme st\u00e1t s podporou j\u00e1dra, pak by se m\u011bl st\u00e1t na podpo\u0159e Dukovat pod\u00edlet", "51": "Sucho se mus\u00ed \u0159e\u0161it jin\u00fdm zp\u016fsobem, ne\u017e stavbou p\u0159ehrad. Klasick\u00fdm p\u0159\u00edkladem toho je P\u011b\u010d\u00edn v Orlick\u00fdch hor\u00e1ch. \u0158e\u0161en\u00edm jsou poldry, mok\u0159ady, biop\u00e1sy, hlubok\u00e1 orba, organick\u00e9 hnojen\u00ed, v\u00fdsadba listn\u00e1\u010d\u016f a dal\u0161\u00ed"}, "28": {"5": "M\u011bla by se sna\u017eit o reformu instituc\u00ed EU.", "6": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je ochrana vn\u011bj\u0161\u00edch hranic EU.", "7": "Vyzn\u00e1n\u00ed nem\u016f\u017ee b\u00fdt rozhoduj\u00edc\u00edm faktorem.", "29": "V p\u0159\u00edpadn\u011b v\u0161ude, aby bylo zachov\u00e1no rovn\u00e9 postaven\u00ed p\u0159i produkci vajec.", "31": "A\u0165 mohou zav\u0159\u00edt vztah v\u010detn\u011b pr\u00e1v a povinnost\u00ed. Man\u017eelstv\u00ed je jedine\u010dn\u00fd vztah mezi mu\u017eem a \u017eenou.", "42": "M\u011bla by se zm\u011bnit presti\u017e Sen\u00e1tu jako instituce.", "49": "Ne nejrychlej\u0161\u00ed, ale postupn\u00fd.", "50": "Nelze to \u0159e\u0161it skokov\u011b a jen stanoven\u00edm c\u00edle. C\u00edle mus\u00ed b\u00fdt re\u00e1ln\u011b dosa\u017eiteln\u00e9.", "51": "V kombinaci s dal\u0161\u00edm opat\u0159en\u00edm."}, "21": {}, "130": {"49": "Co znamen\u00e1 co nejrychlej\u0161\u00ed? Za rok? Z\u00edtra? D\u00e1v\u00e1m ne, proto\u017ee mi ta ot\u00e1zka p\u0159ijde v\u00e1gn\u011b formulovan\u00e1. Spalov\u00e1n\u00ed uhl\u00ed nefand\u00edm. Ale d\u0159\u00edv ne\u017e od n\u011bj ustoup\u00edme, pot\u0159ebujeme m\u00edt do\u0159e\u0161enou celou energetickou koncepci pro p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed dek\u00e1dy. Chr\u00e1nit p\u0159\u00edrodu ano, ale ne hystericky, pros\u00edm.", "52": "Takov\u00e1 agentura mus\u00ed b\u00fdt nestrann\u00e1. Ale n\u011bkdo jej\u00edm z\u0159izovatelem b\u00fdt mus\u00ed. Pokud by Ministerstvo spravedlnosti nemohlo pr\u00e1ci agentury politicky ovliv\u0148ovat, nevadilo by mi, kdyby bylo jej\u00edm z\u0159izovatelem."}, "12": {"32": "V\u00fduka rom\u0161tiny je mo\u017en\u00e1, podle zku\u0161enost\u00ed z regionu o ni nen\u00ed z\u00e1jem.", "49": "Sou\u010dasn\u011b pot\u0159ebujeme m\u00edt zaji\u0161t\u011bn\u00e9 pokryt\u00ed spot\u0159eby el. en."}, "106": {"8": "\u010cesk\u00e1 televize NEN\u00cd nez\u00e1visl\u00e1!", "9": "Sou\u010dasn\u00e1 podoba NATO je v rozporu se sv\u00fdmi z\u00e1kladn\u00edmi my\u0161lenkami.", "12": "rou\u0161kovn\u00e9 v t\u00e9to podob\u011b je p\u0159edvolebn\u00ed pokus o korupci voli\u010d\u016f", "13": "Nelze odpov\u011bd\u011bt spr\u00e1vn\u011b bez relevantn\u00edch informac\u00ed.", "15": "Dal\u0161\u00ed zat\u00ed\u017een\u00ed pro ob\u010dany, kter\u00e9 banky logicky p\u0159enesou na svoje klienty.", "16": "Nep\u0159ijateln\u00e9", "22": "Exekuto\u0159i si najdou zp\u016fsob jak toto obej\u00edt. \u0158e\u0161en\u00ed je zest\u00e1tn\u011bn\u00ed exekutor\u016f.", "45": "A komu t\u00edm prosp\u011bl?", "46": "Podporovat ano ale ob\u00e1v\u00e1m se mo\u017en\u00e9ho zneu\u017eit\u00ed."}, "22": {"20": "pos\u00edlat \u010dtvrtletn\u011b", "21": "jako nap\u0159. v USA", "25": "v\u00fdroba biopaliv je neekologick\u00e1", "35": "m\u011bla by se starat o to aby jsme m\u011bli dom\u00e1c\u00ed zdroj, jako nap\u0159 u\u010dili\u0161t\u011b", "42": "sn\u00ed\u017eit po\u010det sen\u00e1tor\u016f na polovinu", "45": "m\u011bl by zaplatit ztr\u00e1tu na\u0161im podnik\u016fm za u\u0161l\u00fd business"}, "172": {"2": "Pozd\u011bji", "6": "\u017d\u00e1dn\u00e9 kv\u00f3ty, \u017e\u00e1dn\u00ed migranti", "8": "\u010cT by m\u011bla b\u00fdt skute\u010dn\u011b nez\u00e1visl\u00e1 !"}, "191": {"1": "U n\u00e1s je probl\u00e9m komunikace s poslanci. Ur\u010dit\u011b mus\u00ed b\u00fdt mo\u017enost, jak br\u00e1t ve\u0159ejnost v\u00e1\u017en\u011b a naslouchat j\u00ed. Na druhou stranu je nutn\u00e9 po\u010dtem podpis\u016f zabr\u00e1nit zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed a zachovat smysluplnost.", "2": "P\u0159ijet\u00ed Eura je citlivou ot\u00e1zkou a ur\u010dit\u011b by prohloubila na\u0161e nav\u00e1z\u00e1n\u00ed na EU. P\u0159esto je pot\u0159eba si po\u010dkat na stabilizaci \u010desk\u00e9 a taky evropsk\u00e9 ekonomiky.", "3": "Je t\u011b\u017ek\u00e9 odhadnout, zda p\u0159inesl ekonomick\u00fd p\u0159\u00ednos, p\u0159esto je zaveden\u00fd a pln\u00ed svou roli. Jsem za to jej zachovat v rozsahu, jak\u00fd zn\u00e1me dnes a neroz\u0161i\u0159ovat jej.", "4": "Ur\u010dit\u011b mus\u00ed b\u00fdt mo\u017enost, jak br\u00e1t ve\u0159ejnost v\u00e1\u017en\u011b a naslouchat j\u00ed. Na druhou stranu je nutn\u00e9 po\u010dtem podpis\u016f zabr\u00e1nit zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed a zachovat smysluplnost.", "6": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t EU si narozd\u00edl nap\u0159\u00edklad od USA dr\u017e\u00ed svou identitu a pro\u017e\u00edv\u00e1 sv\u00e9 vlastn\u00ed probl\u00e9my. Glob\u00e1ln\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, vhodn\u00e9 pro ka\u017ed\u00fd st\u00e1t, pravd\u011bpodobn\u011b neexistuje a pouze prohlubuje odli\u0161nosti. To se t\u00fdk\u00e1 p\u0159ijet\u00ed uprchl\u00edk\u016f. V p\u0159\u00edpad\u011b odm\u00edtnut\u00ed uprchl\u00edk\u016f si mysl\u00edm, \u017ee mus\u00ed existovat jednotn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "7": "Uprchl\u00edci, bez ohledu na n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 vyzn\u00e1n\u00ed, nesm\u00ed v\u00fdrazn\u011b zm\u011bnit atmosf\u00e9ru v na\u0161\u00ed zemi a jej\u00ed kulturu, nesm\u00ed j\u00ed tak\u00e9 naru\u0161ovat a st\u00e1t se nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdmi. Pokud se dovedou sm\u00ed\u0159it s pravidly na\u0161\u00ed zem\u011b a respektovat i poru\u0161ov\u00e1n\u00ed jejich n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch pravidel, za\u010dlen\u00ed se. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b si zad\u011bl\u00e1v\u00e1me na probl\u00e9my.", "17": "V p\u0159\u00edpad\u011b v\u00e1lky n\u00e1s humanita neochr\u00e1n\u00ed. Obrann\u00e9 syst\u00e9my, vlastn\u00ed nebo sd\u00edlen\u00e9, mus\u00ed b\u00fdt minim\u00e1ln\u011b konkurence schopn\u00e9 s potenci\u00e1ln\u00edmi \u00fato\u010dn\u00edky."}, "85": {"3": "Pro \u017eivnostn\u00edky zav\u00e9st pau\u0161\u00e1ln\u00ed da\u0148 dle oboru \u010dinnosti", "6": "N\u011bkter\u00e9 st\u00e1ty se cht\u011bj\u00ed islamizovat, jin\u00e9 naopak ne. Za t\u00e9to situace nelze postupovat jednotn\u011b a koordinovan\u011b. Nav\u00edc v situaci, kdy by n\u00e1m byla vnucov\u00e1na n\u011bjak\u00e1 povinn\u00e1 solidarita, kdy\u017e jin\u00fd st\u00e1t svoj\u00ed lehkomyslnost\u00ed a neuv\u00e1\u017eenost\u00ed situaci nezvl\u00e1dne.", "8": "Nejd\u016fle\u017eitej\u0161\u00ed je ukon\u010dit nevyv\u00e1\u017eenost zpravodajstv\u00ed \u010cT.", "9": "Ob\u010dan\u00e9 by ale m\u011bli m\u00edt mo\u017enost o setrv\u00e1n\u00ed nebo vystoupen\u00ed rozhodnout v referendu. \nZ NATO se stala agresivn\u00ed organizace, kde se schyluje i k v\u00e1\u017en\u00e9mu vojensk\u00e9mu konfliktu mezi dv\u011bma \u010dleny. Je nutn\u00e1 jeho z\u00e1sadn\u00ed reforma.", "10": "Pracovn\u011b hodn\u011b cestuji po Evrop\u011b a voln\u00fd pohyb bez hrani\u010dn\u00edch kontrol mi v\u0161e usnad\u0148uje. Nicm\u00e9n\u011b vn\u011bj\u0161\u00ed hranice schengensk\u00e9ho prostoru jsou velmi prostupn\u00e9, spr\u00e1vn\u011b je st\u0159e\u017e\u00ed v podstat\u011b jen Ma\u010farsko. A d\u016fle\u017eitej\u0161\u00ed ne\u017e moje vlastn\u00ed pohodl\u00ed je ochrana na\u0161\u00ed zem\u011b p\u0159ed islamizac\u00ed a neleg\u00e1ln\u00ed migrac\u00ed.", "12": "Toto je ale nesyst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed a velk\u00e9 p\u0159edvolebn\u00ed gesto. SPD po\u017eaduje minim\u00e1ln\u00ed starobn\u00ed d\u016fchod na \u00farovni hranice chudoby, co\u017e je zhruba 12 tis\u00edc K\u010d.", "13": "Vysoko\u0161kolsk\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je privilegium, kter\u00e9 v podstat\u011b z\u00e1ru\u010duje lep\u0161\u00ed pracovn\u00ed m\u00edsta po dokon\u010den\u00ed. A studium by tedy nem\u011blo b\u00fdt zcela zdarma. Nav\u00edc pokud si n\u011bco plat\u00edm, jsem v\u00edce motivovan\u00fd to vyu\u017e\u00edvat. Z vlastn\u00ed zku\u0161enosti to v\u00edm - jednu vysokou \u0161kolu jsem si s\u00e1m zaplatil. Tedy sp\u00ed\u0161e se p\u0159ikl\u00e1n\u00edm k odpov\u011bdi ano, ale zvolil jsem neutr\u00e1ln\u00ed odpov\u011b\u010f, jeliko\u017e na druhou stranu odm\u00edt\u00e1m americk\u00fd nebo japonsk\u00fd model velmi drah\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol.", "15": "Sektorov\u00e1 da\u0148 nezamez\u00ed odlivu zisku bank do zahrani\u010d\u00ed. Jen zdra\u017e\u00ed bankovn\u00ed slu\u017eby. Je t\u0159eba banky motivovat nebo i z\u00e1konn\u011b donutit, aby nap\u0159\u00edklad nadpolovi\u010dn\u00ed pod\u00edl ze zisku investovaly v \u010cR.", "29": "Nesm\u00ed to ale v\u00e9st k tomu, \u017ee \u010de\u0161t\u00ed chovatel\u00e9 budou zlikvidov\u00e1ni dovozem levn\u011bj\u0161\u00edch vajec z klecov\u00fdch chov\u016f z jin\u00fdch zem\u00ed EU. Proto je pot\u0159eba prosadit stejn\u00fd z\u00e1kaz i ve v\u0161ech ostatn\u00edch zem\u00edch EU.", "31": "Pr\u00e1vo d\u011bt\u00ed na maminku a na tat\u00ednka mus\u00ed b\u00fdt nad\u0159azeno nad pr\u00e1vo dosp\u011bl\u00fdch jedinc\u016f vychov\u00e1vat d\u011bti.", "33": "P\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed by principieln\u011b leg\u00e1ln\u00ed b\u00fdt nem\u011blo. Rozum\u00edm ale tomu, \u017ee konop\u00ed lze pou\u017e\u00edvat i k l\u00e9ka\u0159sk\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm. Jako takov\u00e9 mus\u00ed b\u00fdt dostupn\u00e9. A z\u00e1rove\u0148 nesm\u00ed nastat situace, kdy l\u00e9\u010debn\u00e9 konop\u00ed evidentn\u011b pom\u00e1h\u00e1 nemocn\u00fdm lidem, ale za jeho p\u011bstov\u00e1n\u00ed je p\u011bstitel odsouzen na mnoho let do v\u011bzen\u00ed.", "35": "V p\u0159\u00edpad\u011b akutn\u00edho nedostatku ano. Ale prioritou by m\u011blo b\u00fdt v\u017edy dobr\u00e9 pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed a podpora v\u00fdchovy a vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed vlastn\u00edch pracovn\u00edk\u016f.", "36": "Ten, kdo se rozhodne v \u010cR \u017e\u00edt, by se m\u011bl na vlastn\u00ed n\u00e1klady nau\u010dit \u010desky, pokud to bude cht\u00edt. Stejn\u011b tak to ud\u011blala moje man\u017eelka, kter\u00e1 chodila na kurzy \u010de\u0161tiny na Univerzity Karlovu za vlastn\u00ed pen\u00edze. Ani j\u00ed a ani m\u011b nenapadlo cht\u00edt po st\u00e1tu za toto platit. \nJin\u00e1 situace je v\u0161ak u d\u011bt\u00ed a u skute\u010dn\u00fdch uprchl\u00edk\u016f (ne ekonomick\u00fdch migrant\u016f). Tam by st\u00e1t samoz\u0159ejm\u011b m\u011bl pomoci.", "37": "Bohat\u00ed \u0159idi\u010di se n\u011bkolikatis\u00edcov\u00fdm pokut\u00e1m vysm\u00edvaj\u00ed , d\u00e1le poru\u0161uj\u00ed pravidla a ohro\u017euj\u00ed ostatn\u00ed. Toto je naprosto nep\u0159ijateln\u00e9.", "42": "Mnoz\u00ed nam\u00edtaj\u00ed, \u017ee bych tedy nem\u011bl do Sen\u00e1tu kandidovat. Nicm\u00e9n\u011b Sen\u00e1t lze zru\u0161it jen zevnit\u0159. Pokud se do Sen\u00e1tu nedostane dost t\u011bch, kte\u0159\u00ed ho cht\u011bj\u00ed zru\u0161it, tak Sen\u00e1t nikdy zru\u0161en nebude.", "47": "Up\u0159ednostn\u011bni by v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b m\u011bli b\u00fdt \u010de\u0161t\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b evrop\u0161t\u00ed dodavatel\u00e9."}, "175": {"6": "Ka\u017ed\u00fd podle z\u00e1jmu. \u010cR ten exodus nezp\u016fsobila. Jsou to v\u011bt\u0161inou st\u00e1ty, kter\u00e9 m\u011bly v t\u011bchto zem\u00edch sv\u00e9 ekonomick\u00e9 koloni\u00e1ln\u00ed z\u00e1jmy.", "7": "M\u011bl by b\u00fdt d\u016fsledn\u00fd v\u00fdb\u011br. Po zku\u0161enostech s muslimy bych byl opatrn\u011bj\u0161\u00ed.", "8": "Na \u010cT se ned\u00edv\u00e1m. Je neobjektivn\u00ed, s podjat\u00fdmi redaktory. Z n\u011bkter\u00fdch nen\u00e1vist a verb\u00e1ln\u00ed agresivita jen \u010di\u0161\u00ed. Poplatek za \u010cT bych rad\u011bji v\u011bnoval na domovy senior\u016f ap.", "9": "Je na nic. Nap\u0159. Turecko si vede svou vlastn\u00ed vojenskou politiku. Kdy\u017e, tak obrann\u00e9 sdru\u017een\u00ed bez USA a Turecka.", "12": "Podle v\u00fd\u0161e d\u016fchodu se mi zd\u00e1 spravedliv\u011bj\u0161\u00ed.", "13": "Ale po skon\u010den\u00ed \u0161koly ur\u010dit\u00e9 \u010dasov\u00e9 obdob\u00ed pracovat ve prosp\u011bch republiky. Ne hned opustit zemi za lep\u0161\u00edm.", "16": "Na stran\u011b jedn\u00e9 chceme zkracovat dny pracovn\u00ed doby a n\u00e1sledn\u011b prodlu\u017eovat odchod do d\u016fchodu? Kdo se ze senior\u016f c\u00edt\u00ed, a\u0165 pracuje. Cel\u00e1 \u0159ada z n\u00e1s na to m\u00e1. A jsme mnohdy v\u00fdkonn\u011bj\u0161\u00ed n\u011b\u017e mdl\u00fd mlad\u00fd mana\u017eer.", "35": "L\u00e1kat? Existuje snad voln\u00fd pohyb. Tak\u017ee pokud n\u011bkdo projev\u00ed z\u00e1jem u n\u00e1s pracovat a bude p\u0159ijet, nevid\u00edm probl\u00e9m. A n\u00e1borov\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek jako l\u00e1kadlo?", "37": "N\u00e1hled na dopravn\u00ed p\u0159estupek by m\u011bl b\u00fdt jednotn\u00fd. Poru\u0161il jsi, zapla\u0165 danou taxu. Pro\u010d by m\u011bl neuk\u00e1zn\u011bn\u00fd \u0159idi\u010d s ni\u017e\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy platit m\u00e9n\u011b?", "38": "Bohat\u00fd skupuje, chud\u00fd prod\u00e1v\u00e1. Snad i st\u00e1tn\u00ed podnik um\u00ed b\u00fdt ziskov\u00fd.", "42": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee nen\u00ed v\u016fle. Mus\u00ed se zm\u011bnit jeho fungov\u00e1n\u00ed. Sen\u00e1to\u0159i jen vy\u010dk\u00e1vaj\u00ed. Je to zbyte\u010dn\u00e1 instituce. M\u011bl by Sen\u00e1t v\u00edce spolupracovat s vl\u00e1dou, kraji, parlamentem. Depist\u00e1\u017e poslanc\u016f, pom\u00e1hat \u0159e\u0161it probl\u00e9my. Kdy\u017e Parlament, vl\u00e1da chystaj\u00ed v\u00fdznamn\u00e1 rozhodnut\u00ed, u\u017e p\u0159edem b\u00fdt aktivn\u00ed, poradit...A ne vy\u010dk\u00e1vat a potom materi\u00e1ly zkritizovat.", "43": "M\u00e1me svobodu vyzn\u00e1n\u00ed. Ale byl bych opatrn\u00fd. Za svobodou vyzn\u00e1n\u00ed se m\u016f\u017ee skr\u00fdvat militantn\u00ed instituce. Kdy\u017e nebudou muslimov\u00e9, nebudou me\u0161ity.", "45": "Mal\u00fd mu\u017e utvrdil svou malost. Jak chlape\u010dek na p\u00edskovi\u0161ti. A\u0165 n\u011bkdo povolan\u00fd vyhodnot\u00ed p\u0159\u00ednos t\u00e9to zbyte\u010dn\u00e9 cesty. Je chleba levn\u011bj\u0161\u00ed? A u\u017e je op\u011bt zalezl\u00fd v Sen\u00e1tu a nen\u00ed o n\u011bm sly\u0161et. Ale ego si pos\u00edlil.", "46": "Velmi v\u00fdznamn\u00e1 a d\u016fle\u017eit\u00e1 aktivita. Dokonce bych ji dal jako prioritu. Dostupn\u00e9 bydlen\u00ed pro mlad\u00e9 rodiny vid\u00edm jako hlavn\u00ed povinnost soci\u00e1ln\u00ed politiky st\u00e1tu (kraj\u016f a obc\u00ed)."}, "118": {}, "186": {"31": "Maj\u00ed i jin\u00e9 mo\u017enosti.", "51": "Souhlas\u00edm, za podm\u00ednky, \u017ee budou vznikat t\u016fn\u011b, mok\u0159ady, biotopy a p\u0159\u00edrod\u011b bl\u00edzk\u00e1 opat\u0159en\u00ed."}, "154": {"1": "Tak jako na Slovensku by m\u011bl b\u00fdt stanoven po\u010det petent\u016f a stanovena jasn\u011b definovan\u00e1 pravidla.", "2": "Do budoucna je ov\u0161em t\u0159eba o t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti v\u00e9st odbornou i politickou diskuzi.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 se ji\u017e v t\u00e9to chv\u00edli mohou obracet na svoje z\u00e1stupce v z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdch sborech s podn\u011bty na \u00fapravu legislativy. Cestu vid\u00edm v zaveden\u00ed celost\u00e1tn\u00edho referenda.", "6": "Je ov\u0161em nutno br\u00e1t v \u00favahu n\u00e1rodn\u00ed stanoviska jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f k povinn\u00e9mu p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f. \u010cR povinn\u00e9 kv\u00f3ty odm\u00edt\u00e1!", "7": "Ministerstvo vnitra velmi d\u016fkladn\u011b prov\u011b\u0159uje v\u0161echny \u017eadatele o azyl a je v t\u00e9to ot\u00e1zce velmi p\u0159\u00edsn\u00e9.", "12": "Sice je to nesyst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, ale na\u0161i senio\u0159i si tyto finance zaslou\u017e\u00ed.", "15": "M\u011bly by se \u0159e\u0161it nejen v\u00fddaje, ale tak\u00e9 p\u0159\u00edjmy do st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "21": "M\u00edrn\u00e9 progresivn\u00ed zdan\u011bn\u00ed od nap\u0159. 140 tis. je spr\u00e1vn\u00e1 cesta a vystihuje jistou solidaritu mezi pracuj\u00edc\u00edmi lidmi.", "25": "M\u00e1me z\u00e1vazky k EU, ale je t\u0159eba se tak\u00e9 soust\u0159edit na technologie vyr\u00e1b\u011bj\u00edc\u00ed biopaliva druh\u00e9 generace.", "26": "Postupn\u00e9 sni\u017eov\u00e1n\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed uheln\u00fdch elektr\u00e1ren je spr\u00e1vn\u00e1 cesta. Finan\u010dn\u00ed podpora by m\u011bla b\u00fdt ov\u0161em \u0159e\u0161ena tak, aby neomezila na\u0161i konkurenceschopnost \u010desk\u00e9ho pr\u016fmyslu.", "27": "Ji\u017e se \u0159ada v\u011bc\u00ed d\u011bl\u00e1 a je t\u0159eba v tomto pokra\u010dovat. Vid\u00edme to na nap\u0159. na na\u0161ich les\u00edch.", "28": "Ji\u017e v t\u00e9to chv\u00edli to d\u011bl\u00e1me, v tomto ohledu m\u00e1me v zahrani\u010d\u00ed velmi dobr\u00e9 jm\u00e9no a je t\u0159eba v t\u00e9to pomoci pokra\u010dovat. Omez\u00ed to i p\u0159\u00edpadnou migraci.", "29": "Je ov\u0161em s dostate\u010dn\u00fdm p\u0159edstihem tak, aby se na tuto zm\u011bnu mohli chovatel\u00e9 p\u0159ipravit. Bude i nutn\u00e1 kompenzace chovatel\u016fm.", "35": "D\u011blaj\u00ed to v\u0161echny vl\u00e1dy na z\u00e1pad od n\u00e1s. Bez odborn\u00fdch zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f bude slo\u017eit\u00e9 udr\u017eet mnoh\u00e9 profese. Je ov\u0161em nutn\u00e9 v odborn\u00fdch \u0159emeslech se soust\u0159edit na podporu odborn\u00e9ho technick\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed.", "40": "Pom\u016f\u017ee to mnoh\u00fdm rodi\u010d\u016fm a hlavn\u011b jejich d\u011btem. St\u00e1t ve vym\u00e1h\u00e1n\u00ed bude daleko razantn\u011bj\u0161\u00ed k neplati\u010d\u016fm.", "43": "Necht\u011bl bych se do\u017e\u00edt toho, aby byla situace podobn\u00e1 jako nap\u0159. ve Francii.", "45": "Delegace sen\u00e1tn\u00edch v\u00fdbor\u016f ji\u017e p\u0159ed touto cestou Tchaj - wan nav\u0161t\u00edvily a nijak se o t\u011bchto cest\u00e1ch nikdo ve\u0159ejn\u011b nezmi\u0148oval.", "46": "Sp\u00ed\u0161e by se m\u011blo hovo\u0159it o dostupn\u00e9m bydlen\u00ed.", "47": "Ur\u010dit\u011b by se o tomto t\u00e9matu m\u011blo hovo\u0159it a odborn\u011b rozebrat, zvl\u00e1\u0161t\u011b co se t\u00fd\u010de vlivu na bezpe\u010dnost na\u0161\u00ed energetiky a zem\u011b.", "49": "Jsem pro postupn\u00e9 sni\u017eov\u00e1n\u00ed t\u011b\u017eby a spalov\u00e1n\u00ed uhl\u00ed. Ji\u017e se tak d\u011bje. Mus\u00ed b\u00fdt n\u00e1hrada za sou\u010dasn\u00e9 energetick\u00e9 zdroje a v\u0161e pl\u00e1nov\u00e1no tak, aby skokov\u011b nenarostla cena za energie pro ob\u010dany a pr\u016fmysl.", "50": "Pom\u016f\u017ee to modernizaci na\u0161eho pr\u016fmyslu za p\u0159isp\u011bn\u00ed financ\u00ed z EU.", "51": "Jsme st\u0159echou Evropy a zadr\u017een\u00ed vody je pro n\u00e1s kl\u00ed\u010dov\u00e9. Stavby mus\u00ed j\u00edt spole\u010dn\u011b se z\u00e1jmy ochrany p\u0159\u00edrody."}, "54": {}, "165": {"2": "v budoucnosti ano, ale dnes ur\u010dit\u011b vne, kurz je nev\u00fdhodn\u00fd pro p\u0159\u00edpadnou konverzi", "5": "ekonomicky by to byl obrovsk\u00fd probl\u00e9m, jsme otev\u0159en\u00e1 ekonomika", "6": "V4 m\u00e1 jin\u00fd n\u00e1zor na uprchlictv\u00ed ne\u017e zbytek EU", "8": "ale sou\u010dasn\u011b v\u00fdrazn\u011b zlep\u0161it programov\u00e9 slo\u017een\u00ed vys\u00edl\u00e1n\u00ed, br\u00e1t na z\u0159etel hospoda\u0159en\u00ed a ekonomick\u00e9 v\u00fdsledky  \u010cT", "11": "koordinace s ostatn\u00edmi st\u00e1ty EU ve v\u011bci v\u00fd\u0161e dan\u011b", "12": "st\u011b\u017e\u00ed kryje inflaci", "13": "nap\u0159. poplatky za x t\u00fd pokus u zkou\u0161ky, atp. by m\u011bly b\u00fdt zavedeny", "20": "m\u011bla by b\u00fdt zavedena del\u0161\u00ed doba pro vypln\u011bn\u00ed kontroln\u00edho hl\u00e1\u0161en\u00ed ne\u017e dosud", "27": "v\u017edy m\u016f\u017eete d\u011blat v\u00edce ne\u017e d\u011bl\u00e1te", "28": "m\u011bla by b\u00fdt zavedena kontrola kam finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky jdou a jak jsou vyu\u017e\u00edv\u00e1ny", "33": "\u0159ada prost\u0159edk\u016f z konop\u00ed p\u016fsob\u00ed pozitivn\u011b v r\u00e1mci l\u00e9\u010dby, ur\u010dit\u011b zachovat a p\u0159\u00edpadn\u011b i roz\u0161\u00ed\u0159it", "45": "sv\u00fdm zp\u016fsobem klukovina v p\u0159\u00edm\u00e9m p\u0159enosu, odpor statut\u00e1rn\u00edch z\u00e1stupc\u016f republiky", "46": "pod\u00edvejte se do okoln\u00edch st\u00e1t\u016f, nap\u0159. Rakousko, N\u011bmecko atd.", "51": "Tak\u00e9 by stavba nov\u00fdch  p\u0159ehrad m\u011bla b\u00fdt jedn\u00edm z n\u00e1stroj\u016f boje proti suchu."}, "148": {}, "5": {"1": "Sp\u00ed\u0161e NE", "12": "Jednor\u00e1zov\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "14": "Mo\u017enost v\u00fdpov\u011bdi bez ud\u00e1n\u00ed d\u016fvodu je zneu\u017eiteln\u00e1, na druhou stranu toho zneu\u017e\u00edvaj\u00ed i n\u011bkte\u0159\u00ed zam\u011bstnanci.", "15": "Dan\u011b by m\u011bly b\u00fdt rovn\u00e9.", "16": "Je pot\u0159eba d\u016fchodov\u00e1 reforma. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku pro odchod do d\u016fchodu to nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "19": "Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed dan\u011b povede k r\u016fst \u0161ed\u00e9 ekonomiky.", "33": "Pouze pro zdravotn\u00ed \u00fa\u010dely, na p\u0159edpis a v l\u00e9k\u00e1rn\u00e1ch.", "41": "Nev\u00edm, co je pod ot\u00e1zkou my\u0161leno.", "44": "Podpo\u0159\u00ed to zam\u011bstnanost v regionech.", "47": "Je nutn\u00e9 zva\u017eovat bezpe\u010dnostn\u00ed rizika", "49": "Je pot\u0159eba m\u00edt zaji\u0161t\u011bn zdroj vyt\u00e1p\u011bn\u00ed a v\u00fdroby energie a pot\u00e9 m\u016f\u017eeme ukon\u010dit t\u011b\u017ebu a spalov\u00e1n\u00ed uhl\u00ed.", "51": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e nov\u00e9 p\u0159ehrady je reten\u010dn\u00ed schopnost krajiny."}, "131": {}, "193": {"1": "V p\u0159\u00edpad\u011b shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 1 000 000 podpis\u016f voli\u010d\u016f", "2": "Zlat\u00e1 Koruna \u010cesk\u00e1", "4": "Tak\u00e9 zde plat\u00ed povinnost shrom\u00e1\u017edit 1 000 000 podpis\u016f voli\u010d\u016f", "6": "Ud\u011blen\u00ed n\u00e1rodn\u00edho statutu azylanta by si m\u011bl ka\u017ed\u00fd st\u00e1t ur\u010dovat s\u00e1m. Probl\u00e9m uprchlictv\u00ed je obsahov\u011b ur\u010den ustanoven\u00edmi mezin\u00e1rodn\u00edch smluv, tj. \u00damluvy o pr\u00e1vn\u00edm postaven\u00ed uprchl\u00edk\u016f. K t\u00e9to \u00famluv\u011b se v\u00e1\u017ee Newyorsk\u00fd protokolu, kter\u00fd je v\u00edce zn\u00e1m\u00fd pod pojmem \u017denevsk\u00e1 \u00famluva. \nV tomto kontextu \u010cesk\u00e1 republika institut azylu/uprchlictv\u00ed zakotvila v \u010dl. 43 Listiny z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v a svobod.  \nJednotn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky azylu a uprchlictv\u00ed nap\u0159\u00ed\u010d v\u0161ech st\u00e1t\u016f v EU nen\u00ed dle m\u00e9ho n\u00e1zoru re\u00e1ln\u00e9, zejm\u00e9na pro diametr\u00e1ln\u011b odli\u0161nou historii a souvisej\u00edc\u00ed zku\u0161enosti a pro\u017eitky. M\u016fj postoj jen deklaruje skute\u010dnost, \u017ee se st\u00e1ty EU st\u00e1le ne\u00fasp\u011b\u0161n\u011b sna\u017e\u00ed nal\u00e9zt konsensus d\u00e9le ne\u017e 22 let.", "7": "Pom\u00e1hejme lidem v jejich vlastn\u00ed zemi. Samoz\u0159ejm\u011b mi je nesm\u00edrn\u011b l\u00edto, \u010d\u00edm si tito lid\u00e9 proch\u00e1zej\u00ed. Ale pokud jim nepom\u016f\u017eeme v jejich rodn\u00e9 zemi, ustupujeme t\u00edm jejich tyran\u016fm. A nejde jen o muslimy, ale v\u0161echny lidi, kte\u0159\u00ed jsou posti\u017eeni ve sv\u00e9 zemi v\u00e1lkou, terorismem, nebo jinou agres\u00ed.", "12": "Podpora senior\u016f, kte\u0159\u00ed odvedli ze sv\u00e9 pr\u00e1ce na\u0161\u00ed spole\u010dnosti co mohli, je v\u017edy na m\u00edst\u011b.", "16": "V\u011bk prodlou\u017eit um\u00edme, ale ml\u00e1d\u00ed a dostate\u010dnou energii na t\u011b\u017ekou pr\u00e1ci nikoliv. Zejm\u00e9na pro lidi pracuj\u00edc\u00ed v pr\u016fmyslu, \u0159emesln\u00edky, prodava\u010dky atd. je takov\u00fd postup nesmysln\u00fd.", "18": "Mimo operativn\u00ed a bezodkladn\u00e9 \u010dinnosti. Zp\u011btn\u00e1 kontrola p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 ceny nen\u00ed v t\u00e9to v\u011bci ohro\u017eena, stejn\u011b tak postihy.", "21": "Po zru\u0161en\u00ed solid\u00e1rn\u00ed dan\u011b je to efektivn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "23": "V\u011b\u0159iteli nejsou v\u017edy jen siln\u00e9 instituce, kter\u00e9 v r\u00e1mci sv\u00e9 \u010dinnosti mus\u00ed po\u010d\u00edtat s ur\u010dit\u00fdmi riziky a ztr\u00e1tami. Nav\u00edc si tyto pohled\u00e1vky mohou uplatnit jako da\u0148ov\u011b uznateln\u00e9 n\u00e1klady. Proto bych apeloval na ochranu ostatn\u00edch v\u011b\u0159itel\u016f, ob\u010dan\u016f, aby se pak sami d\u00edky nesplacen\u00e9 pohled\u00e1vce nedostali do insolvence.", "27": "Nemohu jednozna\u010dn\u011b napsat ano, neb bych vyj\u00e1d\u0159il n\u00e1zor, \u017ee se pro ekologii d\u011bl\u00e1 m\u00e1lo. To nen\u00ed zcela pravda. B\u011b\u017e\u00ed a zav\u00e1d\u00ed se \u0159ada projekt\u016f. Rozhodn\u011b v\u00edt\u00e1m zp\u0159\u00eds\u0148ov\u00e1n\u00ed emisn\u00edch povolenek v pr\u016fmyslu, n\u00e1r\u016fst a podporu hybridn\u00edch dopravn\u00edch prost\u0159edk\u016f, programy pro budov\u00e1n\u00ed ekologicky \u0161etrn\u011bj\u0161\u00edch spaloven v souvislosti s likvidac\u00ed odpad\u016f atd..", "28": "Pokud na to budeme m\u00edt, ani\u017e ohroz\u00edme kvalitu \u017eivota vlastn\u00edch lidi, jist\u011b budu podporovat.", "29": "Nutno je ale podpo\u0159it chovatele formou kompenzac\u00ed prokazateln\u011b zv\u00fd\u0161en\u00fdch n\u00e1klad\u016f a udr\u017een\u00ed konkurenceschopnosti.", "31": "Ale mo\u017en\u00e1 m\u011b odborn\u00edci a lid\u00e9 z d\u011btsk\u00fdch domov\u016f p\u0159esv\u011bd\u010d\u00ed, \u017ee je to pro d\u011bti lep\u0161\u00ed. Man\u017eelstv\u00ed mi nevad\u00ed.", "33": "Co je to vlastn\u00ed spot\u0159eba? Pokud to pom\u016f\u017ee zdravotn\u011b, nem\u00e1m v\u00fdhrady.", "35": "Podporuji pracovn\u00ed m\u00edsta pro na\u0161e lidi. P\u0159\u00ed\u010dina nedostatku je spojen\u00e1 s v\u00fd\u0161i mzdy. N\u011bkdy prost\u011b nem\u016f\u017eete d\u0159\u00edt za ka\u017edou cenu.", "36": "Mus\u00edm se nau\u010dit \u0159e\u010d obyvatel zem\u011b, mezi kter\u00fdmi chci \u017e\u00edt. Kurz\u016f je v tomto ohledu dostatek.", "40": "Dovedu si p\u0159edstavit u soci\u00e1ln\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f.", "41": "Tak\u00e9 jsem chodil do jesl\u00ed ... :)", "42": "Pokud o sen\u00e1torovi ve sv\u00e9m okrsku nev\u00edte, je to \u0161patn\u011b a nediv\u00edm se pak atmosf\u00e9\u0159e ve spole\u010dnosti.", "43": "M\u00e1me svou kulturu, d\u011bdictv\u00ed na\u0161ich p\u0159edk\u016f.", "44": "V dne\u0161n\u00ed dob\u011b, kdy se neust\u00e1le posouv\u00e1 komunikace s institucemi do elektronick\u00e9 podoby, to nen\u00ed tak \u017ehav\u00fdm t\u00e9matem, jako d\u0159\u00edve.", "45": "Pokud by vycestoval jako ob\u010dan na sv\u00e9 n\u00e1klady, nic bych mu nevy\u010d\u00edtal.", "46": "Soci\u00e1ln\u00ed bydlen\u00ed by m\u011blo b\u00fdt podle m\u00e9ho n\u00e1zoru, pokud mo\u017eno, do\u010dasn\u00e9 \u00fato\u010di\u0161t\u011b na dal\u0161\u00ed \u017eivot. V objemu cel\u00e9 komunity bych si um\u011bl p\u0159edstavit tak\u00e9 podporu edukace za \u00fa\u010delem resocializace.", "49": "Je t\u0159eba makat na podpo\u0159e prodeje uhl\u00ed. Bez toho se samoz\u0159ejm\u011b rubat ned\u00e1 do nekone\u010dna. Takov\u00e9 ukvapen\u00e9 kroky si ale \u017e\u00e1dn\u00fd hav\u00ed\u0159 nezaslou\u017e\u00ed. To nemluv\u00edme o fabrik\u00e1ch, kter\u00e9 maj\u00ed sv\u00e9 v\u00fdrobn\u00ed programy spojen\u00e9 s \u0161achtami.", "51": "Tak ji\u017e dnes m\u00e1me schv\u00e1leno 31 lokalit pro v\u00fdstavbu s minimem os\u00eddlenosti a pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00e1stavby. Na\u0161t\u011bst\u00ed po tomto pr\u016fb\u011bhu jara a podzimu nen\u00ed situace tak drastick\u00e1. Sp\u00ed\u0161e m\u011b tr\u00e1p\u00ed n\u00e1sledky p\u0159\u00edvalov\u00fdch de\u0161\u0165\u016f.", "53": "Zp\u0159\u00edsnit citeln\u011b a tak, aby v\u00fd\u0161e trestu ka\u017ed\u00e9ho \"loupe\u017en\u00edka\" odradila p\u0159edem. Korupce = nezdrav\u00e1 spole\u010dnost."}, "196": {"1": "Ano, ale s takov\u00fdmi omezen\u00edmi, aby to nebylo zneu\u017eiteln\u00e9, abychom se nemohli \u201eureferendovat\u201c.", "2": "Ale a\u017e tehdy, kdy\u017e na to bude Evropsk\u00e1 unie a \u010cR dob\u0159e p\u0159ipravena.", "6": "Podm\u00ednky ve st\u00e1tech EU nejsou jednotn\u00e9, proto ani \u0159e\u0161en\u00ed t\u011bchto ot\u00e1zek nem\u016f\u017ee b\u00fdt jednotn\u00e9. Nav\u00edc, probl\u00e9my se efektivn\u011b daj\u00ed \u0159e\u0161it pouze tam, kde vznikaj\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b v p\u0159\u00edbuzn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed. Nap\u0159\u00edklad Saudsk\u00e1 Ar\u00e1bie pro to m\u016f\u017ee ud\u011blat mnohem v\u00edc, ne\u017e st\u00e1ty EU.", "7": "To je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed ot\u00e1zka. \u010cR by m\u011bla p\u0159ij\u00edmat takov\u00e9 uprchl\u00edky, kte\u0159\u00ed jsou ochotni p\u0159ijmout na\u0161i kulturu, respektovat na\u0161e z\u00e1kony a cht\u011bj\u00ed b\u00fdt na\u0161\u00ed spole\u010dnosti prosp\u011b\u0161n\u00ed.", "15": "Pro rozhodov\u00e1n\u00ed v t\u00e9to problematice by m\u011bla nejd\u0159\u00edve vzniknout seri\u00f3zn\u00ed anal\u00fdza.", "22": "Ano, v prvn\u00edm kroku. V druh\u00e9m kroku by by exekuce m\u011bly b\u00fdt z\u00e1le\u017eitost\u00ed v\u00fdhradn\u011b st\u00e1tu.", "24": "Je tak zamezeno odporn\u00e9mu kup\u010den\u00ed s hlasy poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f p\u0159i t\u00e9to volb\u011b.", "29": "Ano, ale nikoli jako \u201ehur\u00e1 akce\u201c. Nejd\u0159\u00edve je nutn\u00e9 p\u0159ipravit tomu podm\u00ednky dom\u00e1c\u00edho chovu. Ne, \u017ee n\u00e1\u0161 klecov\u00fd chov zru\u0161\u00edme a budeme dov\u00e1\u017eet produkty klecov\u00e9ho chovu odjinud (kter\u00fd se tam t\u00edmto zv\u00fd\u0161\u00ed)."}, "14": {"1": "Proto\u017ee Parlament \u010cR m\u00e1 moji plnou d\u016fv\u011bru !", "2": "Viz moje odpov\u011b\u010f \u010d. 1 Parlament \u010cR m\u00e1 moji plnou d\u016fv\u011bru.", "3": "Elektronick\u00e1 evidence tr\u017eeb je pro mne z\u00e1kladn\u00ed ekonomick\u00fd n\u00e1stroj.", "5": "\u010clenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU je pro mne z\u00e1kladn\u00edm p\u0159edpokladem budov\u00e1n\u00ed siln\u00e9 Evropy.", "6": "Evropa pat\u0159\u00ed Evropan\u016fm a evropsk\u00e9 kultu\u0159e !", "7": "Muslimsk\u00e9 vyzn\u00e1n\u00ed je pro mne zcela nep\u0159ijateln\u00e9. Jsem z\u00e1sadn\u011b pro rovnopr\u00e1vnost mu\u017e\u016f a \u017een.", "8": "Vl\u00e1da a Parlament pro mne reprezentuji v\u016fli lidu.", "9": "NATO je pro mne jednostrann\u00e1 vojensko-politick\u00e1 struktura reprezentuj\u00edc\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm p\u0159edev\u0161\u00edm z\u00e1jmy USA.", "10": "Proto\u017ee jsme Evropan\u00e9 !", "11": "Nem\u00e1m reklamu r\u00e1d. Reklama je forma  vynucen\u00e9 spot\u0159eby (tedy konzumu). Konzum vytv\u00e1\u0159\u00ed z\u00e1vislost, n\u011bkdy a\u017e drogovou z\u00e1vislost.", "13": "O", "14": "Pokud se zam\u011bstnavatel rozhodne uplatnit v\u00fdpov\u011b\u010f zam\u011bstnance mus\u00ed m\u00edt k tomuto kroku jasn\u00fd d\u016fvod.", "15": "Sektorovou da\u0148 pova\u017euji za v\u00fdznamn\u00fd ekonomick\u00fd n\u00e1stroj.", "16": "Ano, ale p\u0159im\u011b\u0159en\u011b, \u0159ekl bych 65 let.", "17": "Nem\u00e1m r\u00e1d zbran\u011b mezi civiln\u00edmi osobami.", "18": "C\u00edlem je urychlen\u00ed a zjednodu\u0161en\u00ed obchodn\u00ed operac\u00ed", "19": "Bez koment\u00e1\u0159e.", "20": "Pro po\u0159\u00e1dek !", "21": "Jsem pro progresivn\u00ed zdan\u011bn\u00ed", "22": "M\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nost je na m\u00edst\u011b !", "23": "Ne ka\u017ed\u00e9 rozhodnut\u00ed je \u0161\u0165astn\u00e9 , proto\u017ee chybama se \u010dlov\u011bk u\u010d\u00ed", "24": "Podle mne to je spr\u00e1vn\u00e9", "25": "Pova\u017euji to za spr\u00e1vn\u00e9.", "26": "Pova\u017euji to za spr\u00e1vn\u00e9", "27": "Pova\u017euji to za spr\u00e1vn\u00e9", "28": "Ano, ale p\u0159im\u011b\u0159en\u011b", "29": "Obchodoval jsem s vejci, ve velk\u00e9m. Klecov\u00fd chov nosnic je vysoce efektivn\u00ed a dle mne nem\u00e1 vliv na kvalitu vajec.", "30": "C\u00edlem je p\u0159ece sn\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1kazy ve \u0161kolk\u00e1ch. Je to m\u016fj n\u00e1zor.", "31": "Je to proti p\u0159\u00edrod\u011b, je to neetick\u00e9 a odporuje to dialektice.", "32": "Pova\u017euji to za zbyte\u010dn\u00e9.", "34": "Je to m\u016fj n\u00e1zor", "35": "Ano, p\u0159edev\u0161\u00edm z v\u00fdchodn\u00ed Evropy, konkr\u00e9tn\u011b z Ukrajiny.", "36": "Ano, m\u00e1me zku\u0161enosti. M\u00e1m na mysli p\u0159edev\u0161\u00edm \u010desk\u00e9 ob\u010dany vietnamsk\u00e9ho p\u016fvodu.", "38": "Ne, pracoval jsem 22 let v PZO Koospol a jakoukoliv formu privatizace pova\u017euji za neadekv\u00e1tn.\u00ed", "39": "Je to m\u016fj n\u00e1zor i mistr tesa\u0159 se n\u011bkdy utne.", "40": "Rodi\u010d neplat\u00edc\u00ed alimenty by m\u011bl b\u00fdt souzen a potrest\u00e1n. D\u011bti str\u00e1daj\u00edc\u00ed v p\u00e9\u010di samo\u017eivitele, by m\u011bly b\u00fdt p\u0159ed\u00e1ny vychovatel\u016fm, nebo do p\u00e9\u010de st\u00e1tu.", "41": "Pova\u017euji to za spr\u00e1vn\u00e9.", "43": "Jedn\u00e1 se o zcela jinou kulturu, ke kter\u00e9 nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00fd vztah", "44": "\u00dazemn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1ni \u010cR nem\u00e1 pot\u0159ebu rozmis\u0165ovat centr\u00e1ln\u00ed \u00fa\u0159ady mimo HM Prahu, viz UHOS (???)", "45": "Pokud cht\u011bl cestovat na Thajwan mohl jet soukrom\u011b, nebo jako podnikatel \u010di turista. Poru\u0161il princip jednotn\u00e9 st\u00e1tn\u00ed politiky \u010cR a prohl\u00e1sit se za Thajwance pova\u017euji za krajn\u011b nevhodn\u00e9. Na to m\u011bl pr\u00e1vo pouze JFK.", "46": "V\u00fdstavbu soci\u00e1ln\u00edch byt\u016f pova\u017euji ze nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed \u00fakol vl\u00e1dy. Je to moje volebn\u00ed priority pro Prahu 9", "47": "Je to m\u016fj n\u00e1zor. Zv\u00edt\u011bzit  by m\u011bla nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed nab\u00eddka, bez politickch podm\u00ednek.", "48": "je to m\u016fj n\u00e1zor.", "49": "Uhl\u00ed pat\u0159\u00ed budouc\u00edm generac\u00edm. Jeho spalov\u00e1n\u00ed je neekologick\u00e9, ale i neekonomick\u00e9.", "50": "Je to m\u016fj n\u00e1zor.", "51": "Ur\u010dit\u011b ano. Je to m\u016fj n\u00e1zor.", "52": "Osobn\u011b bych navrhoval Ministerstvo vnitra.", "53": "Je to m\u016fj n\u00e1zor."}, "31": {"2": "Je pot\u0159eba si zachovat p\u0159\u00edm\u00fd vliv na na\u0161i m\u011bnu.", "6": "Mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1na autonomie ka\u017ed\u00e9 zem\u011b maxim\u00e1ln\u00edm pod\u00edlem. Soun\u00e1le\u017eitost je samoz\u0159ejmost\u00ed, ale nesm\u00ed b\u00fdt v\u011bt\u0161\u00ed, ne\u017e mo\u017enost si o t\u011bchto ot\u00e1zk\u00e1ch rozhodnout doma v zemi.", "7": "V tuto chv\u00edli se cel\u00fd sv\u011bt musel nau\u010dit b\u00fdt ostra\u017eit\u00fd k isl\u00e1msk\u00fdm extr\u00e9mist\u016fm, je tedy d\u016fvod p\u0159ehodnotit p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed ka\u017ed\u00e9ho ob\u010dana s t\u00edmto vyzn\u00e1n\u00edm do na\u0161\u00ed zem\u011b.", "12": "Pomoc d\u016fchodc\u016fm ano, ale promy\u0161len\u011bj\u0161\u00ed a syst\u00e9mov\u00e1 / trval\u00e1. Kombinovan\u00e1 se zaj\u00edmav\u00fdmi \u00falevami.", "17": "Velmi z\u00e1le\u017e\u00ed na podm\u00ednk\u00e1ch pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed t\u011bchto zbran\u00ed. Nemohu jednozna\u010dn\u011b souhlasit, ani nesouhlasit, kdy\u017e nem\u00e1m dostatek informac\u00ed k tomuto t\u00e9matu.", "21": "Bude to m\u00edt \u0159adu negativ v\u010detn\u011b demotivace schopn\u00fdch lid\u00ed pracovat v\u00edce a zlep\u0161ovat vysp\u011blost na\u0161\u00ed zem\u011b.", "25": "Nejsem si jista, zda je st\u00e1le tato ot\u00e1zka p\u0159\u00ednosem pro n\u00e1\u0161 st\u00e1t, nebo zbyte\u010dn\u00e9 loby. R\u00e1da bych v\u011bd\u011bla o problematice v\u00edce, abych mohla odpov\u011bdn\u011b odpov\u011bd\u011bt.", "27": "Nejde a\u017e p\u0159\u00edli\u0161 o klimatick\u00e9 zm\u011bny, ale o zm\u011bny, kter\u00e9 jsme nap\u00e1chali mi lid\u00e9 na p\u0159\u00edrod\u011b za posledn\u00edch 60 let. Vr\u00e1tit p\u0159\u00edrod\u011b dluh a vr\u00e1tit ji do stavu kdy budeme \u017e\u00edt spolu a ne na jej\u00ed \u00fakor. ( meliorace, ob\u0159\u00ed poln\u00ed plochy, monokultury v ne\u00fanosn\u00fdch rozloh\u00e1ch, odklon\u011bn\u00ed \u0159\u00ed\u010dn\u00edch ramen, lu\u017en\u00ed krajiny, n\u00e1vrat p\u016fvodn\u00edch rostlin a \u017eivo\u010dich\u016f, ozdraven\u00ed biotp\u016f.....)", "28": "Cht\u011bla bych ud\u011blat revizy t\u011bchto pomoc\u00ed. My m\u00e1me \u0159adu t\u00e9mat v republice, kter\u00e1 pot\u0159ebujeme \u0159e\u0161it a financovat. Zahrani\u010dn\u00ed pomoc je okrajov\u00e1, ne ve st\u0159edu na\u0161eho z\u00e1jmu.", "31": "U adopce nesouhlas\u00edm.", "35": "Vl\u00e1da by m\u011bla pl\u00e1novat, motivovat a maxim\u00e1ln\u011b se v\u011bnovat na\u0161im ob\u010dan\u016fm. Po zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edc\u00edch by m\u011blo sahat jen velmi vyj\u00edme\u010dn\u011b.", "47": "Pokud bude sout\u011be\u017e o zak\u00e1zku zdrav\u00e1 a bude vyhovovat ze v\u0161ech \u00fahl\u016f na\u0161\u00ed republice, pak nevid\u00edm d\u016fvod.", "49": "Ale v souvislosti s energetick\u00fdm pl\u00e1nem a propracovanou viz\u00ed", "53": "V tuto chv\u00edli nezn\u00e1m v\u00fd\u0161e trest\u016f za korupci. Nemohu relevantn\u011b odpov\u011bd\u011bt."}, "145": {"2": "\u010cesk\u00e1 ve\u0159ejnost je dlouhodob\u011b proti euru. Politici by nem\u011bli takto d\u016fle\u017eitou v\u011bc tla\u010dit proti v\u016fli na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "3": "St\u00e1t by m\u011bl podnikatel\u016fm vytv\u00e1\u0159et co nejlep\u0161\u00ed podm\u00ednky. U n\u00e1s je bohu\u017eel zavaluje zbyte\u010dnou byrokraci\u00ed a p\u0159ehnan\u011b restriktivn\u00edmi kontrolami.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mohou sepisovat a podepisovat petice. S nimi pak apeluj\u00ed na jimi volen\u00e9 politick\u00e9 p\u0159edstavitele s legislativn\u00ed pravomoc\u00ed. Pro mo\u017enost p\u0159edlo\u017een\u00ed n\u00e1vrhu z\u00e1kona prost\u0159ednictv\u00edm petice ob\u010dan\u016f bych hlasovala pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by byly nastaveny p\u0159\u00edsn\u00e9 a rozumn\u00e9 parametry t\u00e9to mo\u017enosti.", "5": "\u010cesk\u00e1 republika do EU pat\u0159\u00ed. Je to pro n\u00e1s ekonomicky i politicky v\u00fdhodn\u00e9.", "6": "St\u00e1ty EU by jist\u011b m\u011bly v t\u00e9to problematice spolupracovat. Z\u00e1rove\u0148 by se ale v takto d\u016fle\u017eit\u00e9 ot\u00e1zce nem\u011blo br\u00e1t rozhodovac\u00ed pr\u00e1vo jednotliv\u00fdm \u010dlensk\u00fdm st\u00e1t\u016fm.", "7": "Nejsem pro masivn\u00ed p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed migrant\u016f, nebo pro kv\u00f3ty navrhovan\u00e9 Evropskou uni\u00ed. Nem\u016f\u017eeme ale takto plo\u0161n\u011b odsoudit lidi jenom na z\u00e1klad\u011b jejich v\u00edry. D\u016fle\u017eit\u00e9 je t\u00e9\u017e zohlednit bezpe\u010dnostn\u00ed riziko.", "8": "Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia mus\u00ed b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e1. Nem\u011bla by b\u00fdt pod\u0159\u00edzen\u00e1 politik\u016fm. Z\u00e1rove\u0148 ale maj\u00ed b\u00fdt kontrolov\u00e1na nez\u00e1vislou instituc\u00ed, nejl\u00e9pe NK\u00da.", "11": "V t\u00e9to ot\u00e1zce bychom m\u011bli p\u0159ijmout n\u011bjakou legislativn\u00ed \u00fapravu. Inspirovat se m\u016f\u017eeme v zem\u00edch, kde ji\u017e do\u0161lo k zaveden\u00ed speci\u00e1ln\u00ed dan\u011b. Mus\u00ed to ale b\u00fdt rozumn\u00e9 opat\u0159en\u00ed, ze kter\u00e9ho budou ve v\u00fdsledku t\u011b\u017eit ob\u010dan\u00e9.", "12": "Mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ale jsou syst\u00e9mov\u00e9 kroky a d\u016fchodov\u00e1 reforma, kter\u00e9 zajist\u00ed stabiln\u00ed nav\u00fd\u0161en\u00ed penz\u00ed.", "15": "Zdanit banky by d\u00e1valo smysl, pokud by byl v\u00fdsledn\u00fd efekt pozitivn\u00ed pro pen\u011b\u017eenky ob\u010dan\u016f. O tom v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nejsem p\u0159esv\u011bd\u010den\u00e1. O takto d\u016fle\u017eit\u00e9m kroku je t\u0159eba v\u00e9st odbornou debatu s ekonomy.", "17": "Mus\u00edme reagovat na rozvoj nov\u00fdch technologi\u00ed.", "18": "Sp\u00ed\u0161e by m\u011blo doj\u00edt k zaveden\u00ed funk\u010dn\u00edch kontroln\u00edch mechanism\u016f a d\u016fsledn\u011bj\u0161\u00edm kontrol\u00e1m dodr\u017eov\u00e1n\u00ed transparentnosti.", "19": "Sou\u010dasn\u00e9 nastaven\u00ed dan\u011b je podle m\u011b adekv\u00e1tn\u00ed.", "20": "St\u00e1t by m\u011bl podnikatel\u016fm vytv\u00e1\u0159et co nejlep\u0161\u00ed podm\u00ednky. U n\u00e1s je bohu\u017eel zavaluje zbyte\u010dnou byrokraci\u00ed a p\u0159ehnan\u011b restriktivn\u00edmi kontrolami.", "21": "Jsem pro rovnou da\u0148.", "22": "Ochrana ob\u010dan\u016f mus\u00ed b\u00fdt d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e byznys exekutor\u016f.", "23": "Jde ale o velmi slo\u017eitou problematiku. Na\u0161\u00edm c\u00edlem mus\u00ed b\u00fdt, aby se vytv\u00e1\u0159ely podm\u00ednky pro n\u00e1vrat lid\u00ed do ekonomiky. Z\u00e1rove\u0148 to nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u010dist\u011b na \u00fakor v\u011b\u0159itel\u016f.", "24": "Zaveden\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9 volby bylo velmi problematick\u00e9, nyn\u00ed by ale nebylo spr\u00e1vn\u00e9 syst\u00e9m volby op\u011bt m\u011bnit.", "25": "P\u016fvodn\u00edm c\u00edlem zaveden\u00ed p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv bylo sn\u00ed\u017eit emise uhl\u00edku p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00edm bioslo\u017eky do pohonn\u00fdch hmot. U n\u00e1s se ale z toho stal pouh\u00fd byznys.", "27": "\u010cR by m\u011bla obecn\u011b d\u011blat mnohem v\u00edce pro ochranu p\u0159\u00edrody a \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "28": "Nezam\u011b\u0159ovala bych se na rozvojovou spolupr\u00e1ci a humanit\u00e1rn\u00ed pomoc pouze prost\u0159ednictv\u00edm finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Do problematick\u00fdch oblast\u00ed m\u016f\u017eeme vys\u00edlat r\u016fzn\u00e9 odborn\u00edky, pom\u00e1hat budovat nemocnice atd. Obecn\u011b si ale mysl\u00edm, \u017ee bychom m\u011bli rozvojov\u00e9 spolupr\u00e1ci a humanit\u00e1rn\u00ed pomoci v\u011bnovat v\u011bt\u0161\u00ed pozornost.", "30": "Odborn\u00edci se shoduj\u00ed na tom, \u017ee je d\u011bti t\u0159eba o\u010dkovat. Nap\u0159\u00edklad podle WHO pat\u0159\u00ed neochota k o\u010dkov\u00e1n\u00ed mezi nejv\u011bt\u0161\u00ed hrozby pro zdrav\u00ed lid\u00ed.", "31": "Nebr\u00e1nila bych se v\u0161ak rozumn\u00fdm zm\u011bn\u00e1m, kter\u00e9 by stejnopohlavn\u00edm p\u00e1r\u016fm re\u00e1ln\u011b zajistily lep\u0161\u00ed podm\u00ednky.", "33": "Na z\u00e1klad\u011b popt\u00e1vky odborn\u00edk\u016f bych ale byla pro v\u011bt\u0161\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed konop\u00ed pro l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 \u00fa\u010dely.", "35": "Dlouhodob\u011b se pot\u00fdk\u00e1me s nedostatkem pracovn\u00edk\u016f do ur\u010dit\u00fdch sektor\u016f. M\u011bli bychom m\u00edt nastavenou rozumnou politiku sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed na zahrani\u010dn\u00ed pracovn\u00edky, kte\u0159\u00ed pro na\u0161i ekonomiku mohou b\u00fdt p\u0159\u00ednosem.", "36": "Muselo by se ale jednat o c\u00edlen\u00e9 a dob\u0159e nastaven\u00e9 programy. Kurzy \u010de\u0161tiny a r\u016fzn\u00e9 pracovn\u011b rekvalifika\u010dn\u00ed kurzy by cizinci jist\u011b m\u011bli podstoupit, pokud se u n\u00e1s cht\u011bj\u00ed integrovat. M\u011blo by ale doch\u00e1zet k n\u011bjak\u00e9 m\u00ed\u0159e spolufinancov\u00e1n\u00ed.", "41": "Vl\u00e1da by m\u011bla podporovat slu\u017eby, kter\u00e9 zajist\u00ed lep\u0161\u00ed p\u00e9\u010di o d\u00edt\u011b a z\u00e1rove\u0148 rodi\u010d\u016fm umo\u017en\u00ed b\u00fdt ekonomicky aktivn\u00ed.", "46": "Bydlen\u00ed je v \u010cR dlouhodob\u011b velk\u00fdm probl\u00e9mem. St\u00e1t by m\u011bl podporovat rozumn\u00e9 projekty na v\u00fdstavbu soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed.", "47": "Rusko a \u010c\u00ednu bychom nem\u011bli pou\u0161t\u011bt do budov\u00e1n\u00ed kritick\u00e9 infrastruktury.", "48": "St\u00e1t by m\u011bl finan\u010dn\u011b podpo\u0159it v\u00fdstavbu a provoz nov\u00e9ho jadern\u00e9ho reaktoru v Dukovanech, pokud to pro n\u011bj bude ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9.", "49": "Z\u00e1rove\u0148 ale mus\u00edme m\u00edt jasn\u00fd pl\u00e1n t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se p\u0159echodu na nov\u00e9 zdroje. Mus\u00edme myslet nejen na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, ale tak\u00e9 na ekonomiku a pracovn\u00ed m\u00edsta.", "50": "C\u00edle by ale p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bly b\u00fdt re\u00e1ln\u00e9.", "51": "Stavba p\u0159ehrad je jist\u011b d\u016fle\u017eit\u00e1, nesm\u00ed to ale b\u00fdt jedin\u00fd n\u00e1stroj v boji se suchem. Mus\u00edme se p\u0159edev\u0161\u00edm pod\u00edvat na to, jak v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b pracujeme s p\u016fdou.", "52": "V\u00edt\u00e1m n\u00e1pad na vznik nov\u00e9 agentury. Jej\u00ed za\u0159azen\u00ed pod Ministerstvo spravedlnosti ale podle m\u011b nen\u00ed ide\u00e1ln\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm."}, "25": {}, "51": {"18": "Finan\u010dn\u00ed limit je dostate\u010dn\u00fd a rozhodn\u011b nepovede k dal\u0161\u00edmu omezen\u00ed korupce.", "28": "Zabra\u0148ujeme t\u00edm ekonomikc\u00e9 migraci."}, "155": {"1": "Ano, na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona, jen ve vyjmenovan\u00fdch nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch z\u00e1le\u017eitostech (nap\u0159. vystoupen\u00ed z EU, NATO, d\u016fchodov\u00e1 reforma, p\u00e1te\u0159n\u00ed strategick\u00e9 komunikace...), po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 750 000 podpis\u016f.", "2": "Ka\u017ed\u00e1 glob\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00e1 velmoc m\u00e1 svoji m\u011bnu (viz USA, \u010c\u00edna, Japonsko, Indie, atd.). I EU. My jsme jej\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed, zav\u00e1zali jsme se k p\u0159ijet\u00ed eura p\u0159i vstupu do EU, na z\u00e1klad\u011b referenda. Mimo to, v \u010cR ka\u017ed\u00e1 firma obchoduj\u00edc\u00ed se zahrani\u010dn\u00edm m\u00e1 eurov\u00fd \u00fa\u010det. Je to tedy pouze ot\u00e1zka pro obyvatele.", "3": "Platit dan\u011b za st\u00e1tn\u00ed slu\u017eby (zdravotnictv\u00ed, \u0161kolstv\u00ed, z\u00e1chrann\u00fd syst\u00e9m, policie...) je f\u00e9r. EET by m\u011bly podl\u00e9hat hotovostn\u00ed platby firem s obratem nad 2 mil. K\u010d. Platby platebn\u00ed kartou nikoliv, je to elektronick\u00e1 platba (m\u00e1 elektronickou stopu).", "4": "Moc si nedovedu p\u0159edstavit pln\u011bn\u00ed technicko-pr\u00e1vn\u00edch n\u00e1le\u017eitost\u00ed a soulad s pr\u00e1vn\u00edm \u0159\u00e1dem \u010cR; resp. jak\u00e9 zm\u011bny by takov\u00e9 n\u00e1vrhy vyvolaly.", "5": "EU byla zalo\u017eena proto, aby v Evrop\u011b, skrze hospod\u00e1\u0159skou spolupr\u00e1ci n\u00e1rod\u016f, u\u017e nebyly v\u00e1lky. Jednota, partnerstv\u00ed a spolupr\u00e1ce evropsk\u00fdch st\u00e1t\u016f je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "6": "Je to v\u00fdhodn\u00e9 pro v\u0161echny. Mus\u00ed b\u00fdt ale v\u0161eobecn\u011b akceptov\u00e1ny principy azylov\u00e9 a n\u00e1vratov\u00e9 politiky. K tomu m\u016f\u017ee EU v\u00fdznamn\u011b pom\u00e1hat p\u0159\u00edmo v zem\u00edch v nouzi, aby k migraci v\u016fbec nedoch\u00e1zelo.", "7": "Populistick\u00e1 odpov\u011b\u010f by byla ano, ale nejsem populista. Z\u0159ejm\u011b \u00fapln\u011b zastavit p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f nen\u00ed mo\u017en\u00e9 z hlediska mezin\u00e1rodn\u00edho pr\u00e1va o pomoci osob\u00e1m v nouzi. Pokud ale takov\u00e9 osoby na na\u0161em \u00fazem\u00ed budou, pak mus\u00ed dodr\u017eovat pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d \u010cR jako v\u0161ichni, jinak n\u00e1rok na azyl ztrat\u00ed.", "8": "Pod\u0159\u00edzenost vl\u00e1d\u011b je zn\u00e1mkou nedemokratick\u00e9ho v\u00fdvoje.", "9": "P\u0159\u00edslu\u0161nost k NATO a EU jsou dv\u011b v\u00fdznamn\u00e9 kotvy k rodin\u011b z\u00e1padn\u00edch demokratick\u00fdch st\u00e1t\u016f. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by hrozilo akutn\u00ed podru\u010d\u00ed v\u00fdchodn\u00edch totalitn\u00edch velmoc\u00ed.", "10": "Voln\u00fd pohyb osob, zbo\u017e\u00ed a kapit\u00e1lu (bez celn\u00edch bari\u00e9r) a spole\u010dn\u00fd trh pat\u0159\u00ed mezi nejv\u011bt\u0161\u00ed ekonomick\u00e9 v\u00fdhody \u010dlenstv\u00ed v EU.", "11": "Toto je pouze \u010d\u00e1st probl\u00e9mu transferpricingu, tedy p\u0159evodn\u00edch cen a vyv\u00e1d\u011bn\u00ed zisku ze zem\u011b, kde byl vytvo\u0159en. Jsou k tomu sm\u011brnice OECD a EU. Zisk m\u00e1 b\u00fdt zdan\u011bn v zemi, kde vznikl, s kontrolou a\u017e 10 let zp\u011btn\u011b.", "12": "Miler\u00e1d zaplat\u00edm 5 000 K\u010d sv\u00fdm rodi\u010d\u016fm, aby m\u011bli komfortn\u011bj\u0161\u00ed podzim \u017eivota, proto\u017ee to senior\u016fm neplat\u00ed vl\u00e1da \u010cR, ale my v\u0161ichni da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci dohromady. Pro vl\u00e1du to je pouze forma volebn\u00edho d\u00e1re\u010dku (viz ekonomick\u00e1 teorie a pojem \"volebn\u00ed cyklus\").", "13": "Prvn\u00ed vysok\u00e1 \u0161kola v \u0159\u00e1dn\u00e9 d\u00e9lce studia (nikoliv del\u0161\u00ed) by m\u011bla b\u00fdt bez \u0161koln\u00e9ho, aby byla p\u0159\u00edstupn\u00e1 i nadan\u00fdm, ale soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdm student\u016fm. Prodlou\u017een\u00ed studia nebo studium na dal\u0161\u00edch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch by \u0161koln\u00e9mu podl\u00e9hat m\u011blo.", "14": "Je to v\u011bc\u00ed dohody. K t\u00e9 mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy dv\u011b strany. St\u00e1t by m\u011bl podporovat podnikatele, aby byl v\u017edy dostatek pracovn\u00edch m\u00edst, snad s v\u00fdjimkou obdob\u00ed hlubok\u00fdch hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch kriz\u00ed. Podporuji n\u011bmeck\u00fd model rodinn\u00fdch firem, kter\u00e9 za kriz\u00ed omezuj\u00ed n\u00e1klady v\u010d. mezd shora, ale nepropou\u0161t\u00ed.", "15": "Sektorov\u00e1 da\u0148 je mimo\u0159\u00e1dn\u00e1 da\u0148 pro mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 situace, nap\u0159. obdob\u00ed mimo\u0159\u00e1dn\u00fdch p\u0159\u00edrodn\u00edch katastrof. Je to tak\u00e9 ot\u00e1zka transferpricingu, tedy p\u0159evodn\u00edch cen a vyv\u00e1d\u011bn\u00ed zisku ze zem\u011b, kde byl vytvo\u0159en. Jsou k tomu sm\u011brnice OECD a EU. Zisk m\u00e1 b\u00fdt zdan\u011bn v zemi, kde vznikl, s kontrolou a\u017e 10 let zp\u011btn\u011b.", "16": "Pro mnoho fyzicky nam\u00e1hav\u00fdch profes\u00ed je 65 let naprosto limitn\u00ed. Pr\u00e1ce v d\u016fchodov\u00e9m v\u011bku by m\u011bla b\u00fdt pouze dobrovoln\u00e1. U n\u011bkter\u00fdch profes\u00ed (v\u011bdci, l\u00e9ka\u0159i, um\u011blci, V\u0160 u\u010ditel\u00e9...) je spole\u010densky prosp\u011b\u0161n\u00e1, proto\u017ee doty\u010dn\u00ed maj\u00ed spole\u010dnost\u00ed st\u00e1le co nab\u00eddnout.", "17": "M\u011bly by to ale podepsat a ratifikovat v\u0161echny st\u00e1ty. Jinak to pozb\u00fdv\u00e1 smyslu.", "18": "Ve\u0159ejn\u00fdm zadavatel\u016fm je t\u0159eba d\u00e1t d\u016fv\u011bru.", "19": "Pro rok 2020 ji\u017e zv\u00fd\u0161ena byla, tedy v budoucnosti ano. Alkohol, stejn\u011b jako tab\u00e1k, jsou n\u00e1vykov\u00e9, zdrav\u00ed \u0161kodliv\u00e9 l\u00e1tky. N\u00e1klady na zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di spojenou s jejich u\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm nejsou spot\u0159ebn\u00ed dan\u00ed zdaleka kompenzov\u00e1ny.", "20": "Platit dan\u011b je f\u00e9r. Kdy\u017e je budou platit v\u0161ichni da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci, m\u016f\u017eeme je sn\u00ed\u017eit, zvl\u00e1\u0161\u0165, pokud sn\u00ed\u017e\u00edme byrokracii.", "21": "Ponechal bych slevy na poplatn\u00edka a stejn\u011b velk\u00e9 slevy j\u00edm na vy\u017eivovan\u00e9 osoby a 7% solid\u00e1rn\u00ed (\"milion\u00e1\u0159skou) da\u0148. Vy\u0161\u0161\u00ed progresi bych uplatnil jen v obdob\u00ed mimo\u0159\u00e1dn\u00fdch katastrof zvl\u00e1\u0161\u0165 velk\u00e9ho rozsahu v \u010dasov\u011b ohrani\u010den\u00e9m obdob\u00ed.", "22": "Tato oblast by m\u011bla b\u00fdt p\u0159\u00edsn\u011b regulov\u00e1na, v\u010d. p\u0159\u00edsl. poplatk\u016f, nezabaviteln\u00e9ho majetku a p\u0159esn\u011b stanoven\u00e9 p\u0159im\u011b\u0159enosti vym\u00e1h\u00e1n\u00ed. Zvl\u00e1\u0161\u0165 zjednodu\u0161en\u011b by se m\u011bly \u0159e\u0161it bagateln\u00ed dluhy s povinn\u00fdm zam\u00edtnut\u00edm nestandardn\u00edch sankc\u00ed a pen\u00e1le a stanoven\u00edm max. 1n\u00e1sobku v\u00fd\u0161e dluhu jako n\u00e1hrady za v\u0161e.", "25": "S v\u00fdvojem automobil\u016f bude od fosiln\u00edch paliv (nafta, benz\u00edn) st\u00e1le v\u00edce upou\u0161t\u011bno. I bioslo\u017eky se vyv\u00edjej\u00ed a zat\u00edm nebyl prok\u00e1z\u00e1n jednozna\u010dn\u011b kladn\u00fd vliv na ovzdu\u0161\u00ed i na motory.", "26": "Ano, zejm. v\u00fdzkum. OZE zat\u00edm zdaleka nedok\u00e1\u017e\u00ed pokr\u00fdt spot\u0159ebu energi\u00ed v \u010cR. V\u00fdzkum v\u00fdvoj a inovace mus\u00ed v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch letech vyvinout n\u00e1sobn\u011b \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed OZE a ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed energie do z\u00e1sobn\u00edk\u016f.", "27": "Viz koment\u00e1\u0159 k p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zce, tedy v energetice, automobilov\u00e9m pr\u016fmyslu a u v\u00fdm\u011bny dom\u00e1c\u00edch zdroj\u016f tepla.", "28": "Ano. souvis\u00ed s migrac\u00ed. Nejl\u00e9pe spole\u010dnou pomoc\u00ed v r\u00e1mci EU \u00fa\u010dinn\u011b pom\u00e1hat zem\u00edm v nouzi, kter\u00e1 v\u00fdznamn\u011b omez\u00ed migraci.", "30": "Pouze na doporu\u010den\u00ed l\u00e9ka\u0159\u016f. Je to ot\u00e1zka solidarity, v\u00fdznamn\u00e9 evropsk\u00e9 hodnoty. Proo\u010dkovanost m\u00e1 vliv na ve\u0159ejn\u00e9 zdrav\u00ed. Je zde tak\u00e9 ot\u00e1zka n\u00e1klad\u016f na l\u00e9\u010den\u00ed neo\u010dkovan\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "31": "Nen\u00ed d\u016fvod. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed legislativa \u010cR d\u00e1v\u00e1 \u00faplnou mo\u017enost \u017e\u00edt ve spole\u010denstv\u00ed osob, kter\u00e9 spolu cht\u011bj\u00ed \u017e\u00edt i k v\u00fdchov\u011b vlastn\u00edch d\u011bt\u00ed.", "32": "\u00da\u0159edn\u00edm jazykem je st\u00e1le \u010de\u0161tina. Je to i jeden ze znak\u016f n\u00e1roda.", "33": "Ne, s v\u00fdjimkou p\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu na z\u00e1klad\u011b v\u00fdslovn\u00e9ho l\u00e9ka\u0159sk\u00e9ho doporu\u010den\u00ed a jako posledn\u00ed mo\u017enost medikace.", "35": "Tato migrace p\u0159irozen\u011b prob\u00edh\u00e1 st\u00e1le: \u010de\u0161t\u00ed l\u00e9ka\u0159i do N\u011bmecka a d\u00e1le, ukrajin\u0161t\u00ed, syr\u0161t\u00ed atd. l\u00e9ka\u0159i k n\u00e1m.", "36": "Mus\u00edme se dorozum\u011bt. Bu\u010f my angli\u010dtinu, nebo Angli\u010dan\u00e9 \u010de\u0161tinu :-)", "37": "Rychlej\u0161\u00ed a \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed je bodov\u00fd syst\u00e9m, prevence nehod a program REPADO (funguje v okoln\u00edch zem\u00edch) pro \u0159idi\u010de - recidivisty, kte\u0159\u00ed opakovan\u011b p\u00e1chaj\u00ed dopravn\u00ed nehody.", "38": "Funk\u010dn\u00ed \"rodinn\u00e9 st\u0159\u00edbro\".", "39": "Vhodn\u00e9 je omezit p\u0159\u00edpadn\u00e9 excesy: 3 roky \u010dekatelstv\u00ed, 10 let funk\u010dn\u00ed obdob\u00ed po vykon\u00e1n\u00ed zkou\u0161ky, d\u00e1le jmenov\u00e1n\u00ed do 65 let v\u011bku.", "40": "V nezbytn\u011b nutn\u00fdch p\u0159\u00edpadech a na omezenou dobu. Vynalo\u017eenou \u010d\u00e1stku vym\u00e1hat po povinn\u00e9m rodi\u010di.", "41": "Ano, jako ocen\u011bn\u00ed pr\u00e1ce rodi\u010de na mate\u0159sk\u00e9 dovolen\u00e9, pokud nevyu\u017e\u00edvaj\u00ed kolektivn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed\u0161koln\u00ed v\u00fdchovy.", "42": "Dvoukomorov\u00e9 parlamentn\u00ed syst\u00e9my jsou stabiln\u011bj\u0161\u00ed, zejm. v dob\u011b hegemonie jednoho politick\u00e9ho subjektu nebo l\u00eddra. Ti jsou pak v poku\u0161en\u00ed p\u0159izp\u016fsobit si st\u00e1tn\u00ed syst\u00e9m sv\u00e9mu mocensk\u00e9mu centru. Bez 3/5 v\u011bt\u0161iny Sen\u00e1tu nelze m\u011bnit \u00dastavu, \u00fastavn\u00ed a volebn\u00ed z\u00e1kony a jmenovat \u00fastavn\u00ed soudce. V\u011bt\u0161ina zaveden\u00fdch \"z\u00e1padn\u00edch\" demokraci\u00ed m\u00e1 dvoukomorov\u00fd syst\u00e9m.", "43": "Odpov\u011b\u010f ANO je populistick\u00e1. Nejsem populista. Nav\u00edc \u010cR nen\u00ed k\u0159es\u0165ansk\u00e1 zem\u011b. Pat\u0159\u00ed mezi nejv\u00edce sekul\u00e1rn\u00ed zem\u011b v Evrop\u011b. Jin\u00e1 v\u011bc je odpor ob\u010dan\u016f proti agresivn\u00edmu isl\u00e1mu. \u010cR m\u00e1 sv\u016fj pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d a jeho dodr\u017eov\u00e1n\u00ed je t\u0159eba vym\u00e1hat. Pr\u00e1vo \u0161arija nen\u00ed mo\u017en\u00e9 akceptovat.", "44": "Je to v\u011bc praktick\u00e9 organizace st\u00e1tu a st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy. U \u00fast\u0159edn\u00edch org\u00e1n\u016f st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy (typicky ministerstva) je jejich plo\u0161n\u00e9 a rovnom\u011brn\u00e9 rozm\u00edst\u011bn\u00ed po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR nepraktick\u00e9. \u00dazemn\u00ed \u010dl\u00e1nky st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy mus\u00ed b\u00fdt samoz\u0159ejm\u011b v regionech.", "45": "Mohli jsme tak zjistit prav\u00e9 n\u00e1zory veden\u00ed \u010cLR. A m\u011bli bychom se z toho pou\u010dit.", "46": "\u010cR nem\u00e1 dlouhodobou politiku podpory bydlen\u00ed. Z toho vypl\u00fdvaj\u00ed bubliny a cenov\u00e1 nestabilita d\u016fle\u017eit\u00e9 lidsk\u00e9 pot\u0159eby: bydlen\u00ed a vytvo\u0159en\u00ed domova. Obce mus\u00ed dokon\u010dit \u00fazemn\u00ed pl\u00e1ny aby bylo z\u0159ejm\u00e9 kde se m\u016f\u017ee stav\u011bt, je t\u0159eba radik\u00e1ln\u011b zjednodu\u0161it stavebn\u00ed povolov\u00e1n\u00ed bydlen\u00ed, podporovat dru\u017estevn\u00edho bydlen\u00ed za \u00fa\u010dasti obc\u00ed a finan\u010dn\u00ed podpora (p\u016fj\u010dky s odpo\u010dty za d\u011bti)", "47": "Z d\u016fvodu rizika nestability politiky, pop\u0159. vyd\u00edr\u00e1n\u00ed, t\u011bchto zem\u00ed v\u016f\u010di n\u00e1m, viz \u010d\u00ednsk\u00e9 v\u00fdhr\u016f\u017eky po n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b p\u0159edsedy Sen\u00e1tu na Tchai-wanu.", "48": "Z\u00e1kladn\u00edm dlouhodob\u00fdm energetick\u00fdm c\u00edlem je p\u0159echod na obnoviteln\u00e9 zdroje energie (OZE). To ale bude trvat \u0159adu let, ne\u017e v\u00fdzkum a v\u00fdvoj vyvine dostate\u010dn\u011b efektivn\u00ed technologie. Proto si mus\u00edme \"koupit \u010das\", abychom dok\u00e1zali uspokojit spot\u0159ebu energie v \u010cR i po odstaven\u00ed uheln\u00fdch elektr\u00e1ren (vypadne v\u00edce ne\u017e 50% zdroj\u016f).", "49": "S v\u00fdjimkou slova \"nejrychlej\u0161\u00ed\". Energie z uheln\u00fdch elekr\u00e1ren pokr\u00fdv\u00e1 p\u0159es 50% spot\u0159eby. Jejich jednor\u00e1zov\u00e9 odstaven\u00ed nedok\u00e1\u017ee ani OZE ani jadern\u00e1 energetika bez dal\u0161\u00edho (dal\u0161\u00edch) jadern\u00e9ho reaktoru v sou\u010dasnosti nahradit.", "50": "Jako spole\u010dn\u00fd c\u00edl cel\u00e9 EU. Pro jednotliv\u00e9 zem\u011b je v\u0161ak dostat se na 50% r\u016fzn\u011b slo\u017eit\u00e9, v\u010d. \u010cR. Proto je t\u0159eba apelovat na vz\u00e1jemnou solidaritu a dosa\u017een\u00ed SPOLE\u010cN\u00c9HO c\u00edle za celou EU.", "51": "Hlavn\u011b jako rezervo\u00e1ry pro \u00fapravu pitn\u00e9 vody. V boji se suchem bude nutn\u00e9 pou\u017e\u00edt kombinace v\u00edce n\u00e1stroj\u016f: zejm. jin\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed na p\u016fd\u011b (hlubok\u00e1 orba, men\u0161\u00ed p\u016fdn\u00ed celky, v\u011bt\u0161\u00ed rem\u00edzy, hnojen\u00ed biomasou - chl\u00e9vskou mrvou...), hospoda\u0159en\u00ed v lese (v\u00edcedruhov\u00e9 a sm\u00ed\u0161en\u00e9 lesy) vyu\u017eit\u00ed vy\u010di\u0161t\u011bn\u00e9 vody z \u010dist\u00edren odpadn\u00edch vod (\u010cOV) na z\u00e1vlahy.", "52": "Sp\u00ed\u0161e NE.", "53": "Nev\u00edm, zda to pom\u016f\u017ee."}}