{"201": {"7": "Zadlu\u017een\u00ed kraje je mo\u017en\u00e9 pouze na spolufinancov\u00e1n\u00ed projektu z EU \u010di st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a na investice.", "9": "Dosavadn\u00ed \u00fasp\u011b\u0161nost krajsk\u00fdch z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdch iniciativ je t\u00e9m\u011b\u0159 nulov\u00e1. P\u0159esto se na\u0161emu kraji p\u0159ed \u010dasem poda\u0159ilo prosadit \"kotl\u00edkov\u00e9\" dotace.", "10": "Takto to nelze stav\u011bt. I hromadn\u00e1 doprava (vyjma \u017eelezni\u010dn\u00ed) jezd\u00ed po cest\u00e1ch. Neexistuje dopravn\u00ed infrastruktura jen pro osobn\u00ed dopravu. Je t\u0159eba rozv\u00edjet ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed dopravu, nap\u0159. na vod\u00edk.", "12": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed podpora je dostate\u010dn\u00e1 a pat\u0159\u00ed k nejvy\u0161\u0161\u00edm ze v\u0161ech kraj\u016f.", "13": "V\u017edy z\u00e1le\u017e\u00ed na  okolnostech. Ji\u017e dnes tyto pozice zast\u00e1vaj\u00ed politici zdarma a je n\u011bkdy \u017e\u00e1douc\u00ed, aby tam reprezentanti kraje byli.", "15": "Je to odborn\u00fd dotaz. Investor je v\u017edy st\u00e1t.", "17": "Ano, jsou oblasti, kde st\u00e1t selh\u00e1v\u00e1,", "18": "M\u011blo by to b\u00fdt v\u017edy po dohod\u011b se \u0161kolami.", "19": "Tam, kde to nen\u00ed kontraproduktivn\u00ed pro integrovan\u00e9 i integruj\u00edc\u00ed.", "22": "Z\u00e1le\u017e\u00ed podle m\u00edsta, aby to bylo bezpe\u010dn\u00e9 pro \u00fa\u010dastn\u00edky silni\u010dn\u00edho provozu.", "24": "Ji\u017e dnes jezd\u00ed za 1/4 ceny a lze si je\u0161t\u011b dokoupit celoro\u010dn\u00ed kup\u00f3n, kter\u00fd jejich j\u00edzdu je\u0161t\u011b zlevn\u00ed.", "30": "Ale je to p\u0159edev\u0161\u00edm role st\u00e1tu.", "31": "Ji\u017e podporuje.", "32": "Ji\u017e se podporuje."}, "218": {"1": "Chceme se pod\u00edlet na \u0159\u00edzen\u00ed kraje.", "2": "Student\u016f technick\u00fdch obor\u016f na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch a u\u010dili\u0161t\u00edch ub\u00fdv\u00e1. Jde o tradi\u010dn\u00ed obory v kraji a pokles odborn\u011b zdatn\u00fdch je pro kraj nep\u0159\u00edzniv\u00fd a ohro\u017euje stroja\u0159sk\u00e9 obory, ale taky jin\u00e9 technick\u00e9 v\u00fdroby.", "3": "Toto je na\u0161e priorita v oblasti \u0161kolstv\u00ed, viz. n\u00e1\u0161 program.", "4": "Ano, adekv\u00e1tn\u011b v\u00fdstup\u016fm, kter\u00e9 jsou pro kraj pou\u017eiteln\u00e9.", "5": "Cestou ke zkvalitn\u011bn\u00ed nemocnic nemus\u00ed b\u00fdt privatizace. I st\u00e1tn\u00ed nemocnice m\u016f\u017ee b\u00fdt \u0161pi\u010dkov\u00e1 - t\u0159eba IKEM.", "7": "Ano, s vyrovnan\u00fdm, ale pokud je schodek zp\u016fsoben z\u00e1m\u011brem velk\u00e9 investice, je akceptovateln\u00fd.", "8": "Ano, ale rozumn\u011b, aby nedoch\u00e1zelo k zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed slu\u017eby.", "9": "Ano, je to na\u0161e priorita.", "10": "Mus\u00ed se rozv\u00edjet v\u0161e v proporc\u00edch, by\u0165 ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed by bylo jezdit MHD...", "11": "Co je zdarma, toho si lid\u00e9 nev\u00e1\u017e\u00ed a st\u00e1v\u00e1 se zneu\u017eiteln\u00fdm.", "12": "Samoz\u0159ejm\u011b s podporou st\u00e1tu, kter\u00fd silnice p\u0159edal ve \u0161patn\u00e9m stavu.", "13": "Kraj zodpov\u00edd\u00e1 a mus\u00ed m\u00edt kontrolu.", "14": "Je t\u0159eba ud\u011blat funk\u010dn\u00ed syst\u00e9m, aby dopran\u00ed obslu\u017enost byla funk\u010dn\u00ed a cenov\u011b dostupn\u00e1 ob\u010dan\u016fm.", "16": "V rozumn\u00e9m rozsahu, kter\u00fd neovlivn\u00ed negativn\u011b trh s energiemi a bude zodpov\u011bdn\u00fd pro budouc\u00ed generace.", "17": "V\u00edme jak a navrhujeme \u0159e\u0161en\u00ed - legislativn\u00ed zm\u011bny, v\u00fduka \"brann\u00e9 v\u00fdchovy\" na \u0161kol\u00e1ch, sklady materi\u00e1lu v ka\u017ed\u00e9 obci nebo na \u00farovni ORP.", "18": "Syst\u00e9m se zneu\u017e\u00edv\u00e1 a je t\u0159eba p\u0159ijmout \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed, aby d\u011bti nem\u011bli hlad a rodi\u010de p\u0159itom nepili a nekou\u0159ili.", "19": "Inkluze ano, ale diferencovan\u011b podle stupn\u011b znev\u00fdhodn\u011bn\u00ed. To co je nyn\u00ed nen\u00ed inkluze, ale neschopnost \u0159e\u0161it stav.", "20": "Ano a sou\u010dasn\u011b \u0159e\u0161it soci\u00e1ln\u00ed politiku tak, aby soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce prob\u00edhala prim\u00e1rn\u011b v rodin\u00e1ch.", "23": "Ano, ale m\u00e1me i podn\u011bty jak b\u00fdt efektivn\u011bj\u0161\u00ed.", "28": "Tyto \"dotace\" k\u0159iv\u00ed trh a ne\u0159e\u0161\u00ed nic do budoucna. Jin\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm by mohla b\u00fdt  nap\u0159. s\u00ed\u0165 krajsk\u00fdch prodejen.", "29": "\u00datlum mus\u00ed b\u00fdt \u0159\u00edzen a mus\u00ed akceptovat \u0159adu hledisek - zam\u011bstnanost, rekvalifikace, dod\u00e1vky uhl\u00ed hut\u00edm atd....", "30": "\u0158e\u0161en\u00ed nen\u00ed jen v sil\u00e1ch kraje."}, "200": {"1": "kolalice by se m\u011bla m\u011bnit a navz\u00e1jem spolupracovat", "3": "krom\u011b t\u011bchto \u0161kol vznikaj\u00ed nov\u00e9 studijn\u00ed obor nap\u0159. veterin\u00e1\u0159stv\u00ed,\u010dek\u00e1 se na schv\u00e1len\u00ed tohoto oboru,tento rok nebyl tento obor schv\u00e1len\u00fd z d\u016fvodu covid19,je hodn\u011b student\u016f,kte\u0159\u00ed se na tento obor dostali,ale nemohou jej studovat.Je nedostatek pracovn\u00edku s pr\u00e1ci se zv\u00ed\u0159aty.", "4": "souhlas\u00edm", "5": "nesouhlas\u00edm s privatizaci nemocnic,vznikaj\u00ed pak probl\u00e9my", "6": "souhlas\u00edm", "7": "hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem tak,aby to bylo vid\u011bt", "8": "ano,ale hlavn\u011b zv\u00fd\u0161it platy ,tato slu\u017eba nen\u00ed palcen\u00e1 tak,aby pracovn\u00edci v ter\u00e9nu byli spokojen\u00ed.", "9": "schv\u00e1len\u00ed z\u00e1konu m\u00e1 b\u00fdt \u0159e\u0161eno tak,aby \u0159e\u0161en\u00ed nebylo dlouh\u00e9,na schv\u00e1len\u00ed se mus\u00ed \u010dekat dlouho,m\u011bs\u00edc,dva m\u011bs\u00edce.", "10": "v doprav\u011b jsou st\u00e1le nesrovnalosti", "11": "hlavn\u011b tam,kde je doprava nedosta\u010duj\u00edc\u00ed", "12": "kdy\u017e opravit silnice,tak po\u0159\u00e1dn\u011b", "13": "n\u011bkde ve form\u00e1ch jsou politici a n\u011bkde ne", "14": "k prodl\u00e9v\u00e1m doch\u00e1z\u00ed hlavn\u011b o v\u00edkendech,je velk\u00fd probl\u00e9m se pak dostat do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed,hlavn\u011b pro ty lid\u00ed,kte\u0159\u00ed do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed", "15": "p\u0159ehrady jsou pot\u0159eba", "16": "souhlas\u00edm", "17": "nemocnice a soc. slu\u017eby by m\u011bly mit dostatek ochrann\u00fdch prost\u0159edku", "18": "dneska je mnohem v\u00edce n\u00edzko p\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin,hlavn\u011b matek samo\u017eivitelek.", "19": "souhlas\u00edm", "20": "ale p\u0159edev\u0161\u00edm hospice,nejen pro seniory, ale pro mlad\u00e9 lid\u00ed a d\u011bt\u00ed", "21": "zm\u011bna klimatu je d\u016fle\u017eit\u00e1", "22": "m\u011bly by se spravovat i nep\u0159\u00edstupn\u00e1 m\u00edsta,kter\u00e1 nejsou udr\u017eov\u00e1na", "23": "nev\u00edm", "24": "souhlas\u00edm", "25": "souhlas\u00edm", "26": "souhlas\u00edm", "27": "z\u00e1le\u017e\u00ed na tom jestli je to samo\u017eivitelka nebo rodina kde je zdrav. probl\u00e9m nebo handicap.", "28": "souhlas\u00edm", "29": "nev\u00edm,nem\u00e1m podklady ,abych se mohla k tomu vyj\u00e1d\u0159it", "30": "samoz\u0159ejm\u00e9", "31": "je pot\u0159eby probl\u00e9mov\u00e9 lid\u00ed za\u010dlenit do spole\u010dnosti", "32": "ka\u017ed\u00e1 \u0161kola si zvol\u00ed jak\u00fd jazyk bude u\u010dit"}, "207": {"1": "Samoz\u0159ejm\u011b ale s korekcemi vyvolan\u00fdmi ekonomick\u00fdmi dopady COVID19 a rovn\u011b\u017e rozhodnut\u00edm EU o pokra\u010dov\u00e1n\u00ed a zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed Green Dealu.", "2": "Zaveden\u00e1 podpora \u0159emesln\u00fdch obor\u016f se uk\u00e1zala jako smyslupln\u00e1 a pomohla v\u00fdrazn\u011b zv\u00fd\u0161it z\u00e1jem o tento typ studia.", "3": "Du\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsob odborn\u00e9 v\u00fduky s vytvo\u0159en\u00edm siln\u00e9 vazby mezi u\u010dn\u011bm a budouc\u00edm zam\u011bstnavatelem.", "4": "V ojedin\u011bl\u00fdch p\u0159\u00edpadech, kdy se V\u0160 p\u0159\u00edmo pod\u00edl\u00ed na krajsk\u00e9m projektu. Jinak jde o st\u00e1tem nebo soukromn\u00edkem z\u0159\u00edzenou instituci, kterou kraj financovat nem\u00e1 a nesm\u00ed.", "5": "Nemocnice naopak mus\u00ed daleko v\u00edce koordinovat svoji \u010dinnost a vystupovat v\u016f\u010di poji\u0161\u0165ovn\u00e1m jako jeden subjekt, kter\u00fd bude m\u00edt v\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1hu, ne\u017e Fakultn\u00ed nemocnice \u010di koncern AGEL. K tomu ale chyb\u00ed ve skl\u00e1da\u010dce nemocnice v krajsk\u00e9 metropoli. Tak\u017ee m\u00edsto privatizace sp\u00ed\u0161e n\u00e1kup MNO Fifejdy.", "6": "Bez nich syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb nefunguje a nem\u016f\u017ee fungovat.", "7": "\u00dav\u011br je mo\u017en\u00fd pouze na p\u0159eklenut\u00ed financov\u00e1n\u00ed projekt\u016f financovan\u00fdch EU (dotace se propl\u00e1c\u00ed zp\u011btn\u011b) a na investi\u010dn\u00ed akce. Nepodporujeme provozn\u00ed \u00fav\u011br ani p\u0159es pokles p\u0159\u00edjmu kv\u016fli COVID19.", "8": "T\u00e9m\u011b\u0159 ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s chce tr\u00e1vit \u017eivot doma, ne v \u00fastavu.", "9": "By\u0165 v\u00edme, \u017ee je to p\u0159edem ztraceno, nebo\u0165 Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna m\u00e1 velkou averzi v\u016f\u010di n\u00e1vrh\u016fm odjinud....", "10": "Rozvoj VHD a krajsk\u00e9 silni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b je spojit\u00e1 n\u00e1doba, po t\u011bchto cest\u00e1ch jezd\u00ed jak automobily, tak autobusy.", "12": "St\u00e1t p\u0159edal kraj\u016fm v roce 2000 silnice v havarijn\u00edm stavu a bez pat\u0159i\u010dn\u00e9ho finan\u010dn\u00edho kryt\u00ed na p\u0159\u00edjmov\u00e9 stran\u011b rozpo\u010dtu. Dluh na silnic\u00edch 2. a 3. t\u0159\u00eddy je v na\u0161em kraji 6,5 miliardy a bez zm\u011bny RUD (Rozpo\u010dtov\u00e9 ur\u010den\u00ed dan\u00ed) nen\u00ed mo\u017en\u00ed jej napravit.", "13": "P\u0159edstavenstvo firmu \u0159\u00edd\u00ed, tam politici nemaj\u00ed co d\u011blat. Dozor\u010d\u00ed rady naopak, tam mus\u00ed politici b\u00fdt a kontrolovat.", "14": "K tomu slou\u017e\u00ed integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m, kter\u00fd je v MSK dlouhodob\u011b vyhodnocov\u00e1n, jako jeden z nejlep\u0161\u00edch.", "15": "Toto je kompetence centr\u00e1ln\u00edch ministerstev. Kraj m\u00e1 metodicky a projektov\u011b podporovat obce a soukromn\u00edky v lep\u0161\u00edm hospoda\u0159en\u00ed s vodou v krajin\u011b.", "16": "Jin\u00e1 cesta, jak nahradit v MSK \u010dern\u00e9 uhl\u00ed nen\u00ed. Finance na tyto projekty ale budou prim\u00e1rn\u011b poch\u00e1zet z evropsk\u00fdch zdroj\u016f", "17": "Kdy\u017e selh\u00e1v\u00e1 centr\u00e1ln\u00ed org\u00e1n, mus\u00ed reagovat krajsk\u00e1 nebo obecn\u00ed politick\u00e1 reprezentace. V MSK jde zejm\u00e9na o zaji\u0161t\u011bn\u00ed koordinace poskytovatel\u016f l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010de (st\u00e1t x kraj x soukromn\u00edci), kterou ministerstvo zdravotnictv\u00ed ne\u0159e\u0161\u00ed.", "20": "V p\u0159\u00edpadech, kde m\u00edstn\u011b tato kapacita chyb\u00ed, by m\u011bl kraj v\u017edy ve spolupr\u00e1ci s obc\u00ed postupovat jednotn\u011b a ne samostatn\u011b.", "21": "Jin\u00e1 cesta, jak nahradit v MSK \u010dern\u00e9 uhl\u00ed nen\u00ed. Finance na tyto projekty ale budou prim\u00e1rn\u011b poch\u00e1zet z evropsk\u00fdch zdroj\u016f", "22": "By\u0165 v\u00edme, \u017ee legislativa toto prakticky vylu\u010duje.", "25": "Jak\u00fdkoliv jin\u00fd zp\u016fsob bydlen\u00ed, ne\u017e \u00fastavn\u00ed p\u00e9\u010de, je pro d\u00edt\u011b lep\u0161\u00ed a p\u0159iprav\u00ed ho na samostatn\u00fd \u017eivot.", "27": "Na\u0161e koalice se k iniciativ\u011b p\u0159ipojila a d\u011btsk\u00e9 dluhy MSK nevym\u00e1h\u00e1.", "28": "Toto je v kompetenci jednotliv\u00fdch obc\u00ed.", "29": "Ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby m\u016f\u017ee nastat a\u017e pot\u00e9, co kl\u00ed\u010dov\u00ed odb\u011bratel\u00e9 Veolia, T\u0159ineck\u00e9 \u017eelez\u00e1rny a Liberty zajist\u00ed dod\u00e1vky \u010dern\u00e9ho uhl\u00ed z jin\u00fdch zdroj\u016f tak, aby nedo\u0161lo k v\u00fdpadk\u016fm vyt\u00e1p\u011bn\u00ed nebo v\u00fdroby koksu pro hutn\u00ed provozy.", "30": "Propu\u0161t\u011bn\u00ed horn\u00edci jsou relativn\u011b mal\u00fdm probl\u00e9mem oproti t\u011bm, kte\u0159\u00ed p\u0159ijdou o pr\u00e1ci v n\u00e1vazn\u00fdch subdodavatelsk\u00fdch firm\u00e1ch. Pro horn\u00edky budou p\u0159ipraveny vl\u00e1dn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed programy, zat\u00edmco pro ostatn\u00ed nikoliv. Proto chceme podporu zam\u011b\u0159it p\u0159edev\u0161\u00edm na tyto zam\u011bstnance a \u017eivnostn\u00edky.", "31": "Jde o kompetenci st\u00e1tu.", "32": "Naprost\u00e1 nezbytnost v dob\u011b, kdy hranice prakticky neexistuj\u00ed."}, "211": {"1": "Pro st\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalici pod veden\u00edm Hnut\u00ed ANO mluv\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed v\u00fdsledky jako nap\u0159. prodlou\u017een\u00e1 Rudn\u00e1, nav\u00fd\u0161en\u00ed plat\u016f v soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eb\u00e1ch, rekonstrukce a stavba \u0161esti hasi\u010dsk\u00fdch v\u00fdjezdov\u00fdch center, nav\u00fd\u0161en\u00ed investic do kultury a mnoh\u00e9 dal\u0161\u00ed. Koalice u\u017e v roce 2017 nab\u00eddla program Nov\u00e1 energie 2024, kter\u00fd p\u0159ekra\u010duje r\u00e1mec jednoho volebn\u00edho obdob\u00ed. Pokud ve volb\u00e1ch usp\u011bjeme, budeme pokra\u010dovat v jeho realizaci.", "2": "V tuto chv\u00edli \u0159e\u0161\u00edme tristn\u00ed nedostatek technik\u016f a \u0159emesln\u00edk\u016f na trhu pr\u00e1ce. Ostatn\u011b ka\u017ed\u00fd, kdo pot\u0159ebuje doma n\u011bco spravit, v\u00ed, jak je t\u011b\u017ek\u00e9 sehnat instalat\u00e9ra, truhl\u00e1\u0159e nebo t\u0159eba obklada\u010de. Proto jsme p\u0159istoupili k motiva\u010dn\u00edm stipendi\u00edm pro studenty vybran\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol, kter\u00e9 tyto nedostatkov\u00e9 obory vyu\u010duj\u00ed. Syst\u00e9m stipendi\u00ed je flexibiln\u00ed, tak\u017ee umo\u017e\u0148uje pru\u017en\u011b reagovat, pokud by se nedostatek pracovn\u00edk\u016f za\u010dal t\u00fdkat jin\u00fdch obor\u016f.", "3": "Jako prvn\u00ed kraj jsme zavedli syst\u00e9movou spolupr\u00e1ci podnik\u016f se st\u0159edn\u00edmi \u0161kolami, tzv. du\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee systematick\u00e1 praxe je pro studenty kl\u00ed\u010dov\u00e1 a zku\u0161enosti, kter\u00e9 v n\u00ed z\u00edskaj\u00ed jsou nenahraditeln\u00e9.", "4": "Samoz\u0159ejm\u011b za spln\u011bn\u00ed ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek. Tak\u00e9 proto vysok\u00e9 \u0161koly podporujeme formou nen\u00e1rokov\u00fdch dotac\u00ed, pokud realizuj\u00ed projekty, kter\u00e9 jsou pro kraj d\u016fle\u017eit\u00e9. T\u011bmi mohou b\u00fdt nap\u0159\u00edklad motiva\u010dn\u00ed stipendia pro obory, kter\u00e9 chyb\u00ed na pracovn\u00edm trhu, pod\u00edlen\u00ed se na rozvoji kraje, apod. Ur\u010dit\u011b bychom ale byli proti tomu, aby byly univerzity \u201epovinn\u011b\u201c dotov\u00e1ny ze strany krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy.", "5": "Rozhodn\u011b a ur\u010dit\u011b ne. Jsme ost\u0159e proti privatizaci krajsk\u00fdch nemocnic, proto\u017ee tvo\u0159\u00ed p\u00e1te\u0159 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de v kraji a nem\u016f\u017eeme dopustit, abychom nad nimi ztratili kontrolu. Zdrav\u00ed ob\u010dan\u016f mus\u00ed b\u00fdt prioritou. Pr\u00e1v\u011b prob\u00edhaj\u00edc\u00ed pandemie nav\u00edc ukazuje, jak je d\u016fle\u017eit\u00e1 maxim\u00e1ln\u00ed spolupr\u00e1ce mezi v\u0161emi poskytovateli zdravotn\u00edch slu\u017eeb.", "6": "Ano, pokud k tomu jsou nastaveny podm\u00ednky ze strany st\u00e1tu a st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu. Kraj dok\u00e1\u017ee l\u00e9pe posoudit pot\u0159ebnost konkr\u00e9tn\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, ne\u017e \u00fa\u0159edn\u00edci ze vzd\u00e1len\u00fdch ministerstev. Moravskoslezsk\u00fd kraj je nav\u00edc v soci\u00e1ln\u00ed oblasti opravdu daleko. M\u00e1me zpracov\u00e1ny v\u0161echny koncep\u010dn\u00ed materi\u00e1ly tak, aby s\u00ed\u0165 soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb byla funk\u010dn\u00ed a efektivn\u00ed. Nap\u0159\u00edklad v p\u00e9\u010di o opu\u0161t\u011bn\u00e9 d\u011bti jsme d\u00e1v\u00e1ni na p\u0159\u00edklad v cel\u00e9 republice.", "7": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na \u00fahlu pohledu, proto\u017ee tento pojem nevystihuje p\u0159\u00edstup k hospoda\u0159en\u00ed. Pokud je ekonomick\u00e1 situace dobr\u00e1, tak ur\u010dit\u011b. To, \u017ee jsme dobr\u00fdm hospod\u00e1\u0159em dokazuje i skute\u010dnost, \u017ee jsme z\u00edskali mezin\u00e1rodn\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed rating A1 \u2013 hospoda\u0159\u00edme odpov\u011bdn\u011b a transparentn\u011b. V obdob\u00ed pandemie, \u00fatlumu ekonomiky jsme se ale rozhodli vz\u00edt si \u00fav\u011br, abychom nastartovali strategick\u00e9 projekty kraje a t\u00edm pomohli rozpohybovat ekonomiku. Jedn\u00e1 se v\u0161ak o opat\u0159en\u00ed dan\u00e9 v\u00fdhradn\u011b aktu\u00e1ln\u00ed situac\u00ed.", "8": "Ur\u010dit\u011b ano, soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby poskytovan\u00e9 v p\u0159irozen\u00e9m prost\u0159ed\u00ed jsou pro seniory mnohem lep\u0161\u00ed. Umo\u017e\u0148uj\u00ed jim setrvat v p\u0159irozen\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, doma, kde to maj\u00ed r\u00e1di. Nemluv\u011b o tom, \u017ee je takto poskytovan\u00e1 slu\u017eba v\u017edy v\u00fdrazn\u011b levn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e pobyt v domov\u011b pro seniory.", "9": "Nen\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e1 \u010detnost podan\u00fdch n\u00e1vrh\u016f, ale jejich smysl. Pokud kraj vid\u00ed pot\u0159ebu zm\u011bny z\u00e1kona, je dobr\u00e9 a pot\u0159ebn\u00e9, aby ji navrhl. Proto jsme tak\u00e9 n\u011bkolik n\u00e1vrh\u016f podali a zat\u00edm jsme relativn\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u00ed.", "10": "Takto by ot\u00e1zka nem\u011bla st\u00e1t, proto\u017ee jedno se neobejde bez druh\u00e9ho. Spousta lid\u00ed kombinuje cestu autem s hromadnou dopravou. Jin\u00e1 je situace v centrech m\u011bst a jin\u00e1 na mal\u00fdch obc\u00edch, kde prost\u011b nelze zajistit hromadnou dopravu n\u011bkolikr\u00e1t za hodinu. Proto je d\u016fle\u017eit\u00e9 oboj\u00ed a to s p\u0159\u00edklonem k situaci v konkr\u00e9tn\u00ed lokalit\u011b. U oboj\u00edho je ale d\u016fle\u017eit\u00fd posun k ekologick\u00e9 doprav\u011b.", "11": "Toto by byl velmi populistick\u00fd slib. Kraj nedisponuje takov\u00fdmi finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky, aby plo\u0161n\u011b zajistil dopravu v\u0161ech \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol zdarma. Pokud je situace v lokalit\u00e1ch s obt\u00ed\u017enou dopravn\u00ed dostupnost\u00ed takov\u00e1, \u017ee by obec bezplatnou dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol uv\u00edtala, m\u011bla by oslovit st\u00e1t a ten by to m\u011bl v t\u011bchto lokalit\u00e1ch pomoci \u0159e\u0161it.", "12": "Ur\u010dit\u011b ano, ano a je\u0161t\u011b jednou ano, ale ne bez podpory st\u00e1tu, kter\u00fd p\u0159edal kraj\u016fm silnice a mosty ve velmi zanedban\u00e9m stavu. Sami jsme do oprav silnic a most\u016f investovali cca 3,5 mld. korun. Mus\u00edme ale vy\u0159e\u0161it financov\u00e1n\u00ed ze strany st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu, v tuto chv\u00edli kraj v\u00edce prost\u0159edk\u016f jednodu\u0161e nem\u00e1.", "13": "Ob\u010dan\u00e9 si politiky zvolili proto, aby realizovali sv\u00e9 vize. Proto si nemysl\u00edm, \u017ee by m\u011bli b\u00fdt vylou\u010deni z p\u0159edstavenstev krajsk\u00fdch firem. D\u016fle\u017eit\u00e9 ale je, aby za tuto \u010dinnost nepob\u00edrali nemor\u00e1ln\u00ed odm\u011bny a aby nem\u011bli mo\u017enost zneu\u017e\u00edt sv\u00e9ho postaven\u00ed.", "14": "V r\u00e1mci sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed by se o to kraj ur\u010dit\u011b m\u011bl sna\u017eit, ale ot\u00e1zkou v\u017edy je, zda to opravdu dok\u00e1\u017ee ovlivnit tak, aby z\u00e1rove\u0148 naplnil podm\u00ednky z\u00e1kona o ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch a z\u00e1rove\u0148 kv\u016fli jedn\u00e9 n\u00e1vaznosti neohrozil funk\u010dnost cel\u00e9ho syst\u00e9mu hromadn\u00e9 dopravy.", "15": "Stavba p\u0159ehrady je obrovsk\u00fdm z\u00e1sahem do krajiny, proto by v\u017edy m\u011bla vych\u00e1zet z ucelen\u00e9 vodohospod\u00e1\u0159sk\u00e9 koncepce p\u0159esahuj\u00edc\u00ed hranice jednotliv\u00fdch kraj\u016f. Jedn\u00e1 se o tak nevratn\u00fd z\u00e1sah do ekosyst\u00e9m\u016f, do bezpe\u010dnosti z hlediska povodn\u00ed, atd., \u017ee by m\u011bla v\u017edy rozhodovat objektivn\u00ed fakta a n\u00e1zory odborn\u00edk\u016f, nikoliv politik\u016f.", "16": "Ur\u010dit\u011b ano, tak\u00e9 proto m\u00e1me na st\u0159e\u0161e krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu sol\u00e1rn\u00ed panely a sna\u017e\u00edme se v tomto sm\u011bru motivovat i na\u0161e \u0161koly a dal\u0161\u00ed organizace. Proto jsme podpo\u0159ili zpracov\u00e1n\u00ed dvou pilotn\u00edch projekt\u016f \u2013 Energetick\u00e1 koncepce \u0161koly a nemocnice. V\u017edy ale mus\u00ed j\u00edt o rozumn\u00fd krok, nesm\u00edme dopustit, aby se opakovala situace z minul\u00fdch let, kdy se orn\u00e1 p\u016fda zastav\u011bla sol\u00e1rn\u00edmi panely.", "17": "Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den o tom, \u017ee ano. Situaci jsme zvl\u00e1dali, kdy\u017e n\u00e1m vl\u00e1da vyhl\u00e1\u0161en\u00edm nouzov\u00e9ho stavu umo\u017enila p\u0159evz\u00edt kompetence, kter\u00e9 jinak nem\u00e1me. Dok\u00e1zali jsme p\u0159edej\u00edt fyzick\u00fdm front\u00e1m p\u0159ed odb\u011brov\u00fdmi m\u00edsty, plo\u0161n\u011b jsme testovali seniory v domovech, klienty a pracovn\u00edky v dal\u0161\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eb\u00e1ch. Opat\u0159en\u00ed ale mus\u00ed vych\u00e1zet z na\u0161ich z\u00e1konn\u00fdch pravomoc\u00ed, jinak to ani nejde.", "18": "V 21. stolet\u00ed by se nem\u011blo st\u00e1t, \u017ee d\u00edt\u011b nem\u00e1 tepl\u00e9 hlavn\u00ed j\u00eddlo, proto\u017ee na n\u011bj rodina nem\u00e1 pen\u00edze.", "19": "Ale takovou, kter\u00e1 nebude omezovat b\u011b\u017enou v\u00fduku. Je ale pot\u0159eba \u0159\u00edci, \u017ee inkluze je p\u0159esn\u011b d\u00e1na z\u00e1konem a \u0159\u00edd\u00ed ji st\u00e1t.", "20": "Populace st\u00e1rne, to je fakt a o seniory mus\u00ed b\u00fdt d\u016fstojn\u011b postar\u00e1no. S touto iniciativou u\u017e jsme za\u010dali a ur\u010dit\u011b budeme pokra\u010dovat.", "21": "Pokud n\u00e1m to umo\u017en\u00ed finan\u010dn\u00ed mo\u017enosti, tak bezesporu ano. U\u017e nyn\u00ed nap\u0159\u00edklad vypisujeme dotace na hospoda\u0159en\u00ed s vodou pro obce.", "22": "Zalo\u017eili jsme tradici v\u00fdsadby aleje v Radkov\u011b, tedy se aktivn\u011b anga\u017eujeme a v\u00edme, jak jsou aleje d\u016fle\u017eit\u00e9. Probl\u00e9m je ale \u010dasto s t\u00edm, kdo je vlastn\u00edkem pozemku nebo st\u00e1vaj\u00edc\u00edch strom\u016f v aleji, kter\u00e9 jsou t\u0159eba napadeny jmel\u00edm. Ne v\u017edy se da\u0159\u00ed domluvit.", "23": "Ur\u010dit\u011b ano, hovo\u0159\u00ed za n\u00e1s \u0159ada zcela konkr\u00e9tn\u00edch v\u00fdsledk\u016f a ocen\u011bn\u00ed. Z\u00edskali jsme a obh\u00e1jili ocen\u011bn\u00ed Chytr\u00fd kraj, obdr\u017eeli nejvy\u0161\u0161\u00ed mo\u017en\u00fd rating za odpov\u011bdn\u00e9 a transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed. T\u00e9m\u011b\u0159 celou agendu krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu se n\u00e1m poda\u0159ilo zdigitalizovat, z\u00edskali jsme 105 mld pro dal\u0161\u00ed rozvoj kraje, pob\u00eddky pro 400 m\u00edstn\u00edch firem. \u0158\u00edzen\u00ed kraje poj\u00edm\u00e1me systematicky, m\u00e1me 3 krajsk\u00e9 agentury, kter\u00e9 pokr\u00fdvaj\u00ed podporu podnik\u00e1n\u00ed a inovace, monitoring trhu pr\u00e1ce a region\u00e1ln\u00ed rozvoj.", "24": "Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee by \u0161lo ze strany kraje o populistick\u00fd a nesyst\u00e9mov\u00fd slib. Senio\u0159i jsou c\u00edlovou skupinou, kter\u00e1 si zaslou\u017e\u00ed zv\u00fd\u0161enou pozornost, ale nap\u0159. j\u00edzdn\u00e9 zdarma je ot\u00e1zkou na vl\u00e1dn\u00ed opat\u0159en\u00ed.", "25": "Problematika p\u00e9\u010de o d\u011bti bez rodi\u010d\u016f je ale mnohem slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed. V prv\u00e9 \u0159ad\u011b by d\u011bti m\u011bly b\u00fdt vychov\u00e1ny \u00fapln\u011b mimo \u00fastavy. Komunitn\u00ed bydlen\u00ed zn\u00ed l\u00e9pe, ne\u017e d\u011btsk\u00fd domov, ale je to op\u011bt \u00fastav, i kdy\u017e v mnohem p\u0159\u00e1tel\u0161t\u011bj\u0161\u00ed podob\u011b. Na\u0161i pracovn\u00edci v d\u011btsk\u00fdch domovech odv\u00e1d\u00ed velmi dobrou pr\u00e1ci, jsou v emo\u010dn\u011b vypjat\u00e9m prost\u0159ed\u00ed a sna\u017e\u00ed se d\u011btem nahradit domov. Rodinu ale nahradit nemohou, to prost\u011b nejde. Proto by m\u011blo b\u00fdt snahou um\u00edstit co nejv\u00edce d\u011bt\u00ed v n\u00e1hradn\u00ed rodinn\u00e9 p\u00e9\u010di, a\u0165 u\u017e u p\u011bstoun\u016f nebo v adoptivn\u00ed rodin\u011b. Moravskoslezsk\u00fd kraj se sv\u00fdm projektem Dejme d\u011btem rodinu pat\u0159\u00ed k pr\u016fkopn\u00edk\u016fm v t\u00e9to oblasti.", "26": "Toto by m\u011bla b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b iniciativa vl\u00e1dy. Probl\u00e9m ubytoven je stejn\u00fd ve v\u0161ech kraj\u00edch, nejsou v n\u011bm patrn\u00e1 region\u00e1ln\u00ed specifika, proto by m\u011bl b\u00fdt uchopen syst\u00e9mov\u011b a nad kraji \u2013 v\u0161ude stejn\u011b.", "27": "Vym\u00e1h\u00e1n\u00ed dluh\u016f po d\u011btech je amor\u00e1ln\u00ed a ned\u00e1v\u00e1 v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd smysl. Mladistv\u00e9 uvrhuje do dluhov\u00e9 pasti je\u0161t\u011b ne\u017e jsou schopni za\u010d\u00edt sv\u016fj samostatn\u00fd \u017eivot. Je to b\u0159\u00edm\u011b, kter\u00e9 minim\u00e1ln\u011b \u010d\u00e1st z nich poznamen\u00e1 na cel\u00fd zbytek \u017eivota. Ve\u0159ejn\u00e9 instituce by takto postupovat nem\u011bly.", "28": "V mnoha obc\u00edch bohu\u017eel zkrachovaly prodejny potravin a sm\u00ed\u0161en\u00e9ho zbo\u017e\u00ed typu Jednota. Proto jsme si nechali zpracovat anal\u00fdzu obc\u00ed, kter\u00e9 by poj\u00edzdnou prodejnu pot\u0159ebovaly a u\u017e v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce pl\u00e1nujeme tuto podporu rozjet.", "29": "Ur\u010dit\u011b ne, naopak, opakovan\u011b se proti un\u00e1hlen\u00e9mu ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby vymezujeme. Jsme r\u00e1di, \u017ee n\u00e1s vl\u00e1da po na\u0161em upozor\u0148ov\u00e1n\u00ed na neblah\u00e9 d\u016fsledky ukvapen\u00e9ho zav\u00edr\u00e1n\u00ed dol\u016f OKD p\u0159izvala k jedn\u00e1n\u00ed. Je jasn\u00e9, \u017ee t\u011b\u017eba bude ukon\u010dena, ale mus\u00ed se jednat o pozvoln\u00fd proces s doprovodn\u00fdmi kroky, kter\u00e9 zajist\u00ed eliminaci nep\u0159\u00edjemn\u00fdch ekonomicko-soci\u00e1ln\u00edch n\u00e1sledk\u016f.", "30": "Kraj podporuje konkurenceschopnost firem v Moravskoslezsk\u00e9m regionu tak, aby p\u0159ib\u00fdvala pracovn\u00ed m\u00edsta a lid\u00e9, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed pracovat, na\u0161li odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed uplatn\u011bn\u00ed. Nechceme ale adresn\u011b podpo\u0159it v\u00fdhradn\u011b jednu propu\u0161t\u011bnou skupinu pracovn\u00edk\u016f oproti jin\u00e9, to by nebylo f\u00e9r.", "31": "Kter\u00e1koliv soci\u00e1ln\u00ed neziskov\u00e1 organizace m\u00e1 mo\u017enost za\u017e\u00e1dat o finan\u010dn\u00ed dotaci. Tu mus\u00ed zd\u016fvodnit a uk\u00e1\u017ee-li se \u017e\u00e1dost jako pot\u0159ebn\u00e1 a \u010dinnost neziskov\u00e9 organizace jako prosp\u011b\u0161n\u00e1, tak ji podpo\u0159\u00edme. V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nikoliv. Pravidla jsou nastavena pro v\u0161echny \u017eadatele stejn\u011b.", "32": "Z\u00e1kon zaru\u010duje v\u0161em \u017e\u00e1k\u016fm v\u00fduku druh\u00e9ho ciz\u00edho jazyka na z\u00e1kladn\u00ed \u0161kole. Je \u010dist\u011b v kompetenci \u0159editele \u0161koly, zda usoud\u00ed, \u017ee by pro \u017e\u00e1ky byla prosp\u011b\u0161n\u00e1 pol\u0161tina. Pravdou je, \u017ee by dle na\u0161eho n\u00e1zoru byla takov\u00e1to v\u00fduka prosp\u011b\u0161n\u00e1, \u017e\u00e1ci by m\u011bli p\u0159irozenou mo\u017enost pol\u0161tinu procvi\u010dovat a je velk\u00e1 pravd\u011bpodobnost, \u017ee by ji vyu\u017eili i v dal\u0161\u00edm \u017eivot\u011b. Ale jedn\u00e1 se \u010dist\u011b o jejich volbu, kraj do n\u00ed mluvit nebude, vedle \u0161koln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edt \u0161irok\u00e9 nab\u00eddky jazykov\u00fdch \u0161kol v odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch."}, "212": {"2": "Nem\u011bl by je zv\u00fdhod\u0148ovat oproti jin\u00fdm st\u0159edn\u00edm \u0161kol\u00e1m, ale m\u011bl by rozhodn\u011b prohloubit spolupr\u00e1ce \u0161kol se \u0159emesln\u00fdmi obory se soukrom\u00fdm sektorem.", "3": "Rozhodn\u011b, p\u0159edev\u0161\u00edm t\u011bch se \u0159emesln\u00fdmi obory.", "4": "Jsou to st\u00e1tn\u00ed \u0161koly, kraj by m\u011bl podporovat jen n\u011bkter\u00e9 aktu\u00e1ln\u011b pot\u0159ebn\u00e9 obory (nap\u0159. stomatologii).", "5": "Do s\u00edt\u011b krajsk\u00fdch nemocnic by m\u011bla b\u00fdt za\u0159azena i nemocnice na Fifejd\u00e1ch.", "7": "Pokud bude investov\u00e1no do strategick\u00fdch odv\u011btv\u00ed a odbor\u016f, kter\u00e9 budou z dlouhodob\u00e9ho hlediska znamenat p\u0159\u00ednos pro kraj, um\u00edme si p\u0159edstavit i relativn\u011b mal\u00e9 zadlu\u017een\u00ed.", "10": "Je t\u0159eba investovat do obou, nicm\u00e9n\u011b podpora ve\u0159ejn\u00e9 dopravy pom\u016f\u017ee i t\u00e9 individu\u00e1ln\u00ed automobilov\u00e9, proto\u017ee \u010d\u00e1st \u0159idi\u010d\u016f p\u0159ejde pr\u00e1v\u011b do hromadn\u00e9 dopravy, co\u017e bude znamenat men\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e pro infrastrukturu i men\u0161\u00ed provoz na cest\u00e1ch.", "11": "Je dobr\u00e9 zaji\u0161\u0165ovat zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9 j\u00edzdn\u00e9, sou\u010dasn\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed je v\u0161ak podle n\u00e1s ji\u017e dostate\u010dn\u00e9.", "13": "V p\u0159edstavenstvech by m\u011bli b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci. Ur\u010dit\u00e9 zastoupen\u00ed politik\u016f si v\u0161ak um\u00edme p\u0159edstavit, proto\u017ee je t\u0159eba propojit ob\u011b sf\u00e9ry a n\u00e9st za rozhodov\u00e1n\u00ed politickou zodpov\u011bdnost.", "15": "Podporujeme sp\u00ed\u0161e men\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed ve v\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtu, kter\u00e1 mohou m\u00edt stejn\u00fd efekt, men\u0161\u00ed dopad na krajinu a znamenaj\u00ed men\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e.", "17": "Zde se t\u011b\u017eko usuzuje, proto\u017ee celost\u00e1tn\u00ed opat\u0159en\u00ed se dynamicky prom\u011b\u0148uj\u00ed... M\u011bla by se p\u0159edev\u0161\u00edm zlep\u0161it komunikace vl\u00e1dy s veden\u00edm kraj\u016f, koordinace opat\u0159en\u00ed a informovanost sm\u011brem k samospr\u00e1v\u00e1m.", "18": "Ob\u011bdy je dobr\u00e9 podporovat, ale ze st\u00e1tn\u00edch \u010di evropsk\u00fdch pen\u011bz a dotac\u00ed (nap\u0159. Women for Women).", "21": "Rozhodn\u011b ano, m\u00e1 zpracov\u00e1nu kvalitn\u00ed Adapta\u010dn\u00ed strategii na zm\u011bnu klimatu, kterou sta\u010d\u00ed jen napl\u0148ovat.", "22": "Ano, nicm\u00e9n\u011b je t\u0159eba pravideln\u011b kontrolovat kvalitu strom\u016f, aby nehrozilo nebezpe\u010d\u00ed jejich p\u00e1du.", "23": "Jednozna\u010dn\u011b bylo investov\u00e1no v\u00edce do s\u00eddel a m\u00e9n\u011b do obc\u00ed. Zanedbanost dopravn\u00ed infrastruktury na Jesenicku se i p\u0159es sliby nezm\u011bnila. Byla slab\u00e1 spolupr\u00e1ce s obcemi p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b a podpo\u0159e v\u011bt\u0161\u00edch projekt\u016f. Zcela selhala podpora a tlak na \u010derp\u00e1n\u00ed prost\u0159edk\u016f z fond\u016f na \u010derp\u00e1n\u00ed d\u016fln\u00edch \u0161kod  mnoho dal\u0161\u00edho.", "24": "Ano, v n\u011bkter\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch kraje (nap\u0159. 70) ji\u017e toto plat\u00ed.", "25": "je to mnohem lep\u0161\u00ed start do \u017eivota ne\u017e d\u011btsk\u00e9 domovy. Tento re\u017eim lze nicm\u00e9n\u011b l\u00e9pe uplat\u0148ovat u d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 nejsou deformovan\u00e9 sv\u00fdm p\u0159irozen\u00fdm prost\u0159ed\u00edm a nemaj\u00ed za sebou krimin\u00e1ln\u00ed minulost.", "26": "Agenturn\u00ed pracovn\u00edci vesm\u011bs probl\u00e9m nejsou. Probl\u00e9mem b\u00fdvaj\u00ed klasick\u00e9 ubytovny s dlouhodob\u00fdmi obyvateli.", "29": "Moment\u00e1ln\u011b na to nen\u00ed nikdo p\u0159ipraven - st\u00e1t, kraj, horn\u00edci ani \u00fa\u0159ady pr\u00e1ce. \u00datlum by ale nem\u011bl b\u00fdt um\u011ble oddalov\u00e1n a m\u011bl by b\u00fdt t\u011b\u017eby \u0159\u00edzen\u00fd, t\u00edm m\u00e9n\u011b to bude bolet. Z\u00e1rove\u0148 je pot\u0159eba omezit soci\u00e1ln\u00ed dopady, na co\u017e jsou ur\u010deny prost\u0159edky EU, kter\u00e9 maj\u00ed podpo\u0159it vznik nov\u00fdch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed (nap\u0159. Fond spravedliv\u00e9 transformace); EU u\u017e nebude v r\u00e1mci obnovy ekonomiky podporovat zne\u010di\u0161\u0165uj\u00edc\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 sektory.", "30": "Toto je jednozna\u010dn\u011b \u00fakol st\u00e1tu, kraj by v\u0161ak m\u011bl poskytovat sou\u010dinnost a m\u011bl by b\u00fdt v pracovn\u00edch skupin\u00e1ch, kter\u00e9 se t\u00edm budou zab\u00fdvat.", "31": "Dotovat neziskovky ano, ale ke v\u0161em by kraj m\u011bl m\u00edt stejn\u00fd p\u0159\u00edstup - nezv\u00fdhod\u0148ovat n\u011bkter\u00e9 na \u00fakor druh\u00fdch."}, "214": {"5": "v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, jsme proti privatizaci ve\u0159ejn\u00fdch slu\u017eeb", "6": "p\u0159im\u011b\u0159en\u011b vzhledem ke z\u0159izovateli a jejich zdroj\u016fm", "7": "nikoliv v\u0161ak v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, kdy vyu\u017eit\u00ed extern\u00edch zdroj\u016f, zejm\u00e9na pro investice pova\u017eujeme za mo\u017en\u00e9", "13": "oproti zastoupen\u00ed politik\u016f v dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech, kte\u0159\u00ed napom\u00e1haj\u00ed kontrole vlastn\u00edka nad v\u00fdkonem p\u016fsobnosti profesion\u00e1ln\u00edch \u010dlen\u016f p\u0159edstavenstva", "14": "zaji\u0161t\u011bn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti kraje je jedn\u00edm z rozhoduj\u00edch \u00fakol\u016f kraje", "15": "zejm\u00e9na prost\u0159ednictv\u00edm \u00fazemn\u00edch pl\u00e1n\u016f a pomoc\u00ed p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed majetkopr\u00e1vn\u00edch ot\u00e1zek s ob\u010dany a obcemi", "17": "zejm\u00e9na u sv\u00fdch z\u0159izovan\u00fdch \u0161kolsk\u00fdch, soci\u00e1ln\u00edch a zdravotn\u00edch organizac\u00ed", "23": "s v\u00fdhradou v oblasti zdravotnictv\u00ed a n\u011bkter\u00fdch investi\u010dn\u00edch akc\u00ed a krizov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed", "26": "z\u00e1le\u017eitost zejm\u00e9na centr\u00e1ln\u00edch org\u00e1n\u016f, tj. mspv a mpo", "29": "v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b", "30": "s v\u00fdhradou finan\u010dn\u00ed podpory, kter\u00e1 je v p\u016fsobnosti vl\u00e1dy \u010cR", "31": "integrace je v rukou st\u00e1tn\u00edch org\u00e1n\u016f"}, "205": {"4": "Bohu\u017eel k tomu nem\u00e1 fisk\u00e1ln\u00ed n\u00e1stroje.", "5": "Privatizace nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed kvalitu p\u00e9\u010de.", "7": "Zde se op\u011bt projevuje, \u017ee kraje jsou jen hrou na opravdovou samospr\u00e1vu a nemaj\u00ed zaji\u0161t\u011bn\u00e9 \u0159\u00e1dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed zdroje z rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed.", "9": "Kraj by m\u011bl iniciovat de facto sv\u00e9 zru\u0161en\u00ed a obnovu zemsk\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed, kde bude m\u00edt Morava siln\u00e9 autonomn\u00ed postaven\u00ed.", "27": "Je to odporn\u00fd hyenismus.", "29": "Ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby pokud by na\u0161e podniky m\u011bly nakupovat uhl\u00ed v zahrani\u010d\u00ed je nep\u0159\u00edpustn\u00e9.", "30": "Revitalizace dol\u016f, rekvalifikace hav\u00ed\u0159\u016f, d\u016fstojn\u00e9 odstupn\u00e9."}, "204": {"1": "Pir\u00e1ti cht\u011bj\u00ed b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed veden\u00ed kraje.", "4": "Zejm\u00e9na chyb\u011bj\u00edc\u00ed profese (l\u00e9ka\u0159e)", "7": "Principi\u00e1ln\u011b ano, aktu\u00e1ln\u00ed v\u00fdpadek p\u0159\u00edjm\u016f kraj\u016f ov\u0161em nen\u00ed st\u00e1tem nijak kompenzov\u00e1n, byli bychom ochotni akceptovat zadlu\u017een\u00ed, kter\u00e9 umo\u017en\u00ed realizovat kl\u00ed\u010dov\u00e9 investice - rozumn\u00e9 investice (nap\u0159. do dopravn\u00ed a jin\u00e9 infrastruktury, kvaity vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed) jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 pro dal\u0161\u00ed rozvoj kraje a r\u016fst \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b na\u0161ich ob\u010dan\u016f", "10": "Pohodln\u00e1, rychl\u00e1 a ekologick\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 doprava je kl\u00ed\u010dov\u00e1 pro to, jak do budoucna zajistit udr\u017eitelnou mobilitu", "11": "Nem\u00e1me data na jejich\u017e z\u00e1klad\u011b bychom v\u011bd\u011bli, co to bude obn\u00e1\u0161et jak finan\u010dn\u011b, tak organiza\u010dn\u011b", "12": "Zejm\u00e9na na Brunt\u00e1lsku do\u0161lo vlivem k\u016frovcov\u00e9 kalamity a odvozu d\u0159eva p\u0159et\u00ed\u017een\u00fdmi kamiony k velk\u00e9mu po\u0161kozen\u00ed silnic.", "13": "P\u0159edev\u0161\u00edm maj\u00ed b\u00fdt obsazov\u00e1ny odborn\u00edky na z\u00e1klad\u011b v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed.", "15": "P\u0159ehrady ne\u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m sucha a nedostate\u010dn\u00e9 schopnosti zadr\u017eet vodu v krajin\u011b. Z\u00e1soba pitn\u00e9 vody v kraji ohro\u017een\u00e1 nen\u00ed.", "17": "Vzhledem k chaotick\u00e9mu \u0159\u00edzen\u00ed vl\u00e1dy by se m\u011bl kraj co nejv\u00edce p\u0159ipravit s\u00e1m a pomoci samospr\u00e1v\u00e1m i organizac\u00edm a za\u0159\u00edzen\u00edm, kter\u00e9 z\u0159izuje.", "20": "Ano, na z\u00e1klad\u011b anal\u00fdzy - tedy tam, kde je to skute\u010dn\u011b pot\u0159eba. Mus\u00ed to j\u00edt ruku v ruce s pos\u00edlen\u00edm dostupnosti p\u00e9\u010de v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed.", "23": "Hodnot\u00edme zn\u00e1mkou 3, \u0159ada v\u011bc\u00ed se povedla, transformace regionu se ale nedokon\u010dila, nepovedla se optimalizace zdravotnictv\u00ed, kter\u00e1 skon\u010dila odchodem n\u011bkolika des\u00edtek zdravotn\u00edk\u016f a likvidac\u00ed akutn\u00ed l\u016f\u017ekov\u00e9 p\u00e9\u010de v Orlov\u00e9, investice se soust\u0159ed\u00ed hlavn\u011b na Ostravsko, n\u011bkter\u00e9 regiony jsou na okraji.", "24": "Sp\u00ed\u0161e ne, zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed pouze jedn\u00e9 skupiny obyvatel bez podklad\u016f a zhodnocen\u00ed finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnosti nen\u00ed syst\u00e9mov\u00e9", "27": "Proti d\u011btsk\u00fdm exekuc\u00edm dlouhodob\u011b bojujeme.", "28": "Principi\u00e1ln\u011b ano, ov\u0161em na z\u00e1klad\u011b dat o tom, kde je to skute\u010dn\u011b pot\u0159eba  - d\u016fle\u017eit\u00e1 je tak\u00e9 dopravn\u00ed obslu\u017enost, internet, dostupnost zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.", "29": "Souhlas\u00edme s ukon\u010den\u00edm t\u011b\u017eby na Dole Darkov a \u010cSA v \u00fanoru 2021, D\u016fl \u010cSM by mohl pokra\u010dovat do roku 2022, pokud to nebude znamenat dotace st\u00e1tu v \u0159\u00e1dech miliard, jako tomu bylo letos (1,8 mld) - Co nejrychlej\u0161\u00ed ukon\u010den\u00ed neznamen\u00e1 ukon\u010den\u00ed okam\u017eit\u00e9, na to kraj skute\u010dn\u011b nen\u00ed p\u0159ipraven, a\u010dkoliv my Pir\u00e1ti jsme ji\u017e n\u011bkolik let upozor\u0148ovali, \u017ee je to pot\u0159eba a pokra\u010dov\u00e1n\u00ed t\u011b\u017eby do roku 2030 je nesmysl.", "31": "Neomezovali bychom to na romskou men\u0161inu, ale hlavn\u011b pomoc obyvatel\u016fm soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit. Kraj by m\u011bl ov\u0161em d\u016fsledn\u011b kontrolovat kvalitu poskytovan\u00fdch slu\u017eeb a to, zda maj\u00ed v\u00fdsledky."}, "213": {"3": "v kraji je siln\u00e1 struktur\u00e1ln\u00ed nezam\u011bstnanost", "5": "Privatizace nemocnic vede k v\u00fdb\u011bru lukrativn\u011bj\u0161\u00edch obor\u016f", "7": "nejsme proti zadlu\u017een\u00ed, ale do transparentn\u00edch investic", "11": "sp\u00ed\u0161e to souvis\u00ed lok\u00e1ln\u011b s dostupnost\u00ed do \u0161kol, zdarma se nejezdilo ani za socialismu", "13": "pokud m\u00e1 m\u00edt kraj vliv na sv\u00e9 firmy, nejde to bez \u00fa\u010dasti v jejich spr\u00e1vn\u00edch rad\u00e1ch", "14": "n\u011bjak\u00e1 koordinace by b\u00fdt m\u011bla", "20": "je to ot\u00e1zka popt\u00e1vky a nab\u00eddky, nem\u00e1me p\u0159esn\u00e9 informace", "21": "v praktick\u00e9 rovin\u011b je to koordinovan\u00fd boj proti suchu a povodn\u00edm", "23": "bohu\u017eel dvojrole hejtmana a poslance neprosp\u00edv\u00e1 kraji", "28": "mo\u017en\u00e1 ano, je to o proveden\u00ed anal\u00fdzy situace a popt\u00e1vky", "29": "Pokud je popt\u00e1vka po uhl\u00ed, m\u011bly by se sp\u00ed\u0161e postupn\u011b utlumovat ztr\u00e1tov\u00e9 t\u011b\u017eby", "32": "je to v\u011bc\u00ed anal\u00fdzy skute\u010dn\u00e9 popt\u00e1vky"}, "216": {"8": "Preferujeme da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed rodin, kter\u00e9 se o seniory staraj\u00ed samy."}, "219": {"2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem pr\u00e1ce, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru. Je pot\u0159eba m\u00edt kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00edky a kvalifikace znamen\u00e1 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a praxe.", "4": "Ti studenti, kter\u00fdm studium plat\u00ed kraj by m\u011bli b\u00fdt smlouvou zav\u00e1z\u00e1ni alespo\u0148 na p\u011bt let pracovat ve sv\u00e9m oboru v kraji", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Pouze soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby. Rozhodn\u011b ne politick\u00e9 neziskovky", "10": "oboj\u00ed je nutn\u00e9", "11": "Ob\u00e1v\u00e1me se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "\u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed trafiky", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "P\u0159ehradn\u00ed plochy jsou v\u00edce vystaveny absorc\u00ed vody do ovzdu\u0161\u00ed. Pitnou vodu je nutn\u00e9 zadr\u017eovat \u0161etrn\u00fdm hospoda\u0159en\u00edm v les\u00edch a na pol\u00edch, vytv\u00e1\u0159en\u00edm mok\u0159ad\u016f, n\u00e1vratem vodn\u00edch tok\u016f do p\u0159irozen\u00fdch meandruj\u00edc\u00edch \u0159e\u010di\u0161\u0165 atd", "16": "Nechceme, aby to bylo dal\u0161\u00edm soustem pro r\u016fzn\u00e9 spekulanty typu sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f", "17": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "18": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "19": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "21": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020, www.rozumni2017.cz", "22": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "24": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "26": "Rozumn\u00ed navrhuj\u00ed dokonce zru\u0161it mo\u017enost zam\u011bstn\u00e1vat agenturn\u00ed pracovn\u00edky. V\u011bt\u0161inou zde pracuj\u00ed ti, kte\u0159\u00ed spot\u0159ebov\u00e1vaj\u00ed ve sv\u00fdch zem\u00edch a zahrani\u010dn\u00ed majitel\u00e9 zase dan\u00ed ve sv\u00e9m zahrani\u010d\u00ed. \u010cili v\u00fdnosy jdou do zahrani\u010dn\u00ed a probl\u00e9my le\u017e\u00ed na obc\u00edch (bezpe\u010dnost, alkoholismus atd.)", "29": "Rozlo\u017eit do del\u0161\u00edho obdob\u00ed", "31": "Je nutn\u00e9 ned\u011blat rozd\u00edly mezi men\u0161inou a v\u011bt\u0161inou. Rozumn\u00ed maj\u00ed na kandid\u00e1tn\u00edch listin\u00e1ch v \u010cR i velice k \u017eivotu odpov\u011bdn\u00e9 Romy, kte\u0159\u00ed si svou prac\u00ed ve sv\u00e9m oboru z\u00edskali respekt okol\u00ed a dos\u00e1hli dobr\u00fdch v\u00fdsledk\u016f. I oni si mysl\u00ed, \u017ee je nutn\u00e9 podporovat ty, kte\u0159\u00ed se cht\u011bj\u00ed prosadit a ne ty, co necht\u011bj\u00ed se sv\u00fdm osudem nic d\u011blat. Mysl\u00edme si, \u017ee tyto neziskovky jsou v podstat\u011b brzdou pro rozvoj romsk\u00e9 komunity.", "32": "v Moravskoslezsk\u00e9m kraji, na T\u011b\u0161\u00ednsku, Karvinsku, Fr\u00fddecku, Jablunkovsku a i jinde rozhodn\u011b podporovat v\u00fduku pol\u0161tiny, jako\u017e i zachov\u00e1vat tamn\u00ed lidov\u00e9 p\u00edsn\u011b."}}