{"97": {"1": "P\u0159i pr\u00e1ci koalice je t\u0159eba zohlednit zejm\u00e9na v\u00fdvoj ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f s ohledem na povinnosti \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e.", "2": "Je t\u0159eba podporovat v\u00fdvoj a inovace, \u0159emesla a tradi\u010dn\u00ed v\u00fdrobu.", "4": "\u010cinnost TUL je mo\u017en\u00e9 podpo\u0159it c\u00edlen\u00fdmi granty na poli v\u00fdzkumu a inovac\u00ed, stipendijn\u00edmi programy pro studenty a kooperac\u00ed p\u0159i zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed strategick\u00fdch z\u00e1m\u011br\u016f kraje.", "5": "Ob\u011b krajsk\u00e9 nemocnice jsou akciov\u00e9 spole\u010dnosti,  vlastn\u011bn\u00e9 \u00fazemn\u011b spr\u00e1vn\u00edmi celky, v ur\u010dit\u00e9m smyslu jsou to standardn\u00ed pr\u00e1vnick\u00e9 osoby.", "6": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b Libereck\u00fd kraj v\u0161echny neziskov\u00e9 organizace podporuje ka\u017edoro\u010dn\u011b p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb ve v\u00fd\u0161i 10 mili\u00f3nu K\u010d.", "8": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb je podm\u00edn\u011bno strategick\u00fdm schv\u00e1len\u00edm v r\u00e1mci komunitn\u00edho pl\u00e1nu na \u00fazem\u00ed jednotliv\u00fdch ORP III a Libereck\u00e9ho kraje.", "10": "Investice mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9.", "12": "Bez syst\u00e9mov\u00e9 podpory Vl\u00e1dy \u010cR to je t\u00e9m\u011b\u0159 nemo\u017en\u00e9. Nap\u0159\u00edklad jasn\u00fdm p\u0159\u00edjmem z v\u00fdnosu spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b z PHM (6 hal\u00e9\u0159\u016f z litru nafry a benz\u00ednu pro Libereck\u00fd kraj) nebo garantovan\u00fdm p\u0159\u00edjmem ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na 1km krajsk\u00e9 silni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b.", "16": "Rad\u011bji bych napsal NE, ale za vl\u00e1dn\u00edmi opat\u0159en\u00edmi ne\u0161lo dosud t\u00e9m\u011b\u0159 nic a kraj\u016fm a obc\u00edm nic jin\u00e9ho ne\u017e to \"dotovat ze sv\u00e9ho\" nezbylo", "19": "Kraj MUS\u00cd podporovat vznik nov\u00e9 kapacity. Bu\u010f \"za sv\u00e9\" nebo v kooperaci s jin\u00fdmi subjekty ( Sychrov, Jablonn\u00e9 v Podje\u0161t\u011bd\u00ed)", "20": "P\u0159edev\u0161\u00edm retenci vody v krajin\u011b na z\u00e1klad\u011b p\u0159ijat\u00e9 krajsk\u00e9 strategie."}, "94": {"1": "Tato koalice se neosv\u011bd\u010dila.", "2": "Podpora forem tzv. du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "4": "Pouze v perspektivn\u00edch oblastech v\u011bdy a v\u00fdzkumu a nikoliv v humanitn\u00edch v\u011bd\u00e1ch.", "5": "Rozhodn\u011b nikoliv, viz ned\u00e1vn\u00fd pokus ve Fr\u00fddlantu.", "6": "Rozhodn\u011b ano. Nikoliv v oblastech podpory gender, EU, LGBT atp.", "9": "Nap\u0159\u00edklad zru\u0161en\u00ed koncesion\u00e1\u0159sk\u00fdch poplatk\u016f ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed \u010cT anebo zm\u011bnu hranic krajsk\u00e9ho uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed.", "12": "Je pot\u0159eba p\u0159ijmout syst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed v r\u00e1mci SFDI a jin\u00fdch mo\u017enost\u00ed.", "13": "V\u00fdhradn\u011b z odborn\u00edk\u016f.", "15": "Toto m\u00e1 b\u00fdt role st\u00e1tu ale nikoliv kraje.", "16": "Toto je prim\u00e1rn\u011b role st\u00e1tu, ale kraj toto m\u016f\u017ee vyj\u00edme\u010dn\u011b prov\u00e1d\u011bt nad r\u00e1mec pokud to st\u00e1t nezvl\u00e1d\u00e1 zejm\u00e9na v organizac\u00edch, kter\u00fdch je z\u0159izovatelem. Transparentn\u011b!", "17": "Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee d\u011bti nemaj\u00ed neomluven\u00e9 hodiny, rodi\u010de maj\u00ed pracovn\u00ed minulost a potom tedy pouze po zcela nezbytnou dobu a nikoliv trvale.", "18": "Inkluze je chybou. Je pot\u0159eba rozli\u0161ovat nap\u0159. mezi d\u011btmi na invalidn\u00edm voz\u00edku a d\u011btmi s poruchami chov\u00e1n\u00ed - tzv. nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdmi. Ti prvn\u00ed pat\u0159\u00ed do norm\u00e1ln\u00ed t\u0159\u00eddy, ti druz\u00ed do zvl\u00e1\u0161tn\u00ed.", "19": "V\u010detn\u011b podpory p\u00e9\u010de o seniory v rodin\u00e1ch.", "20": "Klimatick\u00e9 zm\u011bny tu byly, jsou a budou. Nap\u0159. leto\u0161n\u00ed l\u00e9to bylo nejde\u0161tiv\u011bj\u0161\u00ed od roku 2010.", "22": "Investice \u0161ly p\u0159edev\u0161\u00edm do koalic\u00ed preferovan\u00fdch m\u011bst a obc\u00ed a nikoliv podle pot\u0159eb. T\u00edmto se \u010d\u00edm d\u00e1le v\u00edce rozev\u00edraj\u00ed pomysln\u00e9 n\u016f\u017eky v kvalit\u011b \u017eivota vyvolen\u00fdch ob\u010dan\u016f m\u011bst a obc\u00ed a ostatn\u00edch (zejm\u00e9na okrajov\u011b vzd\u00e1len\u00fdch) obc\u00ed.", "24": "V p\u0159\u00edpad\u011b d\u011btsk\u00fdch domov\u016f je zde p\u0159edpoklad lep\u0161\u00edho dohledu kraje nad spr\u00e1vn\u00fdmi metodami zp\u016fsobu v\u00fdchovy d\u011bt\u00ed.", "25": "Kraj se t\u00edmto zab\u00fdval ji\u017e p\u0159ed rokem 2016 a zat\u00edm v t\u00e9to situaci jeho p\u0159edstavitel\u016fm chyb\u011bla proz\u0159etelnost a proz\u00edravost. Pol\u00e1ci si dnes zde d\u011blaj\u00ed co cht\u011bj\u00ed a kraj a\u017e nyn\u00ed tla\u010d\u00ed na st\u00e1t, aby konal. M\u011blo to ale p\u0159ij\u00edt mnohem d\u0159\u00edve.", "26": "Jednozna\u010dn\u011b!", "28": "Po\u017eadujeme zest\u00e1tn\u011bn\u00ed exekutor\u016f, proto\u017ee v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f je v dluhov\u00fdch pastech zejm\u00e9na d\u00edky tzv. \"exekutorsk\u00fdm mafi\u00edm\".", "29": "Kraj by m\u011bl podporovat v\u00fduku v\u0161ech sv\u011btov\u00fdch jazyk\u016f a nikoliv pouze n\u011bm\u010diny.", "30": "Jsme jedin\u00fd kraj, kter\u00fd nem\u00e1 elektrifikovanou \u017eeleznici a bylo ji\u017e zpracov\u00e1no 26 studi\u00ed proveditelnosti - bez konkr\u00e9tn\u00edho v\u00fdsledku."}, "107": {"1": "Dosavadn\u00ed politika kraje se soust\u0159ed\u00ed na rutinu a \u00fadr\u017ebu, nem\u00e1 odvahu a energii zab\u00fdvat jinak ne\u017e na marketingov\u00e9 \u00farovni velk\u00fdmi v\u00fdzvami jako je obnova odolnosti krajiny proti suchu a povodn\u00edm, stav odborn\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol, kde ztr\u00e1c\u00edme \u0159adu talent\u016f, nebo z\u00e1vislost na automobilov\u00e9m pr\u016fmyslu.", "2": "Technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly mus\u00ed nab\u00edzet kvalitn\u011bj\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 vede k vyu\u017eiteln\u00e9 kvalifikaci. Ned\u00e1v\u00e1 smysl podporovat obory, jejich\u017e absolventi pak vykazuj\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru nezam\u011bstnanosti.", "3": "Do odborn\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol chceme mnohem v\u00edce zapojit podniky, inspirac\u00ed je n\u00e1m n\u011bmeck\u00fd syst\u00e9m p\u0159\u00edpravy, kter\u00fd prob\u00edh\u00e1 v kombinaci zam\u011bstn\u00e1n\u00ed a teoretick\u00e9 p\u0159\u00edpravy.", "4": "Pro spolupr\u00e1ci na inova\u010dn\u00edch projektech s region\u00e1ln\u00edmi firmami.", "7": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det nevylu\u010duje \u00fav\u011br, ten bude nutn\u00fd na vybudov\u00e1n\u00ed Centra urgentn\u00ed medic\u00edny.", "8": "Podpo\u0159it kvalitu \u017eivota senior\u016f v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed je jedin\u00e1 udr\u017eiteln\u00e1 cesta, jak zaru\u010dit p\u00e9\u010di pro p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00ed skupinu lid\u00ed ve vy\u0161\u0161\u00edm v\u011bku.", "9": "P\u0159i koordinaci a dal\u0161\u00edmi kraji jde o \u00fa\u010dinn\u00fd n\u00e1stroj ovlivn\u011bn\u00ed celost\u00e1tn\u00ed politiky. Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa by se m\u011bla t\u00fdkat t\u00e9mat s p\u0159\u00edm\u00fdm dopadem na fungov\u00e1n\u00ed region\u016f.", "12": "Investice ve v\u00fd\u0161i kolem miliardy ro\u010dn\u011b jsou vysok\u00e9, stav silnic se p\u0159esto t\u00e9m\u011b\u0159 nezlep\u0161uje.", "19": "Kl\u00ed\u010dov\u00e1 je podpora ter\u00e9nn\u00ed a dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de."}, "101": {"1": "Ur\u010dit\u00e1 kontinuita zde samoz\u0159ejm\u011b b\u00fdt mus\u00ed, bylo by rozumn\u00e9 nav\u00e1zat na zodpov\u011bdnou finan\u010dn\u00ed politiku z obdob\u00ed 2016 - 2018 (vyrovnan\u00fd pop\u0159. p\u0159ebytkov\u00fd rozpo\u010det). Mnoh\u00e1 rozhodnut\u00ed by v\u0161ak bylo dobr\u00e9, bude-li to mo\u017en\u00e9, revokovat.", "2": "Nejde v\u0161ak jen o finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed. D\u016fle\u017eit\u00e9 je i zv\u00fd\u0161en\u00ed presti\u017ee u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed a jeho u\u017e\u0161\u00ed propojen\u00ed s v\u00fdrobn\u00ed prax\u00ed. Maturita je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro z\u00e1jemce o studium na vysok\u00e9 \u0161kole, pro \u0159emesln\u00edky p\u0159\u00edli\u0161 d\u016fle\u017eit\u00e1 nen\u00ed.", "4": "Ale pouze jednu, u n\u00ed\u017e by mohl b\u00fdt i z\u0159izovatelem. Dle na\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed koncepce by m\u011bly existovat krajsk\u00e9 university (v ka\u017ed\u00e9m kraji jedna), kter\u00e9 by tvo\u0159ily jak\u00fdsi mezistupe\u0148 mezi st\u00e1tn\u00edmi universitami s rozhoduj\u00edc\u00edm pod\u00edlem z\u00e1kladn\u00edho v\u00fdzkumu a prakticky orientovan\u00fdmi vysok\u00fdmi \u0161kolami resortn\u00edmi, soukrom\u00fdmi, ... .", "5": "Ne v\u0161echny. Kraj by m\u011bl vlastnit jednu krajskou nemocnici nejl\u00e9pe v krajsk\u00e9m m\u011bst\u011b. Ostatn\u00ed nemocnice by mohly b\u00fdt za ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek i zprivatizov\u00e1ny. Vytvo\u0159en\u00ed s\u00edt\u011b krajsk\u00fdch nemocnic, v n\u00ed\u017e dominantn\u00ed centrum odsuzuje lok\u00e1ln\u00ed nemocnice do pod\u0159adn\u00e9 role pova\u017eujeme za \u0161kodliv\u00e9 z hlediska dostupnosti nespecializovan\u00e9 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.", "6": "Ano, ale pouze ty, kter\u00e9 takovou \u010dinnost re\u00e1ln\u011b vykon\u00e1vaj\u00ed. Mus\u00ed zde b\u00fdt v\u011bcn\u00e1 (nikoli jen finan\u010dn\u00ed) kontrola, nebo\u0165 existuj\u00ed neziskov\u00e9 organizace, pro n\u011b\u017e jsou soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby pouze \"z\u00e1st\u011brkou\" pro provozov\u00e1n\u00ed jin\u00fdch aktivit.", "7": "V p\u0159\u00edpad\u011b krizov\u00fdch situac\u00ed je samoz\u0159ejm\u011b akceptovateln\u00e9 \"rozumn\u00e9\" zadlu\u017een\u00ed, m\u011bla by zde v\u0161ak b\u00fdt v\u017edy snaha dluh co nejd\u0159\u00edve vyrovnat.", "8": "Pokud se uk\u00e1\u017ee nutnost jejich roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed, o \u010dem\u017e nejsme jednozna\u010dn\u011b p\u0159esv\u011bd\u010deni, pak ano.", "9": "Ano, ale pouze v p\u0159\u00edpadech, kdy z\u00edsk\u00e1 pro sv\u016fj n\u00e1vrh podporu n\u011bkolika dal\u0161\u00edch kraj\u016f a ur\u010dit\u00e9ho po\u010dtu poslanc\u016f \u010di sen\u00e1tor\u016f.", "10": "Jde o nevhodn\u011b polo\u017eenou ot\u00e1zku. Investice do \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy jsou samoz\u0159ejm\u011b pot\u0159ebn\u00e9, ale ty ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f nebudou v\u011bc\u00ed kraje. Investice do oprav komunikac\u00ed 2. a 3. t\u0159\u00eddy, kter\u00e9 v\u011bc\u00ed kraje jsou, jsou nutn\u00e9 jak pro individu\u00e1ln\u00ed automobilovou dopravu tak i pro dopravu hromadnou (autobusy).", "11": "Ano pouze v p\u0159\u00edpad\u011b dopravy \u017e\u00e1k\u016f prvn\u00edho stupn\u011b z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly z obce, v n\u00ed\u017e  dojde k ekonomicky motivovan\u00e9mu zru\u0161en\u00ed takov\u00e9 \u0161koly.", "12": "Jednozna\u010dn\u011b, jde o na\u0161i investi\u010dn\u00ed prioritu. Soust\u0159edit se chceme p\u0159edev\u0161\u00edm na nejzanedban\u011bj\u0161\u00ed oblasti a \u00faseky.", "13": "Politici jsou zodpov\u011bdn\u00ed za chod t\u011bchto firem ob\u010dan\u016fm a jsou ob\u010dany odvolateln\u00ed (ve volb\u00e1ch). Nevolen\u00fd \u00fa\u0159edn\u00edk se ob\u010dan\u016fm nikdy zodpov\u00eddat nebude. Tzv. depolitizace (v r\u016fzn\u00fdch oblastech) je \u010dasto nejv\u011bt\u0161\u00edm nebezpe\u010d\u00edm pro samu podstatu demokracie.", "14": "Ur\u010dit\u011b ano. Kraj je zde v pozici z\u00e1kazn\u00edka, kter\u00fd dodavateli (\u010di dodavatel\u016fm) ur\u010duje podm\u00ednky realizace zak\u00e1zky.", "16": "Ano pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by epidemiologick\u00e1 situace v kraji byla v\u00fdrazn\u011b hor\u0161\u00ed ne\u017e v jin\u00fdch regionech \u010cR. Nav\u00edc upozor\u0148ujeme, \u017ee mnoh\u00e1 p\u0159ijat\u00e1 opat\u0159en\u00ed (ze strany vl\u00e1dy i ze strany kraje) jsou kontraproduktivn\u00ed.", "17": "Takto lze do\u010dasn\u011b \u0159e\u0161it pouze n\u011bjak\u00e9 v\u00fdjime\u010dn\u00e9  p\u0159\u00edpady.", "18": "Jednozna\u010dn\u011b ne. Tzv. inkluze je nebezpe\u010dn\u00fd nesmysl, kter\u00fd v\u00e1\u017en\u011b ohro\u017euje kvalitu vzd\u011bl\u00e1vac\u00edho procesu. Jej\u00ed realizace postihuje p\u0159edev\u0161\u00edm pr\u016fm\u011brn\u011b nadan\u00e9 d\u011bti, kter\u00e9 jsou v populaci nejpo\u010detn\u011bji zastoupeny. Uva\u017eovat lze pouze o inkluzi d\u011bt\u00ed pohybov\u011b posti\u017een\u00fdch, budou-li m\u00edt k dispozici osobn\u00edho asistenta. Vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed smyslov\u011b \u010di ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch mus\u00ed \u0159e\u0161it specializovan\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "19": "Ano, bude-li po nich popt\u00e1vka.", "20": "Mo\u017enosti kraje v tomto sm\u011bru jsou ale pom\u011brn\u011b omezen\u00e9. Ur\u010dit\u011b by m\u011bl investovat do opat\u0159en\u00ed na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b a b\u00fdt p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed k investor\u016fm n\u011bkter\u00fdch rozs\u00e1hlej\u0161\u00edch staveb ve v\u011bci ochrany zelen\u011b. Ke k\u00e1cen\u00ed zdrav\u00fdch vzrostl\u00fdch strom\u016f by m\u011blo doch\u00e1zet pouze ve zcela v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "22": "V n\u011bkter\u00fdch resortech lze i chv\u00e1lit, mnoh\u00e1 rozhodnut\u00ed v\u0161ak byla chybn\u00e1 (viz koment\u00e1\u0159e k ot\u00e1zk\u00e1m 1., 5. \u010di 30).", "23": "Jde o soci\u00e1ln\u00ed nesmysl a mo\u017en\u00e1 i volebn\u00ed populismus. Mnoho ob\u010dan\u016f nad 65 let nale\u017e\u00ed k finan\u010dn\u011b velmi dob\u0159e zaji\u0161t\u011bn\u00e9 vrstv\u011b obyvatelstva.", "25": "\u0158e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu pova\u017eujeme za v\u011bc n\u00e1rodn\u00edho z\u00e1jmu, na n\u00ed\u017e by se m\u011bly shodnout v\u0161echny strany zastoupen\u00e9 v krajsk\u00e9m zastupitelstvu i v parlamentu", "26": "Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee dosud nebyly vy\u010derp\u00e1ny v\u0161echny mimosoudn\u00ed cesty k \u0159e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu.", "27": "Udr\u017een\u00ed t\u011bchto prodejen je jist\u011b \u017e\u00e1douc\u00ed, p\u0159\u00edm\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora je v\u0161ak p\u0159\u00edli\u0161 razantn\u00edm z\u00e1sahem do tr\u017en\u00ed ekonomiky. Nep\u0159\u00edmou \u010di n\u011bjakou organiza\u010dn\u00ed podporu si p\u0159edstavit dovedeme.", "28": "Ur\u010dit\u011b ne, v t\u011bchto p\u0159\u00edpadech nejde nikdy o \u010d\u00e1stky, kter\u00e9 by ovliv\u0148ovaly ekonomiku kraje \u010di jeho organizac\u00ed. Obecn\u011b pova\u017eujeme sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m exeku\u010dn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed v \u010cR za projev parazitn\u00edho hyenismu. Exekuce by m\u011bl \u0159e\u0161it st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159ad a vym\u00e1han\u00e1 \u010d\u00e1stka by nikdy nem\u011bla \u0159\u00e1dov\u011b p\u0159ev\u00fd\u0161it p\u016fvodn\u00ed dluh.", "30": "Rychl\u00edkov\u00e1 tra\u0165 mezi Prahou a Libercem existuje. Skute\u010dnost, \u017ee zde nejezd\u00ed p\u0159\u00edm\u00fd rychl\u00edkov\u00fd spoj je v\u011bc organiza\u010dn\u00ed, v minulosti zde jezdil. Kraje (Libereck\u00fd a St\u0159edo\u010desk\u00fd) situaci je\u0161t\u011b d\u00e1le zkomplikovaly nepoveden\u00fdm v\u00fdb\u011brov\u00fdm \u0159\u00edzen\u00edm, v n\u011bm\u017e rychl\u00edky v \u00faseku Praha - Turnov sv\u011b\u0159ili jin\u00e9 spole\u010dnosti ne\u017e rychl\u00edky v \u00faseku Turnov - Liberec a nezajistili ani kompatibilitu j\u00edzdn\u00edch doklad\u016f. \u017delezni\u010dn\u00ed tra\u0165 mezi Prahou a Libercem by si samoz\u0159ejm\u011b v mnoha \u00fasec\u00edch modernizaci zaslou\u017eila, takov\u00e1 investice v\u0161ak daleko p\u0159esahuje mo\u017enosti krajsk\u00fdch financ\u00ed."}, "103": {"1": "KS\u010cM, jako \u010dist\u011b opozi\u010dn\u00ed strana, je n\u00e1zoru, \u017ee tento pravolev\u00fd spletenec se velmi rychle vnit\u0159n\u011b vy\u010derpal, neosv\u011bd\u010dil se a chyb\u011bla mu p\u0159edev\u0161\u00edm jasn\u00e1 vize toho, co chce kraj za volebn\u00ed obdob\u00ed dos\u00e1hnout.", "2": "Stipendia v Libereck\u00e9m kraji ji\u017e funguj\u00ed a KS\u010cM je v\u017edy podporovala. Je t\u0159eba je roz\u0161\u00ed\u0159it na v\u00edce obor\u016f, a to i mimo technick\u00e9 obory - nap\u0159\u00edklad st\u0159edn\u00ed zdravotnick\u00fd person\u00e1l.", "3": "KS\u010cM pova\u017euje propojen\u00ed s prax\u00ed ji\u017e v dob\u011b v\u00fduky za velmi d\u016fle\u017eit\u00e9.", "4": "Ale nikoliv n\u011bjak\u00fdmi velk\u00fdmi p\u0159\u00edm\u00fdmi dotacemi, z\u0159izovatelem a garantem v\u016f\u010di TUL Liberec je st\u00e1t -  M\u0160MT. KS\u010cM podporuje nap\u0159\u00edklad formu vyhl\u00e1\u0161en\u00ed semin\u00e1rn\u00edch \u010di ro\u010dn\u00edkov\u00fdch prac\u00ed na krajsky pot\u0159ebn\u00e1 t\u00e9mata s c\u00edlovou odm\u011bnou a pod.", "5": "KS\u010cM je z\u00e1sadn\u011b proti! Naopak je t\u0159eba navrhnout a prosadit z\u00e1kon o neziskov\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, vlastn\u011bn\u00fdch samospr\u00e1vou.", "6": "V syst\u00e9mu neziskov\u00fdch organizac\u00ed, nejen v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, se bez jak\u00e9koliv kontroly ztr\u00e1c\u00ed miliony a z\u0159ejm\u011b a\u017e des\u00edtky milion\u016f K\u010d z ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz v\u016fbec. KS\u010cM prosazuje zv\u00fd\u0161en\u00ed kontroly nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s prost\u0159edky da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f - ob\u010dan\u016f.", "7": "KS\u010cM je toho n\u00e1zoru, \u017ee \u00fav\u011brov\u00e9 zat\u00ed\u017een\u00ed kraje nelze a priori odm\u00edtnout, pokud ale bude sm\u011brov\u00e1no ve prosp\u011bch ob\u010dan\u016f. Nap\u0159\u00edklad \u00fav\u011br na Centrum urgentn\u00ed medic\u00edny v krajsk\u00e9 nemocnici takovou podm\u00ednku spl\u0148uje.", "8": "Rozhodn\u011b. Zejm\u00e9na v men\u0161\u00edch \u010di odlou\u010den\u00fdch obc\u00edch a m\u011bste\u010dk\u00e1ch je to jedin\u00e1 efektivn\u00ed mo\u017enost, jak zajistit jejich dostupnost. Je to sou\u010d\u00e1st\u00ed volebn\u00edho programu KS\u010cM.", "9": "U\u017e jsme zm\u00ednili z\u00e1kon o neziskov\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, ale KS\u010cM p\u0159ipravuje i dal\u0161\u00ed, nap\u0159\u00edklad v oblasti rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed.", "10": "Takto polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka se jev\u00ed zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, proto\u017ee i hromadn\u00e1 doprava (s v\u00fdjimkou \u017eeleznice) vyu\u017e\u00edv\u00e1 \"infrastrukturu pro osobn\u00ed automobilovou dopravu\" - tedy silnice. Ale hromadnou dopravu, provozovanou samospr\u00e1vou - krajskou \u010di m\u011bstskou - podporujeme.", "11": "V z\u00e1sad\u011b by to mohlo b\u00fdt mo\u017en\u00e9, ale z\u00e1le\u017eelo by na skute\u010dn\u00e9 popt\u00e1vce, a zejm\u00e9na pot\u0159eb\u011b.", "12": "Vedle zm\u011bny v rozpo\u010dtov\u00e9m ur\u010den\u00ed dan\u00ed by t\u011bmto vy\u0161\u0161\u00edm investic\u00edm m\u011bly napomoci jasn\u00e1 dlouhodob\u011b platn\u00e1 pravidla poskytov\u00e1n\u00ed prost\u0159edk\u016f ze st\u00e1tn\u00edho Fondu dopravn\u00ed infrastruktury.", "13": "P\u0159edstavenstva, jako statut\u00e1rn\u00ed \u0159\u00edd\u00edc\u00ed org\u00e1ny v naprost\u00e9 v\u011bt\u0161in\u011b ano. Postoj KS\u010cM je takov\u00fd, \u017ee v\u00fdznamnou roli mohou a maj\u00ed sehr\u00e1vat volen\u00ed zastupitel\u00e9 v dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech t\u011bchto obchodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed.", "15": "V z\u00e1sad\u011b je to mo\u017en\u00e9, ale ot\u00e1zkou v\u017edy z\u016fst\u00e1v\u00e1 skute\u010dn\u00e1 efektivita takov\u00fdch opat\u0159en\u00ed - aby se nejednalo jen o n\u011bjak\u00e9 \"symboly\".", "16": "P\u00e9\u010de o ob\u010dany, jejich zdrav\u00ed, nejsou nikdy chybn\u011b vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky - zejm\u00e9na v takov\u00e9to situaci.", "17": "Rozhodn\u011b, ale pouze programu \u0159\u00edzen\u00e9ho a financovan\u00e9ho M\u0160MT.", "18": "Sou\u010dasn\u00e1 podoba inkluze se zvrhla v dal\u0161\u00ed prohlubov\u00e1n\u00ed rozvratu \u0161kolsk\u00e9ho syst\u00e9mu.", "19": "Rozhodn\u011b. V Libereck\u00e9m kraji je nedostatek m\u00edst v t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00edch a \"mezery na trhu\" vyu\u017e\u00edvaj\u00ed soukrom\u00e9 firmy, co\u017e nemus\u00ed b\u00fdt v\u017edy dob\u0159e z hlediska skute\u010dn\u011b poskytovan\u00e9 p\u00e9\u010de.", "20": "V z\u00e1sad\u011b ano, ale v souladu s celost\u00e1tn\u00ed koncepc\u00ed takov\u00fdch opat\u0159en\u00ed. Aby v d\u016fsledku nebyla podpora kraje kontraproduktivn\u00ed a ne\u0161lo o pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed prost\u0159edky.", "21": "KS\u010cM dlouhodob\u011b podporuje \u00fadr\u017ebu v\u00fdznamn\u00fdch, zejm\u00e9na historick\u00fdch alej\u00ed. Existence n\u011bkter\u00fdch alej\u00ed v\u0161ak zp\u016fsobuje nebezpe\u010dn\u00e9 situace silni\u010dn\u00ed doprav\u011b.", "22": "\u0158\u00edzen\u00ed kraje asi nelze ozna\u010dit za zcela katastrofick\u00e9, ale u\u017e jen des\u00edtky vynalo\u017een\u00fdch milion\u016f na vlastn\u00ed sebepropagaci krajsk\u00e9 koalice nesv\u011bd\u010d\u00ed dobr\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed. Nakonec do\u0161lo i na rozpory, p\u0159edev\u0161\u00edm uvnit\u0159 tzv. Starost\u016f pro LK. Zdaleka ne v\u0161echny z\u00e1m\u011bry a sliby byly spln\u011bny. Zejm\u00e9na v oblasti oprav silnic, zdravotnictv\u00ed ale i dal\u0161\u00edch.", "23": "N\u00e1\u0161 postoj je obdobn\u00fd jako u j\u00edzdn\u00e9ho pro d\u011bti a ml\u00e1de\u017e.", "24": "Rozhodn\u011b, pokud budou k dispozici dostate\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky, m\u016f\u017ee b\u00fdt  takov\u00e1 d\u011btsk\u00e1 skupina lep\u0161\u00ed, ne\u017e velk\u00fd d\u011btsk\u00fd domov, a z\u00e1rove\u0148 ne\u017e n\u011bkte\u0159\u00ed nahodil\u00ed p\u011bstouni.", "25": "Z\u00e1kladn\u00ed \u00falohu zde ale mus\u00ed sehr\u00e1t st\u00e1t - vl\u00e1da, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 ministerstva, ale t\u0159eba tak\u00e9 Parlament. Mo\u017enosti krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy jsou zde objektivn\u011b omezen\u00e9.", "27": "V n\u011bkter\u00fdch oblastech kraje to \u010dasem m\u016f\u017ee b\u00fdt jedin\u00e1 mo\u017enost.", "28": "To je op\u011bt syst\u00e9mov\u00e1 z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu - z\u00e1kon\u016f, ale rozhodn\u011b by Libereck\u00fd kraj nap\u0159\u00edklad mohl p\u0159istupovat k prom\u00edjen\u00ed takov\u00fdchto \"dluh\u016f\".", "29": "Tak, jako ka\u017ed\u00e9ho sv\u011btov\u00e9ho jazyka.", "30": "Finan\u010dn\u00ed podpora kraje v t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti se nem\u016f\u017ee t\u00fdkat p\u0159\u00edmo v\u00fdstavby - to je z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu, resp. jeho organizac\u00ed. \u00daloha kraje je zde zcela jin\u00e1 - nap\u0159\u00edklad podpora zaji\u0161t\u011bn\u00ed koridoru trasy u obc\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b i u jednotliv\u00fdch vlastn\u00edk\u016f pozemk\u016f."}, "100": {"1": "Posledn\u00ed \u010dty\u0159i roky se n\u00e1m da\u0159ilo. P\u0159esto\u017ee se n\u00e1m poda\u0159ilo opravit kolem 300 km silnic, investovali jsme kolem 1,5 miliardy do zdravotnictv\u00ed a obecn\u011b kraj rostl, sn\u00ed\u017eili jsme celkov\u00e9 zadlu\u017een\u00ed kraje skoro o p\u016fl miliardy. Tak\u017ee ano, p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed veden\u00ed kraje by m\u011blo j\u00edt d\u00e1l touto cestou.", "2": "Jsme pro oborovou vyv\u00e1\u017eenost st\u0159edn\u00edch \u0161kol a to v co nejv\u011bt\u0161\u00edm souladu s trhem pr\u00e1ce a jeho po\u017eadavky. Vzhledem k dob\u011b robotizace a automatizace budeme podporovat technick\u00e9 obory r\u016fzn\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed a jejich inovaci.", "3": "Chceme co nejv\u00edce propojit \u0161koly a zam\u011bstnavatele, aby se studenti ji\u017e b\u011bhem studia sezn\u00e1mili s procesy a modern\u00edmi technologiemi ve firemn\u00ed praxi. Usnadn\u00ed se t\u00edm jejich vstup na trh pr\u00e1ce.", "4": "Kraj by se m\u011bl dob\u0159e starat o \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 mu pat\u0159\u00ed a to je st\u0159edn\u00ed \u0161kolstv\u00ed. Spolupr\u00e1ce s V\u0160 je na m\u00edst\u011b, ale syst\u00e9m financov\u00e1n\u00ed je jasn\u011b nastaven\u00fd a nen\u00ed nutn\u00e9 ho m\u011bnit.", "5": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Jsou to kl\u00ed\u010dov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed a musej\u00ed z\u016fstat v rukou kraje.", "6": "Tyto organizace jsou ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed soci\u00e1ln\u00ed infrastruktury a zlep\u0161uj\u00ed kvalitu \u017eivota i jeho konce.", "7": "Z hlediska principu a dlouhodob\u011b ur\u010dit\u011b ano, ale v dne\u0161n\u00ed dob\u011b je nutn\u00e9 zachovat investice i za cenu kr\u00e1tkodob\u00e9ho zadlu\u017een\u00ed.", "8": "Ano, stejn\u011b jako hospice a charity p\u0159isp\u00edvaj\u00ed ke zlep\u0161en\u00ed kvality \u017eivota.", "9": "\u010cast\u011bji ano, ale nen\u00ed to prim\u00e1rn\u00ed funkce kraj\u016f. Nap\u0159\u00edklad ale rozpo\u010dtov\u00e9 ur\u010den\u00ed dan\u00ed je pro kraje ur\u010dit\u011b t\u00e9ma, kde se mohou legislativn\u011b anga\u017eovat.", "10": "Tyto dva sektory musej\u00ed z\u016fstat vyrovnan\u00e9, proto\u017ee pro dopravn\u00ed infrastrukturu Libereck\u00e9ho kraje jsou oba stejn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9.", "11": "Syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek dok\u00e1\u017ee postihnout i tyto situace. Kraj by m\u011bl zv\u00fdhod\u0148ovat pravideln\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed a doprava d\u011bt\u00ed do \u0161kol do toho pat\u0159\u00ed. Tak\u017ee chceme zav\u00e9st nap\u0159\u00edklad celoro\u010dn\u00ed j\u00edzdenku za cenu t\u0159\u00ed \u010dtvrtletn\u00edch.", "12": "Jednozna\u010dn\u011b. To je tak\u00e9 n\u00e1\u0161 c\u00edl. Chceme investovat minim\u00e1ln\u011b 0,5 mld., sp\u00ed\u0161 v\u00edce.", "13": "Pokud to jde, m\u011bli by tam sed\u011bt p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci.", "14": "Je to v z\u00e1jmu cestuj\u00edc\u00edch a kraj je jejich ambasadorem.", "15": "Je to cesta do budoucnosti.", "16": "Kraj m\u00e1 b\u00fdt aktivn\u00ed a \u0159e\u0161it situaci v regionu, na tu situaci je kolikr\u00e1t vid\u011bt l\u00e9pe ne\u017e z Prahy a je to logick\u00e9.", "17": "To nen\u00ed finan\u010dn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, kter\u00e1 by kraj polo\u017eila a strava je pro tyto d\u011bti velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "18": "Ano, ale se zdrav\u00fdm rozumem, ne za ka\u017edou cenu a v postupn\u00fdch kroc\u00edch", "19": "V Libereck\u00e9m kraji by se m\u011bla do roku 2024 zv\u00fd\u0161it kapacita o 500 l\u016f\u017eek, proto\u017ee populace st\u00e1rne.", "21": "Kraj by m\u011bl podporovat jakoukoliv v\u00fdsadbu listn\u00e1\u010d\u016f, kter\u00e1 je bezpe\u010dn\u00e1.", "22": "ANO, \u010d\u00edsla to potvrzuj\u00ed.", "23": "Je to jako pro d\u011bti do \u0161kol, velk\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed ano, ale zadarmo ne.", "24": "ANO, je to trend.", "25": "Nejen to. M\u011bl by b\u00fdt p\u0159ipraven se br\u00e1nit i soudn\u00ed cestou.", "26": "Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed hn\u011bdouheln\u00e9ho dolu Tur\u00f3w mus\u00edme zabr\u00e1nit.", "27": "Rozvoj venkova je d\u016fle\u017eit\u00fd a my v rozpo\u010dtu po\u010d\u00edt\u00e1me s \u010d\u00e1stkou v des\u00edtk\u00e1ch milion\u016f korun.", "28": "Vym\u00e1hat dluhy je nutn\u00e9, ale ne po d\u011btech. Je pot\u0159eba je vym\u00e1hat dluhy po jejich z\u00e1konn\u00fdch z\u00e1stupc\u00edch, tedy p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b rodi\u010d\u00edch.", "29": "ANO, kraj by m\u011bl podporovat v\u00fduku v\u0161ech ciz\u00edch jazyk\u016f v\u010detn\u011b n\u011bm\u010diny. N\u011bm\u010dina je pro n\u00e1s siln\u00fd velmi bl\u00edzk\u00fd trh.", "30": "Kraj nem\u016f\u017ee financovat stavbu, ale studie a ostatn\u00ed kroky m\u016f\u017ee v r\u00e1mci mo\u017enost\u00ed finan\u010dn\u011b podporovat."}, "106": {"2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Je pot\u0159eba zmodernizovat tra\u0165 z LIberce do Prahy. Stav silnic ve v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti kraje je velmi \u0161patn\u00fd.", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \n\u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 placen\u00e9 trafiky pro chlapce co spolu mluv\u00ed.", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Nechceme, aby se z toho zase stal zdroj p\u0159\u00edjm\u016f pro r\u016fzn\u00e9 kreatury, typu sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f", "16": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "17": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "18": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "20": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "21": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "23": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "25": "A to tak, \u017ee naprosto rozhodn\u011b", "27": "Kde to nejde tak poj\u00edzdn\u00e9 prodejny", "29": "Ka\u017ed\u00e1 \u0159e\u010d krom\u011b mate\u0159sk\u00e9 sk\u00fdt\u00e1 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed obzoru jedince. Je ov\u0161em nutn\u00e9 tak\u00e9 zachovat sv\u016fj vlastn\u00ed jazyk a kulturu.", "30": "To, \u017ee neexistuje je ostudou veden\u00ed kraje."}, "104": {"1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice \u0159\u00edd\u00ed, organizuje, pl\u00e1nuje a rozhoduje za ob\u010dana bez ob\u010dana a zadlu\u017euje  Libereck\u00fd Kraj", "2": "V Libereck\u00e9m Kraji je nedostatek kvalifikovan\u00fdch u\u010d\u0148\u016f na trhu pr\u00e1ce a nedostate\u010dn\u00e1 nab\u00eddka v r\u00e1mci \u0161kolstv\u00ed pro z\u00e1jemce.", "3": "Ano, je to jedna ze z\u00e1kladn\u00edch mo\u017enost\u00ed podpory v\u00fdchovy nov\u00fdch zam\u011bstnanc\u016f.", "4": "Mysl\u00edme si, \u017ee je to \u00faloha st\u00e1tu.", "5": "Nen\u00ed to nutn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, jsou nemocnice , kter\u00e9 hospoda\u0159\u00ed v kladn\u00fdch \u010d\u00edslech jako je Jabloneck\u00e1 a Tanvaldsk\u00e1.", "6": "Ale pouze opravdu m\u00ed\u0159e nezbytn\u00e9 pro  vybran\u00e9 subjekty.", "7": "Ano, je to jeden ze z\u00e1kladn\u00edch p\u0159edpoklad\u016f, jsme proti dal\u0161\u00edmu zadlu\u017een\u00ed na 30 let.", "8": "Pouze na z\u00e1klad\u011b validn\u00ed anal\u00fdzy sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "9": "V posledn\u00edm obdob\u00ed jej Kraj p\u0159\u00edli\u0161 nevyu\u017e\u00edval.", "10": "Investice do infrastruktury m\u00e1 jednozna\u010dn\u00fd vliv i na rozvoj hromadn\u00e9 dopravy.Nelze postavit proti sob\u011b.Hromadnou dopravu nelze \u0159e\u0161it bez rozvoje infrastruktury.", "11": "Nevid\u00edme d\u016fvod.", "12": "44% komunikac\u00ed 2.3. t\u0159\u00eddy v majetku kraje je v nevyhovuj\u00edc\u00edm stavu. Je nutno investovat v\u00edce ne\u017e v minul\u00e9m obdob\u00ed.", "13": "Je nutno tyto funkce odpolitizovat a nahradit odborn\u00edky. V\u0161ichni vid\u00edme k jak\u00e9mu v\u00fdsledku to  dovedlo v posledn\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed. Kauza Busline, Ariwa, Krajsk\u00e1 nemocnice, Krajsk\u00e1 spr\u00e1va \u00fadr\u017eby silnic apod.", "14": "Je to \u00faloha Kraje v r\u00e1mci dopravn\u00ed obslu\u017enosti.", "16": "Je to \u00faloha Kraje. St\u00e1t v tomto ohledu nen\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 aktivn\u00ed a jasn\u00fd.", "17": "Ov\u0161em pouze na z\u00e1klad\u011b opravdu validn\u00ed anal\u00fdzy vybran\u00fdm rodin\u00e1m.", "19": "Na z\u00e1klad\u011b zvy\u0161uj\u00edc\u00edho se po\u010dtu senior\u016f, za ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek ano.", "20": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nen\u00ed nutno. Je nutno se zam\u011b\u0159it v t\u00e9to ot\u00e1zce na t\u0159et\u00ed sv\u011bt.", "21": "Pouze v od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech v souladu s dopravn\u00ed legislativou.", "22": "Koalice \u0159\u00eddila, organizovala, pl\u00e1novala a \u0159e\u0161ila bez ob\u010dana. To je nutno zm\u011bnit.", "23": "Ano mysl\u00edme si, \u017ee je to v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jasn\u00fd trend v evropsky vysp\u011bl\u00fdch st\u00e1tech.", "24": "Ano je prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee jeto pro d\u011bti vhodn\u011bj\u0161\u00ed a ekonomi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed pro st\u00e1t.", "25": "Ano, je to jedna z d\u016fle\u017eit\u00fdch \u00faloh pro Kraj.", "26": "Ano, Kraj by m\u011bl v tomto \u010dinit jasn\u00e9 a aktivn\u00ed kroky.", "27": "Ano, je to jedna z d\u016fle\u017eit\u00fdch ot\u00e1zek udr\u017een\u00ed venkova.", "28": "To je dle na\u0161eho n\u00e1zoru \u00faloha st\u00e1tu a pouze v souladu  s legislativou a dobr\u00fdmi mravy.", "29": "Ano ale jako podporu i jin\u00fdch jazyk\u016f. Tzn. na stejn\u00e9 \u00farovni.", "30": "Spojen\u00ed z Liberce absentuje ji\u017e \u0159adu desetilet\u00ed. Libereck\u00fd Kraj m\u00e1 nejhor\u0161\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravu v \u010cR. Jednozna\u010dn\u011b ano."}, "102": {"1": "Je t\u0159eba nav\u00e1zat na dobr\u00e9 v\u011bci, jako je nap\u0159. zah\u00e1jen\u00ed rekonstrukce Krajsk\u00e9 nemocnice Liberec (v\u00fdstavba Centra urgentn\u00ed medic\u00edny) nebo sni\u017eov\u00e1n\u00ed zadlu\u017een\u00ed kraje. Zna\u010dn\u00e9 rezervy spat\u0159ujeme v oprav\u00e1ch silnic II. a III. t\u0159\u00eddy, v p\u0159\u00edprav\u011b v\u00fdstavby obchvat\u016f Turnova a \u010cesk\u00e9 L\u00edpy \u010di zaji\u0161t\u011bn\u00ed funguj\u00edc\u00ed zubn\u00ed pohotovosti. Zn\u00e1mku 4- zaslou\u017e\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice za p\u0159\u00edpravu a realizaci opat\u0159en\u00ed podporuj\u00edc\u00ed adaptaci na zm\u011bnu klimatu, tzn. opat\u0159en\u00ed kter\u00e1 n\u00e1m pomohou \u010delit zejm\u00e9na suchu a bleskov\u00fdm povodn\u00edm.", "2": "Ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s m\u00e1 ur\u010dit\u011b zku\u0161enost jak je t\u011b\u017ek\u00e9 sehnat \u0159emesln\u00edka a je\u0161t\u011b t\u011b\u017e\u0161\u00ed kvalitn\u00edho \u0159emesln\u00edka. V\u00fd\u0161e uveden\u00e1 ot\u00e1zka je lehce zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, nicm\u00e9n\u011b jednou z na\u0161ich deseti priorit je podpora technick\u00fdch obor\u016f vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Z\u00e1sadn\u00ed je jak podpora \u0159emesln\u00fdch obor\u016f, tak praktick\u00e1 p\u0159\u00edprava \u017e\u00e1k\u016f na povol\u00e1n\u00ed \u00fazkou spoluprac\u00ed firem z na\u0161eho kraje a st\u0159edn\u00edch \u0161kol. Vytvo\u0159\u00edme podm\u00ednky pro aktivn\u00ed vstup budouc\u00edch zam\u011bstnavatel\u016f do procesu praktick\u00e9 p\u0159\u00edpravy \u017e\u00e1k\u016f na povol\u00e1n\u00ed .", "4": "Optim\u00e1ln\u00ed fungov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol mus\u00ed zajistit st\u00e1t. Kompetence v\u016f\u010di nim podle z\u00e1kona \u010d. 111/1998 Sb., o vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch vykon\u00e1v\u00e1 Ministerstvo \u0161kolstv\u00ed, ml\u00e1de\u017ee a t\u011blov\u00fdchovy.", "5": "Krajsk\u00e1 nemocnice Liberec, i d\u00edky integraci d\u0159\u00edve m\u011bstsk\u00fdch nemocnic (nap\u0159. Turnov, Fr\u00fddlant a v budoucnu Jilemnice) ur\u010duje kvalitu zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de v Libereck\u00e9m kraji. Privatizace krajsk\u00e9 nemocnice je absolutn\u00ed nesmysl. \nMus\u00edme se sp\u00ed\u0161e zam\u011b\u0159it na to, aby se na financov\u00e1n\u00ed takto z\u00e1sadn\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 pokr\u00fdv\u00e1 pot\u0159eby zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de cel\u00e9ho kraje v\u00fdznamn\u011b pod\u00edlel st\u00e1t. Mus\u00edme si polo\u017eit ot\u00e1zku: \"Pro\u010d nap\u0159. v Plzni \u010di Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 financuje fakultn\u00edmi nemocnicemi \"krajsk\u00e9\" zdravotn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed st\u00e1t a ne\u0161lo by n\u011bco podobn\u00e9ho zajistit i v Liberci?\"", "7": "V sou\u010dasn\u00e9 situaci, spojen\u00e9 s kriz\u00ed zp\u016fsoben\u00e9 epidemi\u00ed COVID-19, bude udr\u017een\u00ed vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu obt\u00ed\u017en\u00e9. Lze o\u010dek\u00e1vat \u017ee p\u0159\u00edjmy do rozpo\u010dtu kraje citeln\u011b poklesnou. Do toho mus\u00edme po\u010d\u00edtat i se z\u00e1vazkem na spl\u00e1cen\u00ed p\u016fj\u010dky pro v\u00fdstavbu Centra urgentn\u00ed medic\u00edny. Nicm\u00e9n\u011b c\u00edlem Spole\u010dn\u011b pro Libereck\u00fd kraj je hospoda\u0159it do budoucna s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem.", "10": "Odpov\u011b\u010f zn\u00ed NE, nebo\u0165 pova\u017eujeme investice do obou oblast\u00ed za stejn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9. Jako p\u0159\u00edklad mohu jmenovat v\u00fdstavbu obchvat\u016f obc\u00ed a m\u011bst zat\u00ed\u017een\u00fdch nadm\u011brnou tranzitn\u00ed dopravou. To je pro n\u00e1s jasn\u00e1 priorita.", "12": "Sou\u010dasn\u00e9 tempo oprav silnic II. a III. t\u0159\u00edd (cca 300 km za minul\u00e9 volebn\u00ed obdob\u00ed) nen\u00ed dostate\u010dn\u00e9. P\u0159ibli\u017en\u011b 618 kilometr\u016f silnic II. a III. t\u0159\u00eddy v Libereck\u00e9m kraji je st\u00e1le hodnoceno jako havarijn\u00ed a 294 kilometr\u016f v nevyhovuj\u00edc\u00edm stavu vy\u017eaduj\u00edc\u00edch opravu nebo \u00fadr\u017ebu.  Na druhou stranu rozpo\u010det kraje nen\u00ed nafukovac\u00ed a mus\u00edme se zab\u00fdvat syst\u00e9mov\u00fdm zaji\u0161t\u011bn\u00edm pen\u011bz na opravy silnic ve spr\u00e1v\u011b Libereck\u00e9ho kraje. Ur\u010ditou cestou by byl nap\u0159. pod\u00edl ze spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b z pohonn\u00fdch hmot, kter\u00fdm by byl zaji\u0161t\u011bn trval\u00fd p\u0159\u00edjem kraje na jejich opravu.", "15": "Kraj by m\u011bl j\u00edt p\u0159\u00edkladem a sou\u010dasn\u011b t\u00edm i p\u016fsob\u00ed jako \u0159\u00e1dn\u00fd hospod\u00e1\u0159 sni\u017eov\u00e1n\u00edm n\u00e1klad\u016f na provoz budov, kter\u00e9 m\u00e1 ve spr\u00e1v\u011b.", "17": "Nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9, aby se n\u011bkter\u00e9 d\u011bti kv\u016fli n\u00edzk\u00e9mu p\u0159\u00edjmu rodi\u010d\u016f \u0159\u00e1dn\u011b nestravovaly. Tzn. kraj by m\u011bl pro n\u011b zajistit bezplatn\u00e9 ob\u011bdy.", "19": "Tento \u00fakol se t\u00fdk\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm obc\u00ed a m\u011bst. Na v\u00fdstavbu dom\u016f pro seniory si obce a m\u011bsta mohou dos\u00e1hnout na dota\u010dn\u00ed pen\u00edze jak st\u00e1tu, tak i Evropsk\u00e9 unie.", "20": "Zm\u011bna klimatu je p\u0159irozen\u00fd jev. Z\u00e1sadn\u00ed je v\u0161ak skute\u010dnost, \u017ee i d\u00edky \u010dinnosti \u010dlov\u011bka prob\u00edh\u00e1 zm\u011bna klimatu daleko rychleji, ne\u017e by bylo p\u0159irozen\u00e9. Jej\u00ed projevy jako je sucho (zejm\u00e9na nedostatek pitn\u00e9 vody) a bleskov\u00e9 povodn\u011b se dot\u00fdkaj\u00ed ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s. Libereck\u00fd kraj mus\u00ed na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed neprodlen\u011b zah\u00e1jit realizaci konkr\u00e9tn\u00edch opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 n\u00e1m pomohou se zm\u011bn\u011b klimatu p\u0159izp\u016fsobit - zajistit dostatek vodn\u00edch zdroj\u016f, minimalizovat \u0161kody na zdrav\u00ed a majetku, atd.", "21": "Stromo\u0159ad\u00ed jsou charakteristickou sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161\u00ed krajiny. Zlep\u0161uj\u00ed mikroklima (nap\u0159 .zm\u00edr\u0148uj\u00ed p\u0159eh\u0159\u00edv\u00e1n\u00ed silnic), zm\u00edr\u0148uj\u00ed s\u00edlu bo\u010dn\u00edho v\u011btru \u010di za mlhy pom\u00e1haj\u00ed s orientac\u00ed. Sou\u010dasn\u011b jsou i stanovi\u0161t\u011bm \u0159ady vz\u00e1cn\u00fdch \u017eivo\u010dich\u016f.", "22": "Jsou oblasti, kde lze p\u016fsoben\u00ed sou\u010dasn\u00e9 krajsk\u00e9 reprezentace hodnotit pozitivn\u011b (hospoda\u0159en\u00ed, krizov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed, rekonstrukce nemocnice), ale sou\u010dasn\u011b je \u0159ada jasn\u00fdch priorit, kter\u00e9 veden\u00ed Libereck\u00e9ho kraje \u0159e\u0161ilo nedostate\u010dn\u011b nebo v\u016fbec (adaptace na zm\u011bnu klimatu - \u0159e\u0161en\u00ed sucha a bleskov\u00fdch povodn\u00ed, oprava silnic II. a III. t\u0159\u00eddy, obchvaty Turnova a \u010cesk\u00e9 L\u00edpy, atd.)", "25": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby jako m\u00e1vnut\u00edm kouzeln\u00e9ho proutku - jednostrann\u00fdm rozhodnut\u00edm Polska , p\u0159i\u0161ly o vodu desetitis\u00edce lid\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice. Pokud budu zvolen, tak 1. v\u011bc, kterou ud\u011bl\u00e1m bude to, \u017ee se vyprav\u00edm na Ministerstvo \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed (kde jsem 6 let pracoval) a budu s n\u00edm aktivn\u011b \u0159e\u0161it a koordinovat dal\u0161\u00ed postup.", "26": "Pokud k \u017ealob\u011b nep\u0159istoup\u00ed Evropsk\u00e1 komise (na z\u00e1klad\u011b aktu\u00e1ln\u011b podan\u00e9ho podn\u011btu na\u0161ich ministerstev \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed a zahrani\u010d\u00ed), tak rozhodn\u011b ano.", "30": "Modernizace (v\u00fdrazn\u00e9 zrychlen\u00ed a zv\u00fd\u0161en\u00ed komfortu)\u017eelezni\u010dn\u00edho spojen\u00ed Liberec - Praha mus\u00ed b\u00fdt jasnou prioritou Libereck\u00e9ho kraje a jeho veden\u00ed mus\u00ed ud\u011blat v\u0161echno pro to, aby se tento z\u00e1m\u011br u\u017e kone\u010dn\u011b n\u011bkam pohnul. Na n\u00e1klady spojen\u00e9 s v\u00fdstavbou ve v\u00fd\u0161i des\u00edtek miliard korun (i pokud by se jednalo pouze o d\u00edl\u010d\u00ed financov\u00e1n\u00ed) nem\u00e1 v sou\u010dasnosti, ve sv\u00e9m napjat\u00e9m rozpo\u010dtu, kraj pen\u00edze. Financov\u00e1n\u00ed p\u00e1te\u0159n\u00ed s\u00edt\u011b \u017eeleznic je jasnou povinnost\u00ed st\u00e1tu."}, "105": {"1": "Sou\u010dasn\u00e1 koalice m\u00e1 deficit v \u0159e\u0161en\u00ed soci\u00e1ln\u00edch i ekologick\u00fdch probl\u00e9m\u016f, kter\u00fdm se v\u011bnuje zcela nedostate\u010dn\u011b.", "2": "Kraj by m\u011bl v\u011bnovat pozornost kvalit\u011b v\u00fduky celkov\u011b, leckde se st\u00e1le u\u010d\u00ed jako v 19. stolet\u00ed.", "3": "Tak jako je to v N\u011bmecku, aby byli studenti l\u00e9pe p\u0159ipraveni na praxi.", "5": "Jednozna\u010dn\u011b ne. Privatizace nen\u00ed v\u0161el\u00e9k, efektivitu a kvalitu lze zajistit i jinak.", "6": "Jedn\u00e1 se o slu\u017ebu pro spole\u010dnost, nav\u00edc dlouhodob\u011b podfinancovanou.", "7": "Dlouhodob\u011b ano, ale to neznamen\u00e1, \u017ee si nem\u016f\u017eu vz\u00edt \u00fav\u011bry na kl\u00ed\u010dov\u00e9 projekty.", "8": "I proto, \u017ee za 8 let roz\u0161\u00ed\u0159\u00edl m\u00edsta ve sv\u00fdch domovech pro seniory o pouh\u00e9 jedno l\u016f\u017eko, nav\u00edc ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba vyjde levn\u011bji a pokud je to mo\u017en\u00e9, m\u011bli by senio\u0159i mo\u017enost \u017e\u00edt doma.", "9": "Je to sp\u00ed\u0161e v\u00fdjime\u010dn\u00e1 v\u011bc, sta\u010d\u00ed, \u017ee tu je parlament.", "10": "Samoz\u0159ejm\u011b, jen\u017ee to by politici z dal\u0161\u00edch stran museli pochopit, co to vlastn\u011b ten udr\u017eiteln\u00fd rozvoj je a skute\u010dn\u011b na tom za\u010d\u00edt d\u011blat. Jen\u017ee to znamen\u00e1 i nepopul\u00e1rn\u00ed opat\u0159en\u00ed, do kter\u00fdch se jim nechce.", "11": "Ano. Vlaky a autobusy jezd\u00ed tak jako tak.", "12": "Kraj by m\u011bl hlavn\u011b hledat cesty, jak tyto opravy zlevnit, co\u017e ned\u011bl\u00e1. Silnice nejsou jedin\u00fd probl\u00e9m, kter\u00fd v kraji je pot\u0159eba \u0159e\u0161it.", "13": "Jen a\u0165 tam jsou, ale m\u011bli by m\u00edt jasn\u00e9 \u00fakoly a b\u00fdt za n\u011b odpov\u011bdn\u00ed a odm\u011b\u0148ovan\u00ed by m\u011blo b\u00fdt ne pau\u0161\u00e1lem za m\u011bs\u00edc, ale podle p\u0159edem dan\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed.", "14": "Jednozna\u010dn\u011b ano. To je p\u0159esn\u011b \u00faloha kraje jako koordin\u00e1tora ve\u0159ejn\u00e9 dopravy.", "15": "Je to to minimum, co m\u016f\u017ee ud\u011blat pro udr\u017eiteln\u00fd rozvoj. Nav\u00edc na to lze z\u00edskat i st\u00e1tn\u00ed a evropsk\u00e9 dotace.", "18": "Ano, na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch je inkluze naprosto v po\u0159\u00e1dku a pot\u0159ebn\u00e1.", "19": "Ano, proto\u017ee je zcela neetick\u00e9 a nemor\u00e1ln\u00ed, kdy\u017e lid\u00e9, kte\u0159\u00ed cel\u00fd \u017eivot pracovali, mus\u00ed ke st\u00e1ru \u010dekat, a\u017e se uvoln\u00ed m\u00edsto v d\u016fsledku toho, \u017ee n\u011bkdo jin\u00fd um\u0159e. Dobr\u00e1 alternativa je i ter\u00e9nn\u00ed p\u00e9\u010de.", "20": "Jednozna\u010dn\u011b, jde o jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch probl\u00e9m\u016f. Nav\u00edc tato opat\u0159en\u00ed maj\u00ed i mnoho dal\u0161\u00edch pozitivn\u00edch efekt\u016f, nap\u0159. na biodiverzitu, podporu m\u00edstn\u00edho podnik\u00e1n\u00ed nebo obecn\u011b kvalitu \u017eivota.", "24": "Jednozna\u010dn\u011b ano, to, \u017ee d\u011bti mus\u00ed vyr\u016fstat v \u00fastavn\u00ed p\u00e9\u010di, je jeden z nejt\u011b\u017e\u0161\u00edch h\u0159\u00edch\u016f, kter\u00fd na jejich \u017eivotech a du\u0161\u00edch na\u0161e spole\u010dnost p\u00e1ch\u00e1. Bohu\u017eel dosavadn\u00ed veden\u00ed na\u0161eho kraje je v tomto ohledu dost omezen\u00e9, v\u00edt\u011bz\u00ed opravy silnic, krajsk\u00e9 do\u017e\u00ednky a vlastn\u00ed sebepropagace.", "25": "Ano, ale nejen proto, \u017ee m\u016f\u017ee doj\u00edt k p\u0159echodn\u00e9mu sn\u00ed\u017een\u00ed hladiny podzemn\u00ed vody v n\u011bkter\u00fdch obc\u00edch, ale zejm\u00e9na proto, \u017ee se jedn\u00e1 o v\u00fdrazn\u00fd zdroj sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f. To by ov\u0161em musel n\u00e1\u0161 kraj j\u00edt p\u0159\u00edkladem v oblasti  podpory  udr\u017eiteln\u00fdch zdroj\u016f energie a veden\u00ed kraje by muselo problematice klimatick\u00e9 zm\u011bny v\u011bnovat v\u011bt\u0161\u00ed pozornost.", "26": "Sami m\u00e1me tolik uheln\u00fdch elektr\u00e1ren, \u017ee bychom nejd\u0159\u00edve m\u011blil vy\u0159e\u0161it je a pak teprve \u0159e\u0161it Polsko.", "28": "Exekuce vym\u00e1han\u00e9 na d\u011btech jsou prase\u010dina. Je to jedna z \u00fachylek polistopadov\u00e9ho v\u00fdvoje, kterou nechali zav\u00e9st lid\u00e9, kter\u00e9 nelze nazvat jinak na\u017e jako sociopaty.", "30": "Ale to by k tomu musel m\u00edt v\u016fli. Doposud o tom politici v\u017edy jen mluv\u00ed p\u0159ed volbami a pak se na to vyka\u0161lou."}, "95": {"1": "Nechceme ANO ve veden\u00ed kraje. Form\u00e1t koalice bude teprve k jedn\u00e1n\u00ed.", "2": "Zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed technick\u00fdch \u0161kol a u\u010debn\u00edch obor\u016f na \u00fakor jin\u00fdch. Kraj by m\u011bl podporovat v\u0161echny sv\u00e9 \u0161koly a to v\u010detn\u011b st\u0159edn\u00edch um\u011bleck\u00fdch \u0161kol - rodinn\u00e9 st\u0159\u00edbro. Stipendia rozhodn\u011b ano. Chceme st\u0159edn\u00ed \u0161koly 21.stolet\u00ed.", "3": "U n\u00e1s se v\u00fdrazn\u011b nab\u00edz\u00ed spolupr\u00e1ce st\u0159edn\u00edch \u0161kol s TUL a Akademi\u00ed v\u011bd a v\u00fdznamn\u00fdmi firmami, \u00fastavy atd.", "4": "R\u00e1di bychom podpo\u0159ili i vznik nov\u00fdch. Nap\u0159. pr\u00e1v\u011b pokra\u010dov\u00e1n\u00ed um\u011bleck\u00fdch \u0161kol. Od technologi\u00ed a\u017e po kreativitu.", "5": "Soukromou spole\u010dnost\u00ed. Forma holdingu je akceptovateln\u00e1 (v\u011bt\u0161inov\u00fd vlastn\u00edk kraj).", "6": "Mnohdy toti\u017e supluj\u00ed nedostate\u010dnost st\u00e1tu v t\u011bchto oblastech.", "7": "Zadlu\u017eenost kraje kles\u00e1", "8": "Krom toho, \u017ee je to hluboce lidsk\u00e9 - senio\u0159i mohou z\u016fstat ve sv\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, co\u017e je nesm\u00edrn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9, tak je to i ekonomicky v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed.", "9": "Nap\u0159\u00edklad n\u00e1vrh kraj\u016f, aby ze SFDI na opravy krajsk\u00fdch silnic \u0161la ro\u010dn\u011b pevn\u00e1 \u010d\u00e1stka nap\u0159\u00edklad z v\u00fdb\u011bru spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b z miner\u00e1ln\u00edch olej\u016f nebo ze silni\u010dn\u00ed dan\u011b.", "10": "I autobusy ve\u0159ejn\u00e9 dopravy jezd\u00ed po infrastruktu\u0159e osobn\u00ed automobilov\u00e9 dopravy, je pot\u0159eba vybudovat modern\u00ed m\u00edsta k\u0159\u00ed\u017een\u00ed individu\u00e1ln\u00ed a ve\u0159ejn\u00e9 dopravy, aby bylo mo\u017en\u00e9 snadn\u011b p\u0159estupovat mezi druhy dopravy.", "11": "V p\u0159\u00edpadech, kdy by byly n\u00e1klady na cestu p\u0159ek\u00e1\u017ekou ve studiu je efektivn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161it dopravn\u00ed stipendia (p\u0159\u00edsp\u011bvek na dopravu student\u016fm). Aktu\u00e1ln\u011b pro n\u011b plat\u00ed sleva 75 % za z\u00e1kladn\u00edho j\u00edzdn\u00e9ho.", "12": "Kraj by m\u011bl hledat dal\u0161\u00ed zdroje pro financov\u00e1n\u00ed oprav silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy.", "13": "Ve veden\u00ed krajsk\u00fdch firem preferujeme odborn\u00edky vybran\u00e9 v transparentn\u00edch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00edch. Ov\u0161em vybran\u00fdm odborn\u00edkem m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00edpadn\u011b i politicky \u010dinn\u00e1 osoba.", "14": "Je pot\u0159eba aby ve\u0159ejn\u00e1 doprava vytv\u00e1\u0159ela ucelen\u00fd syst\u00e9m nap\u0159\u00ed\u010d typy dopravy a dopravci. Tak\u00e9 by m\u011bl kraj sdru\u017eovat jizdn\u00ed \u0159\u00e1dy na jednu platformu.", "15": "Kraj by m\u011bl j\u00edt p\u0159\u00edkladem a posilovat t\u00edm infrastrukturu pro alternativn\u00ed zdroje energie.", "16": "Spolupr\u00e1ce s lok\u00e1ln\u00edmi v\u00fdrobci ochrann\u00fdch prost\u0159edk\u016f (TUL podpora v\u00fdzkumu nanomateri\u00e1ly).", "17": "Vzhledem k prohlubuj\u00edc\u00ed se ekonomick\u00e9 krizi se z\u0159ejm\u011b zv\u00fd\u0161\u00ed po\u010dty d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 by  z\u016fstaly bez ob\u011bda. To m\u00e1 vedle ohro\u017een\u00ed zdrav\u00e9ho v\u00fdvoje d\u00edt\u011bte tak\u00e9 vliv na jejich schopnost u\u010dit se.", "18": "Jak\u00fdkoliv hendikep nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvodem k diskriminaci.", "19": "Tohle si \u0159e\u0161\u00ed obce a m\u011bsta samy. Kraj by ale m\u011bl z\u0159izov\u00e1n\u00ed takov\u00fdch domov\u016f podpo\u0159it.", "20": "Prosazujeme adaptaci v r\u00e1mci ka\u017ed\u00e9ho projektu organizovan\u00e9ho nebo placen\u00e9ho krajem. Za\u010d\u00edt se d\u00e1 u\u017e drobnostmi v r\u00e1mci modrozelen\u00e9 infrastruktury.", "21": "Aleje kolem silnic jsou v\u00fdhodn\u00e9 z n\u011bkolika hledisek. Sni\u017euj\u00ed v\u00fdskyt sn\u011bhov\u00fdch jazyk\u016f, poskytuj\u00ed st\u00edn v l\u00e9t\u011b, p\u016fsob\u00ed proti p\u016fdn\u00ed erozi a zvy\u0161uj\u00ed biodiverzitu.", "22": "P\u0159esto\u017ee veden\u00ed kraje ud\u011blalo dobr\u00e1 rozhodnut\u00ed, m\u00e1me v\u00fdhrady ke konkr\u00e9tn\u00edm krok\u016fm z n\u011bkolika oblast\u00ed.", "23": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, jak by se j\u00edzdn\u00e9 za seniory kompenzovalo. Dopravn\u00ed rozpo\u010det je ji\u017e napnut\u00fd k prasknut\u00ed a je pot\u0159eba prim\u00e1rn\u011b \u0159e\u0161it dostatek spoj\u016f. Pokud by bylo j\u00edzdn\u00e9 kompenzov\u00e1no z jin\u00e9 kapitoly rozpo\u010dtu, pak si to dovedeme p\u0159edstavit.", "24": "D\u00edt\u011b m\u00e1 pr\u00e1vo na to, \u017e\u00edt v prost\u0159ed\u00ed, kter\u00e9 se co nejv\u00edc bl\u00ed\u017e\u00ed tomu rodinn\u00e9mu, ze kter\u00e9ho bylo vytr\u017eeno. Ov\u0161em stejn\u011b by m\u011bl pracovat s p\u016fvodn\u00edmi rodinami, aby se d\u00edt\u011b mohlo co nejd\u0159\u00edve vr\u00e1tit ke sv\u00fdm. Pokud to nen\u00ed mo\u017en\u00e9, pak \u0159e\u0161it n\u00e1hradn\u00ed p\u00e9\u010di prost\u0159ednictv\u00edm dlouhodob\u00fdch i kr\u00e1tkodob\u00fdch p\u011bstoun\u016f.", "25": "M\u011bl by h\u00e1jit z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f kraje", "26": "Pokud bude nad\u00e1le doch\u00e1zet k ignorov\u00e1n\u00ed po\u017eadavk\u016f \u010cesk\u00e9 Republiky.", "27": "Pro mnho ob\u010dan\u016f, osam\u011bl\u00fdch senior\u016f obzvl\u00e1\u0161\u0165, je to jedin\u00e1 mo\u017enost n\u00e1kupu a z\u00e1rove\u0148 tak\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed vazba.", "28": "D\u011bti nemohou vstupovat do \u017eivota s dluhy, kter\u00e9 nezavinily.", "29": "Kraj by m\u011bl podporovat v\u00fduku v\u0161ech ciz\u00edch jazyk\u016f.", "30": "Udr\u017eiteln\u00fd a ekonomick\u00fd rozvoj kraje je bez takov\u00e9ho spojen\u00ed omezen\u011b realizovateln\u00fd."}, "96": {"1": "Budeme hledat takov\u00e9 partnery ze stran a hnut\u00ed zalo\u017een\u00fdch na demokratick\u00fdch principech, se kter\u00fdmi budeme moci realizovat co nejv\u00edce z na\u0161ich priorit. Ve sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed kraje je d\u016fle\u017eit\u00fd jednak n\u00e1zorov\u00fd pr\u016fnik, jednak stabilita. Stejn\u00e9 sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed ov\u0161em automaticky neznamen\u00e1 stejn\u00e9 slo\u017een\u00ed koalice.", "2": "Kraj ji\u017e vybudoval n\u011bkolik center odborn\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. V tomto chceme pokra\u010dovat. Vedle technick\u00e9ho a u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed chceme tak\u00e9 podpo\u0159it st\u0159edn\u00ed zdravotnick\u00e9 \u0161koly. Po absolventech t\u011bchto obor\u016f je st\u00e1le velk\u00fd z\u00e1jem. Kvalitn\u00edm z\u00e1zem\u00edm chceme podpo\u0159it atraktivitu studia t\u011bchto obor\u016f.", "3": "Ot\u00e1zka prax\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1. I nad\u00e1le chceme ve spolupr\u00e1ci s konkr\u00e9tn\u00edmi firmami rozv\u00edjet syst\u00e9m stipendi\u00ed. K roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed spolupr\u00e1ce m\u016f\u017ee tak\u00e9 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b p\u0159isp\u011bt podnikatelsk\u00fd inkub\u00e1tor.", "4": "Kraj s Technickou univerzitou v Liberci spolupracuje na konkr\u00e9tn\u00edch projektech. I nad\u00e1le bychom byli r\u00e1di, kdyby se da\u0159ilo zapojovat do hled\u00e1n\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed a jejich uskute\u010d\u0148ov\u00e1n\u00ed jak zam\u011bstnance, tak studenty univerzity. Vynikaj\u00edc\u00ed z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9 pr\u00e1ce studentek a student\u016f z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed finan\u010dn\u00ed bonus. D\u00e1le podporujeme d\u011btskou univerzitu a spolupr\u00e1ci krajsk\u00e9ho podnikatelsk\u00e9ho inkub\u00e1toru a TUL.", "5": "Naopak se kraj sna\u017e\u00ed vytvo\u0159it propojenou a dopl\u0148uj\u00edc\u00ed se s\u00ed\u0165 nemocnic v jednotliv\u00fdch  oblastech s majetkovou \u00fa\u010dast\u00ed kraje. Krom\u011b podpory v\u00fdstavby nov\u00e9ho Centra urgentn\u00ed medic\u00edny v Krajsk\u00e9 nemocnici v Liberci chceme podporovat i nemocnice nap\u0159\u00edklad v \u010cesk\u00e9 L\u00edp\u011b, Jilemnici, Semilech, Turnov\u011b a Fr\u00fddlantu. C\u00edlem je kvalitn\u00ed a dostupn\u00e1 s\u00ed\u0165 pro obyvatelky a obyvatele cel\u00e9ho kraje.", "6": "Krajem vytvo\u0159en\u00fd syst\u00e9m pravideln\u00e9 podpory neziskov\u00fdch organizac\u00ed jim umo\u017e\u0148uje, aby mohly financovat svou \u010dinnost i na za\u010d\u00e1tku roku je\u0161t\u011b p\u0159ed poskytnut\u00edm st\u00e1tn\u00edho p\u0159\u00edsp\u011bvku. Vedle neziskov\u00fdch organizac\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1 spolupr\u00e1ce s jednotliv\u00fdmi obcemi. Podporou rekonstrukc\u00ed a v\u00fdstavby sm\u011b\u0159ujeme k postupn\u00e9 p\u0159em\u011bn\u011b z velkokapacitn\u00ed \u00fastavn\u00ed p\u00e9\u010de na p\u0159\u00edle\u017eitost k d\u016fstojn\u00e9mu \u017eivotu v p\u0159ijateln\u00e9m prost\u0159ed\u00ed.", "7": "Za posledn\u00edch 8 let se poda\u0159ilo sn\u00ed\u017eit dluh z 1,1 na 0,3 miliardy K\u010d. Dobr\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed jednak umo\u017e\u0148ovalo sni\u017eovat dluh, jednak to tak\u00e9 umo\u017en\u00ed financov\u00e1n\u00ed v\u00fdstavby nov\u00e9ho Centra urgentn\u00ed medic\u00edny KNL (by\u0165 to znamen\u00e1 si na tuto v\u00fdstavbu p\u016fj\u010dit).", "8": "P\u00e9\u010de o seniory je d\u016fle\u017eit\u00e9 realizovat v \u00fazk\u00e9 spolupr\u00e1ci s jednotliv\u00fdmi obcemi. N\u00e1\u0161 kraj st\u00e1rne a d\u016fstojn\u00e9 podm\u00ednky k pro\u017eit\u00ed podzimu \u017eivota jsou nezbytnost\u00ed.", "9": "Libereck\u00fd kraj ji\u017e tuto iniciativu vyu\u017e\u00edv\u00e1. Poda\u0159ilo se mu prosadit dva sv\u00e9 n\u00e1vrhy a v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed podal p\u011bt nov\u00fdch. Nad\u00e1le chceme t\u00e9to mo\u017enosti vyu\u017e\u00edvat v p\u0159\u00edpadech, kdy vl\u00e1da nechce nebo neum\u00ed legislativn\u011b \u0159e\u0161it probl\u00e9my lid\u00ed (nejen) v na\u0161em kraji.", "10": "Mus\u00ed se jednat o vyv\u00e1\u017een\u00e9 investice. Na jedn\u00e9 stran\u011b chceme prost\u0159ednictv\u00edm vlastn\u00edho krajsk\u00e9ho dopravce poskytovat dostate\u010dn\u00e9 a kvalitn\u00ed dopravn\u00ed spojen\u00ed, na druh\u00e9 stran\u011b se mus\u00edme starat tak\u00e9 o silnice, kter\u00e9 m\u00e1 kraj ve spr\u00e1v\u011b.", "11": "Pro \u017e\u00e1ky existuje syst\u00e9m slev, kter\u00fd pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00fd.", "12": "Kraj by m\u011bl opravovat co nejv\u00edce silnic v r\u00e1mci vyv\u00e1\u017een\u00e9ho financov\u00e1n\u00ed i ostatn\u00edch slu\u017eeb pro ob\u010dany kraje. Pro v\u011bt\u0161\u00ed investice je nutn\u00e9 zajistit syst\u00e9mov\u00e9 financov\u00e1n\u00ed. K tomu tak\u00e9 sm\u011b\u0159uje legislativn\u00ed n\u00e1vrh podan\u00fd na\u0161\u00edm krajem, aby finance byly zaji\u0161t\u011bny pod\u00edlem na spot\u0159ebn\u00ed dani z miner\u00e1ln\u00edch olej\u016f a pohonn\u00fdch hmot.", "13": "Preferujeme tzv. n\u011bmeck\u00fd model, kdy politici jsou v dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech spole\u010dnost\u00ed. Tento model je ji\u017e v krajsk\u00fdch firm\u00e1ch realizov\u00e1n.", "14": "Tato podm\u00ednka je zakotvena ve v\u0161ech nov\u00fdch smlouv\u00e1ch na zaji\u0161t\u011bn\u00ed autobusov\u00e9 a vlakov\u00e9 dopravy v kraji. Je tak\u00e9 podm\u00ednkou, jej\u00ed\u017e nedodr\u017eov\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee v\u00e9st k ukon\u010den\u00ed smlouvy.", "15": "Kraj je p\u0159ipraven podporovat p\u0159\u00edpravu projekt\u016f. Samotn\u00e9 financov\u00e1n\u00ed takov\u00fdchto opat\u0159en\u00ed by m\u011blo b\u00fdt podpo\u0159eno ze St\u00e1tn\u00edho fondu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed \u010di fond\u016f EU. P\u0159i rekonstrukc\u00edch budov ve vlastnictv\u00ed kraje je to jeden z aspekt\u016f.", "16": "Kraj poskytl ochrann\u00e9 pom\u016fcky zam\u011bstnanc\u016fm sv\u00fdch organizac\u00ed, u\u010ditel\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol, pracovn\u00edk\u016fm ve zdravotnictv\u00ed a dal\u0161\u00edm. Pokud vl\u00e1da nen\u00ed schopna zajistit dostate\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed nap\u0159. ochrann\u00fdch pom\u016fcek, nem\u016f\u017eeme lidi nechat bez pomoci. Vl\u00e1da by na toto ale nem\u011bla spol\u00e9hat, je to prim\u00e1rn\u011b jej\u00ed \u00fakol.", "17": "Libereck\u00fd kraj byl prvn\u00edm krajem, kter\u00fd takov\u00fd program zavedl.", "18": "Ot\u00e1zka je slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, proto\u017ee se z \u010d\u00e1sti dot\u00fdk\u00e1 financov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch podp\u016frn\u00fdch opat\u0159en\u00ed a toto nastavuje st\u00e1t. Minim\u00e1ln\u011b je v\u0161ak standardem p\u0159i rekonstrukc\u00edch \u0161kol myslet na co nejv\u011bt\u0161\u00ed bezbari\u00e9rovost pro r\u016fzn\u00e9 typy hendikep\u016f. P\u0159\u00edkladem mohou b\u00fdt posledn\u00ed rekonstrukce nap\u0159\u00edklad v Liberci \u010di Jablonci.", "19": "Projekty na roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed jsou p\u0159ipraveny. Jsme p\u0159ipraveni podpo\u0159it za\u0159azen\u00ed do s\u00edt\u011b soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eeb i ty budovan\u00e9 soukrom\u00fdmi investory.", "20": "Kraj je p\u0159ipraven podpo\u0159it p\u0159\u00edpravu projekt\u016f a \u017e\u00e1dosti o financov\u00e1n\u00ed ze St\u00e1tn\u00edho fondu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed a z fond\u016f EU. Hlavn\u00ed aktivita by ale m\u011bla b\u00fdt na obc\u00edch, m\u011bstech a zem\u011bd\u011blc\u00edch.", "21": "Kraj m\u00e1 vypracovan\u00fd syst\u00e9m na obnovu aleje a Libereck\u00fd kraj je Arnikou hodnocen jako nejlep\u0161\u00ed kraj v p\u00e9\u010di o aleje.", "22": "Prvkem, kter\u00fd umo\u017enil p\u0159ipravit \u0159adu projekt\u016f, byla stabilita \u0161irok\u00e9 koalice. N\u011bkter\u00e9 projekty se poda\u0159ilo ji\u017e dokon\u010dit, n\u011bkter\u00e9 jejich dokon\u010den\u00ed \u010dek\u00e1 v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm volebn\u00edm obdob\u00ed. R\u00e1di bychom k tomu dostali p\u0159\u00edle\u017eitost. Nejsme neomyln\u00ed. Pokud se stala chyba, sna\u017eili jsme se ji napravit.", "23": "Pro seniory existuje syst\u00e9m slev, kter\u00fd pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00fd. Nav\u00edc senio\u0159i nad 70 let si mohou zakoupit v\u00fdhodnou celoro\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165ovou j\u00edzdenku pro Libereck\u00fd kraj.", "24": "Posledn\u00ed 4 roky se za\u010d\u00edn\u00e1me intenzivn\u011bji rodinn\u00e9 politice v\u011bnovat, podpora zm\u00edn\u011bn\u00e9ho trendu je jasn\u00e1.", "25": "Vyu\u017eili jsme v\u0161ech mo\u017enost\u00ed, kter\u00e9 n\u00e1m polsk\u00e1 a mezin\u00e1rodn\u00ed legislativa umo\u017e\u0148uje. V\u011b\u0159\u00edme, \u017ee Evropsk\u00e1 komise konstatuje, \u017ee nebyly na\u0161e n\u00e1mitky br\u00e1ny polskou stranou dostate\u010dn\u011b v potaz, a \u017ee t\u00edm cel\u00fd proces znovu otev\u0159e.", "26": "Pokud majitel dolu s n\u00e1mi neza\u010dne jednat o konkr\u00e9tn\u00edch opat\u0159en\u00edch, je to nevyhnuteln\u00fd krok. P\u0159edstavitel\u00e9 kraje a st\u00e1tu mus\u00ed vyu\u017e\u00edt v\u0161echny dostupn\u00e9 prost\u0159edky znemo\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed devastaci prost\u0159ed\u00ed a z\u00e1sob podzemn\u00ed vody.", "27": "Kde je takov\u00e1 podpora pot\u0159eba, to d\u011blaj\u00ed ji\u017e obce. Sna\u017e\u00edme se systematicky propagovat m\u00edstn\u00ed produkty.", "28": "Je nutn\u00e9 zohled\u0148ovat soci\u00e1ln\u00ed souvislosti jednotliv\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f.", "29": "Vzhledem k situov\u00e1n\u00ed na\u0161eho kraje v trojmez\u00ed je n\u011bmeck\u00fd jazyk nasnad\u011b jako druh\u00fd ciz\u00ed jazyk. Takov\u00e1 jazykov\u00e1 v\u00fdbava m\u016f\u017ee podpo\u0159it p\u0159edev\u0161\u00edm rozvoj podnikatelsk\u00e9 spolupr\u00e1ce s \u017ditavou a \u0161irok\u00fdm okol\u00edm.", "30": "Vlakov\u00e9 dopravn\u00ed spojen\u00ed do Prahy pova\u017eujeme za velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. Kraj m\u00e1 vy\u010dlen\u011bno 5 milion\u016f K\u010d na oponentn\u00ed posudek ke studii zadan\u00e9 Spr\u00e1vou \u017eeleznic. Financov\u00e1n\u00ed samotn\u00e9 v\u00fdstavby je \u00fakolem st\u00e1tu."}, "99": {}}