{"3": {"1": "50000 podpis\u016f ob\u010dan\u016f bylo dostate\u010dn\u00fdch. Kdy\u017e ve druh\u00e9m kole voleb do Sen\u00e1tu sta\u010d\u00ed, aby volilo n\u011bkdy m\u00e9n\u011b ne\u017e 10 tis\u00edc ob\u010dan\u016f a to pro jednoho z 81 sen\u00e1tor\u016f, tak 50000 podpis\u016f pro vyps\u00e1n\u00ed referenda o ot\u00e1zk\u00e1ch, kter\u00e9 se bezprost\u0159edn\u011b dot\u00fdkaj\u00ed \u017eivota ob\u010dan\u016f je adekv\u00e1tn\u00ed. Nav\u00edc \u010d\u00edslo 50000 podpis\u016f ob\u010dan\u016f je \u010d\u00edslo, kter\u00e9 umo\u017e\u0148uje kandidaturu na prezidenta republiky", "2": "Ukazuje se, \u017ee zachov\u00e1n\u00ed n\u00e1rodn\u00ed m\u011bny je d\u016fle\u017eit\u00e9 zvl\u00e1\u0161t\u011b v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b, kdy ekonomika EU je ohro\u017eena jednak migra\u010dn\u00ed vlnou a jednak pr\u00e1v\u011b prob\u00edhaj\u00edc\u00ed epidemi\u00ed se znaky celosv\u011btov\u00e9 pandemie, kter\u00e1 m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zhroucen\u00ed ekonomiky EU.", "3": "EET postihuje mal\u00e9 podnikatele a hlavn\u011b \u017eivnostn\u00edky, kte\u0159\u00ed b\u00fdvali v\u017edy hybnou silou spole\u010dnosti a z\u00e1rukou opravdov\u00e9 demokracie a ne t\u00e9 liber\u00e1ln\u00ed, kter\u00e1 sklouz\u00e1v\u00e1 mnohdy k totalit\u011b. Spole\u010dnost mus\u00ed b\u00fdt fragmentovan\u00e1 a ka\u017ed\u00fd st\u00e1t geograficky potravinov\u011b, pr\u016fmyslov\u011b a distribu\u010dn\u011b sob\u011bsta\u010dn\u00fd", "4": "Nejenom ob\u010dan\u00e9, ale i prezident republiky. Mnohdy vid\u00edme, \u017ee ob\u010dan\u00e9 a prezident republiky maj\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b shodn\u00e9 n\u00e1zory, na rozd\u00edl od n\u00e1zor\u016f p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161iny sou\u010dasn\u00fdch sen\u00e1tor\u016f, kte\u0159\u00ed maj\u00ed diametr\u00e1ln\u011b odli\u0161n\u00e9 n\u00e1zory od ob\u010dan\u016f a pota\u017emo i prezidenta republiky. Probl\u00e9mem je to, \u017ee v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f k volb\u00e1m do Sen\u00e1tu nechod\u00ed a tud\u00ed\u017e se tam a\u017e na v\u00fdjimky dost\u00e1vaj\u00ed politici t\u011bch stran,  s jejich\u017e politikou v\u011bt\u0161ina lid\u00ed nesouhlas\u00ed.", "5": "EU nen\u00ed schopna zauj\u00edmat r\u00e1zn\u00e9 postoje nap\u0159. k sou\u010dasn\u00e9 agresivn\u00ed politice Turecka, kter\u00e1 p\u0159\u00edmo nut\u00ed migranty (nyn\u00ed p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b z Afgh\u00e1nist\u00e1nu, \u00cdr\u00e1nu, P\u00e1kist\u00e1nu, Som\u00e1lska, Eritrei a pod.). Uprchl\u00edk\u016f z v\u00e1lkou zasa\u017een\u00e9 S\u00fdrie je pouze nyn\u00ed 5%. \u010cili p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed cca 95% uprchl\u00edk\u016f by nebyla humanit\u00e1rn\u00ed pomoc lidem zasa\u017een\u00fdm v\u00e1lkou. Nav\u00edc p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e1 v\u011bt\u0161ina sou\u010dasn\u00fdch migrant\u016f sna\u017e\u00edc\u00edch se prolomit vn\u011bj\u0161\u00ed hranice EU jsou mlad\u00ed mu\u017ei. N\u011bkte\u0159\u00ed z nich by mohli b\u00fdt b\u00fdval\u00ed fundamentalisti\u010dt\u00ed bojovn\u00edci, jejich\u017e p\u0159\u00edtomnost v EU je bezpe\u010dnostn\u00edm rizikem.\nKatastrof\u00e1ln\u00ed neschopnost EU v boji proti epidemii koronaviru se prokazuje dnes a denn\u011b. V dob\u011b, kdy n\u00e1kaza zachv\u00e1tila It\u00e1lii a dal\u0161\u00ed st\u00e1ty, \u0161pi\u010dky EU diskutuj\u00ed s Gretou Thunbergovou a uhl\u00edkov\u00e9 neutralit\u011b a p\u0159ou se, zda je datum 2050 dostate\u010dn\u00e9 a nech\u00e1vaj\u00ed si nad\u00e1vat od n\u00e1ctilet\u00e9 studentky - z\u00e1\u0161kola\u010dky, kter\u00e1 se za pomoci vlivn\u00fdch kruh\u016f stala aktivistkou, kter\u00e9 d\u00e1vaj\u00ed \u0161pi\u010dky EU p\u0159ednost p\u0159ed hlavami st\u00e1t\u016f. EU se chov\u00e1 jako pubert\u00e1ln\u00ed v\u00fdrostek. Zbab\u011bl\u00e1 proti siln\u00fdm (Turecko) a bojovn\u00e1 proti vlastn\u00edm (Polsko, Ma\u010farsko a i n\u00e1m)", "6": "ROZUMN\u00cd stoj\u00ed za pevn\u00fdm postojem \u010cR nep\u0159ij\u00edmat migranty vnikaj\u00edc\u00ed na \u00fazem\u00ed EU neleg\u00e1ln\u00edm zp\u016fsobem, prolamov\u00e1n\u00edm vn\u011bj\u0161\u00edch hranic. Stoj\u00edme t\u00e9\u017e za pevn\u00fdm postojem Ma\u010farska a Polska v t\u00e9to v\u011bci. Nikdy jsme nebyli koloni\u00e1ln\u00edm st\u00e1tem. Naopak, na\u0161e historie je histori\u00ed utla\u010dovan\u00fdch. V roce 1918 jsme se zvedli z popela. V dob\u011b okupace 1938 (i zabr\u00e1n\u00ed pohrani\u010d\u00ed pokl\u00e1daj\u00ed ROZUMN\u00cd za okupaci \u010cSR) a\u017e 1945, jsme byli na pokraji zk\u00e1zy n\u00e1roda. Nyn\u00ed jsme jak\u017e tak\u017e na v\u00fd\u0161i a bl\u00ed\u017e\u00edme se k ekonomick\u00e9 situaci p\u0159edv\u00e1le\u010dn\u00e9 republiky (nejmen\u0161\u00ed nezam\u011bstnanost v EU) a nehodl\u00e1me si ekonomiku rozvracet n\u011bk\u00fdm, kdo se nepod\u00edlel na r\u016fstu na\u0161eho n\u00e1rodn\u00edho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed nav\u00edc, kdy\u017e bychom si v\u016fbec nebyli jist\u00ed loajalitou nov\u011b p\u0159\u00edchoz\u00edch. Pokud bude doktor Freimann zvolen do Sen\u00e1tu, bude d\u016fsledn\u011b prosazovat politiku ROZUMN\u00ddCH v horn\u00ed komo\u0159e Parlamentu \u010cR", "7": "Tuto ot\u00e1zku nelze stav\u011bt tak, \u017ee se jedn\u00e1 pouze o uprchl\u00edky muslimsk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed. Ot\u00e1zka je kladena n\u00e1vodn\u011b. ROZUMN\u00cd jsou proti p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed jak\u00fdchkoliv migrant\u016f vlamuj\u00edc\u00edch se n\u00e1siln\u011b na \u00fazem\u00ed EU. ROZUMN\u00cd jsou proti jak\u00e9koliv diskriminaci jak\u00e9hokoliv n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed. V \u010cR u\u017e od dob minul\u00e9ho re\u017eimu pracuje spousta l\u00e9ka\u0159\u016f muslimsk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed, kte\u0159\u00ed se stali sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho spole\u010densk\u00e9ho \u017eivota. I v Teplic\u00edch pracuje \u0161pi\u010dkov\u00fd gynekolog muslimsk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed. Takov\u00ed odborn\u00edci jsou p\u0159\u00ednosem pro na\u0161e hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a jsou platn\u00fdmi \u010dleny a ob\u010dany \u010cR. Ti k n\u00e1m ov\u0161em p\u0159i\u0161li zcela leg\u00e1ln\u011b a se v\u0161emi pot\u0159ebn\u00fdmi procedurami spojen\u00fdmi se z\u00edsk\u00e1n\u00edm ob\u010danstv\u00ed.", "8": "\u010cesk\u00e1 televize dnes nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1. Ot\u00e1zka je op\u011bt kladena n\u00e1vodn\u011b a aktivisticky. D\u00edv\u00e1me-li se na po\u0159ady \u010cT - zvl\u00e1\u0161t\u011b pak ot\u00e1zky VM, Report\u00e9\u0159i \u010cT, 168 hodin a pod. je jednozna\u010dn\u011b aktivistick\u00e1. Ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed televize nepln\u00ed zad\u00e1n\u00ed ve\u0159ejnopr\u00e1vnosti. Je zam\u011b\u0159ena proti hlav\u011b st\u00e1tu, kdy nevynech\u00e1 jedinou p\u0159\u00edle\u017eitost ji mnohdy nepr\u00e1vem kritizovat. A\u010dkoliv je financov\u00e1na povinn\u00fdmi koncesion\u00e1\u0159sk\u00fdmi poplatky, z velk\u00e9ho procenta nesouzn\u00ed s n\u00e1zory p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161iny koncesion\u00e1\u0159\u016f, co\u017e se v\u017edy prok\u00e1\u017ee  ve volb\u00e1ch, ve kter\u00fdch hlasuje nad 50% ob\u010dan\u016f s volebn\u00edm pr\u00e1vem (co\u017e se ov\u0161em net\u00fdk\u00e1 voleb do Sen\u00e1tu, kam v\u011bt\u0161inov\u00fd voli\u010d ke \u0161kod\u011b na\u0161eho st\u00e1tu volit nechod\u00ed). Jedin\u00fdm politicky nez\u00e1visl\u00fdm a skute\u010dn\u011b ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edm politick\u00fd po\u0159adem je Politick\u00e9 spektrum, kter\u00e9 se bohu\u017eel vys\u00edl\u00e1 v nevhodnou dobu, v sobotu odpoledne, nebo pozd\u011b ve\u010der, V tomto po\u0159adu zazn\u00edv\u00e1 paleta r\u016fzn\u00fdch, \u010dasto i protich\u016fdn\u00fdch n\u00e1zor\u016f neparlamentn\u00edch stran", "9": "Turecko je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nejv\u011bt\u0161\u00ed hrozbou bezpe\u010dnosti EU. Sou\u010dasn\u00fd tureck\u00fd prezident m\u00e1 imperialistick\u00e9 choutky jak proti men\u0161\u00edm nebo slab\u0161\u00edm soused\u016fm (Kypr - t\u011b\u017een\u00ed nerostn\u00e9ho bohatstv\u00ed v teritori\u00e1ln\u00edch vod\u00e1ch t\u00e9to rozd\u011blen\u00e9 zem\u011b) a hlavn\u011b S\u00fdrii, kdy regul\u00e9rn\u00ed tureck\u00e1 arm\u00e1da, druh\u00fd nejsiln\u011bj\u0161\u00ed \u010dlen NATO, bez souhlasu vl\u00e1dy S\u00fdrie vstupuje na \u00fazem\u00ed tohoto st\u00e1tu. Nav\u00edc hegemonick\u00e9 chov\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di \u0158ecku, kdy p\u0159\u00edmo nut\u00ed uprchl\u00edky aby n\u00e1siln\u011b p\u0159ekra\u010dovali st\u0159e\u017een\u00e9 hranice a vyvol\u00e1vali tak konflikt s \u0159eck\u00fdmi bezpe\u010dnostn\u00edmi slo\u017ekami. Bu\u010fto Turecko z NATO vylou\u010dit, nebo z NATO vystoupit.", "10": "To je jedna z m\u00e1la pozitivn\u00edch v\u011bc\u00ed EU. Ov\u0161em je nutn\u00e9 m\u00edt mo\u017enost do\u010dasn\u011b Schengensk\u00fd prostor opustit, jako pr\u00e1v\u011b te\u010f, v dob\u011b epidemie. Uzav\u0159\u00edt hranice tak, aby do zem\u011b neproudili turist\u00e9 ze zem\u00ed, kde se epidemie m\u011bn\u00ed na celost\u00e1tn\u00ed pandemii.", "13": "Mnohdy m\u00e1me n\u00e1zor, \u017ee si sou\u010dasn\u00ed vysoko\u0161kol\u00e1ci necen\u00ed t\u00e9 obrovsk\u00e9 vymo\u017eenosti, \u017ee nemus\u00ed platit \u0161koln\u00e9. \u010casto jsou politicky nep\u0159\u00e1tel\u0161t\u00ed k t\u011bm stran\u00e1m, kter\u00e9 jim studium zdarma umo\u017e\u0148uj\u00ed a naopak fand\u00ed t\u011bm, kter\u00e9 by okam\u017eit\u011b \u0161koln\u00e9 na univerzit\u00e1ch zavedly.\nZat\u00edm \u0161koln\u00e9 nezav\u00e1d\u011bt. Ale rozhodn\u011b zav\u00e9st \u0161koln\u00e9 v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i pro zahrani\u010dn\u00ed studenty, v\u010detn\u011b student\u016f z EU.", "14": "NE. NE. NE! D\u016fvod mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy uveden. Pro\u010d u ot\u00e1zky \u010d. 14 nen\u00ed mo\u017enost volby ANO, NE NEV\u00cdM?", "15": "Banky jsou v\u011bt\u0161inou v zahrani\u010dn\u00edch ruk\u00e1ch. Poplatky jsou pom\u011brn\u011b dost vysok\u00e9 a v\u0161e plyne do zahrani\u010d\u00ed. Banky by se m\u011bly rozhodn\u011b pod\u00edlet na rozvoji n\u00e1rodn\u00edho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed.", "16": "D\u016fchodov\u00fd \u00fa\u010det byl p\u0159i zm\u011bn\u011b re\u017eimu p\u0159ebytkov\u00fd. Za vl\u00e1d V\u00e1clava Klause a Mirka Topol\u00e1nka, \u010dili ODS, bylo z d\u016fchodov\u00e9ho \u00fa\u010dtu \u010derp\u00e1no. Nyn\u00ed by tedy m\u011bly b\u00fdt vy\u010derpan\u00e9 prost\u0159edky na \u00fa\u010det vr\u00e1ceny.", "20": "Kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed k DPH zahlcuje \u00fa\u010detn\u00ed mal\u00fdch firem. Nav\u00edc lh\u016fty, d\u00edky nim\u017e vznikaj\u00ed pro podnikatele sankce jsou \u0161ibeni\u010dn\u00ed. Pouze 5 pracovn\u00edch je d\u00e1no na to, aby, kdy\u017e F\u00da vyzve podnikatele k oprav\u011b, odpov\u011bd\u011bl. Mus\u00ed odpov\u011bd\u011bt ob\u011b strany, dodavatel i odb\u011bratel. Jinak jsou vysok\u00e9 sankce. I kdy\u017e to jedna ze smluvn\u00edch stran m\u00e1 v po\u0159\u00e1dku, stejn\u011b, pokud neodep\u00ed\u0161e, \u017ee na jej\u00ed stran\u011b chyba nen\u00ed, zaplat\u00ed pokutu. T\u00edm vlastn\u011b znemo\u017en\u00ed \u00fa\u010detn\u00edm mal\u00fdch podnik\u016f jakoukoliv dovolenou v d\u00e9lce del\u0161\u00ed ne\u017e je cca 4 pracovn\u00ed dny.", "22": "Zvl\u00e1\u0161t\u011b v tomto regionu je tato v\u011bc velice citliv\u00e1", "23": "V\u011b\u0159itel\u00e9 v\u011bt\u0161inou sv\u00fdmi reklamami p\u0159\u00edmo vyz\u00fdvaj\u00ed nemajetn\u00e9, aby si p\u016fj\u010dili. Dokonce vznik\u00e1 dojem, \u017ee usiluj\u00ed o to, aby v\u011b\u0159itel nebyl schopen dluh s lichv\u00e1\u0159sk\u00fdmi \u00faroky zaplatit a byl tak vr\u017een do exekuce. ROZUMN\u00cd navrhuj\u00ed z\u00e1kaz televizn\u00edch reklam vyz\u00fdvaj\u00edc\u00ed ob\u010dany k tomu, aby si p\u016fj\u010dovali.", "24": "ROZUMN\u00cd jsou p\u0159\u00edznivci p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. P\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta je jedn\u00edm z atribut\u016f p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. D\u00e1le jsou i pro pouze jednokolov\u00e9 volby do Sen\u00e1tu. Nebo\u0165 druh\u00e9 kolo v\u011bt\u0161inou neb\u00fdv\u00e1 voli\u010di akceptov\u00e1no, a k volb\u00e1m chod\u00ed velmi mal\u00e9 procento voli\u010d\u016f.", "25": "Tato odpov\u011b\u010f se bude zd\u00e1t mo\u017en\u00e1 nepat\u0159i\u010dn\u00e1. ROZUMN\u00cd jsou pro potravinovou sob\u011bsta\u010dnost. Na\u0161e krajina je na ja\u0159e v\u017edy zahlcena \u017elutou barvou - kvetouc\u00ed \u0159epkou olejnou. Kdy\u017e nebude povinnost p\u0159id\u00e1vat bioslo\u017eky do paliv, \u010cR se bude pomalu vracet k potravinov\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti. Na\u0161e zem\u011bd\u011blstv\u00ed se vr\u00e1t\u00ed do doby, kdy bylo rozumn\u00e9 p\u011bstovat nap\u0159. na Vyso\u010din\u011b brambory a v Polab\u00ed p\u0161enici a \u017eito a pod. Sou\u010dasn\u00e1 doba ukazuje, jak nebezpe\u010dn\u00e9 pro st\u00e1t a jeho ob\u010dany je potravinov\u00e1 nesob\u011bsta\u010dnost. Kdy\u017e je nejh\u016f\u0159, ka\u017ed\u00fd st\u00e1t se v prvn\u00ed \u0159ad\u011b bude starat o sv\u00e9 vlastn\u00ed ob\u010dany.", "26": "Sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f bylo dost. V\u00fdsledkem je neust\u00e1l\u00e9 zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed cen energi\u00ed a obrovsk\u00e9 zisky z kapes da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f plynouc\u00ed do otev\u0159en\u00fdch kapes t\u011bchto podnikatel\u016f (d\u0159\u00edve se \u0159\u00edkalo spekulant\u016f), kte\u0159\u00ed \u017eij\u00ed ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na \u00fakor t\u0159eba d\u016fchodov\u00e9ho \u00fa\u010dtu, nebo p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f do zdravotnictv\u00ed a soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. Tzv. obnoviteln\u00e9 zdroje energie jsou energi\u00ed generuj\u00edc\u00ed zisky r\u016fzn\u00fdm nejenom sol\u00e1rn\u00edm baron\u016fm (biomasa a pod.)", "27": "Boj proti klimatick\u00fdm zm\u011bn\u00e1m znamen\u00e1 boj za je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed bohatstv\u00ed miliard\u00e1\u0159\u016f a je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed chudobu chud\u00fdch. Kdo jsou nejv\u011bt\u0161\u00edmi zast\u00e1nci boje proti klimatick\u00fdm zm\u011bn\u00e1m? Ti nejbohat\u0161\u00ed z bohat\u00fdch, nap\u0159. Gates, Al Gore a pod. T\u011bm na \u017eivot\u011b st\u00e1le chud\u0161\u00edch vrstev lid\u00ed z\u00e1le\u017e\u00ed pram\u00e1lo.", "28": "Nejenom potravinov\u011b, ale i energeticky mus\u00ed b\u00fdt \u010cR sob\u011bsta\u010dn\u00e1.", "29": "ROZUMN\u00ddM z\u00e1le\u017e\u00ed hlavn\u011b na tom, aby lid\u00e9 m\u011bli kde bydlet, aby n\u00e1jmy v bytech byly pro \u0159adov\u00e9 ob\u010dany dostupn\u00e9 atd.", "31": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u00faprava registrovan\u00e9ho partnerstv\u00ed je dosta\u010duj\u00edc\u00ed. M\u011bly by se ov\u0161em do\u0159e\u0161it z\u00e1le\u017eitosti d\u011bdictv\u00ed a dal\u0161\u00ed praktick\u00e9 ot\u00e1zky fungov\u00e1n\u00ed t\u011bchto p\u00e1r\u016f. Op\u011bt jako s n\u00e1bo\u017eenstv\u00edm. ROZUMN\u00cd si mysl\u00ed, \u017ee sexu\u00e1ln\u00ed orientace je ka\u017ed\u00e9ho intimn\u00ed v\u011bc, pr\u00e1v\u011b tak jako vyzn\u00e1v\u00e1n\u00ed n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed je ka\u017ed\u00e9ho priv\u00e1tn\u00ed v\u011bc. Nelze ov\u0161em men\u0161inov\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed a men\u0161inovou sexu\u00e1ln\u00ed orientaci nad\u0159azovat nad historick\u00e9 zvyklosti t\u00e9to republiky.", "32": "Nev\u00edm, jestli je o n\u00ed z\u00e1jem Sly\u0161el jsem interview s romskou u\u010ditelkou rom\u0161tiny, kter\u00e1 si st\u011b\u017eovala, \u017ee mezi Romy o vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v rom\u0161tin\u011b nen\u00ed z\u00e1jem. Hlavn\u011b Romov\u00e9 sami mus\u00ed rozhodnout n\u011bjakou petic\u00ed (op\u011bt p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie), zda cht\u011bj\u00ed tuto ot\u00e1zku \u0159e\u0161it. M\u011bli bychom si kone\u010dn\u011b uv\u011bdomit (my v\u011bt\u0161inov\u00e1 spole\u010dnost), \u017ee nem\u016f\u017eeme Romy nutit k n\u011b\u010demu, o co sami nemaj\u00ed z\u00e1jem. Hlavn\u00ed z\u00e1jem by m\u011bl b\u00fdt v tom, aby Romov\u00e9 m\u011bli pr\u00e1ci a pos\u00edlali sv\u00e9 d\u011bti do \u0161kol, a\u0165 u\u017e \u0161kol, kde je voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt rom\u0161tina, \u010di nen\u00ed.", "33": "Pro zdravotn\u00ed \u00fa\u010dely ANO. Pro obchod NE", "35": "Mzdy by m\u011bly b\u00fdt na takov\u00e9 \u00farovni, \u017ee se vyplat\u00ed na\u0161im lidem v t\u011bchto profes\u00edch pracovat", "36": "M\u011blo by to b\u00fdt jako v USA. Mus\u00ed\u0161 se nau\u010dit \u0159e\u010d, abys mohl pracovat. Je to v tv\u00e9m vlastn\u00edm z\u00e1jmu.", "37": "Kdy\u017e \u010dlov\u011bk vid\u00ed pir\u00e1ty silnic, tak je k takov\u00e9mu \u0159e\u0161en\u00ed naklon\u011bn. Ale v na\u0161em kocourkov\u011b si nemysl\u00edm, \u017ee by v tom nastala spravedlnost. Ti nejbohat\u0161\u00ed by si to op\u011bt n\u011bjak za\u0159\u00eddili.", "38": "N\u011bjak\u00e9 pen\u00edze by m\u011bly z\u016fstat v \u010cR. Naopak uva\u017eovat o n\u011bkter\u00fdch komodit\u00e1ch, aby byly op\u011bt navr\u00e1ceny do vlastnictv\u00ed st\u00e1tu \u010di m\u011bst. nap\u0159. vod\u00e1rny. Zahrani\u010dn\u00ed majitel se star\u00e1 jen o zisky a ne o stav vodovodn\u00ed s\u00edt\u011b a pod.", "39": "Na dv\u011b volebn\u00ed obdob\u00ed. Na p\u0159\u00edpadu Slovenska a i n\u011bkter\u00fdch severo\u010desk\u00fdch soudn\u00edch kauz, je vid\u011bt, \u017ee i vysok\u00fd plat soudc\u016f je pro n\u011bkter\u00e9 z nich mal\u00fd.", "40": "Mlad\u00e9 \u017eeny by si m\u011bly uv\u011bdomovat, zda po\u010det\u00ed potomka s mu\u017eem, kter\u00fd viditeln\u011b nesk\u00fdt\u00e1 pro budoucnost jakoukoliv z\u00e1ruku stability, je rozumn\u00e9. St\u00e1t nem\u016f\u017ee \u0159e\u0161it za ka\u017ed\u00e9ho jeho selh\u00e1n\u00ed. N\u011bco jin\u00e9ho je podpora star\u00fdch a nemocn\u00fdch lid\u00ed, kte\u0159\u00ed byli b\u011bhem sv\u00e9ho \u017eivota platn\u00fdmi \u010dleny spole\u010dnosti a pod\u00edleli se tak na r\u016fstu st\u00e1tu.", "41": "ROZUMN\u00cd u\u017e od sv\u00e9ho zalo\u017een\u00ed v roce 2002 jako Strana zdrav\u00e9ho rozumu byli proti ru\u0161en\u00ed mate\u0159sk\u00fdch \u0161kolek, jejich\u017e nedostatek nyn\u00ed poci\u0165ujeme.", "42": "Volba by m\u011bla b\u00fdt jednokolov\u00e1, nebo\u0165 dvojkolovost generuje sen\u00e1tory jejich\u017e \u010dinnost se hrub\u011b rozch\u00e1z\u00ed s t\u00edm, co by cht\u011bla v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f \u010cR", "43": "Jsme pro reciprocitu. Pokud bude povolena stavba kostel\u016f nap\u0159. Saudsk\u00e9 Ar\u00e1bii, pokud nebudou pron\u00e1sledov\u00e1ni k\u0159es\u0165an\u00e9 na \u00fazem\u00ed zem\u00ed, kde je isl\u00e1m st\u00e1tn\u00edm n\u00e1bo\u017eenstv\u00edm, potom m\u016f\u017eeme o tomto bodu jednat. Nav\u00edc p\u0159i procesu s b\u00fdval\u00fdm im\u00e1mem pra\u017esk\u00e9 me\u0161ity, je vid\u011bt, \u017ee v prost\u0159ed\u00ed me\u0161it mohou vznikat radik\u00e1ln\u00ed n\u00e1zory, kter\u00e9 mohou vy\u00fastit v terorismus. V \u010cR existuj\u00ed me\u0161ity a mysl\u00edme si, \u017ee tak jako doposud ka\u017ed\u00fd muslim m\u016f\u017ee provozovat svou v\u00edru kdekoliv. Tato v\u00edra toti\u017e nen\u00ed v\u00e1z\u00e1na na me\u0161itu. Ka\u017ed\u00e9mu vyznava\u010di isl\u00e1mu sta\u010d\u00ed k jeho v\u00ed\u0159e modlitebn\u00ed kobere\u010dek, tak jak to vid\u00edme \u010dasto na obrazovk\u00e1ch televiz\u00ed.", "44": "Pro\u010d navy\u0161ovat v\u00fddaje na komunikaci mezi t\u011bmito institucemi. Sta\u010d\u00ed, kdy\u017e v\u0161echny da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky v EU stoj\u00ed velk\u00e9 v\u00fddaje pravideln\u00ed st\u011bhov\u00e1n\u00ed Evropsk\u00e9ho parlamentu mezi Bruselem a \u0160trasburkem.", "45": "P\u0159edseda Sen\u00e1tu by se m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm strat o blaho na\u0161ich lid\u00ed.", "46": "Vr\u00e1tit se k dru\u017estevn\u00edmu bydlen\u00ed, kter\u00e9 bylo z ideologick\u00fdch d\u016fvod\u016f posledn\u00edch 30 let potla\u010dov\u00e1no"}, "2": {"13": "Pokud by byl vybudov\u00e1n ke \u0161koln\u00e9mu jasn\u00fd syst\u00e9m stipendi\u00ed a zaveden\u00ed spole\u010densk\u00e9 odpov\u011bdnosti minim\u00e1ln\u011b u vybran\u00fdch obor\u016f, kde chyb\u011bj\u00ed v \u0159ad\u011b region\u016f pr\u00e1v\u011b tyto specializace (l\u00e9ka\u0159i, u\u010ditel\u00e9, aj.), pak zaveden\u00ed \u0161koln\u00e9ho podporuji.", "26": "Mus\u00ed se v\u0161ak jednat o obnoviteln\u00e9 zdroje pro na\u0161\u00ed republiku vyu\u017eiteln\u00e9 a p\u0159irozen\u00e9.", "28": "Pokud dojde k rychl\u00e9mu \u00fatlumu v\u00fdroby elekt\u0159iny v tepeln\u00fdch elektr\u00e1rn\u00e1ch, pak jsem pro dostavbu. \u010cR nen\u00ed p\u0159ipraven\u00e1 na zaji\u0161t\u011bn\u00ed v\u011bt\u0161iny elekt\u0159iny z obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f, vodn\u00edch zdroj\u016f m\u00e1me bohu\u017eel nedostatek.", "32": "V\u00fduka rom\u0161tiny by mohla motivovat i \u0159adu dosp\u011bl\u00fdch rom\u016f k zapojen\u00ed do syst\u00e9mu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee.", "33": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je v\u0161ak specifikovat co je to dom\u00e1c\u00ed vyu\u017eit\u00ed a jak bude hl\u00edd\u00e1no - nap\u0159. pro zdravotnick\u00e9 \u00fa\u010dely zcela podporuji.", "36": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 u d\u011bt\u00ed agenturn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f nap\u0159. z Mongolska, kte\u0159\u00ed p\u0159ich\u00e1z\u00ed do \u0161kol a nemaj\u00ed \u017e\u00e1dnou znalost \u010desk\u00e9ho jazyka a zbyte\u010dn\u011b tak za\u017e\u00edvaj\u00ed pocit ne\u00fasp\u011bchu a vy\u010dlen\u011bn\u00ed ze spole\u010dnosti. M\u011aL BY B\u00ddT POVINN\u00dd NAP\u0158. RO\u010cN\u00cd KURZ \u010cE\u0160TINY  a a\u017e pak n\u00e1stup do \u0161koln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "46": "Pokud je v\u00fdstavbou my\u0161leno i vyu\u017eit\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho bytov\u00e9ho fondu a jeho v\u00fdkup a rekonstrukce, pak ano. Samotn\u00e1 v\u00fdstavba jako takov\u00e1 je pak z\u00e1visl\u00e1 na jednotliv\u00fdch regionech (v Praze pot\u0159eba, v okrese Teplice pot\u0159eba nen\u00ed, bytov\u00fd fod ve m\u011bstech je dostate\u010dn\u00fd a je t\u0159eba zm\u011bna jeho funk\u010dn\u00edho vyu\u017eit\u00ed)."}, "5": {"5": "Nen\u00ed jin\u00e1 pro na\u0161e ob\u010dany v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed a bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed alternativa.", "12": "Ano, pod podm\u00ednkou \u017ee tato povinnost neohro\u017euje obchodn\u00ed tajemstv\u00ed. Pak by st\u00e1tn\u00ed firmy byly znev\u00fdhodn\u011bny oproti t\u011bm komer\u010dn\u00edm v obchodn\u00ed sout\u011b\u017ei.", "14": "u ot\u00e1zky 14 nelze zm\u011bnit za\u0161krtnut\u00ed. Zam\u011bstnavatel by m\u011bl m\u00edt a sd\u011blit d\u016fvod v\u00fdpov\u011bdi, pokud se nejedn\u00e1 o obdob\u00ed ve zku\u0161ebn\u00ed dob\u011b dle z\u00e1kona.", "16": "je t\u0159eba zav\u00e9st spolu\u00fa\u010dast poplatn\u00edk\u016f v produktivn\u00edm v\u011bku, z\u00e1sluhovost a mezigenera\u010dn\u00ed solidaritu", "25": "musela by se zm\u011bnit evropsk\u00e1 legislativa", "26": "Ano, ale pouze na lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni (fotovoltaika na domech apod.) a da\u0148ov\u00fdmi \u00falevami nikoliv dotacemi", "27": "ano, p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed zdrav\u00e9ho rozumu a \u00farovn\u011b ekonomiky", "28": "Bezpe\u010dn\u00e1 a stabiln\u00ed energetika je v\u00edce strategick\u00fdm ne\u017e ekonomick\u00fdm rozhodnut\u00edm. Bez j\u00e1dra nen\u00ed mo\u017en\u00e9 garantovat stabiln\u00ed energetiku.", "31": "gayov\u00e9 a lesby by mohli m\u00edt stejn\u00e1 pr\u00e1va a povinnosti , nikoliv v\u0161ak jako institut man\u017eelstv\u00ed", "35": "ano, ale za jasn\u011b dan\u00fdch a p\u0159\u00edsn\u00fdch podm\u00ednek", "42": "sen\u00e1t je d\u016fle\u017eit\u00e1 sou\u010d\u00e1st na\u0161eho demokratick\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho z\u0159\u00edzen\u00ed a jeho existence zaru\u010duje politickou i demokratickou rovnov\u00e1hu moci", "44": "nem\u011bnit n\u011bco , co funguje. Sp\u00ed\u0161 se sna\u017eit syst\u00e9m vylep\u0161ovat pro ob\u010dana."}, "9": {"1": "Ob\u00e1v\u00e1m se schv\u00e1len\u00ed pro budoucnost ohro\u017euj\u00edc\u00edch rozhodnut\u00ed pot\u00e9, co spole\u010dnost projde masivn\u00ed populistickou kampan\u00ed nebo n\u011bjak\u00fdm siln\u00fdm z\u00e1\u017eitkem (teroristick\u00fd \u00fatok, pandemie koronaviru). Jednozna\u010dn\u011b preferuji rozhodov\u00e1n\u00ed na z\u00e1klad\u011b odborn\u00e9ho posouzen\u00ed a hlubok\u00e9ho vhledu do problematiky. To u v\u0161ech voli\u010d\u016f nen\u00ed mo\u017en\u00e9. Proto m\u00e1me zastupitelskou demokracii.", "14": "NE", "24": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba nezv\u00fd\u0161ila kvalitu kandid\u00e1t\u016f, rozd\u011blila spole\u010dnost a pos\u00edlila (by\u0165 neform\u00e1ln\u011b) roli prezidenta.", "30": "Bez o\u010dkov\u00e1n\u00ed se udr\u017euj\u00ed v populaci nebezpe\u010dn\u00e9 nemoci.", "31": "Pro registrovan\u00e9 partnery stejn\u00e1 pr\u00e1va jako pro man\u017eele. Ale a\u0165 se to nenaz\u00fdv\u00e1 man\u017eelstv\u00edm.", "33": "Sou\u010dasn\u00e1 pr\u00e1vn\u00ed \u00faprava je vyhovuj\u00edc\u00ed. Nechci podporovat roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed jak\u00fdchkoliv psychotropn\u00edch l\u00e1tek.", "38": "V z\u00e1sad\u011b jsem pro privatizaci st\u00e1tn\u00edch firem, ale v tomto p\u0159\u00edpad\u011b se ob\u00e1v\u00e1m ztr\u00e1ty \"rodinn\u00e9ho st\u0159\u00edbra\"."}, "6": {"14": "Je aktivn\u00ed pouze jedna volba?? Nesouhlas\u00edm s v\u00fdpov\u011bd\u00ed zam\u011bstnavatele bez ud\u00e1n\u00ed d\u016fvodu."}}