{"40": {"1": "Na p\u0159\u00edklad \u0158ecko nesplnilo v\u016fbec podm\u00ednky pro vstup do Evropsk\u00e9 unie a bylo to zakryto politick\u00fdm rozhodnut\u00edm. Vy\u017eadovat nyn\u00ed dodr\u017eov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dt\u016f je vysoce pokryteck\u00e9. Krom\u011b toho se rozpo\u010dty n\u011bkter\u00fdch zem\u00ed - na p\u0159\u00edklad It\u00e1lie - dost\u00e1vaj\u00ed do probl\u00e9m\u016f pr\u00e1v\u011b kv\u016fli Evropsk\u00e9 unii; zde jmenovit\u011b kv\u016fli tomu, \u017ee Evropsk\u00e1 unie nen\u00ed schopna zabezpe\u010dit hranice zem\u00ed EU.", "2": "Genetika je v\u011bdou budoucnosti. Jak\u00fdkoliv z\u00e1kaz v\u011bdy je zcela kontraproduktivn\u00ed. V\u0161eho lze zneu\u017e\u00edt, v\u0161\u00edm lze u\u0161kodit. Je ot\u00e1zkou mor\u00e1ln\u00edho nastaven\u00ed a nikoliv z\u00e1kaz\u016f, ur\u010dovat v\u011bdeck\u00fd v\u00fdvoj. krom\u011b toho je \u0159ada jin\u00fdch postup\u016f, kter\u00e9 \u0161kod\u00ed neporovnateln\u011b v\u00edce a nejedn\u00e1 se o geneticky praven\u00e9 rostliny - viz l\u00e1ny \u0159epky...", "3": "Sni\u017eov\u00e1n\u00ed produkce CO je p\u0159esn\u011b v duchu zn\u00e1m\u00e9ho v\u00fdroku \"Nechci slevu zadarmo\". Jist\u011b\u017ee nejsme zast\u00e1nci zat\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed ovzdu\u0161\u00ed exhalacemi, av\u0161ak normy jsou ji\u017e dnes na takov\u00e9 \u00farovni, \u017ee jsou v podstat\u011b kontraproduktivn\u00ed. P\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed toti\u017e takov\u00e9 zdra\u017een\u00ed v\u00fdrobk\u016f (na p\u0159\u00edklad aut), \u017ee se tento probl\u00e9m \u0161t\u011bp\u00ed do \u0159ady dal\u0161\u00edch okruh\u016f, dal\u0161\u00edho jedn\u00e1n\u00ed, kde n\u00e1sledky jsou podstatn\u011b hor\u0161\u00ed. Soustavn\u00e9 zp\u0159\u00eds\u0148ov\u00e1n\u00ed norem neodpov\u00edd\u00e1 sou\u010dasn\u00e9mu stavu v\u011bdy, je to v podstat\u011b vnucen\u00ed vysn\u011bn\u00e9ho do reality... a to nikdy nem\u016f\u017ee p\u0159in\u00e9st kladn\u00e9 v\u00fdsledky.", "4": "Ve\u0161ker\u00e9 dotace a p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed jsou ZLO deformuj\u00edc\u00ed trh a hlavn\u011b berouc\u00ed jednotliv\u00fdm zem\u00edm a lidem zodpov\u011bdnost - a t\u00edm i vlastn\u00ed d\u016fstojnost...", "5": "O\u010dek\u00e1v\u00e1me, kdy bude zavedena da\u0148 za d\u00fdch\u00e1n\u00ed vzduchu. Nem\u011bla by Evropsk\u00e1 unie n\u011bjak\u00e9 jin\u00e9 t\u00e9ma ne\u017e uvalov\u00e1n\u00ed dan\u00ed?", "6": "Podm\u00ednkou referend je ov\u0161em svobodn\u00fd p\u0159\u00edstup k m\u00e9di\u00edm. Bohu\u017eel v dob\u011b, kdy prob\u00edh\u00e1 masivn\u00ed cenzura na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch i ve ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00edch m\u00e9di\u00edch, jsou v\u00fdsledky referenda m\u00e9n\u011b vypov\u00eddaj\u00edc\u00ed. To v\u0161ak v\u016fbec neznamen\u00e1, \u017ee by nem\u011bla prob\u00edhat... ony se ty megatrendy toti\u017e nakonec na sv\u011btlo Bo\u017e\u00ed probojuj\u00ed...", "7": "A o tom, kdo poru\u0161uje a neporu\u0161uje, bude rozhodovat Evropsk\u00e1 unie. Takov\u00e1 p\u011bkn\u00e1 cenzura na druhou...", "8": "Nep\u0159ejeme si, aby Evropsk\u00e1 unie p\u0159er\u016fstala jak\u00fdmkoliv zp\u016fsobem ve spole\u010dn\u00fd st\u00e1t, co\u017e vede k potla\u010dov\u00e1n\u00ed n\u00e1rodn\u00edch identit sou\u010dasn\u00fdch \u010dlen\u016f. Existence \"evropsk\u00e9 arm\u00e1dy\" je p\u0159\u00edm\u00fdm atributem st\u00e1tu. S ohledem na \u00fapln\u00e9 potla\u010den\u00ed participativn\u00edho principu v rozhodov\u00e1n\u00ed zem\u011bmi EU (jin\u00fdmi slovy, tak mal\u00e1 zem\u011b jako je \u010cesk\u00e1 republika nem\u016f\u017ee ovlivnit prakticky nic a v\u0161e z\u016fst\u00e1v\u00e1 v ruk\u00e1ch \"velk\u00fdch hr\u00e1\u010d\u016f\", zejm\u00e9na Francie a N\u011bmecka,) neexistuje z\u00e1ruka zneu\u017eit\u00ed arm\u00e1dy v\u016f\u010di vlastn\u00edm \u010dlen\u016fm.", "9": "Tak zvan\u00e1 \"pomoc\" je naprosto destruktivn\u00ed. Naopak popula\u010dn\u00ed explozi zvy\u0161uje a vytv\u00e1\u0159\u00ed um\u011blou z\u00e1vislost zejm\u00e9na africk\u00fdch zem\u00edch na Evrop\u011b. V t\u00e9to pomoci vid\u00edme jeden z hlavn\u00edch pramen\u016f dne\u0161n\u00ed migra\u010dn\u00ed krize.", "10": "Toto je maten\u00ed pojm\u016f: \u017e\u00e1dn\u00ed \"\u017eadatel\u00e9 o azyl\" v Evrop\u011b v podstat\u011b nejsou. Jsou to ileg\u00e1ln\u00ed migranti, kte\u0159\u00ed nespl\u0148uj\u00ed z\u00e1kladn\u00ed podm\u00ednky pro ud\u011blen\u00ed azylu. Jejich p\u0159\u00edtomnost v zem\u00edch EU je d\u00e1na neschopnost\u00ed Evropsk\u00e9 unie ochr\u00e1nit hranice sv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. \u0158ecka a It\u00e1lie je n\u00e1m l\u00edto, jsme ochotni jednat o na\u0161em p\u0159\u00edsp\u011bvku na obranu jejich hranic, av\u0161ak nikoliv o rozm\u00edst\u011bn\u00ed migrant\u016f, kter\u00fdm dovolili vstoupit na jejich \u00fazem\u00ed.", "11": "Sankce proti Rusku jsou sm\u011b\u0161n\u00e9, zjevn\u011b ne\u00fa\u010dinn\u00e9 a jsou masivn\u011b poru\u0161ov\u00e1ny \"velk\u00fdmi hr\u00e1\u010di\". Evidentn\u011b pr\u00e1v\u011b t\u011bmto zem\u00edm - velk\u00fdm hr\u00e1\u010d\u016fm jako  je Francie a N\u011bmecko, sankce poslou\u017eily k tomu, aby vytla\u010dili z Ruska svou konkurenci, na p\u0159\u00edklad \u010desk\u00e9 firmy. Sankce proti Rusku jsou p\u0159\u00edm\u00fdm dokladem pokrytectv\u00ed Evropsk\u00e9 unie.", "12": "Nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d by  Evrop\u011b m\u011bli dostat povolen\u00ed k pobytu osoby, kter\u00e9 po\u010d\u00ednaj\u00ed svou \"evropskou kari\u00e9ru\" poru\u0161en\u00edm evropsk\u00fdch z\u00e1kon\u016f. Nejedn\u00e1 se o \u017eadatele o azyl, ale o migranty, kte\u0159\u00ed sp\u00ed\u0161e p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed n\u00e1jezdnickou arm\u00e1du  a vy/zneu\u017e\u00edvaj\u00ed k tomu pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d evropsk\u00fdch zem\u00ed.", "13": "Nic proti gay\u016fm a lesb\u00e1m. Pokud se t\u00fdk\u00e1 obsahu partnersk\u00e9ho vztahu, nech\u0165 je jejich vztah postaven na rove\u0148 man\u017eelstv\u00ed. Pokud se t\u00fdk\u00e1 d\u011bt\u00ed, nelze p\u0159ehl\u00e9dnout, \u017ee v takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b doch\u00e1z\u00ed k zasahov\u00e1n\u00ed do pr\u00e1v a postaven\u00ed t\u0159et\u00edch osob - d\u011bt\u00ed. Zde tedy nejde o \"rovnost postaven\u00ed gay\u016f a leseb\", ale o znerovnopr\u00e1vn\u011bn\u00ed nejslab\u0161\u00edho \u010dl\u00e1nku t\u011bchto vztah\u016f, d\u011bt\u00ed. A to nen\u00ed mo\u017en\u00e9 p\u0159ipustit, nebo\u0165 to odporuje z\u00e1sadn\u00edm a element\u00e1rn\u00edm princip\u016fm pr\u00e1va.", "14": "Pokud chcete vz\u00edt lidem d\u016fstojnost, dejte jim cokoliv zdarma... Faktick\u00fd \"minim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edjem\" zavedla na p\u0159\u00edklad Saudsk\u00e1 Ar\u00e1bie... v\u00fdsledky tohoto experimentu vid\u00edme. Z psychologick\u00e9ho hlediska se jedn\u00e1 o z\u00e1m\u011br vedouc\u00ed k \u00fapln\u00e9 devastaci lidsk\u00e9 bytosti.", "15": "Bu\u010f budeme podporovat personalitu pr\u00e1va nebo teritorialitu pr\u00e1va. Pokud chce Evropsk\u00e1 unie se tv\u00e1\u0159it jako (bohu\u017eel) soust\u00e1t\u00ed, aspiruj\u00edc\u00ed na vznik jednotn\u00e9ho st\u00e1tu, v\u016fbec by nem\u011bla takovouto ot\u00e1zku p\u0159ipustit. Bohu\u017eel, ani zachov\u00e1n\u00ed personality pr\u00e1va (tedy, \u017ee si ka\u017ed\u00fd ob\u010dan zem\u011b EU \"nese sv\u00e9 pr\u00e1vo s sebou\" nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "16": "Megatrendy se ukazuj\u00ed ve v\u011bt\u0161\u00edch celc\u00edch.", "17": "Evropsk\u00e1 unie je zma\u0159en\u00fd projekt sou\u017eit\u00ed evropsk\u00fdch n\u00e1rod\u016f. Z\u00e1t\u011b\u017e evropskou legislativou ji\u017e mnohokr\u00e1t p\u0159ekonala p\u0159\u00edpadn\u00e9 benefity, kter\u00e9 z tohoto mohly plynout. Evropsk\u00e1 unie je dnes nejv\u011bt\u0161\u00edm omezova\u010dem svobody, kter\u00e1 je p\u0159edpokladem ekonomick\u00e9ho i osobnostn\u00edho rozvoje. Jej\u00ed existence je tedy zcela kontraproduktivn\u00ed v\u016f\u010di tomu, \u010deho cht\u011bla dos\u00e1hnout. Paradoxn\u011b, c\u00edl\u016f Evropsk\u00e9 unie lze nejl\u00e9pe dos\u00e1hnout bez Evropsk\u00e9 unie.", "18": "V \u010cesk\u00e9 republice by se Euro nem\u011blo zav\u00e9st v\u016fbec, nebo\u0165 se nejedn\u00e1 o ekonomickou z\u00e1le\u017eitost, ale o politick\u00fd projekt, jeho\u017e v\u00fdsledky jsou z hlediska politick\u00e9ho krajn\u011b nejist\u00e9, z hlediska ekonomick\u00e9, jak vidno i z okoln\u00edch st\u00e1t\u016f, kontraproduktivn\u00ed.", "19": "Evropsk\u00fd parlament je parodi\u00ed na parlament a n\u00e1strojem pokrytectv\u00ed Evropsk\u00e9 unie.", "20": "Jadern\u00e1 energetika je jedin\u00fd zdroj energie, kter\u00fd m\u016f\u017ee naplnit energetick\u00e9 pot\u0159eby sou\u010dasn\u00e9 civilizace.  Bylo by p\u0159\u00edjemn\u00e9, kdyby tzv. alternativn\u00ed zdroje byly schopny zabezpe\u010dit dostatek energie, ale nen\u00ed tomu tak. Dotace a preference \"alternativn\u00edch\" zdroj\u016f pak paradoxn\u011b energii zdra\u017euj\u00ed.", "21": "Jenom kr\u00e1tce: mysl\u00edme si, \u017ee za blbce jsme byli ji\u017e dostate\u010dn\u011b dlouho...", "22": "P\u0159iznejme si to - z\u00e1jem ob\u010dan\u016f o EU se bl\u00ed\u017e\u00ed neuv\u011b\u0159iteln\u011b mal\u00fdm procent\u016fm... to u\u017e tak toti\u017e b\u00fdv\u00e1, \u017ee v\u011bci/instituce, kter\u00e9 nepom\u00e1haj\u00ed, ale \u0161kod\u00ed, nejsou ve st\u0159edu z\u00e1jmu ob\u010dan\u016f. V tomto sm\u011bru EU nepom\u016f\u017ee nic, nejm\u00e9n\u011b pak n\u011bjak\u00e9 p\u0159\u00edm\u00e9 volby...", "23": "P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee op\u011bt pod dikt\u00e1tem N\u011bmecka a Francie? Jak jinak, \u017ee... Jsme pro samostatnou zahrani\u010dn\u00ed politiku \u010cesk\u00e9 republiky a pro bezpe\u010dnostn\u00ed politiku zalo\u017eenou na klasick\u00fdch mezin\u00e1rodn\u00edch smlouv\u00e1ch.", "24": "M\u00e1me d\u016fvodn\u00e9 pochybnosti, zda n\u011bkdo o \u010dlenstv\u00ed v Evropsk\u00e9 unii stoj\u00ed up\u0159\u00edmn\u011b, zejm\u00e9na s ohledem na skute\u010dn\u00fd z\u00e1m\u011br dodr\u017eovat evropsk\u00e9 tradice a zvyky. P\u0159\u00edpadn\u00e9 p\u0159ijet\u00ed Turecka pova\u017eujeme za p\u0159\u00edm\u00e9 ohro\u017een\u00ed Evropy jako celku.", "25": "P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, a to d\u016fvodn\u011b, \u017ee na\u0161e dan\u011b z p\u0159\u00edjmu 19% u pr\u00e1vnick\u00fdch osob a 15% u fyzick\u00fdch osob by se skokov\u011b  zv\u00fd\u0161ily. S \"da\u0148ov\u00fdmi r\u00e1ji\" naprosto nesouhlas\u00edme, ale jejich existence je jen \u010d\u00e1st probl\u00e9mu. Daleko v\u011bt\u0161\u00edm probl\u00e9mem je v\u00fdvoz zisku - na p\u0159\u00edklad z \u010cesk\u00e9 republiky se odhaduje na cca 400 miliard ro\u010dn\u011b... Situace v jednotliv\u00fdch zem\u00edch EU je r\u016fzn\u00e1, u n\u00e1s by situaci \u0159e\u0161ily jin\u00e9 typy dan\u00ed, na p\u0159\u00edklad da\u0148 z obratu.", "26": "Op\u011bt opakujeme, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b z\u00e1plavy Evropy migranty se nejedn\u00e1 o azylanty ve smyslu z\u00e1kona o uprchl\u00edc\u00edch. Jejich existence je d\u016fsledkem poru\u0161ov\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f zem\u00ed Evropsk\u00e9 unie - a nyn\u00ed se EU t\u00edmto zp\u016fsobem sna\u017e\u00ed zbavit zodpov\u011bdnosti za sv\u00e9 selh\u00e1n\u00ed.", "27": "Nem\u00e1me z\u00e1jem na tom, aby se Evropsk\u00e1 unie stala nez\u00e1vislou na sv\u00fdch \u010dlenech.", "28": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b - ve skute\u010dnosti by to znamenalo kulturn\u00ed a legislativn\u00ed - a samoz\u0159ejm\u011b ekonomickou - anexi mal\u00fdch zem\u00ed. Tototo trendu jsme sv\u011bdky ji\u017e nyn\u00ed.", "29": "Cel\u00fd konstrukt Evropsk\u00e9 komise je pochybn\u00fd a takto polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. Z\u00e1kladem Evropsk\u00e9 unie byl p\u0159\u00edslib participativn\u00edho rozhodov\u00e1n\u00ed - tedy, \u017ee ka\u017ed\u00e1 zem\u011b bude m\u00edt jeden hlas bez ohledu na svou velikost. V praxi to sice nefunguje, proto\u017ee velk\u00e9 zem\u011b si sv\u00fdm vlivem stejn\u011b uzurpuj\u00ed nepom\u011brn\u011b v\u011bt\u0161\u00ed moc, ov\u0161em alespo\u0148 se nyn\u00ed Evropsk\u00e1 komise tv\u00e1\u0159\u00ed, \u017ee rozhoduje participativn\u011b.  Pakli\u017ee by v Evropsk\u00e9 komisi zasedali komisa\u0159i dle po\u010dtu poslanc\u016f v Evropsk\u00e9m parlamentu, tak by to byl \u00fapln\u00fd ideov\u00fd konec Evropsk\u00e9 unie. \u0158e\u0161en\u00edm by bylo, \u017ee by komisa\u0159e za ten kter\u00fd st\u00e1t nominovali poslanci, zvolen\u00ed do Evropsk\u00e9ho parlamentu a nikoliv vl\u00e1da t\u00e9 kter\u00e9 zem\u011b...", "30": "Projekt Erasmus vn\u00edm\u00e1me jako jeden z n\u00e1stroj\u016f, kter\u00fd m\u00e1 v\u00e9st k z\u00e1niku n\u00e1rod\u016f v Evropsk\u00e9 unii. Je dob\u0159e, \u017ee jednotliv\u00e9 st\u0159edn\u00ed a vysok\u00e9 \u0161koly jsou \"vnit\u0159n\u011b propustn\u00e9\", ale rozhodn\u011b nikoliv t\u00edmto zp\u016fsobem.", "31": "Op\u011bt jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee \"sjednocen\u00ed\" je ve skute\u010dnosti zv\u00fd\u0161en\u00ed. Nep\u0159ejeme si spole\u010dnou eurounijn\u00ed da\u0148ovou politiku.", "32": "V\u00fdmysly Evropsk\u00e9 unie v tomto sm\u011bru ji\u017e zdaleka p\u0159es\u00e1hly \u00farove\u0148 st\u00e1tn\u00ed regulace za doby socialismu. Je pozoruhodn\u00e9, \u017ee podrobn\u00e9 normy jsou - ke \u0161kod\u011b drobn\u00fdch producent\u016f a ke zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed velk\u00fdch potravinov\u00fdch \u0159et\u011bzc\u016f - tvrd\u011b prosazov\u00e1ny, av\u0161ak dvoj\u00ed kvalita potravin z\u016fst\u00e1v\u00e1. V t\u00e9to politice Evropsk\u00e9 unie spat\u0159ujeme zneu\u017eit\u00ed dominantn\u00edho postaven\u00ed velk\u00fdch zem\u00ed Evropsk\u00e9 unie.", "33": "A auto\u0159i se maj\u00ed j\u00edt p\u00e1st...jeliko\u017e \"komer\u010dn\u00ed\" a \"nekomer\u010dn\u00ed\" vyu\u017eit\u00ed ji\u017e dnes od sebe prakticky nelze odd\u011blit, pova\u017eujeme tuto \u00favahu i z tohoto hlediska do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry za nesmyslnou.", "34": "No to u\u017e p\u0159ece tady bylo... Pop\u0159en\u00ed svobodn\u00e9ho pohybu osob je op\u011bt pop\u0159en\u00ed z\u00e1kladn\u00ed ideje Evropsk\u00e9 unie. Ov\u0161em jak \u0159\u00edk\u00e1 mistr Sun Tzu: jestli\u017ee d\u011bl\u00e1 nep\u0159\u00edtel chyby, nen\u00ed nutno jej na to upozor\u0148ovat. V z\u00e1sad\u011b Alternativa pro \u010ceskou republiku pova\u017euje Evropskou unii za nep\u0159\u00edtele \u010cesk\u00e9 republiky.", "35": "Postupn\u011b by m\u011bly dotace zem\u011bd\u011blc\u016fm odezn\u00edt, proto\u017ee v jednotliv\u00fdch zem\u00edch doch\u00e1z\u00ed k naprost\u00e9 deformaci trhu s p\u0159\u00edm\u00fdm dopadem na potravinovou sob\u011bsta\u010dnost jednotliv\u00fdch zem\u00ed. Fakticky se jedn\u00e1 o dotov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch zem\u00ed EU oproti likvidaci zem\u011bd\u011blstv\u00ed jin\u00fdch zem\u00ed EU - na p\u0159\u00edklad zem\u011bd\u011blstv\u00ed \u010desk\u00e9ho...", "36": "Navrhujeme zdanit zem\u011b, na jejich \u00fazem\u00ed le\u017e\u00ed sopky, pro p\u0159\u00edli\u0161n\u00e9 zat\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed atmosf\u00e9ry zplodinami. (Pokus o vtip). Tzv. \"ochrana \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed\" m\u00e1 pro oby\u010dejn\u00e9ho ob\u010dana pouze jeden jedin\u00fd d\u016fsledek: naprost\u00e9 zdra\u017eov\u00e1n\u00ed v\u0161eho. Krom\u011b toho se jedn\u00e1 o zaveden\u00ed dal\u0161\u00ed da\u0148ov\u00e9 povinnosti, co\u017e pova\u017eujeme za nep\u0159ijateln\u00e9.", "37": "Toto je zcel \u00faheln\u00e1 z\u00e1le\u017eitost a je ostudn\u00e9, \u017ee tomu tak nen\u00ed.", "38": "Obecn\u011b monopoly pova\u017eujeme za ne\u017e\u00e1douc\u00ed. Zem\u011bd\u011blsk\u00e1 politika by m\u011bla b\u00fdt postavena na podporov\u00e1n\u00ed diverzity, proto\u017ee m\u00e1 i dal\u0161\u00ed \"vedlej\u0161\u00ed\" faktory, zejm\u00e9na potravinovou sob\u011bsta\u010dnost ka\u017ed\u00e9 zem\u011b.", "39": "V\u017edy\u0165 to je naprost\u00fd v\u00fdsm\u011bch...", "40": "Administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e jak ze strany EU tak i na\u0161\u00ed vlastn\u00ed zem\u011b zcela p\u0159es\u00e1hla \u00fanosnou z\u00e1t\u011b\u017e. Kreativita obyvatel je ub\u00edjena vynucov\u00e1n\u00edm dodr\u017eov\u00e1n\u00ed um\u011bl\u00fdch a st\u00e1le se stup\u0148uj\u00edc\u00edch po\u017eadavk\u016f. Tento zp\u016fsob zahlcen\u00ed syst\u00e9mu \"preventivn\u00edmi\" opat\u0159en\u00ed neochr\u00e1n\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed jedince p\u0159ed poru\u0161en\u00edm t\u011bmi, kdo poru\u0161it z\u00e1sady ochrany osobn\u00edch \u00fadaj\u016f, kter\u00e9 jsou p\u0159esn\u011b d\u00e1ny (na p\u0159\u00edklad v \u010cesk\u00e9 republice Ob\u010dansk\u00fdm z\u00e1kon\u00edkem) skute\u010dn\u011b cht\u011bj\u00ed. Je to nesmysl."}, "10": {"4": "P\u0159edev\u0161\u00edm bychom m\u011bli hospoda\u0159it s na\u0161imi pen\u011bzi sami, nikoliv, aby o nich rozhodoval bruselsk\u00fd \u00fa\u0159edn\u00edk.", "10": "Ani jedna noha imigranta do \u010cesk\u00e9 republiky!", "11": "Nesmysln\u00e9 sankce by se m\u011bly zru\u0161it. Po\u0161kozuje to i \u010deskou ekonomiku.", "22": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bla b\u00fdt Evropsk\u00e1 komise pod\u0159\u00edzena Evropsk\u00e9mu parlamentu."}, "6": {"1": "Rozhodn\u011b schodek nesm\u00ed b\u00fdt!!! Stejn\u011b, jako kdy\u017e navrhujeme dotaci na okurkov\u00fd sal\u00e1t. A kdo ho nej\u00ed, zaplat\u00ed dva, \u010d\u00edm\u017e vyrovn\u00e1v\u00e1me ten schodek toho okurkov\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "2": "Chceme st\u011bkac\u00ed patiz\u00f3n, kter\u00fd se bude krom\u011b j\u00eddla pou\u017e\u00edvat m\u00edsto hl\u00eddac\u00edc ps\u016f v pr\u016fmyslov\u00fdch are\u00e1lech.", "3": "V r\u00e1mci tohoto opat\u0159en\u00ed navrhujeme zav\u00e9st emisn\u00ed povolenky na \u010do\u010dku a fazole.", "4": "Dokud budeme slab\u0161\u00ed region my, tak podporovat, jakmile se staneme siln\u00fdm regionem p\u0159estat.", "8": "Jsme pro zaveden\u00ed arm\u00e1dy. P\u0159ejeme si toti\u017e navrhovat uniformy. Chceme r\u016f\u017eov\u00e9 uniformy a t\u0159pytkat\u00fd baret!!!", "11": "Nev\u00edm. Nebyli jsme se tam pod\u00edvat. Jakmile padnou n\u011bjak\u00e9 n\u00e1hrady na cestov\u00e1n\u00ed, ur\u010dit\u011b se tam zajedem kouknout a situaci zhodnot\u00edme.", "14": "To je na\u0161e moto. Pen\u00edze pro v\u0161echny a do ka\u017ed\u00e9 rodiny!!!", "17": "Jsme proti vystoupen\u00ed \u010cR z EU. Jsme pro, aby EU opustili v\u0161echny ostatn\u00ed st\u00e1ty.", "18": "Necheme OJRO ani korunu. Chceme zav\u00e9st elektronickou kryptom\u011bnu PITKOJT.", "24": "Chceme p\u0159ijmout jako dal\u0161\u00ed \u010dlensk\u00fd st\u00e1t Liberland", "32": "Chceme zahnut\u00e9 okurky a ban\u00e1ny. Na\u0161e \u017eeny na n\u011b maj\u00ed pr\u00e1vo!!!", "33": "Chceme v\u00edc film\u016f na ulo\u017eto.", "35": "Hlavn\u011b tu \u0159epku zak\u00e1zat. M\u00e1me od n\u00ed \u017elut\u00e1 auta. Kdo to m\u00e1 po\u0159\u00e1d \u010distit.", "36": "Levn\u00e9 letenky pro v\u0161echny!!!", "39": "Nesouhlas\u00edme s dvoj\u00ed kvalitou potravin. Nezaslou\u017e\u00edme si j\u00edst nejhor\u0161\u00ed j\u00eddlo v evrop\u011b. Navrhujeme zav\u00e9st t\u0159et\u00ed kvalitu potravin ur\u010denou pro Slovensko a Ma\u010farsko.", "40": "Usnadn\u00ed n\u00e1m to ve v\u00fdb\u00edr\u00e1n\u00ed fotek na fejsbuk na\u0161eho hnut\u00ed."}, "22": {"1": "Krit\u00e9ria schodku rozpo\u010dtu a celkov\u00e9ho zadlu\u017een\u00ed jsou vlastn\u011b um\u011bl\u00e1, proto\u017ee drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina \u010dlen\u016f EU je kumulativn\u011b nespl\u0148uje. Odr\u00e1\u017e\u00ed to vlastn\u011b celosv\u011btov\u00fd stav, kdy nejzadlu\u017een\u011bj\u0161\u00ed jsou st\u00e1ty jako USA, Japonsko, ale i \u010c\u00edna. Dlouhodob\u011b situace sv\u011bd\u010d\u00ed sp\u00ed\u0161e o tom, \u017ee kdo se zadlu\u017euje tak bohatne a prosperuje, kdo se chov\u00e1 odpov\u011bdn\u011b tak \u017eije podstatn\u011b chud\u011bji a to jak v dob\u011b ekonomick\u00e9ho r\u016fstu, ale i v dob\u011b krize. Kone\u010dn\u011b u\u017e nikdo nev\u011b\u0159\u00ed, \u017ee celkov\u00e9 dluhy st\u00e1t\u016f n\u011bkdo n\u011bkdy zaplat\u00ed, by\u0165 jen \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b.", "3": "Sn\u00ed\u017een\u00ed produkce CO2 pouze v zem\u00edch EU znamen\u00e1 ztr\u00e1tu konkurenceschopnosti, \u00fapadek firem, r\u016fst nezam\u011bstnanosti a chudoby. Nav\u00edc EU nen\u00ed hlavn\u00edm sv\u011btov\u00fdm zne\u010di\u0161\u0165ovatelem, jej\u00ed m\u00edsto zne\u010di\u0161\u0165ovatele ( producenta) hrav\u011b p\u0159evezme \u010c\u00edna, Indie, USA, Rusko.... Je na m\u00edst\u011b, aby se EU maxim\u00e1ln\u011b sna\u017eila dohodnout s ostatn\u00edmi zem\u011bmi na \u00fa\u010dinn\u00e9 strategii ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Nejde jen o CO2, ale p\u0159edev\u0161\u00edm  o zastaven\u00ed popula\u010dn\u00ed exploze v zem\u00edch t\u0159et\u00edho sv\u011bta, d\u00e1le o zastaven\u00ed k\u00e1cen\u00ed prales\u016f a les\u016f a samoz\u0159ejm\u011b i o cesty ke skute\u010dn\u011b \u00fa\u010dinn\u00e9mu sn\u00ed\u017een\u00ed emis\u00ed, nejen CO2, ale hlavn\u011b r\u016fzn\u00fdch toxick\u00fdch l\u00e1tek, kter\u00fdmi zamo\u0159ujeme vodu a vzduch.", "5": "EU se mus\u00ed za\u010d\u00edt v\u00edce stav\u011bt neokoloni\u00e1ln\u00edm praktik\u00e1m, kter\u00e9 zavedly nadn\u00e1rodn\u00ed korporace. Nejde tedy jen o da\u0148 z finan\u010dn\u00edch transakc\u00ed, ale p\u0159edev\u0161\u00edm o zdan\u011bn\u00ed zisk\u016f, kter\u00e9 opou\u0161t\u011bj\u00ed \u00fazem\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f a cel\u00e9 \u00fazem\u00ed EU. N\u00e1m z\u016fst\u00e1vaj\u00ed dlouhodob\u00e9 \u0161kody a mal\u00e9 v\u00fdplaty, zat\u00edmco stovky", "7": "M\u00e1me obavu, \u017ee jde o prav\u00fd opak tvrzen\u00e9ho, tedy o snahu byrokrat\u016f EU cenzurovat jim nep\u0159\u00edjemn\u00e9 n\u00e1zory a postoje. Z\u00e1kladn\u00ed je ot\u00e1zka, kdo je opr\u00e1vn\u011bn - schopen posoudit zda jsou m\u00e9dia svobodn\u00e1. Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee byrokrat\u00e9 v EU to objektivn\u011b posoudit nedok\u00e1\u017eou a jen tuto pravomoc zneu\u017e\u00edvaj\u00ed.", "8": "EU nen\u00ed demokratickou strukturou a EP nen\u00ed zdaleka plnohodnotn\u00fd parlament, kter\u00fd by jako n\u00e1rodn\u00ed parlamenty kontroloval a vlastn\u011b i sesazoval evropskou vl\u00e1du. D\u00e1t nezodpov\u011bdn\u00e9 byrokratick\u00e9 struktu\u0159e do rukou arm\u00e1du znamen\u00e1 p\u0159ipravit prost\u0159ed\u00ed k potla\u010dov\u00e1n\u00ed nepohodln\u00fdch n\u00e1zor\u016f a postoj\u016f vojenskou silou. Nejen, \u017ee by to bylo drah\u00e9, zbyte\u010dn\u00e9, ale mohlo by to b\u00fdt do budoucna i nebezpe\u010dn\u00e9.", "9": "Pomoc by se m\u011bla nejen zv\u00fd\u0161it, ale hlavn\u011b zv\u00fd\u0161it dohled nad jej\u00edm vyu\u017eit\u00edm. M\u011bla by se v\u00fdhradn\u011b - pouze zam\u011b\u0159it na \u00fa\u010dinn\u00e1 opat\u0159en\u00ed proti popula\u010dn\u00ed explozi, tedy dostupnost tj. bezplatnost antikoncep\u010dn\u00edch metod, v\u00fdchova k pl\u00e1novan\u00e9mu rodi\u010dovstv\u00ed a praktick\u00e9mu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. D\u00e1le na budov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edho d\u016fchodov\u00e9ho a soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu v zem\u00edch t\u0159et\u00edho sv\u011bta ( rodi\u010de nebudou pos\u00edlat sv\u00e9 d\u011bti do Evropy, aby jim pos\u00edlali \u010d\u00e1st zde z\u00edskan\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek). Prosazov\u00e1n\u00ed t\u011bchto program\u016f je jedn\u00edm z na\u0161ich z\u00e1sadn\u00edch c\u00edl\u016f v EP.", "10": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem jsou opat\u0159en\u00ed sni\u017euj\u00edc\u00ed po\u010dty azylant\u016f na minimum n\u011bkolika m\u00e1lo osob prokazateln\u011b prchaj\u00edc\u00edch proto\u017ee je jejich \u017eivot ohro\u017een totalitn\u00edm re\u017eimem z d\u016fvodu jejich n\u00e1zor\u016f a postoj\u016f.", "11": "Sankce jsou ne\u00fa\u010dinn\u00e9, v\u00edc po\u0161kodily firmy, podnikatele a jejich zam\u011bstnance v EU, zat\u00edmco na nich vyd\u011bl\u00e1v\u00e1 \u010c\u00edna a mnoh\u00e9 dal\u0161\u00ed zem\u011b. Tlak je vhodn\u00e9 vyvol\u00e1vat diplomatickou cestou a ne p\u0159es ekonomiku. D\u00edky sankc\u00edm chudneme a jsme za hlup\u00e1ky jejich m\u00edsto s radost\u00ed zaujali jin\u00ed.", "12": "Cel\u00fd sv\u011bt se do EU nast\u011bhovat nem\u016f\u017ee. Masov\u00e1 migrace ohro\u017euje kulturu, \u017eivotn\u00ed styl a \u017eivotn\u00ed standard Evropan\u016f, sou\u010dasn\u011b devastuje i spole\u010dnosti odkud migranti poch\u00e1zej\u00ed, proto\u017ee miz\u00ed odtud mu\u017ei v produktivn\u00edm v\u011bku.Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee masivn\u00ed migra\u010dn\u00ed vlny jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed dlouhodob\u00e9ho pl\u00e1nu aristokratick\u00fdch dynastii vl\u00e1dnouc\u00edch v ropn\u00fdch st\u00e1t\u016f, kter\u00e9 maj\u00ed za c\u00edl islamizovat Evropu. M\u00e1 j\u00edt o v\u00edt\u011bzstv\u00ed v historick\u00e9m soupe\u0159en\u00ed a pln\u011bn\u00ed z\u00e1kladn\u00edho poselstv\u00ed isl\u00e1mu - ovl\u00e1dnout cel\u00fd sv\u011bt. V\u00ed, \u017ee to nejde silou, tak pou\u017eili lest modern\u00edho ,,trojsk\u00e9ho kon\u011b\" . Maj\u00ed tak\u0159ka nekone\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed zdroje a maj\u00ed i konkr\u00e9tn\u00ed pl\u00e1n, tedy v\u00ed co cht\u011bj\u00ed a nevedou o tom diskuse a jako autokrat\u00e9 se nemus\u00ed nikomu zodpov\u00eddat. Na jedn\u00e9 stran\u011b c\u00edlen\u00fdm marketingem zvedaj\u00ed masy ( ned\u00e1 to moc pr\u00e1ce) a na druh\u00e9 p\u0159es i jimi  placen\u00e9 neziskovky, m\u00e9dia a politiky otev\u00edraj\u00ed dve\u0159e do EU. V EP chceme proti tomuto pl\u00e1nu vytvo\u0159it \u00fa\u010dinnou obranu.", "17": "EU se v posledn\u00edm desetilet\u00ed p\u0159estala zaj\u00edmat o n\u00e1zory lid\u00ed, \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed a st\u00e1le v\u00edce p\u0159ikazuje, diktuje. Na\u0161\u00edm c\u00edlem je tento totalit\u00e1\u0159sk\u00fd trend zvr\u00e1tit. EU mus\u00ed za\u010d\u00edt naslouchat lidem, zn\u00e1t jejich \u017eivot a starosti, mus\u00ed vyj\u00edt ze sklen\u011bn\u00fdch bruselsk\u00fdch pal\u00e1c\u016f a rozhl\u00e9dnout se po ulic\u00edch. Pokud se to nepoda\u0159\u00ed a bude d\u00e1l s\u00edlit arogantn\u011b byrokratick\u00fd vrchnostensk\u00fd p\u0159\u00edstup, pak podle n\u00e1s nastane \u010das na referendum o vystoupen\u00ed.", "18": "O Euru je mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat za p\u0159edpokladu, kdy kurs koruny se bude pohybovat n\u011bkde pod 15 K\u010d za Euro a za situace, kdy bude zaru\u010deno, \u017ee nebudeme platit dluhy za v\u011bt\u0161inu mnohem v\u00edce zadlu\u017een\u00fdch zem\u00ed. Pokud by bylo Euro p\u0159ijato s dne\u0161n\u00edm kurzem, pak p\u016fjde o sv\u00e9ho druhu m\u011bnovou reformu, proto\u017ee se lidem znehodnot\u00ed \u00faspory. Pokud budeme spl\u00e1cet dlouhodob\u00e9 dluhy mnoha \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed, pak na\u0161e hloupost nejde vyj\u00e1d\u0159it ani slovy. My \u0161et\u0159\u00edme, n\u00e1\u0161 dluh je jeden z nejmen\u0161\u00edch, p\u0159itom se m\u00e1me h\u016f\u0159 ne\u017e ti co desetilet\u00ed utr\u00e1celi a te\u010f bychom m\u011bli za n\u011b je\u0161t\u011b platit.", "19": "Dne\u0161n\u00ed EP je vlastn\u011b takov\u00e1 vykastrovan\u00e1 verze parlamentn\u00ed demokracie. Sp\u00ed\u0161 hra na demokracii ne\u017e skute\u010dn\u00e1 zastupitelsk\u00e1 demokracie.", "20": "Dotuj\u00ed se bioplynov\u00e9 stanice, kde se kvas\u00ed kuku\u0159ice a jin\u00e9 plodiny, jejich\u017e p\u011bstov\u00e1n\u00ed ni\u010d\u00ed p\u0159\u00edrodu, zne\u010dis\u0165uje vodu a jsou dokonce studie ukazuj\u00edc\u00ed, \u017ee se v nich nakonec v\u00edce energie spot\u0159ebuje ne\u017e ve fin\u00e1le vyprodukuje. Obdobn\u00e9 ot\u00e1zky vzbuzuj\u00ed dotovan\u00e9 sol\u00e1rn\u00ed panely i v\u011btrn\u00e9 elektr\u00e1rny. K jadern\u00e9 energetice by se m\u011blo p\u0159istupovat bez diskriminace a pouze na z\u00e1klad\u011b v\u011bdeck\u00fdch anal\u00fdz srovn\u00e1vaj\u00edc\u00edch efektivitu a \u0161kodlivost jednotliv\u00fdch zdroj\u016f energie.", "21": "Samoz\u0159ejm\u011b jen v\u016f\u010di t\u011bm zem\u00edm, kter\u00e9 budou plnit krit\u00e9ria - zavedou programy k zastaven\u00ed popula\u010dn\u00ed exploze, zavedou z\u00e1kladn\u00ed \u0161koln\u00ed doch\u00e1zku, zamez\u00ed d\u011btsk\u00e9 a otrock\u00e9 pr\u00e1ci (tj. minim\u00e1ln\u00ed mzda na stanoven\u00e9 \u00farovni), budou kontrolovat dodr\u017eov\u00e1n\u00ed z\u00e1sad k p\u0159\u00edrod\u011b \u0161etrn\u00e9ho zem\u011bd\u011blstv\u00ed s minimalizac\u00ed um\u011bl\u00fdch hnojiv a dal\u0161\u00ed chemie, nebudou roz\u0161i\u0159ovat zem\u011bd\u011blskou p\u016fdu v cenn\u00fdch oblastech jak\u00fdmi jsou t\u0159eba de\u0161tn\u00e9 pralesy. Zem\u00edm, kter\u00e9 se zav\u00e1\u017eou tyto a dal\u0161\u00ed podobn\u00e9 z\u00e1sady dodr\u017eovat by EU m\u011bla cla zru\u0161it \u00fapln\u011b, sou\u010dasn\u011b by m\u011bla p\u0159\u00edsn\u011b kontrolovat dodr\u017eov\u00e1n\u00ed t\u011bchto z\u00e1sad a p\u0159i jejich poru\u0161en\u00ed nekompromisn\u011b cla vracet.", "22": "Nel\u00edb\u00ed se n\u00e1m sou\u010dasn\u00fd byrokratick\u00fd syst\u00e9m komisa\u0159\u016f. Komisi by bylo nejlep\u0161\u00ed \u00fapln\u011b zru\u0161it a p\u0159enechat ve\u0161kerou jej\u00ed agendu Evropsk\u00e9 rad\u011b. Aby premi\u00e9\u0159i tvo\u0159\u00edc\u00ed radu mohli \u00fa\u010dinn\u011b fungovat, mohli by se na jimi vybran\u00fdch zased\u00e1n\u00edch \u00fa\u010dastnit ur\u010den\u00ed minist\u0159e jejich n\u00e1rodn\u00edch vl\u00e1d. Nejl\u00e9pe kdyby ka\u017ed\u00e1 vl\u00e1da m\u011bla jednoho m\u00edstop\u0159edsedu vl\u00e1dy, kter\u00fd by zastupoval premi\u00e9ra na j\u00edm ur\u010den\u00fdch zased\u00e1n\u00edch a d\u011blal b\u011b\u017enou agendu dnes n\u00e1le\u017eej\u00edc\u00ed do portfolia komisa\u0159\u016f. Tito vicepremi\u00e9\u0159i by tvo\u0159ili obdobu dne\u0161n\u00ed komise a sou\u010dasn\u011b by zasedali v n\u00e1rodn\u00edch vl\u00e1d\u00e1ch.", "24": "EU \u010del\u00ed vlastn\u00ed vnit\u0159n\u00ed krizi. Stoup\u00e1 nespokojenost s jej\u00edm sou\u010dasn\u00fdm fungov\u00e1n\u00edm a sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00edm. P\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00edch a \u010dasto i problematick\u00fdch zem\u00ed by jen p\u0159isp\u011blo k dal\u0161\u00edmu r\u016fstu nap\u011bt\u00ed.", "25": "Evropa se stala tak dobrou a prosperuj\u00edc\u00ed d\u00edky konkuren\u010dn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed. To je pot\u0159eba zachov\u00e1vat, chr\u00e1nit a posilovat. Ale p\u0159es to by m\u011bla b\u00fdt zavedena progresivn\u00ed forma zdan\u011bn\u00ed firem, kter\u00e9 sv\u00e9 zisky odv\u00e1d\u00ed mimo \u00fazem\u00ed EU a mimo \u00fazem\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. V\u00fd\u0161e progrese a mo\u017enost jej\u00edho zaveden\u00ed by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt ponech\u00e1na na rozhodnut\u00ed jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed.", "26": "P\u0159ij\u00edt o mo\u017enost regulovat p\u0159\u00edliv migrant\u016f na vlastn\u00ed \u00fazem\u00ed znamen\u00e1 definitivn\u00ed ztr\u00e1tu vlastn\u00ed zem\u011b, vlastn\u00edho domova.", "28": "Projekt EU v sob\u011b nese z\u00e1sadn\u00ed genetickou chybu - je vytvo\u0159en na kl\u00ed\u010dov\u00e9 mocensk\u00e9 pozici kari\u00e9rn\u00ed byrokracie. Jde o strukturu, kter\u00e1 v EU vl\u00e1dne - rozhoduje o v\u0161em d\u016fle\u017eit\u00e9m. Nav\u00edc n\u011bkter\u00e9 zem\u011b, d\u00edky sv\u00e9 otev\u0159enosti migraci, isl\u00e1mu a jeho vyznava\u010di vedenou ,,v\u00e1lkou prost\u0159ednictv\u00edm d\u011bloh\" se v horizontu n\u011bkolika des\u00edtek let z\u00e1sadn\u011b zm\u011bn\u00ed. Lze \u010dekat potla\u010dov\u00e1n\u00ed sekul\u00e1rn\u00edho a svobodn\u00e9ho st\u00e1tu a r\u016fst projev\u016f isl\u00e1msk\u00e9 bigotnosti. S takov\u00fdmi zem\u011bmi je sebevra\u017edou uva\u017eovat o spojen\u00ed v r\u00e1mci federace.", "29": "Zm\u011bnu slo\u017een\u00ed komise a jej\u00ed propojen\u00ed s Evropskou radou jsem u\u017e popsal v\u00fd\u0161e.", "32": "EU by se p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bla zam\u011b\u0159it na bezpe\u010dnost potravin, aby neobsahovaly zdrav\u00ed \u0161kodliv\u00e9 l\u00e1tky a mikroorganismy.", "35": "EU by m\u011bla dotovat produkci kvalitn\u00edch potravin,  ve kter\u00fdch je pr\u016fb\u011b\u017en\u011b sledov\u00e1n v\u00fdskyt toxick\u00fdch a kancerogenn\u00edch l\u00e1tek a maj\u00ed ho nejni\u017e\u0161\u00ed - tj. opravdov\u00fdch biopotravin. U ostatn\u00ed produkce podporovat pouze vybran\u00e9 strategick\u00e9 oblasti z pohledu z\u00e1kladn\u00ed potravinov\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti. D\u00e1le podporovat jen ta hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kter\u00e1 se chovaj\u00ed \u0161etrn\u011b, ohledupln\u011b ke krajin\u011b, p\u0159\u00edrod\u011b, vod\u011b atp.", "36": "Je to i n\u00e1\u0161 argument, kdy poukazujeme na  hysterickou kampa\u0148 proti osobn\u00edm vozidl\u016fm a o letadla se nikdo nezaj\u00edm\u00e1. Je pot\u0159eba ke v\u0161em druh\u016fm dopravy p\u0159istupovat stejn\u011b. Je pot\u0159eba ke v\u0161em zne\u010di\u0161\u0165ovatel\u016fm a producent\u016fm CO2 p\u0159istupovat stejn\u011b, respektive p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u011b k jejich negativn\u00edmu p\u016fsoben\u00ed a ne selektivn\u011b.", "38": "Podot\u00fdk\u00e1me, \u017ee sp\u00ed\u0161 ne\u017e velikost firmy by m\u011bla EU sledovat a hodnotit ( dotovat) p\u0159\u00edstup firmy k produkci tj. firmy, kter\u00e9 pou\u017e\u00edvaj\u00ed m\u00e9n\u011b chemie, hospoda\u0159\u00ed s ohledem na p\u0159\u00edrodu, krajinu, vodu atp. by m\u011bly dotace dost\u00e1vat. Ty, kter\u00e9 v\u00edce drancuj\u00ed, by nem\u011bly dostat nic."}, "14": {}, "29": {"1": "Je evidentn\u00ed, \u017ee toto pravidlo m\u00e1 b\u00fdt pouze bi\u010dem pro ekonomicky slab\u0161\u00ed st\u00e1ty EU, kter\u00e9 jsou ur\u010deny jako kolonie t\u011bch siln\u011bj\u0161\u00edch.", "3": "Je v\u0161ak v\u0161eobecn\u011b zn\u00e1mo, \u017ee povolenky jsou zdrojem obchodov\u00e1n\u00ed a situaci ne\u0159e\u0161\u00ed. A samoz\u0159ejm\u011b jsou z\u00e1minkou ke zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed cen energi\u00ed. To ov\u0161em neznamen\u00e1, \u017ee by se pod\u00edl CO2 nem\u011bl sni\u017eovat.", "4": "Nen\u00ed pravdou , \u017ee c\u00edlem dotac\u00ed EU je podpora slab\u0161\u00edch ekonomik. Tyto tzv. dotace jsou pouze uk\u00e1zkovou - ale  velmi malou \u010d\u00e1st\u00ed - z celkov\u00e9ho faktick\u00e9ho okr\u00e1d\u00e1n\u00ed ekonomicky slab\u0161\u00edch region\u016f v r\u00e1mci EU ve prosp\u011bch siln\u00e9ho centra EU (co\u017e je N\u011bmecko, Francie aj.)", "7": "EU sama jednozna\u010dn\u011b poru\u0161uje svobodu tisku t\u00edm, \u017ee se sna\u017e\u00ed regulovat \u00fadajn\u00e9 fake news - tedy v\u0161e, co neodpov\u00edd\u00e1 tzv. korektn\u00edm \"hodnot\u00e1m\" EU!", "9": "EU sama organizuje, pl\u00e1nuje a financuje migraci skrze neziskov\u00fd sektor - viz. EUROMED, Marak\u00e9\u0161sk\u00e1 deklarace atd. EU rozvojov\u00fdm zem\u00edm rozhodn\u011b nepom\u00e1h\u00e1 v jejich ekonomick\u00e9m rozvoji, ale naopak podporuje skrze nadn\u00e1rodn\u00ed koncerny neokolonialismus! Viz. nap\u0159\u00edklad francouzsk\u00e1 ekonomick\u00e1 politika ( Veolia a dal\u0161\u00ed)  v Africe apod.", "10": "C\u00edlem strategicky \u0159\u00edzen\u00e9 migrace ze strany EU je GENOCIDA  n\u00e1rodn\u00edch evropsk\u00fdch st\u00e1t\u016f!", "11": "Sankce jsou naprost\u00fd nesmysl a nejsou dodr\u017eov\u00e1ny nap\u0159\u00edklad ani N\u011bmeckem a dal\u0161\u00edmi zem\u011bmi, ale \u010cR je dodr\u017euje. Copak to m\u00e1 proboha n\u011bjakou logiku?!", "12": "EU mus\u00ed okam\u017eit\u011b p\u0159estat organizovat, pl\u00e1novat a finan\u010dn\u011b zabezpe\u010dovat strategicky \u0159\u00edzenou migraci! Viz. EUROMED, Marak\u00e9\u0161sk\u00e1 deklarace atd.", "13": "Pohlav\u00ed nen\u00ed spole\u010densk\u00fd konstrukt - jak tvrd\u00ed komunita LGBT. P\u0159irozen\u00e1 rodina je otec mu\u017e a matka \u017eena. V\u0161e ostatn\u00ed je nep\u0159irozen\u00e9  a proti p\u0159\u00edrod\u011b.", "14": "Nen\u00ed norm\u00e1ln\u00ed, abychom byli dobrovoln\u011b ve spole\u010denstv\u00ed zem\u00ed, kde m\u00e1me t\u0159etinov\u00e9 mzdy a d\u016fchody nap\u0159\u00edklad oproti N\u011bmecku, ale zato dra\u017e\u0161\u00ed potraviny a energie!", "15": "St\u00e1t je syst\u00e9m pro p\u0159e\u017eit\u00ed n\u00e1roda. Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl chr\u00e1nit p\u0159edev\u0161\u00edm vlastn\u00ed ob\u010dany.", "16": "Nadn\u00e1rodn\u00ed politick\u00e9 strany jsou v ohromn\u00e9 ekonomick\u00e9 v\u00fdhod\u011b oproti lok\u00e1ln\u00edm stran\u00e1m, a proto by se \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nejednalo o skute\u010dn\u011b regul\u00e9rn\u00ed volby!", "17": "Podle v\u0161ech ekonomick\u00fdch ukazatel\u016f je \u010cR jednozna\u010dn\u00fdm pl\u00e1tcem do EU!!!! Na\u0161e \u010dlenstv\u00ed v EU je pro n\u00e1s zni\u010duj\u00edc\u00ed a absolutn\u011b nev\u00fdhodn\u00e9 a to jak po str\u00e1nce ekonomick\u00e9, energetick\u00e9, bezpe\u010dnostn\u00ed, kulturn\u00ed, zem\u011bd\u011blsk\u00e9 atd.", "18": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b! P\u0159ijet\u00ed eura je pro \u010cR jednozna\u010dn\u011b NEV\u00ddHODN\u00c9!", "19": "EP je pouze \"pro par\u00e1du\" a slou\u017e\u00ed jako kulisa \"Hry na demokracii v EU\". Je tak\u00e9 nesmysl tvrdit, \u017ee p\u0159i v\u011bt\u0161\u00edch pravomocech EP by ztratily \u010d\u00e1st sv\u00fdch pravomoc\u00ed n\u00e1rodn\u00ed parlamenty.", "26": "EU sama organizuje, pl\u00e1nuje  a plat\u00ed strategicky \u0159\u00edzenou migraci, aby byly zni\u010deny n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1ty. \u010cR mus\u00ed m\u00edt VLASTN\u00cd migra\u010dn\u00ed politiku!", "27": "EU  \u010cR nikterak ekonomicky NEPODPORUJE, ale p\u0159esn\u011b naopak!", "28": "V \u00favahu p\u0159ipad\u00e1 eventu\u00e1ln\u011b konfederace, kdy jednotliv\u00e9 st\u00e1ty z\u016fst\u00e1vaj\u00ed subjekty mezin\u00e1rodn\u00edho pr\u00e1va.", "29": "Je to \u00fapln\u011b jedno. EK i dnes rozhoduje v neprosp\u011bch \u010cR - nap\u0159\u00edklad dvoj\u00ed kvalita potravin... a to m\u00e1me \u010deskou eurokomisa\u0159ku, kter\u00e1 m\u00e1 tuto agendu ve sv\u00e9 kompetenci.", "30": "Jedn\u00e1 o indoktrinaci ml\u00e1de\u017ee schovanou pod pl\u00e1\u0161t\u00edkem vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Jedn\u00e1 se o p\u011bstov\u00e1n\u00ed tzv. Evropan\u016f, kte\u0159\u00ed se pak ji\u017e nemaj\u00ed c\u00edtit jako \u010ce\u0161i nebo Slov\u00e1ci, ale jenom jako anonymn\u00ed Evropan\u00e9. S kvalitou vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed to nem\u00e1 nic spole\u010dn\u00e9ho - pouze se zv\u00fd\u0161\u00ed znalost a obl\u00edbenost n\u011bkter\u00fdch sv\u011btov\u00fdch jazyk\u016f - samoz\u0159ejm\u011b na \u00fakor na\u0161eho jazyka mate\u0159sk\u00e9ho - \u010de\u0161tiny.", "34": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl zabezpe\u010dit zam\u011bstnanost vlastn\u00edch ob\u010dan\u016f. Zabezpe\u010dovat co nejv\u011bt\u0161\u00ed zisky firem nen\u00ed \u00fakolem st\u00e1tu. \u00dakolem st\u00e1tu je pe\u010dovat o kvalitu \u017eivota vlastn\u00edch obyvatel, proto\u017ee st\u00e1t je syst\u00e9m pro p\u0159e\u017eit\u00ed n\u00e1roda!", "35": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bla z\u016fstat zem\u011bd\u011blsk\u00e1 politika v rukou jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f. EU nesm\u00ed p\u0159ikazovat, kde se co m\u016f\u017ee, m\u00e1 anebo mus\u00ed p\u011bstovat, kde maj\u00ed b\u00fdt pastviny apod.", "37": "ROZHODN\u011a ANO!!!!! St\u00e1vaj\u00edc\u00ed situace je absolutn\u011b nemravn\u00e1 a \u010cR na n\u00ed nesm\u00edrn\u011b ekonomicky dopl\u00e1c\u00ed, proto\u017ee v\u0161echny nadn\u00e1rodn\u00ed firmy a banky plat\u00ed v \u010cR jen pakatel a v\u0161echny sv\u00e9 zisky na \u00fakor na\u0161\u00ed zem\u011b a jejich obyvatel dan\u00ed jinde.", "38": "Logiky by m\u011bly b\u00fdt podporov\u00e1ny men\u0161\u00ed \u010cESK\u00c9 agr\u00e1rn\u00ed firmy - a to z d\u016fvod\u016f \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, m\u00edstn\u00edch pracovn\u00edch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed a v\u011bt\u0161\u00ed kontroly kvality potravin.", "39": "Copak si opravdu p\u0159ejeme i nad\u00e1le z\u016fstat popelnic\u00ed Evropy? V\u017edy\u0165 dvoj\u00ed kvalita potravin je absolutn\u011b nemravn\u00e1 a sv\u011bd\u010d\u00ed o absolutn\u011b nemravn\u00e9m uva\u017eov\u00e1n\u00ed a jedn\u00e1n\u00ed cel\u00e9 slavn\u00e9 EU!"}, "31": {"1": "Stejn\u00e1 pravidla pro v\u0161echny a hlavn\u011b jejich dodr\u017eov\u00e1n\u00ed", "2": "V USA je t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161e GMO a zmizela jim t\u0159etina v\u010del a hmyzu, to je cesta do pekel, prost\u011b potraviny \u010desk\u00e9, zdrav\u00e9 a bez GMO", "6": "N\u00e1klady by byly obrovsk\u00e9", "8": "M\u00e1me NATO, to je profesion\u00e1ln\u00ed arm\u00e1da", "9": "Ale pomoc mus\u00ed b\u00fdt naprosto c\u00edlen\u00e1, omezit finance ale poskytnout materi\u00e1ln\u00ed pomoc, aby se pen\u00edze nerozkradli m\u00edstn\u00ed politici", "11": "Sankce ale mus\u00ed c\u00edlit na konkr\u00e9tn\u00ed politiky a oligarchy, aby to neodnesli oby\u010dejn\u00ed rusov\u00e9", "17": "Na\u0161e \u010dlenstv\u00ed v EU m\u00e1 sv\u00e9 v\u00fdhody i nev\u00fdhody, ale v\u00fdhody jednozna\u010db\u011b p\u0159eva\u017euj\u00ed", "20": "Bu\u010f se m\u016f\u017ee dotovat v\u0161echna energie nebo \u017e\u00e1dn\u00e1", "23": "Spolupracovat ur\u010dit\u011b ano, ale jednotn\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed politika ne, vhledem k historick\u00fdm a geopolitick\u00fdm specifik\u00e1m jednotliv\u00fdch zem\u00ed", "24": "Zem\u011b jako \u010cern\u00e1 Hora, Island \u010di Srbsko ano, ale Turecko rozhodn\u011b ne.", "26": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b m\u00e1 m\u00edt svoji imigra\u010dn\u00ed politiku", "29": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b by m\u011bla m\u00edt sv\u00e9ho z\u00e1stupce v Evropsk\u00e9 komisi", "30": "Mlad\u00ed lid\u00e9 by m\u011bli m\u00edt daleko v\u00edce mo\u017enos\u00ed studovat nap\u0159\u00ed\u010d Evropou", "35": "Jsme pro sn\u00ed\u017een\u00ed dota\u010dn\u00ed politiky do zem\u011bd\u011blstv\u00ed, ale hlavn\u011b jsme pro zm\u011bnu struktury dotac\u00ed, ta se mus\u00ed zm\u011bnit, sn\u00ed\u017eit plo\u0161n\u00e9 dotace na plochu a v\u00edce je zac\u00edlit na potraviny a na vracen\u00ed organick\u00e9 hmoty do p\u016fdy, jako nejlep\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed proti suchu a udr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b. Dotace by m\u011bly d\u00e1le sm\u011b\u0159ovat p\u0159edev\u0161\u00edm do produkce zdrav\u00fdch a \u010derstv\u00fdch region\u00e1ln\u00edch potravin a hlavn\u011b mus\u00ed stejn\u00e9 pro v\u0161echny zem\u011bd\u011blce nap\u0159\u00ed\u010d EU, aby nedoch\u00e1zelo k p\u0159ev\u00e1\u017een\u00ed dotovan\u00fdch potravin z jedn\u00e9 zem\u011b do druh\u00e9, kde dan\u00e1 potravina dotov\u00e1na nen\u00ed, to je absolutn\u00ed nesmysl. Potraviny maj\u00ed b\u00fdt pokud mo\u017eno sn\u011bdeny tam, kde se vyp\u011bstuj\u00ed.", "37": "Dan\u011b se maj\u00ed platit tam, kde vznik\u00e1 hodnota a stoj\u00ed za n\u00ed pr\u00e1ce, ne tam, kde je da\u0148ov\u00fd r\u00e1j. To vede nerovnostem a doslova k vys\u00e1v\u00e1n\u00ed st\u00e1t\u016f na \u00fakor jin\u00fdch zem\u00ed.", "38": "To je komplexn\u00ed a velmi odborn\u00e1 ot\u00e1zka, jedn\u00e1 se jen o tzv. p\u0159\u00edm\u00e9 dotace a omezen\u00ed ohroz\u00ed hlavn\u011b \u010cR. My navrhujeme degresivitu plateb, \u010d\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed, t\u00edm m\u00e9n\u011b, jako u dan\u00ed. Kdy\u017e ale bude EU trvat na tzv. zastropov\u00e1n\u00ed, pak mus\u00ed b\u00fdt pro jednotliv\u00e9 zem\u011b r\u016fzn\u00e9. Mus\u00ed b\u00fdt br\u00e1na v \u00favahu pr\u016fm\u011brn\u00e1 velikost farem v jednotliv\u00fdch zem\u00edch. V \u010cR m\u00e1me pr\u016fm\u011brnou v\u00e1\u017eenou velikost farmy 1.000 ha, v Irsku 5 ha a ve Slovinsku 7 ha. Dle n\u00e1vrhu EU je dnes skoro 93% \u010desk\u00fdch i rodinn\u00fdch farem v EU velk\u00fdmi farmami! Tedy kdy\u017e stropy, pak r\u016fzn\u00e9 stropy pro r\u016fzn\u00e9 zem\u011b, nap\u0159. Irsko stropy nad 10 ha v\u00fdm\u011bry a v \u010cR na \u00farovni 2.000 ha, tedy na dvojn\u00e1sobku pr\u016fm\u011brn\u00e9 v\u00e1\u017een\u00e9 velikosti farem. M\u011bla by se br\u00e1t v \u00favahu i zam\u011bstnanost v jednotliv\u00fdch farm\u00e1ch a dru\u017estvech.", "39": "Stejn\u00e1 kvalita potravin v\u0161ude, po cel\u00e9 EU."}, "2": {"1": "Posti\u017een\u00ed velk\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, zejm\u00e9na Francie, je politicky nepr\u016fchodn\u00e9. Vynucov\u00e1n\u00ed dodr\u017eov\u00e1n\u00ed fisk\u00e1ln\u00edch pravidel nav\u00edc vede k hlub\u0161\u00ed integraci, co\u017e Strana nez\u00e1vislosti \u010cesk\u00e9 republiky odm\u00edt\u00e1. Vynucov\u00e1n\u00ed by mohlo b\u00fdt naopak zneu\u017eito selektivn\u011b proti st\u00e1t\u016fm, jejich\u017e sou\u010dasn\u00e9 politick\u00e9 veden\u00ed nen\u00ed poslu\u0161n\u00e9 v\u016f\u010di v\u016fd\u010d\u00edm politick\u00fdm sil\u00e1m v EU, nap\u0159. proti Ma\u010farsku nebo Polsku.", "2": "Takov\u00e1 rozhodnut\u00ed maj\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "5": "I kdy\u017e by takovou da\u0148 platily banky, ve skute\u010dnosti p\u0159enesou da\u0148ovou z\u00e1t\u011b\u017e na sv\u00e9 klienty. \u010cesk\u00e1 republiky a dal\u0161\u00ed st\u00e1ty EU by se tak staly pro obchodn\u00edky je\u0161t\u011b m\u00e9n\u011b atraktivn\u00ed, ne\u017e jsou dnes. Chceme pro lidi v \u010cesk\u00e9 republice prosperitu, proto jsme proti takov\u00e9 dani.", "6": "Nechceme, aby o n\u00e1s rozhodovali politici a ob\u010dan\u00e9 jin\u00fdch st\u00e1t\u016f za na\u0161imi hranicemi.", "7": "Ostatn\u011b soud\u00edme, \u017ee eurodotace by m\u011bly b\u00fdt zcela zru\u0161eny.", "11": "Rusko je nejv\u011bt\u0161\u00ed st\u00e1t na sv\u011bt\u011b a je i docela bl\u00edzko. To mus\u00edme akceptovat podobn\u011b jako skute\u010dnost, \u017ee na z\u00e1pad od \u010cesk\u00e9 republiky je a v minulosti bylo N\u011bmecko. S ob\u011bma t\u011bmito st\u00e1ty m\u00e1me \u0161patnou zku\u0161enost. Obchodujme a mluvme jak s N\u011bmeckem, tak i s Ruskem. A i s dal\u0161\u00edmi na\u0161imi sousedy. Oboustrann\u011b v\u00fdhodn\u00e1 spolupr\u00e1ce a obchodn\u00ed v\u00fdm\u011bna jsou nejlep\u0161\u00ed prevenc\u00ed ozbrojen\u00e9ho konfliktu.", "13": "EU by nem\u011bla podporovat \u017e\u00e1dn\u00e9 minority, sexu\u00e1ln\u00ed nevyj\u00edmaje, na \u00fakor v\u011bt\u0161iny.", "14": "Takov\u00e1 rozhodnut\u00ed maj\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "16": "Evropsk\u00e1 unie je mezin\u00e1rodn\u00ed organizac\u00ed st\u00e1t\u016f, kter\u00fdm je\u0161t\u011b zbyla trocha svrchovanosti. Kandid\u00e1tky nap\u0159\u00ed\u010d Evropskou uni\u00ed p\u0159edstavuj\u00ed snahu o u\u017e\u0161\u00ed integraci, kterou z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1me.", "18": "V \u010cesk\u00e9 republice by se Euro nem\u011blo zav\u00e9st nikdy.", "19": "Pokud si chce \u0159\u00edkat parlament, mus\u00ed m\u00edt takovou mo\u017enost. Jinak je to jen divadlo a ne parlament.", "22": "P\u0159edseda Komise by m\u011bl b\u00fdt \u00fa\u0159edn\u00edkem, nikoliv politikem. Ov\u0161em aby to tak skute\u010dn\u011b bylo, bylo by nutn\u00e9 z\u00e1sadn\u011b zm\u011bnit struktury EU. To v sou\u010dasn\u00e9 EU nen\u00ed mo\u017en\u00e9.", "23": "Zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politika m\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "25": "Takov\u00e1 rozhodnut\u00ed maj\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "26": "Takov\u00e1 rozhodnut\u00ed maj\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "27": "Dan\u011b EU jsou op\u011bt jen n\u00e1vrhem na dal\u0161\u00ed integraci a sebr\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00edho kusu ze zbytk\u016f svrchovanosti \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "28": "V zem\u00edch Evropsk\u00e9 unie se nemluv\u00ed jedn\u00edm jazykem, lid\u00e9 nap\u0159\u00ed\u010d zem\u011bmi Evropsk\u00e9 unie jsou r\u016fzn\u00ed, p\u0159es sd\u00edlenou historii maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jmy. Evropsk\u00e1 unie by se nem\u011bla st\u00e1t st\u00e1tem, a to ani federativn\u00edm.", "29": "Evropsk\u00e1 komise by m\u011bla zaniknout.", "31": "Da\u0148ov\u00e1 politika m\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "32": "Co bude v dal\u0161\u00edm kroku? Bude Evropsk\u00e1 unie ve st\u00e1tn\u00edch tov\u00e1rn\u00e1ch potraviny vyr\u00e1b\u011bt? Mohla by tak\u00e9 ur\u010dit jejich cenu a produkovan\u00e9 mno\u017estv\u00ed, i kdy\u017e to u\u017e tak\u00e9 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b d\u011bl\u00e1. Ne, nechceme se vr\u00e1tit do dob na\u0159\u00edzen\u00fdch cen a pl\u00e1novac\u00edch komis\u00ed.", "35": "Dota\u010dn\u00ed politika m\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161et v\u00fdhradn\u011b jednotliv\u00fdm n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "36": "Ale na n\u00e1rodn\u00ed \u00farovni. Ned\u00e1v\u00e1 smysl, aby byl jeden druh dopravy zdan\u011bn jinak ne\u017e jin\u00e9. Ov\u0161em zdan\u011bn\u00ed paliv je t\u0159eba obecn\u011b sn\u00ed\u017eit. Ji\u017e dnes \u010din\u00ed nep\u0159\u00edm\u00e9 dan\u011b cca polovinu ceny paliv na \u010derpac\u00edch stanic\u00edch.", "39": "Pokud pod stejn\u00fdm n\u00e1zvem a ve stejn\u00e9m obalu prod\u00e1v\u00e1 firma r\u016fzn\u00fd obsah, ani\u017e na to upozorn\u00ed, je to podvod."}, "9": {"6": "KS\u010cM dlouhodob\u011b podporuje v\u0161echny podoby referenda - to n\u00e1rodn\u00ed prosazujeme ji\u017e v\u00edce ne\u017e 20 let. Chceme, aby EU slou\u017eila lidem a poslouchala jejich n\u00e1zory nejen jednou za 5 let, proto m\u00e1 na\u0161i podporu Evropsk\u00e1 ob\u010dansk\u00e1 iniciativa, kter\u00e1 by dokonce lidem dala pravomoc navrhnout z\u00e1kon.", "8": "Z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1me dal\u0161\u00ed militarizaci, kter\u00e1 vede a v\u017edy vedla jen ke zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed nap\u011bt\u00ed. Odm\u00edt\u00e1me z\u0159\u00edzen\u00ed tzv. Evropsk\u00e9ho obrann\u00e9ho fondu, co\u017e je kryc\u00ed n\u00e1zev pro tunel na pen\u00edze ob\u010dan\u016f, kter\u00e9 by putovaly ke zbroja\u0159\u016fm. V obdob\u00ed 2021-2027 m\u00e1 b\u00fdt rozpo\u010det jmenovan\u00e9ho fondu ve v\u00fd\u0161i 300 mld. K\u010d, kter\u00e9 by podle n\u00e1s m\u011bly putovat t\u0159eba do zdravotnictv\u00ed nebo do sni\u017eov\u00e1n\u00ed rozd\u00edl\u016f mezi zem\u011bmi EU.", "9": "Mysl\u00edme, \u017ee v\u00fd\u0161e prost\u0159edk\u016f plynouc\u00edch na zahrani\u010dn\u00ed pomoc je dost vysok\u00e1. Jsme pro mnohem vy\u0161\u0161\u00ed zac\u00edlen\u00ed a d\u016fslednou kontrolu, jak je s t\u011bmito prost\u0159edky nakl\u00e1d\u00e1no - tak, aby skute\u010dn\u011b tyto pen\u00edze pom\u00e1haly tam, kde maj\u00ed, a nebyly rozkr\u00e1d\u00e1ny.", "10": "Nikdy jsme nepodporovali nesmysln\u00e9 kv\u00f3ty. KS\u010cM jako prvn\u00ed \u0159ekla, \u017ee je nutn\u00e9 \u0159e\u0161it p\u0159\u00ed\u010diny migrace v m\u00edstech vzniku.", "12": "Nelze pau\u0161alizovat. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b odm\u00edt\u00e1me neleg\u00e1ln\u00ed migraci a po\u017eadujeme efektivn\u00ed n\u00e1vratovou politiku pro cizince, kter\u00fdm nebylo p\u0159izn\u00e1no pr\u00e1vo na azyl nebo neprojevili schopnost integrace.", "13": "Tato problematika m\u00e1 b\u00fdt \u0159e\u0161ena na n\u00e1rodn\u00edch \u00farovn\u00edch. Nech\u0165 si ka\u017ed\u00fd st\u00e1t tuto v\u011bc uprav\u00ed legislativn\u011b s\u00e1m. EU m\u00e1 v tomto ohledu za \u00fakol, aby platil z\u00e1kaz diskriminace a rovnost p\u0159ed z\u00e1konem. EU tedy nem\u00e1 za \u00fakol n\u011bkoho \"podporovat\", ale db\u00e1t na to, aby pr\u00e1va jedn\u011bch nebyla po\u0161lap\u00e1v\u00e1na druh\u00fdmi.", "14": "V r\u00e1mci honby za  jednotn\u00fdm trhem EU zcela zapomn\u011bla na soci\u00e1ln\u00ed aspekt v\u011bci. To m\u011blo a m\u00e1 za n\u00e1sledek propastn\u00e9 rozd\u00edly mezi jednotliv\u00fdmi zem\u011bmi i regiony. Europoslanci za KS\u010cM v\u017edy prosazovali princip stejn\u00e9 odm\u011bny za stejnou pr\u00e1ci. Mj. p\u0159\u00edmo ve volebn\u00edm programu m\u00e1 KS\u010cM po\u017eadavek na evropskou minim\u00e1ln\u00ed mzdu.", "17": "Je naprosto jasn\u00e9, \u017ee EU se mus\u00ed zm\u011bnit. Odchod Velk\u00e9 Brit\u00e1nie je zdvi\u017een\u00fd varovn\u00fd prst. Mus\u00ed doj\u00edt k naprosto z\u00e1sadn\u00edm zm\u011bn\u00e1m. Zejm\u00e9na je nutn\u00e9 d\u00e1t z\u00e1konod\u00e1rnou pravomoc Evropsk\u00e9mu parlamentu, aby nerozhodovali nik\u00fdm nevolen\u00ed byrokrat\u00e9. Pos\u00edlit tak\u00e9 hlas ob\u010dan\u016f, prost\u0159ednictv\u00edm Evropsk\u00e9 ob\u010dansk\u00e9 iniciativy. \u010c\u00e1st pravomoc\u00ed mus\u00ed b\u00fdt t\u00e9\u017e navr\u00e1cena do rukou n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f. Pokud by m\u011blo doj\u00edt k federalizaci nebo dal\u0161\u00edmu okle\u0161t\u011bn\u00ed pravomoc\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, pak jsme rozhodn\u011b pro vyps\u00e1n\u00ed referenda, aby si sami ob\u010dan\u00e9 \u0159ekli, zda v takov\u00e9 EU cht\u011bj\u00ed z\u016fstat.", "18": "Euro je dnes p\u0159edev\u0161\u00edm n\u00e1strojem mocn\u00fdch zem\u00ed. Z\u00e1sadn\u011b proto odm\u00edt\u00e1me p\u0159ijmout euro, pokud nedojde k demokratizaci Evropsk\u00e9 centr\u00e1ln\u00ed banky a dal\u0161\u00ed debat\u011b o tom, jak m\u00e1 m\u011bnov\u00e1 politika vypadat. Chceme polo\u017eit d\u016fraz na hospod\u00e1\u0159skou soudr\u017enost, vyrovn\u00e1v\u00e1n\u00ed region\u016f a trvale udr\u017eiteln\u00fd rozvoj. Do t\u00e9 doby je p\u0159ijet\u00ed eura naprosto nemysliteln\u00e9. A to p\u0159edev\u0161\u00edm s ohledem na vysok\u00e9 riziko ztr\u00e1ty zbyl\u00e9 ekonomick\u00e9 a politick\u00e9 suverenity, kter\u00e1 se ned\u00e1 vyv\u00e1\u017eit nejist\u00fdmi v\u00fdhodami pro byznys. Chov\u00e1n\u00ed tzv. euroskupiny v\u016f\u010di \u0158ecku je n\u00e1m dostate\u010dnou v\u00fdstrahou.", "19": "Tragick\u00e1 af\u00e9ra s tzv. dvoj\u00ed kvalitou potravin n\u00e1s utvrdila v n\u00e1zoru, \u017ee je nejvy\u0161\u0161\u00ed \u010das omezit pravomoci Evropsk\u00e9 komise a d\u00e1t p\u0159\u00edmo volen\u00e9mu Evropsk\u00e9mu parlamentu z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu.", "22": "Pro KS\u010cM je prioritou, aby Evropsk\u00fd parlament z\u00edskal z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu.", "23": "EU vn\u00edm\u00e1me jako platformu, kde se mohou \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty svobodn\u011b dohodnout na \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f, na kter\u00e9 by byly jinak kr\u00e1tk\u00e9. KS\u010cM se domn\u00edv\u00e1, \u017ee kup\u0159. spole\u010dn\u00e1 obrana vn\u011bj\u0161\u00edch hranic EU je t\u00edm, co by se m\u011blo \u0159e\u0161it na p\u016fd\u011b EU, proto\u017ee je to v z\u00e1jmu v\u0161ech zem\u00ed a ob\u010dan\u016f.", "24": "Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed EU v tuto chv\u00edli nepova\u017eujeme za moudr\u00e9. EU by se sp\u00ed\u0161 te\u010f m\u011bla v\u011bnovat sv\u00fdm probl\u00e9m\u016fm. A\u017e bude vy\u0159e\u0161ena ot\u00e1zka propastn\u00fdch rozd\u00edl\u016f mezi zem\u011bmi EU, a\u017e \u010cR nebude m\u00edstem levn\u00e9 pr\u00e1ce, statis\u00edc\u016f exekuc\u00ed a pracuj\u00edc\u00ed chudoby, pak je mo\u017en\u00e9 se k p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00edch \u010dlen\u016f vr\u00e1tit. Rozhodn\u011b ov\u0161em odm\u00edt\u00e1me p\u0159ijet\u00ed Turecka do EU.", "25": "Podle um\u00edrn\u011bn\u00fdch odhad\u016f Evropsk\u00e9ho parlamentu Unie p\u0159ich\u00e1z\u00ed ro\u010dn\u011b o 1,7 bilionu korun. Chceme zastavit toto pohrd\u00e1n\u00ed lidmi a vys\u00e1v\u00e1n\u00ed st\u00e1t\u016f. Navrhujeme syst\u00e9m tzv. \u010dern\u00fdch listin pro spole\u010dnosti, kter\u00e9 neplat\u00ed dan\u011b, ve\u0159ejn\u00fd registr vlastn\u00edk\u016f firem, povinnost hl\u00e1sit zisk podle zem\u011b, ve kter\u00e9 vznikl, povinnost danit v zemi vzniku zisku, ale tak\u00e9 tresty pro banky a instituce, kter\u00e9 napom\u00e1haj\u00ed t\u011bmto praktik\u00e1m. Dan\u011b se maj\u00ed podle KS\u010cM platit tam, kde vznik\u00e1 zisk.", "26": "Ot\u00e1zka ud\u011blov\u00e1n\u00ed azylu mus\u00ed z\u016fstat v gesci st\u00e1t\u016f.", "28": "Pokud by se z EU stala federace, po\u017eadovala by KS\u010cM vystoupen\u00ed z EU.", "31": "V\u011bc n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "32": "Souhlas\u00edme s t\u00edm, aby EU zakazovala pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed zdrav\u00ed nebezpe\u010dn\u00fdch l\u00e1tek.", "39": "Schv\u00e1len\u00e1 opat\u0159en\u00ed proti dvoj\u00ed kvalit\u011b potravin pova\u017eujeme za naprosto nedostate\u010dn\u00e1. Tato praxe se mus\u00ed dostat na seznam nekal\u00fdch praktik, k \u010demu\u017e na z\u00e1klad\u011b posledn\u00edho hlasov\u00e1n\u00ed nedo\u0161lo. Komise dokonce protla\u010dila, \u017ee nemus\u00ed b\u00fdt ani na obalu informace o rozd\u00edln\u00e9m slo\u017een\u00ed. Kate\u0159ina Kone\u010dn\u00e1, europoslankyn\u011b za KS\u010cM, bojovala proti praktice p\u0159edra\u017een\u00fdch potravin hor\u0161\u00ed kvality a frakce GUE/NGL s v\u00fdjimkou jedin\u00e9ho poslance hlasovala pro konec dvoj\u00ed kvality. V\u0161echny ostatn\u00ed frakce, v nich\u017e mj. zasedaj\u00ed z\u00e1stupci \u010cSSD, ANO, KDU-\u010cSL nebo ODS byly rozd\u011blen\u00e9.", "40": "P\u0159ijat\u00e1 opat\u0159en\u00ed by se m\u011bla zhodnotit a\u017e za n\u011bkolik let."}, "21": {"1": "Spole\u010dn\u011b nastaven\u00e9 pravidla by se m\u011bly dodr\u017eovat", "9": "Finance by m\u011bla sm\u011b\u0159ovat do oblast\u00ed soused\u00edc\u00edch s EU aby nevznikala takov\u00e1 diference v \u017eivotn\u00ed \u00farovni.", "18": "Fikce nez\u00e1visl\u00e9 koruny je \u00fasm\u011bvn\u00e1 nicm\u00e9n\u011b s\u00edle tohoto platidla z obdob\u00ed Rakousko-Uhersk\u00e9 monarchie spousta lid\u00ed myln\u011b v\u011b\u0159\u00ed.", "20": "Dotace jsou obecn\u011b \u0161patn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nicm\u00e9n\u011b nelze postavit Jadernou energii bez dotac\u00ed, proti obnoviteln\u00fdm zdroj\u016fm z dotacemi.", "24": "Kdo spln\u00ed pravidla m\u011bl by b\u00fdt p\u0159ijat.", "28": "Evropa by m\u011bla b\u00fdt evropou region\u016f nikoliv ferderac\u00ed n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f."}, "12": {"1": "koalice ROZUMN\u00cd a N\u00e1rodn\u00ed demokracie - volebn\u00ed \u010d\u00edslo 12 je pro vystoupen\u00ed z EU.   Je to i z toho d\u016fvodu, \u017ee pokud jsou n\u011bjak\u00e1 unijn\u00ed pravidla ur\u010dena, tak se na jejich dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pohl\u00ed\u017e\u00ed dvoj\u00edm metrem. Francii a It\u00e1lii je to tolerov\u00e1no, Ma\u010farsku nikoliv", "2": "Zdrav\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm.", "3": "Evropsk\u00fd kontinent nem\u016f\u017ee b\u00fdt na sebe extr\u00e9mn\u011b p\u0159\u00edsn\u00fd, zat\u00edmco  ostatn\u00ed kontinenty si s emisemi probl\u00e9my ned\u011blaj\u00ed. Odm\u00edt\u00e1me z\u00e1kazy naftov\u00fdch motor\u016f u osobn\u00edch aut, rozhodn\u011b nejsme p\u0159\u00e1tel\u00e9 elektromobility, kter\u00e1 nahr\u00e1v\u00e1 bohat\u00fdm vrstv\u00e1m a znevol\u0148uje p\u0159edev\u0161\u00edm venkovsk\u00e9, zvl\u00e1\u0161t\u011b star\u0161\u00ed obyvatelstvo, kter\u00e9 nem\u00e1 jak se dostat k l\u00e9ka\u0159i a na n\u00e1kupy ne\u017e sv\u00fdmi, mnohdy star\u00fdmi diselov\u00fdmi automobily.", "4": "Dotace z EU jsou sm\u011brov\u00e1ny mnohdy proti z\u00e1jm\u016fm jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f. Dotace pro politick\u00e9 neziskovky jsou pro ROZUMN\u00c9 a N\u00e1rodn\u00ed demokracii naprosto p\u0159\u00edpustn\u00e9. Dotace - to jest finan\u010dn\u00ed pomoc by m\u011bla b\u00fdt sm\u011brov\u00e1na pouze do infrastruktury a do zachov\u00e1n\u00ed krajinn\u00e9ho r\u00e1zu", "5": "Rozhodn\u011b. Tyto pen\u00edze jsou naprosto neu\u017eite\u010dn\u00e9. Nevytv\u00e1\u0159ej\u00ed hodnotu. Jsou naopak pro ekonomiku devastuj\u00edc\u00ed. Vytv\u00e1\u0159ej\u00ed vrstvu extr\u00e9mn\u011b bohat\u00fdch lid\u00ed, za kter\u00fdmi nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 u\u017eite\u010dn\u00e1 \u010dinnost.", "6": "To je nesmysl. Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 sv\u00e9 probl\u00e9my, kter\u00e9 jsou protich\u016fdn\u00e9 k probl\u00e9m\u016fm jin\u00fdch st\u00e1t\u016f. Nap\u0159\u00edklad It\u00e1lie a jej\u00ed ministr vnitra Matteo Salvini (evropsk\u00fd koali\u010dn\u00ed partner \u010desk\u00e9 SPD) by cht\u011bl migranty, kte\u0159\u00ed jsou na \u00fazem\u00ed It\u00e1lie povinn\u011b p\u0159esouvat do nov\u00fdch st\u00e1t\u016f EU, v\u010detn\u011b \u010cR. My, \u017e\u00e1dn\u00e9 imigranty nechceme. Kdyby bylo celoevropsk\u00e9 referendum o rovnom\u011brn\u00e9m p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed migrant\u016f, jak by asi dopadlo? St\u00e1ty jako N\u011bmecko, It\u00e1lie, Francie, \u0160pan\u011blsko p\u0159evy\u0161uj\u00ed sv\u00fdm obyvatelstvem po\u010detn\u011b nov\u00e9 st\u00e1ty EU.", "7": "To je jeden z aspekt\u016f pro\u010d koalice ROZUMN\u00cd a N\u00e1rodn\u00ed demokracie chce vystoupit z EU", "8": "M\u00e1m zku\u0161enosti s arm\u00e1dami Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy. Takov\u00e1 arm\u00e1da by byla v podstat\u011b jenom na potla\u010den\u00ed svobodn\u00e9 v\u016fle ob\u010dan\u016f jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f EU, pokud by nebyla v souladu s nik\u00fdm nevolen\u00fdmi vedouc\u00edmi bruselsk\u00fdmi strukturami", "9": "\u010c\u00edm v\u00edce pomoci Africe, t\u00edm v\u00edce probl\u00e9m\u016f. Pomoc pouze do zastaven\u00ed popula\u010dn\u00ed exploze.", "10": "A\u0165 se o n\u011b postaraj\u00ed jejich b\u00fdval\u00e9 koloni\u00e1ln\u00ed st\u00e1ty. \u010cR ani jeho p\u0159edch\u016fdce \u010cSR \u010di podunajsk\u00e1 monarchie Rakousko - Uhersko nem\u011blo v Africe ani v Asii \u017e\u00e1dn\u00e9 kolonie. Je nutn\u00e9 naopak velice tvrd\u011b postihovat neleg\u00e1ln\u00ed imigraci a pos\u00edlat \u017eadatele do sv\u00fdch p\u016fvodn\u00edch st\u00e1t\u016f. Nebo\u0165 u\u017e se n\u011bkolikr\u00e1t v praxi projevilo r\u010den\u00ed: \"Za dobrotu na \u017eebrotu\". Teroristick\u00e9 \u00fatoky, \u00fatoky na c\u00edrkevn\u00ed objekty, za rok ve Francii p\u0159es 1000 \u00fatok\u016f atd.", "11": "Sankce po\u0161kozuj\u00ed nejenom Rusko, ale i st\u00e1ty EU.  Neb\u00fdt nez\u00e1konn\u00e9ho svr\u017een\u00ed ve volb\u00e1ch vznikl\u00fdch politick\u00fdch struktur na Ukrajin\u011b (Janukovi\u010d), nebyl by Krymsk\u00fd probl\u00e9m. Nav\u00edc ob\u010dan\u00e9 Krymu se vyj\u00e1d\u0159ili p\u0159esv\u011bd\u010div\u011b v referendu k p\u0159ipojen\u00ed k Rusk\u00e9 federaci. Nav\u00edc Krym byl a\u017e do roku 1954 rusk\u00fdch. Ukrajin\u011b ho v ten rok daroval N.S. Chru\u0161\u010dev", "12": "Ka\u017ed\u00e1 ileg\u00e1ln\u00ed migrace mus\u00ed b\u00fdt tvrd\u011b postihov\u00e1na, jinak to bude znamenat nejenom konec EU, ale i konec Evropy.", "13": "Registrovan\u00e9 partnerstv\u00ed s mo\u017enost\u00ed d\u011bdick\u00fdch pr\u00e1v a pod. to ano", "14": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t nech\u0165 je st\u00e1tem svobodn\u00fdm. Jsme zast\u00e1nci toho, v\u0161e, co je dobr\u00e9 ponechat (cestov\u00e1n\u00ed bez hranic),  vr\u00e1tit v\u0161ak jednotliv\u00fdm st\u00e1t\u016fm svobodu.", "15": "Podpora m\u00e1 b\u00fdt pro ty, kte\u0159\u00ed svou prac\u00ed vytv\u00e1\u0159eli, nebo se sna\u017eili vytv\u00e1\u0159et hodnoty, ne pro ty, kte\u0159\u00ed nemaj\u00ed sebemen\u0161\u00ed z\u00e1sluhu na prosperit\u011b dan\u00e9 zem\u011b", "17": "Vr\u00e1tit se ke spolupr\u00e1ci svobodn\u00fdch st\u00e1t\u016f Evropy. V\u0161e pozitivn\u00ed ponechat (cestov\u00e1n\u00ed bez hranic, ov\u0161em s kontrolou, zda do zem\u011b nevnikaj\u00ed nebezpe\u010dn\u00e9 elementy, sk\u00fdtaj\u00edc\u00ed mo\u017enost teroristick\u00fdch \u00fatok\u016f). Jinak kontrolovat potraviny, v\u00fdvoz kapit\u00e1lu ze zem\u011b.", "18": "Euro okam\u017eit\u011b zdra\u017e\u00ed v\u0161e, d\u016fchody a mzdy z\u016fstanou na stejn\u00e9 v\u00fd\u0161i. Nav\u00edc by n\u00e1s definitivn\u011b jako vazaly p\u0159ipoutalo k velk\u00fdm star\u00fdm st\u00e1t\u016fm EU - N\u011bmecku, Francii. Museli bychom platit dluhy za nezodpov\u011bdn\u00e9 st\u00e1ty euroz\u00f3ny jako jsou \u0158ecko a pod.", "19": "Kdy\u017e u\u017e budeme muset z\u016fstat, tak alespo\u0148 m\u00edt z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu", "20": "J\u00e1dro je jedinou z\u00e1chranou pro energetickou budoucnost Evropy", "22": "Chceme z EU vystoupit, tak \u017ee n\u00e1s toto t\u00e9ma nezaj\u00edm\u00e1. Z\u00e1rove\u0148 vstoupit do spole\u010dnosti svobodn\u00fdch zem\u00ed, jako je nap\u0159. \u0160v\u00fdcarsko", "23": "Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t m\u00e1 m\u00edt svou vlastn\u00ed, nez\u00e1vislou zahrani\u010dn\u00ed politiku", "24": "Kdy\u017e cht\u011bj\u00ed strkat hlavu do opr\u00e1tky? Mus\u00ed se sami sp\u00e1lit, ale to u\u017e bude pro n\u011b pozd\u011b. Turecko rozhodn\u011b ov\u0161em NE", "25": "Jsme pro samostatnou \u010cR spoluparcuj\u00edc\u00ed na b\u00e1zi rovn\u00fd s rovn\u00fdm s ostatn\u00edmi st\u00e1ty", "26": "STOP MIGRACI. Azyl v \u010cR neud\u011blovat nikomu ze zdravotn\u011b a bezpe\u010dnostn\u011b rizikov\u00fdch zem\u00edch", "32": "Toto jsou p\u0159edpisy, kter\u00e9 by byly mo\u017en\u00e9 ozna\u010dovat za \"buzerace\". D\u016fle\u017eit\u00e1 je naopak stejn\u00e1 kvalita zbo\u017e\u00ed prod\u00e1van\u00e1 ve stejn\u00fdch obalech. Na z\u00e1pad\u011b je v sou\u010dasnosti mnohem kvalitn\u011bj\u0161\u00ed a n\u011bkdy cenov\u011b srovnateln\u00e1 \u010di dokonce levn\u011bj\u0161\u00ed nap\u0159. v N\u011bmecku, ne\u017e u n\u00e1s. Z\u00e1padn\u00ed st\u00e1ty se k n\u00e1m chovaj\u00ed jako ke koloni\u00edm.", "33": "Na 50 let, jako tomu bylo d\u0159\u00edve.", "34": "Probl\u00e9mem jsou zam\u011bstnanci z nap\u0159. Rumunska, kte\u0159\u00ed pracuj\u00ed u zahrani\u010dn\u00edch firem na \u010desk\u00e9m \u00fazem\u00ed. Pen\u00edze tyto firmy vyv\u00e1d\u011bj\u00ed do zahrani\u010d\u00ed a m\u011bst\u016fm a obc\u00edm z\u016fst\u00e1vaj\u00ed pouze probl\u00e9my s chov\u00e1n\u00edm t\u011bchto ciz\u00edch zam\u011bstnanc\u016f", "35": "Dotace pok\u0159ivuj\u00ed obchod. Pokud ano, tak stejn\u00e9 dotace do podobn\u00fdch komodit ve v\u0161ech st\u00e1tech EU", "36": "Jsme proti ekologick\u00e9mu dikt\u00e1tu. Evropa se chov\u00e1 nej\u0161etrn\u011bji ze v\u0161ech sv\u011btad\u00edl\u016f. Tak\u017ee dost dal\u0161\u00edmu omezov\u00e1n\u00ed a znep\u0159\u00edjem\u0148ov\u00e1n\u00ed \u017eivota ob\u010dan\u016fm.", "37": "Absolutn\u00ed z\u00e1kaz odv\u00e1d\u011bt p\u0159\u00edjmy do da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u016f. A nejenom tam. P\u0159\u00edjmy, co vniknou na \u00fazem\u00ed \u010cR, zde tak\u00e9 investovat.", "38": "Pokud dotovat, tak pouze mal\u00e9 rodinn\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 usedlosti a zachovat tak p\u0159irozen\u00fd krajinn\u00fd r\u00e1z", "39": "Rozhodn\u011b ano. Nem\u00e1me jin\u00e9 \u017ealudky ne\u017e nap\u0159. N\u011bmci, Francouzi \u010di Raku\u0161an\u00e9. Necht\u011b se k n\u00e1m zahrani\u010dn\u00ed potravin\u00e1\u0159sk\u00e9 firmy p\u0159estanou chovat jako k ob\u010dan\u016fm druh\u00e9 kategorie, nebo ke koloni\u00edm.", "40": "Nic to nep\u0159ineslo, pouze dal\u0161\u00ed byrokracii a komplikace"}, "5": {"1": "Rozpo\u010dtov\u00e1 k\u00e1ze\u0148 je d\u016fle\u017eit\u00e1, ohl\u00eddat si ji ale mus\u00ed samy \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, zvl\u00e1\u0161t\u011b ty, kter\u00e9 neplat\u00ed eurem.", "7": "Struktur\u00e1ln\u00ed fondy by se nem\u011bly st\u00e1t n\u00e1strojem politick\u00e9ho boje.", "8": "Obrann\u00e1 spolupr\u00e1ce ano, ale vlastn\u00ed evropsk\u00e9 kapacity by podkop\u00e1valy na\u0161i jedinou skute\u010dnou bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruku, kterou je NATO.", "10": "O ud\u011blen\u00ed pobytu na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed m\u016f\u017ee rozhodovat pouze a jen p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd st\u00e1t.", "13": "Evropsk\u00e9 st\u00e1ty maj\u00ed velmi odli\u0161n\u00e9 tradice a zvyklosti. Toto t\u00e9ma proto rozhodn\u011b nepat\u0159\u00ed na evropskou \u00farove\u0148.", "14": "V Nizozem\u00ed je minim\u00e1ln\u00ed mzda 1600 eur, v \u010cesku zhruba 500. V soci\u00e1ln\u00ed politice nic jako evropsk\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nem\u016f\u017ee existovat. Proto pat\u0159\u00ed tato oblast do v\u00fdlu\u010dn\u00e9 kompetence \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f a mus\u00ed to tak z\u016fstat.", "17": "\u010cesko je p\u0159irozenou sou\u010d\u00e1st\u00ed Evropy, a mus\u00edme se tud\u00ed\u017e pod\u00edlet i na zp\u016fsobu, jak\u00fdm jsou zorganizov\u00e1ny vztahy mezi evropsk\u00fdmi st\u00e1ty.", "20": "I p\u0159es vysokou m\u00edru spolupr\u00e1ce na \u00farovni EU jsou to st\u00e1ty, kdo zodpov\u00edd\u00e1 za slo\u017een\u00ed a pom\u011br energetick\u00fdch zdroj\u016f a za energetickou sob\u011bsta\u010dnost.", "23": "Zahrani\u010dn\u00ed politika je kl\u00ed\u010dov\u00fdm atributem st\u00e1tn\u00ed suverenity. Je dob\u0159e, kdy\u017e evropsk\u00e9 st\u00e1ty najdou spole\u010dnou pozici, ale nem\u016f\u017ee to b\u00fdt vynucov\u00e1no v r\u00e1mci kompetenc\u00ed EU.", "25": "Da\u0148ov\u00e1 konkurence je zdrav\u00e1. P\u0159\u00edpadn\u00e1 harmonizace dan\u00ed by nebyla prosp\u011b\u0161n\u00e1 hlavn\u011b pro men\u0161\u00ed a pru\u017en\u011bj\u0161\u00ed ekonomiky, jako je ta na\u0161e.", "27": "Evropsk\u00e1 unie nen\u00ed st\u00e1t a nem\u00e1 ani ob\u010dany, kte\u0159\u00ed by v\u00fd\u0161i dan\u00ed mohli kontrolovat prost\u0159ednictv\u00edm voleb. Unii si plat\u00ed jej\u00ed \u010dlenov\u00e9, sama dan\u011b od ob\u010dan\u016f vyb\u00edrat nem\u016f\u017ee.", "34": "K vnit\u0159n\u00edmu trhu bez bari\u00e9r zcela p\u0159irozen\u011b pat\u0159\u00ed i voln\u00fd pohyb osob.", "35": "Sn\u00ed\u017eit ne, ale modernizovat rozhodn\u011b ano. V\u011bt\u0161\u00ed d\u016fraz mus\u00ed b\u00fdt kladen na sou\u010dasn\u00e9 priority, jako je nap\u0159\u00edklad p\u00e9\u010de o krajinu a udr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v n\u00ed."}, "24": {"1": "Ot\u00e1zka by se m\u011bla vztahovat k zem\u00edm HMU (euroz\u00f3ny), nicm\u00e9n\u011b i tak je Hlas proti benevolenci p\u0159i zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed.  \"V\u00fdrazn\u00e9 posti\u017een\u00ed\" je rovn\u011b\u017e diskutabiln\u00ed, cel\u00e1 v\u011bc komplexn\u011bj\u0161\u00ed, nicm\u00e9n\u011b ch\u00e1peme, \u017ee jde o indikaci.", "2": "Formulace ot\u00e1zky ned\u00e1v\u00e1 prostor pro vyj\u00e1d\u0159en\u00ed ve smyslu posuzov\u00e1n\u00ed na ad hoc b\u00e1zi a striktn\u011b na v\u011bdeck\u00e9m z\u00e1klad\u011b.", "3": "Sni\u017eov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt ambici\u00f3zn\u00ed, av\u0161ak v\u017edy podlo\u017een\u00e9 nez\u00e1visl\u00fdm posouzen\u00edm dopadov\u00fdch studi\u00ed a rovnom\u011brn\u011b rozlo\u017een\u00e9 mezi sektory. Je t\u0159eba tak\u00e9 rozv\u00edjet oblasti jako je ob\u011bhov\u00e1 ekonomika. Tedy nejde zdaleka jen o sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed.", "7": "Jakkoliv jde o z\u00e1sadn\u00ed ot\u00e1zku, jej\u00ed z\u00fa\u017een\u00ed na dotace je problematick\u00e9. M\u016f\u017ee j\u00edt o finan\u010dn\u00ed podporu celoevropsky d\u016fle\u017eit\u00fdch projekt\u016f, nebo o postih ob\u010dan\u016f, kte\u0159\u00ed nejsou na vin\u011b.", "8": "M\u011blo by v\u0161ak j\u00edt o postupn\u00fd proces a na m\u00edst\u011b je p\u0159edev\u0161\u00edm vytvo\u0159en\u00ed integrovan\u00fdch vojensk\u00fdch kapacit. M\u011blo by j\u00edt o proces, kter\u00fd je komplement\u00e1rn\u00ed a nikoliv alternativn\u00ed k NATO.", "9": "Jde v\u0161ak tak\u00e9 o efektivitu zahrani\u010dn\u00ed \u010di rozvojov\u00e9 pomoci a kondicionalitu jej\u00edho poskytov\u00e1n\u00ed.", "11": "V tuto chv\u00edli pro to nen\u00ed d\u016fvod. Jednat o uvoln\u011bn\u00ed sankc\u00ed lze a\u017e pot\u00e9, co Rusko odstran\u00ed d\u016fvody jejich zaveden\u00ed.", "12": "Nikoliv ti, kte\u0159\u00ed spl\u0148uj\u00ed krit\u00e9ria pro ud\u011blen\u00ed azylu \u010di do\u010dasn\u00e9 ochrany. Na druhou stranu je t\u0159eba bojovat proti ileg\u00e1ln\u00ed migraci.", "13": "Prim\u00e1rn\u011b v\u0161ak jde o ot\u00e1zku v p\u016fsobnosti \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "14": "Na z\u00e1klad\u011b principu subsidiarity je t\u0159eba ponechat v p\u016fsobnosti \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "18": "Av\u0161ak po d\u016fkladn\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 a politick\u00e9 debat\u011b. Ot\u00e1zka nepat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti EP a je tud\u00ed\u017e z tohoto hlediska zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed.", "19": "P\u0159\u00edmo volen\u00ed europoslanci by m\u011bli m\u00edt tuto pravomoc a nikoliv jen nik\u00fdm nevolen\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci EK.", "20": "Stejn\u011b tak by nem\u011bly b\u00fdt dotov\u00e1ny ani jin\u00e9 zdroje.", "21": "Jde o slo\u017eitou problematiku, v r\u00e1mci kter\u00e9 je t\u0159eba m\u00edt individu\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edstup. Na jednu stranu jde o vhodnou formu podpory rozvojov\u00fdch zem\u00ed, na stranu druhou je t\u0159eba zv\u00e1\u017eit mno\u017estv\u00ed faktor\u016f a aspekt\u016f, v\u010detn\u011b vnitrost\u00e1tn\u00edch dotac\u00ed t\u00e9 kter\u00e9 zem\u011b.", "24": "Pouze t\u011bch, kter\u00e1 nepln\u00ed krit\u00e9ria, konkr\u00e9tn\u011b Turecka.", "35": "P\u0159edev\u0161\u00edm v\u0161ak zajistit rovn\u00e9 podm\u00ednky, tedy zak\u00e1zat dal\u0161\u00ed dotace nad r\u00e1mec SZP ze st\u00e1tn\u00edch rozpo\u010dt\u016f.", "40": "Po ur\u010dit\u00e9m \u010dase by m\u011bla b\u00fdt legislativa vyhodnocena a m\u011bla by se minimalizovat administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e."}, "16": {"2": "Genetick\u00e9 modifikace jsou zcela jist\u011b nad\u011bj\u00ed do budoucna jak pro produkci potravin, bioremedi\u010dn\u00ed technologie, medic\u00ednu. Jako v\u0161e nov\u00e9 to chce \u010das a intenzivn\u00ed v\u00fdzkum a zbavit se zbyte\u010dn\u00e9 hysterie.", "3": "Sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed CO2 je zcela jist\u011b smysluplnou z\u00e1le\u017eitost\u00ed, ale mus\u00ed se d\u011blat jako sou\u010d\u00e1st energetick\u00e9 politiky st\u00e1t\u016f a EU, bez politick\u00fdch v\u00fdk\u0159ik\u016f \u2013 do roku XX zastav\u00edme spalov\u00e1n\u00ed fosiln\u00edch paliv apod. Dnes je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee nic takov\u00e9ho nefunguje, nebo jen s obt\u00ed\u017eemi.", "4": "Dotace obecn\u011b pova\u017eujeme za sp\u00ed\u0161e podez\u0159el\u00fd n\u00e1stroj. Mnohem lep\u0161\u00ed je sni\u017eov\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00e9 a regulatorn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee. Nicm\u00e9n\u011b pokud u\u017e dota\u010dn\u00ed syst\u00e9my m\u00e1me, je z\u00e1sadn\u00ed ot\u00e1zkou, kam sm\u011b\u0159uj\u00ed. Souhlas\u00edme s podporou ve\u0159ejn\u00fdch infrastrukturn\u00edch projekt\u016f, jako jsou nap\u0159\u00edklad dopravn\u00ed stavby. Souhlas\u00edme rovn\u011b\u017e s podporou v\u011bdy a v\u00fdzkumu. Nesouhlas\u00edme nap\u0159. s dotov\u00e1n\u00edm podnikatelsk\u00fdch z\u00e1m\u011br\u016f a s \u0159adou tzv. m\u011bkk\u00fdch projekt\u016f.", "5": "Ot\u00e1zky dan\u00ed maj\u00ed v co nejv\u011bt\u0161\u00edm rozsahu z\u016fstat v\u011bc\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. Nebudeme podporovat \u017e\u00e1dn\u00e9 roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed kompetenc\u00ed EU v oblasti dan\u00ed.", "6": "V EU nen\u00ed jeden homogenn\u00ed politick\u00fd n\u00e1rod, ale tolik politick\u00fdch n\u00e1rod\u016f, kolik je \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. Proto celounijn\u00ed referendum jednozna\u010dn\u011b ned\u00e1v\u00e1 smysl.", "7": "EU prozat\u00edm prok\u00e1zala, \u017ee jej\u00ed vztah k svobod\u011b projevu je zvr\u00e1cen\u00fd. Nap\u0159\u00edklad tlakem na provozovatele soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed nebo bojem s tzv. fake news. EU prosazuje politickou korektnost, jej\u00ed\u017e podstatou je v\u0161ak le\u017e nat\u0159en\u00e1 nar\u016f\u017eovo.", "8": "EU nen\u00ed st\u00e1t. Vojenskou bezpe\u010dnost zaji\u0161\u0165uje spolupr\u00e1ce zem\u00ed v r\u00e1mci NATO.", "9": "EU pot\u0159ebuje p\u0159edev\u0161\u00edm z\u00e1sadn\u00ed reformu rozvojov\u00e9 pomoci. Ur\u010dit\u011b neplat\u00ed z\u00e1vislost, \u010d\u00edm v\u00edce pen\u011bz, t\u00edm v\u00edce pomoci (\u010di dobra). Je to jako se soci\u00e1ln\u00edmi d\u00e1vkami, v p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 m\u00ed\u0159e pomohou. Ale je-li jich mnoho, p\u016fsob\u00ed jako drogy \u2013 devastuj\u00ed v\u00e1m t\u011blo i du\u0161i.", "10": "Tzv. imigra\u010dn\u00ed kv\u00f3ty kategoricky odm\u00edt\u00e1me. Je to snaha exportovat do ostatn\u00edch \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed probl\u00e9m, kter\u00fd n\u011bkter\u00e9 zem\u011b EU nejsou schopny a/nebo ochotny \u0159e\u0161it.", "11": "M\u011blo by doj\u00edt k d\u016fkladn\u00e9 anal\u00fdze, co se v d\u016fsledku sankc\u00ed zlep\u0161ilo a naopak.", "13": "EU do t\u011bchto v\u011bc\u00ed nic nen\u00ed a nem\u00e1 b\u00fdt. To je v\u011bc ka\u017ed\u00e9ho \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu.", "14": "Minim\u00e1ln\u00ed mzda je nesmysl. Je tedy nesmysl, aby jej EU \u010dlensk\u00fdm st\u00e1t\u016fm vnucovala. Pokud u\u017e je v n\u011bkter\u00e9m st\u00e1t\u011b stanovena, mus\u00ed b\u00fdt jej\u00ed \u00farove\u0148, podobn\u011b jako zdan\u011bn\u00ed, ryze jeho v\u011bc\u00ed.", "15": "Ot\u00e1zka je manipulativn\u00ed. Toto je a m\u00e1 z\u016fstat rozhodnut\u00edm ka\u017ed\u00e9ho \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu. Jin\u00fdmi slovy, pokud se n\u011bkter\u00fd st\u00e1t rozhodne, \u017ee bude takovou soci\u00e1ln\u00ed podporu ob\u010dan\u016fm jin\u00fdch \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed poskytovat, je to jeho v\u011bc.", "16": "V EU ne\u017eije jeden politick\u00fd n\u00e1rod. EU nen\u00ed st\u00e1t. Celoevropsk\u00e9 kandid\u00e1tn\u00ed listiny nadn\u00e1rodn\u00edch stran jsou proto nesmysl.", "17": "P\u0159istupujeme k EU velmi kriticky, zcela jist\u011b je toho v sou\u010dasnosti v r\u00e1mci vnit\u0159n\u00ed organizace a vztah\u016f k \u010dlensk\u00fdm zem\u00edm v\u00edc, co vy\u017eaduje rychlou a d\u016fraznou zm\u011bnu, jinak je budoucnost EU velmi nejist\u00e1. EU v\u0161ak d\u011bl\u00e1 hodn\u011b pro to, aby ji lid\u00e9 m\u011bli m\u00e9n\u011b a m\u00e9n\u011b r\u00e1di a to by si m\u011bli v\u0161ichni politici kolem a\u0165 u\u017e v Rad\u011b, Komisi \u010di Parlamentu rychle uv\u011bdomit.", "19": "Pod\u00edv\u00e1me-li se na to, co byl Evropsk\u00fd parlament a\u017e dosud schopen schv\u00e1lit, odpov\u00edd\u00e1me ne. Je rovn\u011b\u017e ot\u00e1zkou, jak\u00fd rozsah by takov\u00e9 pr\u00e1vo z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy m\u011bl. Jednalo by se pouze o pr\u00e1vo navrhnout z\u00e1m\u011br nov\u00e9 pr\u00e1vn\u00edho p\u0159edpisu, nebo o pr\u00e1vo navrhovat paragrafov\u00e9 zn\u011bn\u00ed, \u010di n\u011bco mezi t\u00edm\u2026?", "21": "Sn\u00ed\u017een\u00ed dovozn\u00edch cel m\u016f\u017ee jednozna\u010dn\u011b v\u00e9st k pomoci a rozvoji t\u011bchto zem\u00ed, mnohem v\u00fdrazn\u011bji ne\u017e dosavadn\u00ed finan\u010dn\u00ed zp\u016fsoby.", "22": "P\u0159edev\u0161\u00edm, EU nen\u00ed st\u00e1t a nen\u00ed tvo\u0159ena jedn\u00edm v\u00edcem\u00e9n\u011b homogenn\u00edm politick\u00fdm n\u00e1rodem. To je jen utopick\u00fd sen evropeist\u016f. Za dal\u0161\u00ed, n\u00e1klady na celounijn\u00ed volebn\u00ed kampa\u0148 takov\u00fdch kandid\u00e1t\u016f by \u0161plhala do astronomick\u00fdch \u010d\u00edsel. Siln\u011b pochybujeme o tom, \u017ee by kandid\u00e1ti byli schopni pen\u00edze na kampa\u0148 shrom\u00e1\u017edit bez postrann\u00edch z\u00e1vazk\u016f. A tyto z\u00e1vazky by znamenaly v\u00e1\u017en\u00e9 ot\u00e1zky, koho bychom vlastn\u011b do t\u00e9to d\u016fle\u017eit\u00e9 funkce volili.", "23": "Znovu opakujeme, EU nen\u00ed st\u00e1t. Zahrani\u010dn\u00ed politika m\u00e1 b\u00fdt z naprost\u00e9 v\u011bt\u0161iny v\u011bc\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. O bezpe\u010dnostn\u00ed politice to plat\u00ed je\u0161t\u011b v\u00edce. Zaji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed n\u00e1rodn\u00ed bezpe\u010dnosti je jeden ze z\u00e1kladn\u00edch znak\u016f suverenity st\u00e1tu. Proto po t\u00e9to kompetenci zast\u00e1nci eurost\u00e1tu tou\u017e\u00ed.", "24": "Nejsme proti roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed EU. Sou\u010dasn\u011b upozor\u0148ujeme, \u017ee p\u0159ijet\u00ed Turecka by znamenalo v\u00e1\u017en\u00e9 riziko rozvratu EU.", "25": "Zdrav\u00e9 sout\u011b\u017en\u00ed prost\u0159ed\u00ed, ne nivelizace, je z\u00e1kladem \u00fasp\u011bchu.", "26": "\u010clensk\u00e9 st\u00e1ty s velk\u00fdm po\u010dtem imigrant\u016f nejsou schopni zastavit jejich p\u0159\u00edliv, ani nezvl\u00e1daj\u00ed jejich vracen\u00ed do p\u016fvodn\u00edch zem\u00ed. Snaha o sjednocen\u00ed azylov\u00fdch podm\u00ednek je snahou p\u0159en\u00e1\u0161et d\u016fsledky t\u00e9to neschopnosti na ostatn\u00ed \u010dlensk\u00e9 zem\u011b t\u00edm, \u017ee je p\u0159iprav\u00edme o suverenitu v t\u00e9to oblasti.", "27": "EU nen\u00ed st\u00e1t. Finan\u010dn\u00ed nez\u00e1vislost EU by vedla k jej\u00edmu \u00fapln\u00e9mu utr\u017een\u00ed z \u0159et\u011bzu zp\u011btn\u00e9 vazby, kter\u00fd m\u00e1 alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b demokratick\u00fd p\u016fvod.", "28": "Ob\u010dan\u00e9 \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed netvo\u0159\u00ed jeden politick\u00fd n\u00e1rod.", "29": "V EU neprob\u00edhaj\u00ed jedny volby do Evropsk\u00e9ho parlamentu, ale tolik voleb, kolik je \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. Neexistuje proto ani spole\u010dn\u00fd v\u00fdsledek, kter\u00fd by toto umo\u017enil.", "30": "Vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed syst\u00e9my unijn\u00edch zem\u00ed maj\u00ed \u00fapln\u011b jin\u00fd probl\u00e9m, a to sni\u017eov\u00e1n\u00ed n\u00e1rok\u016f a politickou korektnost.", "31": "Zdrav\u00e9 sout\u011b\u017en\u00ed prost\u0159ed\u00ed, ne nivelizace, je z\u00e1kladem \u00fasp\u011bchu.", "35": "Dotace v\u017edy zvy\u0161uj\u00ed ceny. Nicm\u00e9n\u011b nelze jednostrann\u011b sn\u00ed\u017eit dotace a p\u0159itom ponechat regulace, kter\u00e9 zvy\u0161uj\u00ed n\u00e1klady zem\u011bd\u011blsk\u00e9 v\u00fdroby.", "36": "Nevid\u00edme d\u016fvod pro da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed jak\u00e9hokoli druhu dopravy. Vid\u00edme d\u016fvody pro sni\u017eov\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee."}, "35": {"3": "T\u00edmto probl\u00e9mem by se m\u011bly zab\u00fdvat v\u0161echny zem\u011b, nebo\u0165 Evropa se pod\u00edl\u00ed na produkci CO2 jen n\u011bkolika procenty.", "4": "V Evrop\u011b by se m\u011bly sni\u017eovat rozd\u00edly mezi jednotliv\u00fdmi zem\u011bmi.", "6": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je zachov\u00e1n\u00ed suverenity jednotliv\u00fdch zem\u00ed v r\u00e1mci EU, a celoevropsk\u00e9 referendum jde proti tomuto principu.", "7": "Nelze jednozna\u010dn\u011b stanovit term\u00edn \"poru\u0161ov\u00e1n\u00ed svobody tisku\"", "9": "Ano v p\u0159\u00edpad\u011b transparentnosti a v\u0161eobecn\u00e9ho souhlasu.", "10": "O p\u0159ijet\u00ed \u010di rozm\u00edst\u011bn\u00ed uprchl\u00edk\u016f mus\u00ed rozhodovat ka\u017ed\u00e1 zem\u011b samostatn\u011b.", "11": "Sankce ne\u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m a jsou kontraproduktivn\u00ed - omezuj\u00ed obchodn\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitosti.", "12": "Migranti, kte\u0159\u00ed se sna\u017e\u00ed p\u0159ekonat St\u0159edozemn\u00ed mo\u0159e pronikaj\u00ed do EU neleg\u00e1ln\u011b, tedy v rozporu se z\u00e1kony.... Mo\u017enost leg\u00e1ln\u011b \u017e\u00e1dat o azyl maj\u00ed na p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch \u00fa\u0159adech.", "15": "\u017dije-li ob\u010dan v jin\u00e9m st\u00e1t\u011b EU a pracuje tam, m\u011bl by m\u00edt stejn\u00e1 pr\u00e1va mimo volebn\u00edho.", "17": "Ekonomick\u00e1 v\u00fdhodnost \u010di nev\u00fdhodnost je jen jedn\u00edm z krit\u00e9ri\u00ed. Z\u016fstat pouze za p\u0159edpokladu transformace EU, p\u0159ed Lisabonskou smlouvu.", "18": "Nen\u00ed stanoven \u010dasov\u00fd horizont p\u0159ijet\u00ed Eura a v dne\u0161n\u00ed dob\u011b by to nebylo ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9.", "21": "Nejd\u0159\u00edve je nutn\u00e1 obnova vlastn\u00edho zem\u011bd\u011blstv\u00ed.", "22": "Nutn\u00e1 zm\u011bna k demokratizaci EU, nebo\u0165 Evropsk\u00e1 komise sdru\u017euje z\u00e1konod\u00e1rnou a v\u00fdkonnou moc...", "23": "Spolupr\u00e1ce v bezpe\u010dnostn\u00ed oblasti ano, nap\u0159. p\u0159i ochran\u011b vn\u011bj\u0161\u00edch hranic, ale nikoli vznik spole\u010dn\u00e9 arm\u00e1dy. U zahrani\u010dn\u00ed politiky by m\u011bly m\u00edt jednotliv\u00e9 st\u00e1ty pr\u00e1vo veta.", "24": "I bez nov\u00fdch zem\u00ed m\u00e1 EU dost vlastn\u00edch probl\u00e9m\u016f, mo\u017eno \u0159\u00edci i existen\u010dn\u00edch.", "28": "Doch\u00e1zelo by k dal\u0161\u00edmu omezov\u00e1n\u00ed suverenity jednotliv\u00fdch zem\u00ed.", "34": "Ka\u017ed\u00fd suver\u00e9nn\u00ed st\u00e1t mus\u00ed m\u00edt pr\u00e1vo si chr\u00e1nit vlastn\u00ed trh i trh pr\u00e1ce.", "35": "Nutn\u00e9 zav\u00e9st potravinovou sob\u011bsta\u010dnost."}, "18": {}, "39": {}, "34": {}, "15": {"3": "Nicm\u00e9n\u011b s m\u00edrou. Nelze na\u0159\u00edzen\u00edm politik\u016f od stolu m\u011bnit fyzik\u00e1ln\u00ed z\u00e1kony. Ne v\u017edy je re\u00e1ln\u00e9 m\u00edt zcela bezuhl\u00edkov\u00fd nap\u0159. provoz automobil\u016f", "10": "Azylov\u00e1 politika je odpov\u011bdnosti jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f. Spole\u010dn\u00e1 m\u00e1 b\u00fdt pouze ochrana vn\u011bj\u0161\u00ed hranice EU", "12": "Neleg\u00e1ln\u00ed migraci nen\u00ed mo\u017en\u00e9 tolerovat. Mus\u00edme vytvo\u0159it syst\u00e9m, kter\u00fd umo\u017en\u00ed leg\u00e1ln\u00ed pomoc skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00fdm uprchl\u00edk\u016fm, ne soci\u00e1ln\u00edm migrant\u016fm.", "18": "A\u017e po reform\u011b eurozony", "23": "Spolupracovat na dobrovoln\u00e9 b\u00e1zi.", "24": "Do\u010dasn\u011b. Ale EU si nyn\u00ed mus\u00ed ujasnit kam a jakou cestou se vyd\u00e1.", "40": "Nicm\u00e9n\u011b by m\u011blo doj\u00edt k revizi dle dosavadn\u00edch zku\u0161enost\u00ed z praxe"}, "27": {"1": "Kl\u00ed\u010dov\u00e1 rozhodnut\u00ed t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se financov\u00e1n\u00ed zadlu\u017een\u00fdch st\u00e1t\u016f se nyn\u00ed konaj\u00ed na tajn\u00fdch zased\u00e1n\u00edch ministr\u016f financ\u00ed euroz\u00f3ny (eurogroup). Zased\u00e1n\u00ed n\u011bkdy trv\u00e1 do brzk\u00e9ho r\u00e1na, kdy minist\u0159i financ\u00ed ohla\u0161uj\u00ed, \u017ee dal\u0161\u00edm zadlu\u017een\u00edm zachra\u0148uj\u00ed euroz\u00f3nu. Po\u017eadujeme, aby byl pro tato jedn\u00e1n\u00ed vytvo\u0159en transparentn\u00ed proces. Jedn\u00e1n\u00ed by m\u011bl \u0159\u00eddit evropsk\u00fd ministr financ\u00ed, a jeho rozhodnut\u00ed podl\u00e9hat schv\u00e1len\u00ed Evropsk\u00e9ho parlamentu.\n\nBankrot \u0158ecka je pouze symbolem tohoto probl\u00e9mu, se stejn\u00fdmi obt\u00ed\u017eemi se pot\u00fdk\u00e1 \u0159ada dal\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f. \u0158ecko je mal\u00e1 ekonomika, kter\u00e1 se do euroz\u00f3ny dostala podvodem, jeho odchod z euroz\u00f3ny byl re\u00e1lnou mo\u017enost\u00ed. V p\u0159\u00edpad\u011b It\u00e1lie nebo \u0160pan\u011blska ale neexistuje dobr\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. Mus\u00ed existovat p\u0159edem dan\u00e1 jasn\u00e1 pravidla, kter\u00e9 umo\u017en\u00ed st\u00e1t\u016fm redukovat jejich zadlu\u017een\u00ed, st\u00e1ty nesm\u00ed b\u00fdt rukojm\u00edm v\u011b\u0159itel\u016f. M\u011bnovou unii je t\u0159eba co nejd\u0159\u00edve doplnit i spole\u010dn\u00fdmi pravidly pro st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010dty st\u00e1t\u016f euroz\u00f3ny (fisk\u00e1ln\u00ed uni\u00ed). Ta by m\u011bla sm\u011b\u0159ovat i k vytvo\u0159en\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00edho soci\u00e1ln\u00edho pil\u00ed\u0159e.", "2": "Jsme pro zachov\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu, kdy o p\u011bstov\u00e1n\u00ed rozhoduj\u00ed v\u0161echny \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty na z\u00e1klad\u011b p\u0159\u00edsn\u00e9ho posouzen\u00ed v\u0161ech dopad\u016f. Jsme tak\u00e9 pro zachov\u00e1n\u00ed mo\u017enosti \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f zak\u00e1zat p\u011bstovn\u00e1n\u00ed GMO na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed, i pokud byly na celoevropsk\u00e9 \u00farovni povoleny. Z ot\u00e1zky nevypl\u00fdv\u00e1, zda by m\u011blo j\u00edt o zachov\u00e1n\u00ed \u010di zm\u011bnu sou\u010dasn\u00e9ho stavu, proto nem\u016f\u017eeme jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt.", "4": "Pir\u00e1ti prosazuj\u00ed sn\u00ed\u017een\u00ed objemu zem\u011bd\u011blsk\u00fdch dotac\u00ed z EU mimo jin\u00e9 proto, aby z\u00edskali prost\u0159edky na rozvoj m\u00e9n\u011b rozvinut\u00fdch region\u016f.", "5": "Podporujeme zdan\u011bn\u00ed v\u00fdvozu kapit\u00e1lu a zdan\u011bn\u00ed finan\u010dn\u00edch transakc\u00ed. Finan\u010dn\u00ed sektor nep\u0159isp\u00edv\u00e1 k da\u0148ov\u00fdm v\u00fdnos\u016fm st\u00e1tu ve form\u011b srovnateln\u00e9 s ostatn\u00edmi ekonomick\u00fdmi subjekty. Proto je nutn\u00e9 tuto da\u0148 zav\u00e9st a da\u0148ov\u00e9 b\u0159emeno rovnom\u011brn\u011bji rozlo\u017eit mezi re\u00e1lnou ekonomiku a finan\u010dn\u00ed sektor.", "8": "Chceme prov\u00e1d\u011bt systematick\u00e9 kroky, kter\u00e9 d\u00e1vaj\u00ed smysl. Kv\u016fli neslad\u011bnosti obrann\u00fdch zak\u00e1zek a obrann\u00fdch syst\u00e9m\u016f pl\u00fdtvaj\u00ed \u010dlensk\u00e9 zem\u011b 30 % finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na obranu. Obrana je jedna z oblast\u00ed, kde je v\u011bt\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f \u017e\u00e1douc\u00ed, stejn\u011b jako boj proti terorismu a \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f zp\u016fsoben\u00fdch migrac\u00ed. \u00da\u010del Evropsk\u00e9 arm\u00e1dy by m\u011bl b\u00fdt prim\u00e1rn\u011b obrann\u00fd a z\u00e1sahy mimo Evropskou unii opravdu v\u00fdjime\u010dn\u00e9, nejl\u00e9pe podpo\u0159en\u00e9 OSN. Evropsk\u00e1 arm\u00e1da by m\u011bla podl\u00e9hat d\u016fsledn\u00e9 kontrole ze strany Evropsk\u00e9ho parlamentu.", "9": "Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed rozvojov\u00e9 pomoci na \u010desk\u00e9 \u00farovni je d\u016fle\u017eit\u00fdm kamenem na\u0161eho programu a sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed migrace. Rozvojovou pomoc podpo\u0159\u00edme i na evropsk\u00e9 \u00farovni.", "10": "Umis\u0165ov\u00e1n\u00ed do jin\u00fdch ne\u017e preferovan\u00fdch zem\u00ed by nem\u011blo prob\u00edhat podle povinn\u00fdch kv\u00f3t, ale na b\u00e1zi dobrovoln\u00e9 solidarity. \u010clensk\u00e9 st\u00e1ty by m\u011bly m\u00edt pr\u00e1vo veta p\u0159i p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch migrant\u016f, a to v z\u00e1vislosti na krit\u00e9ri\u00edch definovan\u00fdch dan\u00fdm \u010dlensk\u00fdm st\u00e1tem (nap\u0159. znalost jazyka, vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, vazba na st\u00e1t apod.).", "11": "Rusko mus\u00ed za\u010d\u00edt dodr\u017eovat minsk\u00e9 dohody, k nim\u017e se zav\u00e1zalo, jinak nen\u00ed mo\u017en\u00e9 sn\u00ed\u017eit sankce.", "12": "Formulaci ot\u00e1zky pova\u017eujeme za ne\u0161\u0165astnou. Existuje i \u0159ada zcela leg\u00e1ln\u00edch cest, jak p\u0159ekonat St\u0159edozemn\u00ed mo\u0159e a po\u017e\u00e1dat o azyl v EU, a nem\u016f\u017eeme tedy p\u0159istoupit na plo\u0161n\u00e9 odm\u00edtnut\u00ed v\u0161ech.", "14": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na zp\u016fsobu podpory. Minim\u00e1ln\u00ed mzda v jednotliv\u00fdch zem\u00edch m\u00e1 podle Pir\u00e1t\u016f z\u016fstat v pravomoci \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "16": "Pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee nebude existovat kv\u00f3rum pro vstup do parlamentu, jinak je takov\u00fd syst\u00e9m diskrimina\u010dn\u00ed v\u016f\u010di men\u0161\u00edm zem\u00edm.", "17": "Pir\u00e1ti jednozna\u010dn\u011b podporuj\u00ed setrv\u00e1n\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v Evropsk\u00e9 unii.", "18": "Nemysl\u00edme si, \u017ee euro je zkrachoval\u00fd projekt. Stabilita eura je z\u00e1sadn\u00ed pro ekonomickou stabilitu cel\u00e9 Evropy. P\u0159ijet\u00ed by uleh\u010dilo \u017eivot \u010desk\u00fdm podnikatel\u016fm, kter\u00fdm by klesly n\u00e1klady za poji\u0161t\u011bn\u00ed proti v\u00fdkyv\u016fm kurzu, p\u0159it\u00e1hlo by zahrani\u010dn\u00ed investory a \u010desk\u00fd akciov\u00fd trh by se stal atraktivn\u011bj\u0161\u00edm. Lidem by uleh\u010dilo cestov\u00e1n\u00ed a studium v zahrani\u010d\u00ed. Na druhou stranu je nutn\u00e9 zv\u00e1\u017eit i mo\u017en\u00e1 rizika a vy\u0159e\u0161it struktur\u00e1ln\u00ed probl\u00e9my euroz\u00f3ny. Ty zp\u016fsobuj\u00ed jej\u00ed nestabilitu a mohly by v budoucnu ohrozit na\u0161i ekonomiku. Po krizi z roku 2008 z\u016fst\u00e1v\u00e1 finan\u010dn\u00ed situace mnoha st\u00e1t\u016f a jejich bankovn\u00edch syst\u00e9mu nedo\u0159e\u0161en\u00e1, bez nad\u011bje na brzk\u00e9 zlep\u0161en\u00ed. Z maastrichtsk\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed, kter\u00e1 byla vy\u017eadov\u00e1na po nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech, se stal pr\u00e1zdn\u00fd pojem a jsou b\u011b\u017en\u011b poru\u0161ov\u00e1na.", "20": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledkem celostranick\u00e9 ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "23": "Pir\u00e1ti podporuj\u00ed spole\u010dn\u00e9 \u00fasil\u00ed o ochranu n\u00e1rod\u016f Evropsk\u00e9 unie. Jak\u00e9koli evropsk\u00e9 ozbrojen\u00e9 s\u00edly (st\u00e1vaj\u00edc\u00ed nebo nov\u011b vytvo\u0159en\u00e9) mus\u00ed b\u00fdt pod dohledem a/nebo kontrolou Evropsk\u00e9ho parlamentu prost\u0159ednictv\u00edm parlamentn\u00ed v\u00fdhrady. Je nezbytn\u00e9 zajistit, aby nebyly pou\u017eity proti v\u016fli Parlamentu.\n\nKybernetick\u00e1 v\u00e1lka je hrozbou pro mezin\u00e1rodn\u00ed m\u00edr a stabilitu zejm\u00e9na kv\u016fli nedostatku pr\u016fhlednosti a obt\u00ed\u017e\u00edm p\u0159i ur\u010dov\u00e1n\u00ed odpov\u011bdnosti. V souladu s na\u0161imi z\u00e1sadami technick\u00e9ho rozvoje a transparentn\u00edho v\u00fdkonu moci podporuj\u00ed Pir\u00e1ti mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvu o kybernetick\u00e9 v\u00e1lce.", "24": "U zem\u00ed jako Island p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed podporujeme, u zem\u00ed, jako je Turecko, nikoliv.", "25": "Chceme zas\u00e1hnout proti da\u0148ov\u00fdm r\u00e1j\u016fm, toto je jedna z mo\u017en\u00fdch cest.", "26": "Sjednocen\u00ed a zjednodu\u0161en\u00ed azylov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed n\u00e1m m\u016f\u017ee v\u00fdrazn\u011b pomoci \u0159e\u0161it slo\u017eit\u00e9 situace s vy\u0161\u0161\u00edm mno\u017estv\u00edm azylant\u016f a zabr\u00e1n\u00ed p\u0159el\u00e9v\u00e1n\u00ed azylant\u016f ze zem\u011b do zem\u011b. Z\u00e1rove\u0148 to neznamen\u00e1, \u017ee automaticky p\u0159ijmeme v\u00edce azylant\u016f: rychlej\u0161\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed naopak urychl\u00ed vyfiltrov\u00e1n\u00ed t\u011bch, kte\u0159\u00ed na\u0161\u00ed ochranu pot\u0159ebuj\u00ed.", "28": "Takov\u00e1to ot\u00e1zka by m\u011bla b\u00fdt rozhodov\u00e1na v referendu v\u0161emi ob\u010dany st\u00e1t\u016f, kter\u00e9 se na vytvo\u0159en\u00ed federace pod\u00edlej\u00ed. Politici ji nemohou rozhodnout sami.", "32": "Spot\u0159ebitel\u00e9 by m\u011bli m\u00edt p\u0159\u00edstup ke stejn\u00e9 kvalit\u011b stejn\u00fdch potravin. Potraviny, kter\u00e9 maj\u00ed stejn\u00e9 ozna\u010den\u00ed, maj\u00ed m\u00edt i stejn\u00e9 slo\u017een\u00ed, s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k dostupnosti region\u00e1ln\u00edch \u010di sez\u00f3nn\u00edch prim\u00e1rn\u00edch surovin.", "33": "Ne\u00fam\u011brn\u011b dlouh\u00e1 doba trv\u00e1n\u00ed autorsk\u00fdch pr\u00e1v omezuje mo\u017enost nov\u00e9 tvorby.", "35": "Chceme, aby zem\u011bd\u011blsk\u00e1 politika up\u0159ednost\u0148ovala v\u00edce ekologick\u00fd p\u0159\u00edstup k zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Chceme, aby podpora zem\u011bd\u011blstv\u00ed ji\u017e nebyla zalo\u017eena na velikosti zem\u011bd\u011blsk\u00e9ho podniku, ale aby byla podm\u00edn\u011bna \u0161etrn\u00fdm zp\u016fsobem hospoda\u0159en\u00ed.", "36": "Dle zpr\u00e1vy Komise o fungov\u00e1n\u00ed trhu s uhl\u00edkem se emise CO2 poprv\u00e9 od roku 2013 i p\u0159es ve\u0161ker\u00e9 snahy zv\u00fd\u0161ily. Velk\u00fd pod\u00edl na tom m\u00e1 n\u00e1r\u016fst leteck\u00fdch emis\u00ed - Ryanair je dokonce mezi deseti nejv\u011bt\u0161\u00edmi zne\u010di\u0161\u0165ovateli ovzdu\u0161\u00ed v Evrop\u011b, zbyl\u00fdch dev\u011bt tvo\u0159\u00ed provozovatel\u00e9 nejv\u011bt\u0161\u00edch uheln\u00fdch elektr\u00e1ren. Cena leteck\u00e9 dopravy by m\u011bla odpov\u00eddat negativn\u00edm externalit\u00e1m, kter\u00e9 jsou s n\u00ed spojen\u00e9 a jejich\u017e odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed v sou\u010dasnosti financuj\u00ed v\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 EU. Proto pova\u017eujeme da\u0148ov\u00e9 \u00falevy pro leteckou dopravu za ne\u017e\u00e1douc\u00ed.", "40": "Ochrana osobn\u00edch \u00fadaj\u016f je z\u00e1kladn\u00edm kamenem \u00fastavn\u011b zakotven\u00e9 ochrany soukrom\u00ed v 21. stolet\u00ed."}, "3": {"1": "M\u011blo by platit pro v\u0161echna Maastrichtsk\u00e1 krit\u00e9ria", "3": "Nen\u00ed prok\u00e1z\u00e1n pod\u00edl lidsk\u00e9 \u010dinnosti na oteplov\u00e1n\u00ed a lid\u00e9 produkuj\u00ed nejv\u00edce CO2 p\u011bstov\u00e1n\u00edm skotu.", "4": "Absolutn\u011b selh\u00e1v\u00e1 adresnost dotac\u00ed, p\u0159eva\u017euje korupc\u00ed motivovan\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed. \u0158e\u0161en\u00edm je jedin\u011b decentralizace a zastaven\u00ed neokoloni\u00e1ln\u00edch praktik: vytvo\u0159en\u00e1 p\u0159idan\u00e1 hodnota a zisk mus\u00ed z\u016fst\u00e1vat v m\u00edst\u011b, kde byly vytvo\u0159eny.", "5": "Nen\u00ed to syst\u00e9mov\u00e9 opat\u0159en\u00ed, nevy\u0159e\u0161\u00ed negativn\u00ed dopady spekulac\u00ed na re\u00e1lnou ekonomiku.", "6": "Prosazujeme EU jako n\u00e1stroj spolupr\u00e1ce suver\u00e9nn\u00edch st\u00e1t\u016f. Celoevropsk\u00e9 referendum by mohlo b\u00fdt dal\u0161\u00edm n\u00e1strojem prosazov\u00e1n\u00ed z\u00e1jm\u016f velk\u00fdch proti mal\u00fdm.", "7": "Lehce zneu\u017eiteln\u00e9. Svoboda se ned\u00e1 prosadit zven\u010d\u00ed.", "8": "Co se t\u00fd\u010de vn\u011bj\u0161\u00edch hrozeb, jsme \u010dleny NATO. Velmi zneu\u017eiteln\u00fd n\u00e1stroj i proti vlastn\u00edm \u010dlen\u016fm. V roce 1968 jsme to za\u017eili.", "9": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed pomoc\u00ed pro rozvojov\u00e9 zem\u011b by bylo, kdy\u017e je p\u0159estanou plundrovat korporace s podporou p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch vl\u00e1d, v\u010detn\u011b \u010dlen\u016f EU.", "10": "Neexistuje jednoduch\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, nicm\u00e9n\u011b st\u00e1vaj\u00edc\u00ed migra\u010dn\u00ed politika je pro Evropu sebevra\u017eedn\u00e1.", "11": "M\u011bla by je zru\u0161it. Od po\u010d\u00e1tku je to politick\u00fd tlak, kter\u00fd nem\u00e1 opodstatn\u011bn\u00ed. Jde o geopolitick\u00e9 z\u00e1jmy mocnost\u00ed, nikoli o z\u00e1jmy evropan\u016f. Agentura GfK uv\u00e1d\u00ed, \u017ee 82% obyvatel Krymu je pro p\u0159ipojen\u00ed k Rusk\u00e9 federaci.", "12": "Skute\u010dn\u00fdch uprchl\u00edk\u016f je miziv\u00e9 procento. Ti by m\u011bli \u017e\u00e1dat o azyl v prvn\u00ed bezpe\u010dn\u00e9 zemi (tedy prakticky v\u017edy mimo \u00fazem\u00ed Evropy).  Syst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed je pom\u00e1hat v zem\u00edch p\u016fvodu a nevm\u011b\u0161ovat se do politiky suver\u00e9nn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "14": "Toto by nem\u011blo v\u016fbec b\u00fdt v kompetenci EU.", "16": "Jen dal\u0161\u00ed n\u00e1stroj centralizace.", "17": "Nyn\u00ed je je\u0161t\u011b \u0161ance zm\u011bnit fungov\u00e1n\u00ed EU tak, aby slou\u017eila, ne vl\u00e1dla (n\u00e1vrat p\u0159ed Lisabonskou smlouvu).", "18": "My m\u00e1me Korunu!", "22": "Je pot\u0159eba z\u00e1sadn\u011b zm\u011bnit cel\u00fd volebn\u00ed - demokratick\u00fd proces.", "23": "Manipulativn\u011b polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka. Pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee bude navr\u00e1cen princip jednomyslnosti / pr\u00e1va veta.", "24": "Dokud se sama nestabilizuje.", "25": "Problematiku da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u016f to stejn\u011b nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "26": "Azylovou a tedy bezpe\u010dnostn\u00ed politiku si mus\u00ed \u0159e\u0161it ka\u017ed\u00fd st\u00e1t samostatn\u011b.", "27": "Dal\u0161\u00ed krok k centralizaci moci EU.", "29": "Dal\u0161\u00ed potla\u010den\u00ed n\u00e1rodn\u00edho principu.", "30": "V\u00fdm\u011bna student\u016f je obecn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e1 v\u011bc, ale je dnes bohu\u017eel zneu\u017e\u00edv\u00e1na ideologicky (gender, multikulturalismus, vytrh\u00e1v\u00e1n\u00ed \"z ko\u0159en\u016f\",...).", "32": "Pozitivn\u00ed efekt m\u00e1 snaha o po\u0159\u00e1dek v ozna\u010dov\u00e1n\u00ed potravin, ale v\u016fbec ne\u0159e\u0161\u00ed kvalitu potravin z hlediska dopad\u016f na zdrav\u00ed.", "35": "Postupn\u011b a propor\u010dn\u011b v\u011bt\u0161\u00ed podporu st\u0159edn\u00edm a men\u0161\u00edm zem\u011bd\u011blc\u016fm a t\u011bm, kte\u0159\u00ed hospoda\u0159\u00ed \u0161etrn\u011b vzhledem k p\u016fd\u011b a vod\u011b.", "40": "Tak, jak je dnes postavena, blokuje p\u0159irozenou komunikaci. Sta\u010d\u00ed na\u0161e n\u00e1rodn\u00ed regulace."}, "37": {"7": "Za omezov\u00e1n\u00ed svobody tisku, doch\u00e1z\u00ed-li k n\u011bmu ze strany \u010di ne\u010dinost\u00ed st\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed by nem\u011bli b\u00fdt posti\u017eeni samotn\u00ed ob\u010dan\u00e9, ke kter\u00fdm dotace sm\u011b\u0159uj\u00ed. Omezen\u00ed nap\u0159\u00edklad hlasovac\u00edch pr\u00e1v v Rad\u011b, kter\u00e9 p\u0159edj\u00edmaj\u00ed Smlouvy, pova\u017eujeme za vhodn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. Dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pravidel pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu je na\u0161e priorita. Svobodn\u00e1 m\u00e9dia jsou z\u00e1rukou demokracie.", "8": "Odpov\u011b\u010f zn\u00ed ano v dlouhodob\u00e9m horizontu. V sou\u010dasn\u00e9 geopolitick\u00e9 situaci je nutn\u00e1 i v\u011bt\u0161\u00ed emancipace Evropsk\u00e9 obrann\u00e9 politiky. Z\u00e1rove\u0148 pln\u011b podporujeme \u010dlenstv\u00ed a pln\u011bn\u00ed z\u00e1vazk\u016f v NATO.", "10": "Tento postup by nicm\u00e9n\u011b nem\u011bl b\u00fdt automatick\u00fd. V  p\u0159\u00edpad\u011b krize, kdy by do\u0161lo k p\u0159ekro\u010den\u00ed p\u0159edem dohodnut\u00fdch absorb\u010dn\u00edch limit\u016f pro zasa\u017een\u00fd \u010cS, za p\u0159esn\u011b definovan\u00fdch podm\u00ednek toto rozd\u011blen\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee neodm\u00edt\u00e1me.", "11": "EU by m\u011bla naopak svoje sankce pos\u00edlit, a to zejm\u00e9na sankce person\u00e1ln\u00ed. Kreml testuje na\u0161i reakci provokacemi v Azovsk\u00e9m mo\u0159i i vyd\u00e1v\u00e1n\u00edm rusk\u00fdch pas\u016f na Ukrajin\u011b.", "12": "Je t\u0159eba d\u016fsledn\u011b rozli\u0161ovat mezi uprchl\u00edky a ekonomick\u00fdmi migranty.", "13": "EU v\u0161ak v t\u00e9to oblasti nem\u016f\u017ee p\u0159ekra\u010dovat sv\u00e9 kompetence. Na\u0161e hnut\u00ed podporuje pr\u00e1va men\u0161in.", "16": "Na\u0161e odpov\u011b\u010f reflektuje obavy z mo\u017en\u00fdch koalic extr\u00e9mn\u00ed pravice \u010di extr\u00e9mn\u00ed levice.", "17": "\u010clenstv\u00ed v EU a v NATO je z\u00e1rukou na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti a prosperity.", "19": "Podm\u00ednky by m\u011bly b\u00fdt nastaveny tak, aby pr\u00e1vo legislativn\u00ed iniciativy bylo jasn\u011b definovan\u00e9.", "21": "Sou\u010dasnosti ji\u017e existuj\u00ed preferen\u010dn\u00ed celn\u00ed re\u017eimy, je pot\u0159eba posuzovat jednotliv\u00e9 zem\u011b i komodity jednotliv\u011b.", "23": "V\u011bt\u0161\u00ed integraci v t\u00e9to oblasti pova\u017eujeme za na\u0161i prioritu a podm\u00ednku celoevropsk\u00e9 bezpe\u010dnosti.", "24": "Politika roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed by m\u011bla b\u00fdt velice st\u0159\u00eddm\u00e1 a trvat na absolutn\u00edm spln\u011bn\u00ed p\u0159edvstupn\u00edch podm\u00ednek. Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b Evropy m\u00e1 v\u0161ak dle Smluv nezadateln\u00e9 pr\u00e1vo o vstup do EU po\u017e\u00e1dat.", "26": "V EU, tedy i \u010cR ji\u017e existuje legislativa, kter\u00e1 harmonizuje proceduru a podm\u00ednky ud\u011blov\u00e1n\u00ed azylu (pravidla vych\u00e1zej\u00ed z \u017denevsk\u00e9 konvence). Bez n\u00ed by nemohlo fungovat ani p\u0159ed\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017eadatel\u016f na z\u00e1klad\u011b tzv. Dublinsk\u00e9ho na\u0159\u00edzen\u00ed. Ud\u011blit \u010di neud\u011blit azyl je v kompetenci \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu.", "28": "Ano v dlouhodob\u00e9m horizontu, federace je prosp\u011b\u0161n\u00e1 k udr\u017een\u00ed sou\u010dasn\u00e9 pozice Evropy v globalizovan\u00e9m sv\u011bt\u011b.", "29": "Nesouhlas\u00edme s koment\u00e1\u0159em pod \u010d.29, od roku 2014 p\u0159es instituci tzv. spitzenkandid\u00e1t\u016f, jsou v\u00fdsledky eurovoleb v\u00edce reflektov\u00e1ny ve v\u00fdb\u011bru p\u0159edsedy Komise."}, "25": {"1": "Dlouhodob\u011b prosazujeme z\u00e1kon o vyrovnan\u00e9m rozpo\u010dtu a nesouhlas\u00edme s ekonomickou politikou st\u00e1t\u016f, kter\u00e9 se ka\u017edoro\u010dn\u011b zadlu\u017euj\u00ed. Ct\u00edme z\u00e1vazky vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z mezist\u00e1tn\u00edch dohod, kter\u00e9 zem\u011b dobrovoln\u011b ratifikovaly. Pokud st\u00e1t ve spole\u010denstv\u00ed je, m\u011bl by ct\u00edt uzav\u0159en\u00e9 dohody, pokud je ct\u00edt nechce, m\u011bl by odej\u00edt.", "7": "Jsme pro kompletn\u00ed zru\u0161en\u00ed dota\u010dn\u00edho syst\u00e9mu.", "8": "Na\u0161i obranu zaji\u0161\u0165uje NATO.", "9": "EU by m\u011bla zm\u011bnit celn\u00ed politiku a umo\u017enit firm\u00e1m ze zem\u00ed t\u0159et\u00edho sv\u011bta p\u0159\u00edstup na Unijn\u00ed trh.", "11": "Ekonomick\u00e9 sankce ubli\u017euj\u00ed ob\u011bma stran\u00e1m a nem\u011bly by se vyu\u017e\u00edvat jako mocensk\u00fd n\u00e1stroj zahrani\u010dn\u00ed politiky.", "12": "Neleg\u00e1ln\u00ed migranti by m\u011bli b\u00fdt vr\u00e1ceni zp\u011bt do sv\u00e9 zem\u011b, EU by m\u011bla zpr\u016fhlednit leg\u00e1ln\u00ed proces \u017e\u00e1dosti o azyl pro v\u00e1le\u010dn\u00e9  a politick\u00e9 uprchl\u00edky, p\u0159\u00edpadn\u011b kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00edky.", "13": "Tuto kompetenci by m\u011bly m\u00edt \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, EU by nem\u011bla podporovat jak\u00e9koliv lobby.", "14": "Minim\u00e1ln\u00ed mzda pouze vytl\u00e1\u010d\u00ed m\u00e9n\u011b kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00edky z trhu pr\u00e1ce, tuto pravomoc by ka\u017edop\u00e1dn\u011b m\u011bly m\u00edt \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty.", "15": "Soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m nen\u00ed n\u00e1rokov\u00fd, pokud se obyvatel \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu rozhodne p\u0159est\u011bhovat do jin\u00e9ho \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu, nem\u011bl by m\u00edt mo\u017enost \u010derpat benefity tamn\u00edho soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu, do kter\u00e9ho nic neodvedl.", "17": "Pokud se do roku 2024 EU nezm\u011bn\u00ed do stavu p\u0159ed Lisabonskou smlouvu, m\u011bla by na\u0161e zem\u011b usilovat o p\u0159estoupen\u00ed do Evropsk\u00e9ho sdru\u017een\u00ed voln\u00e9ho obchodu (EFTA).", "20": "Jsme proti dotac\u00edm, ka\u017edop\u00e1dn\u011b by m\u011bla tato pravomoc z\u016fstat \u010dlensk\u00fdm st\u00e1t\u016fm.", "35": "Zru\u0161it.", "36": "Jsme obecn\u011b pro v\u00fdrazn\u00e9 sn\u00ed\u017een\u00ed dan\u00ed ve v\u0161ech sektorech.", "38": "Zru\u0161eny.", "39": "Kvalitu potravin ur\u010duje z\u00e1kazn\u00edk na z\u00e1klad\u011b sv\u00fdch preferenc\u00ed p\u0159i n\u00e1kupu."}, "1": {"1": "Velk\u00fd schodek m\u016f\u017ee v\u00fdjime\u010dn\u011b m\u00edt p\u0159\u00ed\u010dinu v dobr\u00e9m z\u00e1m\u011bru", "13": "Spole\u010dn\u00fd \u017eivot gay\u016f a leseb nepova\u017eujeme za man\u017eelstv\u00ed, a jejich dom\u00e1cnost u\u017e v\u016fbec ne za rodinu.", "14": "Je to zaj\u00edmav\u00e9 a \u010d\u00edmd\u00e1l p\u0159ijateln\u011bj\u0161\u00ed t\u00e9ma pro vysp\u011bl\u00e9 ob\u010dansk\u00e9 spole\u010dnosti", "18": "Chceme-li se odpov\u011bdn\u011b pod\u00edlet na spole\u010dn\u00fdch projektech EU, mus\u00edme risknout p\u0159ijet\u00ed Eura", "28": "Zat\u00edm ne.", "37": "Jednozna\u010dn\u011b jsme pro takov\u00e9 zdan\u011bn\u00ed.", "40": "V p\u0159edpisech o ochran\u011b osobn\u00edch dat by m\u011blo b\u00fdt v\u00edce zdrav\u00e9ho rozumu."}, "4": {"4": "P\u0159es snahu o zm\u00edr\u0148ov\u00e1n\u00ed rozd\u00edl\u016f se rozd\u00edly naopak d\u00e1le zv\u011bt\u0161uj\u00ed.", "6": "Po\u010detn\u011b siln\u011bj\u0161\u00ed n\u00e1rody by mohly vnucovat svou v\u016fli po\u010detn\u011b slab\u0161\u00edm, nehled\u011b na mainstreamovou manipulaci.", "7": "Je to citliv\u00e1 a slo\u017eit\u00e1 v\u011bc, ale v p\u0159\u00edpad\u011b Ma\u010farska jde o trest\u00e1n\u00ed Orb\u00e1na za nesouhlas s unijn\u00ed migra\u010dn\u00ed politikou.", "8": "Vlastn\u00ed arm\u00e1da je atributem suverenity n\u00e1rodn\u00edho st\u00e1tu.", "9": "Rozkr\u00e1d\u00e1n\u00ed se d\u00e1 zabr\u00e1nit a m\u016f\u017ee to brzdit ne\u017e\u00e1douc\u00ed migraci do Evropy.", "10": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, a\u0165 si s nimi porad\u00ed ti, kte\u0159\u00ed je pozvali.", "11": "Sankce ni\u010demu nepomohly a ni\u010demu nezabr\u00e1nily. Je to farizejstv\u00ed, nebo\u0165 p\u0159es vyhl\u00e1\u0161en\u00e9 sankce v\u00fdrazn\u011b roste americk\u00fd, n\u011bmeck\u00fd, francouzsk\u00fd aj. obchod s Ruskem.", "12": "Nejde o azylanty (ohro\u017een\u00e9 na \u017eivot\u011b pro politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed), ale o ekonomick\u00e9 migranty, kter\u00fdm je t\u0159eba pom\u00e1hat v zem\u00edch jejich p\u016fvodu.", "14": "Mzdov\u00e1 a soci\u00e1ln\u00ed politika pat\u0159\u00ed do v\u00fdlu\u010dn\u00e9 kompetence n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "16": "To by vedlo ke glajch\u0161altaci politick\u00e9ho \u017eivota a omezen\u00ed r\u016fznorodosti a v kone\u010dn\u00fdch d\u016fsledc\u00edch i demokracie.", "17": "Ale EU se mus\u00ed z\u00e1sadn\u011b zm\u011bnit, nem\u00e1-li se rozpadnout. Je nutn\u00e9 se vr\u00e1tit p\u0159ed Lisabon a vr\u00e1tit rozhoduj\u00edc\u00ed kompetence n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "18": "Euro by d\u00e1le omezilo na\u0161i ji\u017e tak omezenou suverenitu, zafixovalo n\u00edzk\u00e9 mzdy a d\u016fchody a zpomalilo r\u016fst HDP v \u010cR. Euroz\u00f3na dlouhodob\u011b roste v pr\u016fm\u011bru pomaleji ne\u017e zem\u011b bez eura.", "19": "EP by m\u011bl dostat z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu, aby se stal standardn\u00edm parlamentem. EK jako nedemokratick\u00fd org\u00e1n by podle n\u00e1s naopak nesm\u011bla iniciativn\u011b p\u0159edkl\u00e1dat nic, co nedostane v\u00fdslovn\u011b ulo\u017eeno od demokratick\u00fdch org\u00e1n\u016f, tj. Evropsk\u00e9 rady nebo EP. T\u00edm by se zm\u00edrnil obrovsk\u00fd demokratick\u00fd deficit EU.", "20": "Rozhodnut\u00ed o vlastn\u00edm energetick\u00e9m mixu mus\u00ed pat\u0159it n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm.", "21": "Ale m\u011bly by se postupn\u011b sni\u017eovat zem\u011bd\u011blsk\u00e9 dotace uvnit\u0159 EU, kter\u00e9 byly p\u016fvodn\u011b nastaveny na mal\u00e9 neefektivn\u00ed francouzsk\u00e9 farmy.", "22": "To by pos\u00edlilo EK, kterou je naopak t\u0159eba oslabit.", "23": "Spolupracovat ur\u010dit\u011b, ale nikoli vnucovat svou v\u016fli jin\u00fdm.", "24": "Nejprve je nutn\u00e9 \u0159e\u0161it probl\u00e9my uvnit\u0159 EU, nav\u00edc p\u0159ijet\u00ed Turecka, kde prob\u00edh\u00e1 islamizace, v\u016fbec nep\u0159ich\u00e1z\u00ed v \u00favahu.", "25": "Vlastn\u00ed da\u0148ov\u00e1 politika pat\u0159\u00ed n\u00e1rodn\u00edm st\u00e1t\u016fm. Da\u0148ov\u00e9 r\u00e1je, jejich\u017e zast\u00e1ncem v\u017edy byl p\u0159edseda EK J.C.Juncker je t\u0159eba potla\u010dovat jin\u00fdmi n\u00e1stroji. Prost\u011b dan\u011b platit tam, kde se zisk vytvo\u0159\u00ed, nikoli podle ofici\u00e1ln\u00edho s\u00eddla firmy.", "26": "Vlastn\u00ed azylov\u00e1 politika pat\u0159\u00ed do v\u00fdlu\u010dn\u00e9 p\u016fsobnosti n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "27": "Rozhodn\u011b ne, \u0161lo o dal\u0161\u00ed pl\u00ed\u017eiv\u00fd federalismus.", "28": "To by je\u0161t\u011b v\u00edce umo\u017enilo star\u00fdm a velk\u00fdm st\u00e1t\u016fm EU \"v\u00e1lcovat\" ty nov\u00e9 a mal\u00e9.", "29": "Rozhodn\u011b nem\u011bnit, i mal\u00fd st\u00e1t m\u00e1 m\u00edt sv\u00e9 zastoupen\u00ed.", "30": "Ano, vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a pozn\u00e1n\u00ed jsou velmi d\u016fle\u017eit\u00e9.", "31": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, to by op\u011bt omezilo suverenitu n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "32": "Ne, pokud p\u016fjde o skute\u010dnou snahu o zamezen\u00ed dvoj\u00ed kvality potravin a klam\u00e1n\u00ed spot\u0159ebitel\u016f.", "33": "\u017divot se zrychlil.", "34": "Ano, v p\u0159\u00edpad\u011b krizov\u00e9 situace.", "35": "Ano,  postupn\u011b, ale promy\u0161len\u011b  sni\u017eovat zem\u011bd\u011blsk\u00e9 dotace uvnit\u0159 EU, kter\u00e9 byly p\u016fvodn\u011b nastaveny na mal\u00e9 neefektivn\u00ed francouzsk\u00e9 farmy.", "37": "To by m\u011bla b\u00fdt samoz\u0159ejmost.", "40": "Jde jako obvykle o buzeraci slu\u0161n\u00fdch, neslu\u0161n\u00e9, kte\u0159\u00ed to obch\u00e1zej\u00ed, to neodradilo."}, "33": {"1": "P\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee se to net\u00fdk\u00e1 n\u00e1s, n\u00fdbr\u017e \"z\u00e1padu\". EU ov\u0161em proti t\u011bmto st\u00e1t\u016fm nikterak nezasahuje.  V d\u016fsledku ov\u0161em samoz\u0159ejm\u011b nesouhlas\u00edme s t\u00edm, aby EU m\u011bla mo\u017enost kohokoli sankcionovat. Chce-li se n\u011bjak\u00fd st\u00e1t zruinovat, je to jeho v\u011bc.", "2": "Jsme pro z\u00e1kaz prodeje geneticky modifikovan\u00fdch potravin u n\u00e1s.", "3": "Ano, ale ne tak jako do te\u010f, kdy EU postihuje ty nejmen\u0161\u00ed \u201czne\u010di\u0161\u0165ovatele\u201d, tedy lidi, a ignoruje ty nejv\u011bt\u0161\u00ed, tedy nadn\u00e1rodn\u00ed korporace.", "4": "Ano, jeliko\u017e ka\u017ed\u00fd st\u00e1t by m\u011bl podporovat s\u00e1m sebe a ne pos\u00edlat pen\u00edze do Bruselu, kter\u00fd n\u00e1sledn\u011b rozhodne, za co je u n\u00e1s m\u016f\u017eeme utratit.", "5": "Nejsme zast\u00e1nci tis\u00edce druh\u016f dan\u00ed na v\u0161e mo\u017en\u00e9 i nemo\u017en\u00e9.", "6": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 dopustit, aby o na\u0161em osudu rozhodovalo nap\u0159\u00edklad N\u011bmecko. Referenda nemaj\u00ed opustit n\u00e1rodn\u00ed \u00farove\u0148.", "7": "D\u011bs\u00ed n\u00e1s p\u0159edstava toho, \u017ee EU rozhoduje o tom, co je nebo nen\u00ed svoboda tisku.", "8": "Ne, to u\u017e tu bylo ned\u00e1vno, jmenovala se WAFFEN SS. My pot\u0159ebujeme vlastn\u00ed arm\u00e1da, ne EU!", "9": "EU je zadlu\u017een\u00e1, st\u00e1ty v EU jsou zadlu\u017een\u00e9, tak\u017ee pos\u00edlat pen\u00edze n\u011bkomu ciz\u00edmu je pop\u0159en\u00edm logiky a pr\u00e1ce dobr\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e. Pr\u00e1v\u011b to, \u017ee tak moc EU sponzoruje Afriku a jin\u00e9 destinace vzbuzuje v m\u00edstn\u00edch lidech iluzi, \u017ee jim tu budou l\u00edtat pe\u010den\u00ed holuby do \u00fast a proto sem houfn\u011b migruj\u00ed.", "10": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b by si m\u011bla \u0159e\u0161it sv\u00e9 azylanty, jeliko\u017e nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by \u010cesk\u00e1 republika m\u011bla sanovat otev\u0159enou n\u00e1ru\u010d N\u011bmecka.", "11": "Re\u00e1ln\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9 sankce nejsou, kdy\u017e si tam z\u00e1padn\u00ed zem\u011b EU d\u00e1l vyv\u00e1\u017e\u00ed co cht\u011bj\u00ed a stav\u00ed si tam automobilky. Sankce dodr\u017euj\u00ed jen mal\u00e9 st\u00e1ty jako jsme my, zat\u00edmco z\u00e1pad bohatne.", "12": "V\u0161ichni do jednoho. Nejde o \u017eadatele azyl, n\u00fdbr\u017e o organizovanou skupinu ekonomick\u00fdch migrant\u016f. Nejde jim o azyl, n\u00fdbr\u017e o v\u00fdhody.", "13": "EU by m\u011bla podporovat p\u0159edev\u0161\u00edm heterosexu\u00e1ly \u2013 RODINA JE Z\u00c1KLAD ST\u00c1TU.", "14": "Kdy\u017e minim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edjem, tak pro v\u0161echny stejn\u00fd, co\u017e je ov\u0161em nere\u00e1ln\u00e9, jeliko\u017e v p\u0159\u00edpad\u011b srovn\u00e1n\u00ed n\u00e1s a N\u011bmecka, by to jednu nebo druhou ekonomiku zni\u010dilo.", "15": "Cizinec by \u017e\u00e1dnou soci\u00e1ln\u00ed podporu z\u00edskat nem\u011bl. Bu\u010f je pro onu zemi p\u0159\u00ednosem t\u00edm, \u017ee pracuje anebo tam nem\u00e1 co d\u011blat a u\u017e v\u016fbec nem\u00e1 vys\u00e1vat soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m.", "16": "EU m\u00e1 cca. 507 milion\u016f ob\u010dan\u016f, na\u0161e zem\u011b cca.10 milion\u016f. Ka\u017ed\u00fd jist\u011b ch\u00e1pe, \u010d\u00ed z\u00e1jem by se rozhodn\u011b nikdy neprosadil.", "17": "Nen\u00ed jin\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. EU je zalo\u017eena na odn\u00e1rod\u0148ov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f, tak\u017ee ani reforma nen\u00ed mo\u017en\u00e1. Ka\u017ed\u00fdm dnem ztr\u00e1c\u00edme v\u00edce a v\u00edce suverenitu.", "18": "Ve chv\u00edli kdy p\u0159ijmeme Euro, stane se n\u00e1\u0161 odchod z EU tak\u0159ka nemo\u017en\u00fdm. Pro\u010d mysl\u00edte, \u017ee Brit\u00e1nie nikdy na Euro nep\u0159e\u0161la? Kup\u0159\u00edkladu neb\u00fdt \u00famysln\u00e9 devalvace na\u0161\u00ed m\u011bny od \u010cNB, st\u00e1lo by dnes 1 Euro cca. 18 korun. D\u00edky korun\u011b m\u016f\u017eeme z\u00edsk\u00e1vat lep\u0161\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148 v r\u00e1mci pohybu kurzu. S Eurem se u\u017e nic takov\u00e9ho d\u00edt nebude, jeliko\u017e to nebude mo\u017en\u00e9. Budeme 100% koloni\u00ed z\u00e1padu.", "19": "Pak by m\u011bl EP kone\u010dn\u011b i n\u011bjak\u00fd smysl, ov\u0161em na\u0161\u00ed zemi by to z\u00e1sadn\u011b nepomohlo, jeliko\u017e by se tam stejn\u011b nepoda\u0159ilo prosadit striktn\u011b n\u00e1\u0161 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jem.", "20": "Toto by m\u011blo b\u00fdt o diskuzi. Jadern\u00e1 energie nen\u00ed nejlep\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm, ale mus\u00edme naj\u00edt alternativu. Na\u0161e zem\u011b nem\u00e1 vhodn\u00e9 geografick\u00e9 podm\u00ednky pro energii sol\u00e1rn\u00ed, vodn\u00ed \u010di v\u011btrnou.", "21": "N\u00e1m nez\u00e1le\u017e\u00ed na rozvojov\u00fdch zem\u00edch, n\u00e1m z\u00e1le\u017e\u00ed pouze jen na t\u00e9 na\u0161\u00ed.", "22": "Zcela zbyte\u010dn\u00e9 gesto. D\u00edky po\u010dtu obyvatel by na\u0161e zem\u011b nic neovlivnila.", "23": "Z\u00e1jmy EU se neshoduj\u00ed se z\u00e1jmy \u010cR, ba dokonce, jsou ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f v p\u0159\u00edm\u00e9m rozporu.", "24": "P\u0159edstava vstupu Turecka do EU je v\u00edce ne\u017e d\u011bsiv\u00e1.", "25": "EU nem\u00e1 co diktovat st\u00e1t\u016fm, jak\u00e9 dan\u011b cht\u011bj\u00ed vyb\u00edrat. To, \u017ee je Kypr da\u0148ov\u00fdm r\u00e1jem jde \u0159e\u0161it vlastn\u00edm z\u00e1konem. Sta\u010d\u00ed z\u00e1kon, kter\u00fd bude zakazovat vyv\u00e1d\u011bt p\u0159\u00edjmy takto okat\u011b ze zem\u011b.", "26": "EU by z\u00e1m\u011brn\u011b prosadila chab\u00e9 podm\u00ednky aby to napomohlo jej\u00ed politice islamizace Evropy.", "27": "Ani dan\u011b, ani p\u0159\u00edsp\u011bvky. \u010cesk\u00e9 pen\u00edze \u010cESK\u00ddM LIDEM.", "28": "EU by se m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm rozpadnout.", "29": "Eurokomisa\u0159 skl\u00e1d\u00e1 slib, \u017ee v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nebude h\u00e1jit z\u00e1jmy SV\u00c9 ZEM\u011a, kter\u00e1 ho nominovala a bude v\u0161e d\u011blat pro blaho EU i na \u00fakor sv\u00e9 zem\u011b.", "30": "Program Erasmus je indoktrina\u010dn\u00ed program, kter\u00fd m\u00e1 studenty v\u010dlenit do multikulturn\u00edho sv\u011bta a t\u00edm skrze n\u011b umo\u017enit v budoucnu odn\u00e1rodn\u011bn\u00ed Evropy a p\u0159edev\u0161\u00edm jejich domovsk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "31": "EU nem\u00e1 co diktovat v\u00fd\u0161i dan\u00ed jednotliv\u00fdm st\u00e1t\u016fm.", "32": "Ch\u00e1peme, \u010deho t\u00edm cht\u011bl n\u011bkdo dos\u00e1hnout, co\u017e je v po\u0159\u00e1dku, ale nen\u00ed v po\u0159\u00e1dku to, jak\u00e9 prost\u0159edky zvolil. Chyba je i na stran\u011b na\u0161\u00ed vl\u00e1dy, \u017ee tomuto tlaku podlehla a v\u00edce se neprala za na\u0161e tradi\u010dn\u00ed n\u00e1zvy.", "33": "Autorsk\u00e1 pr\u00e1va by se m\u011bla striktn\u011b rozli\u0161ovat v d\u00e9lce platnosti na komer\u010dn\u00ed a nekomer\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed.", "34": "Levn\u00e1 pracovn\u00ed s\u00edla podr\u00fdv\u00e1 ekonomiku a devalvuje finan\u010dn\u00ed ohodnocen\u00ed skute\u010dn\u00fdch ob\u010dan\u016f dan\u00e9 zem\u011b.", "35": "Jsme pro zru\u0161en\u00ed DOTAC\u00cd ze strany EU. Dotace re\u00e1ln\u011b \u010derpaj\u00ed korporace, nikoliv ti, co je skute\u010dn\u011b pot\u0159ebuj\u00ed. Ti zanikaj\u00ed a korporace je za levno skupuj\u00ed a t\u00edm pak dost\u00e1vaj\u00ed je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed dotace. To je pok\u0159iven\u00fd syst\u00e9m.", "36": "Nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d by leteck\u00e1 doprava nem\u011bla platit dan\u011b jako jin\u00ed dopravci.", "37": "Toto platilo i za PRVN\u00cd REPUBLIKY, tak\u017ee to jen obnovme.", "38": "Omezeny? Ne! \u00dapln\u011b zru\u0161eny. Dotace jsou zlo a pokud by i p\u0159esto m\u011bl n\u011bkdo n\u011bjak\u00e9 dost\u00e1vat, tak ti nejmen\u0161\u00ed zem\u011bd\u011blci, nikoliv konglomer\u00e1ty typu Agrofert.", "39": "Kdy\u017e u\u017e k n\u00e1m chce z\u00e1pad n\u011bco dov\u00e1\u017eet, tak a\u0165 to nen\u00ed jejich potravinov\u00fd odpad.", "40": "My\u0161lenka jako takov\u00e1 nen\u00ed zl\u00e1, ov\u0161em EU to pojala jako v\u017edy, extr\u00e9mn\u011b byrokraticky a to je obrovsk\u00e9 zlo. Ne\u017e tuto formu, tak rad\u011bji nic. \u0160patn\u00fd z\u00e1kon je v\u017edy hor\u0161\u00ed ne\u017e \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1kon."}, "13": {"1": "Schodek 3% je nesmysl. Ka\u017ed\u00fd rozpo\u010det mus\u00ed b\u00fdt vyrovnan\u00fd a zadlu\u017een\u00ed zem\u011b nulov\u00e9!!! Opak je cestou ke st\u00e1tn\u00edmu bankrotu. Pokud m\u00e1 Evropa p\u0159e\u017e\u00edt, je bezpodm\u00edne\u010dn\u011b nutn\u00e9 transformovat sov\u011btsk\u00fd a skryt\u011b totalitn\u00ed model dne\u0161n\u00ed EU v model \u0160v\u00fdcarsk\u00e9 konfederace svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, stoj\u00edc\u00ed na referendech a ob\u010dansk\u00fdch iniciativ\u00e1ch na v\u0161ech \u00farovn\u00edch, na americk\u00e9m z\u00e1konu o odvolatelnosti v\u0161ech politik\u016f, st\u00e1tn\u00edch a obecn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f p\u0159\u00edmo ob\u010dany a na \u0161v\u00fdcarsk\u00e9m arm\u00e1dn\u00edm syst\u00e9mu domobrany, kdy ka\u017ed\u00fd \u0160v\u00fdcar projde kr\u00e1tkou ale povinnou z\u00e1kladn\u00ed vojenskou slu\u017ebou a odch\u00e1z\u00ed co civilu s kompletn\u00ed v\u00fdstroj\u00ed a v\u00fdzbroj\u00ed. Ka\u017ed\u00fd \u0160v\u00fdcar m\u00e1 tedy doma samopal a ka\u017ed\u00e1 \u0161v\u00fdcarsk\u00e1 vl\u00e1da si je toho dob\u0159e v\u011bdoma a podle toho se ke \u0161v\u00fdcarsk\u00fdm ob\u010dan\u016fm chov\u00e1. Ozbrojen tedy ve \u0160v\u00fdcarsku nen\u00ed, na rozd\u00edl od cel\u00e9 Evropy, st\u00e1t proti sv\u00fdm vlastn\u00edm ob\u010dan\u016fm, ale naopak svobodn\u00ed ob\u010dan\u00e9 na obranu sv\u00fdch svobod a pr\u00e1v!!!", "2": "Nen\u00ed zn\u00e1mo, jak\u00e9 zdravotn\u00ed dopady m\u00e1 dlouhodob\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed geneticky upraven\u00fdch potravin a civiliza\u010dn\u00ed choroby poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z prodeje zdravotn\u011b z\u00e1vadn\u00fdch a p\u0159edra\u017een\u00fdch potravin u\u017e dnes ni\u010d\u00ed lidskou populaci a zkracuje j\u00ed \u017eivoty. Marx-satansk\u00e1 EU se chov\u00e1 k Evropan\u016fm jako by byli prach na bot\u00e1ch! Nen\u00ed to n\u00e1hoda! Sta\u010d\u00ed si p\u0159e\u010d\u00edst ned\u00e1vno vydanou knihu \"MARX A SATAN\", aby ka\u017ed\u00fd pochopil, co je protik\u0159es\u0165ansk\u00e1 = protievropsk\u00e1 \"Evropsk\u00e1 unie\" doopravdy!", "3": "Rusko vede proti sv\u011btu klimatickou v\u00e1lku, vyd\u00e1vanou n\u00e1m politiky a novin\u00e1\u0159i Z\u00e1padu za v\u017edy n\u011bco \u00fapln\u011b jin\u00e9ho, ne\u017e co to je ve skute\u010dnosti. Evropa by m\u011bla se zpo\u017ed\u011bn\u00edm des\u00edtek let za\u010d\u00edt budovat kapacity pro veden\u00ed klimatick\u00e9 v\u00e1lky, aby mohla Evropu br\u00e1nit p\u0159ed Ruskem vyvolan\u00fdm genocidn\u00edm hladomorem a p\u0159ed zni\u010den\u00edm, kdy u\u017e 6 let v Evrop\u011b t\u00e9m\u011b\u0159 nepr\u0161\u00ed.", "4": "Finan\u010dn\u00ed pomoc by nem\u011bla kon\u010dit v rukou oligarch\u016f jako je Babi\u0161, ale drobn\u00fdch a st\u0159edn\u00edch podnikatel\u016f!!! Nav\u00edc ka\u017ed\u00e1 zem\u011b v\u00ed, na rozd\u00edl od Bruselu, nejl\u00e9pe, kter\u00e9 sv\u00e9 regiony podpo\u0159it. Proto by pen\u00edze nem\u011bl rozd\u011blovat Brusel, kter\u00fd je nevyd\u011blal, ale jednotliv\u00e9 st\u00e1ty!!!", "6": "Pokud m\u00e1 Evropa p\u0159e\u017e\u00edt, je bezpodm\u00edne\u010dn\u011b nutn\u00e9 transformovat sov\u011btsk\u00fd a skryt\u011b totalitn\u00ed model dne\u0161n\u00ed EU v model \u0160v\u00fdcarsk\u00e9 konfederace svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, stoj\u00edc\u00ed na referendech a ob\u010dansk\u00fdch iniciativ\u00e1ch na v\u0161ech \u00farovn\u00edch, na americk\u00e9m z\u00e1konu o odvolatelnosti v\u0161ech politik\u016f, st\u00e1tn\u00edch a obecn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f p\u0159\u00edmo ob\u010dany a na \u0161v\u00fdcarsk\u00e9m arm\u00e1dn\u00edm syst\u00e9mu domobrany, kdy ka\u017ed\u00fd \u0160v\u00fdcar projde kr\u00e1tkou ale povinnou z\u00e1kladn\u00ed vojenskou slu\u017ebou a odch\u00e1z\u00ed co civilu s kompletn\u00ed v\u00fdstroj\u00ed a v\u00fdzbroj\u00ed. Ka\u017ed\u00fd \u0160v\u00fdcar m\u00e1 tedy doma samopal a ka\u017ed\u00e1 \u0161v\u00fdcarsk\u00e1 vl\u00e1da si je toho dob\u0159e v\u011bdoma a podle toho se ke \u0161v\u00fdcarsk\u00fdm ob\u010dan\u016fm chov\u00e1. Ozbrojen tedy ve \u0160v\u00fdcarsku nen\u00ed, na rozd\u00edl od cel\u00e9 Evropy, st\u00e1t proti sv\u00fdm vlastn\u00edm ob\u010dan\u016fm, ale naopak svobodn\u00ed ob\u010dan\u00e9 na obranu sv\u00fdch svobod a pr\u00e1v!!!", "7": "Pokud by nejv\u011bt\u0161\u00edm cenzorem v cel\u00e9 Evrop\u011b nebyla sama marx-satansk\u00e1 protik\u0159es\u0165ansk\u00e1 a tedy protievropsk\u00e1 \"Evropsk\u00e1 unie\", omezen\u00ed finan\u010dn\u00ed dotace by mohlo m\u00edt smysl. Takhle to ale \u017e\u00e1dn\u00fd smysl nem\u00e1! Pokud m\u00e1 Evropa p\u0159e\u017e\u00edt, je bezpodm\u00edne\u010dn\u011b nutn\u00e9 transformovat sov\u011btsk\u00fd a skryt\u011b totalitn\u00ed model dne\u0161n\u00ed EU v model \u0160v\u00fdcarsk\u00e9 konfederace svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, stoj\u00edc\u00ed na referendech a ob\u010dansk\u00fdch iniciativ\u00e1ch na v\u0161ech \u00farovn\u00edch, na americk\u00e9m z\u00e1konu o odvolatelnosti v\u0161ech politik\u016f, st\u00e1tn\u00edch a obecn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f p\u0159\u00edmo ob\u010dany a na \u0161v\u00fdcarsk\u00e9m arm\u00e1dn\u00edm syst\u00e9mu domobrany, kdy ka\u017ed\u00fd \u0160v\u00fdcar projde kr\u00e1tkou ale povinnou z\u00e1kladn\u00ed vojenskou slu\u017ebou a odch\u00e1z\u00ed co civilu s kompletn\u00ed v\u00fdstroj\u00ed a v\u00fdzbroj\u00ed. Ka\u017ed\u00fd \u0160v\u00fdcar m\u00e1 tedy doma samopal a ka\u017ed\u00e1 \u0161v\u00fdcarsk\u00e1 vl\u00e1da si je toho dob\u0159e v\u011bdoma a podle toho se ke \u0161v\u00fdcarsk\u00fdm ob\u010dan\u016fm chov\u00e1. Ozbrojen tedy ve \u0160v\u00fdcarsku nen\u00ed, na rozd\u00edl od cel\u00e9 Evropy, st\u00e1t proti sv\u00fdm vlastn\u00edm ob\u010dan\u016fm, ale naopak svobodn\u00ed ob\u010dan\u00e9 na obranu sv\u00fdch svobod a pr\u00e1v!!!", "8": "Pokud nebude dne\u0161n\u00ed u\u017e pln\u011b sov\u011btizovan\u00e1 a skryt\u011b totalitn\u00ed EU transformov\u00e1na ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, jak o tom mluv\u00edme v\u00fd\u0161e, \u017e\u00e1dnou arm\u00e1du proti evropsk\u00fdm ob\u010dan\u016fm sov\u011btizovan\u00fd Brusel nesm\u00ed m\u00edt!!!", "9": "Ne, proto\u017ee podstatn\u00e1 \u010d\u00e1st je rozkradena vl\u00e1dn\u00edmi vrstvami a zlo\u010dineck\u00fdmi strukturami a nedostane se tak k t\u011bm, kter\u00fdm je ur\u010dena a marx-satansk\u00e1 EU k tomu ml\u010d\u00ed, proto\u017ee tak dotuje a udr\u017euje u moci sv\u00e9 marx-satansk\u00e9 re\u017eimy!!!", "10": "Je naopak t\u0159eba br\u00e1nit hranice Evropy! Kdy\u017e n\u00e1s marx-satansk\u00fd protik\u0159es\u0165ansk\u00fd a protievropsk\u00fd Brusel l\u00e1kal do Schengenu, ve v\u0161ech sv\u00fdch dokumentech n\u00e1m sliboval \"Pevnost Evropu\", do kter\u00e9 nikdo nepronikne. Kdy\u017e jsme se nechali Bruselem obelhat a do Schengenu vstoupili, v\u0161echny sliby Bruselu se uk\u00e1zaly jeko ty nejsprost\u0161\u00ed l\u017ei!!!", "11": "\u017d\u00e1dn\u00e9 skute\u010dn\u00e9 sankce proti Rusku neexistuj\u00ed, stejn\u011b jako neexistuje \"p\u0159ipojen\u00ed Krymu k Rusk\u00e9 federaci\", ale naopak existuje rusk\u00e1 okupace Krymu a rusk\u00e1 okupace v\u00fdchodn\u00ed Ukrajiny!!! Pokud by Brusel - kde by mezi rusk\u00fdmi f\u00edzly v t\u011bch nejvy\u0161\u0161\u00edch pozic\u00edch nepropadla ani jehla - myslel sankce proti Rusku v\u00e1\u017en\u011b a ne jako komedii p\u0159ed politicky a masmedi\u00e1ln\u011b obelhanou evropskou ve\u0159ejnost\u00ed, uvalil by embargo na dovoz rusk\u00e9 nafty a plynu, se kter\u00fdm Rusko stoj\u00ed a pad\u00e1 a kupoval by je v USA, kde jsou dokonce levn\u011bj\u0161\u00ed, anebo by podpo\u0159il v Evrop\u011b t\u011b\u017ebu b\u0159idli\u010dn\u00fdch plynu, kter\u00fdch m\u00e1 Evropa dostatek na stovky let.", "12": "Likvida\u010dn\u00ed zaplaven\u00ed k\u0159es\u0165ansk\u00e9 Evropy protik\u0159es\u0165anskou isl\u00e1mskou populac\u00ed je v\u00fdhodn\u00e9 pouze pro protik\u0159es\u0165anskou = protievropskou marx-satanskou Osu Zla Brusel - Moskva - Peking a pro nikoho jin\u00e9ho! V\u017edycky platilo, plat\u00ed a platit bude: BU\u010e BUDE EVROPA K\u0158ES\u0164ANSK\u00c1, ANEBO NEBUDE V\u016eBEC!!!", "13": "Rodina je od slova rodit!!! Proto m\u016f\u017ee b\u00fdt man\u017eelstv\u00ed pouze mezi mu\u017eem a \u017eenou. Podporovat man\u017eelstv\u00ed homosexu\u00e1l\u016f a adopci d\u011bt\u00ed homosexu\u00e1ly je satansk\u00e1 zvr\u00e1cenost!!! Nen\u00ed n\u00e1hodou, \u017ee o to v\u0161echny marx-satansk\u00e9 vl\u00e1dy a v\u0161echna marx-satansk\u00e1 masm\u00e9dia tak zu\u0159iv\u011b usiluj\u00ed!!!", "14": "Pokud je n\u00e1m zn\u00e1mo, minim\u00e1ln\u00ed mzda u\u017e v\u0161ude v Evrop\u011b existuje.", "15": "Na soci\u00e1ln\u00ed podporu by m\u011bli m\u00edt n\u00e1rok pouze ti, kte\u0159\u00ed v ur\u010dit\u00e9 zemi odpracovali za posledn\u00edch 10 let minim\u00e1ln\u011b dev\u011bt let. To by vy\u0159adilo Cik\u00e1ny a v\u0161echny nepracuj\u00edc\u00ed parazity.", "16": "Voli\u010di by m\u011bli volit pouze ty, kter\u00e9 alespo\u0148 trochu znaj\u00ed, ne anonymn\u00ed davy \u00fadajn\u00fdch politik\u016f!", "17": "\u010cesk\u00e1 republika by m\u011bla usilovat o transformaci dne\u0161n\u00ed u\u017e pln\u011b sov\u011btizovan\u00e9, antik\u0159es\u0165ansk\u00e9 a proto protievropsk\u00e9 \"Evropsk\u00e9 unie\" ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, jak jsme o tom u\u017e mluvili v\u00fd\u0161e. Pokud se ov\u0161em prok\u00e1\u017ee, \u017ee tzv. \"Evropsk\u00e1 unie\" je nereformovateln\u00e1, stejn\u011b jako byl nereformovateln\u00fd Sov\u011btsk\u00fd svaz, kter\u00fd se proto rozpadl, pak je nutn\u00e9 z t\u00e9to sov\u011btizovan\u00e9 EU co nejrychleji odej\u00edt a sna\u017eit se na n\u00e1rodn\u00ed \u00farovni o transformaci \u010cesk\u00e9 republiky v civilizovan\u00e9 \u0160v\u00fdcarsko.", "18": "Dokud se EU nepoda\u0159\u00ed transformovat ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, spole\u010dn\u00e1 m\u011bna nep\u0159ipad\u00e1 v \u00favahu! Byla by to jen dal\u0161\u00ed smy\u010dka opr\u00e1tky na na\u0161em krku, kdy\u017e druh\u00fd konec opr\u00e1tky by dr\u017eel v ruce sov\u011btizovan\u00fd a skryt\u011b totalitn\u00ed Brusel!", "19": "Pokud tzv. \"Evropsk\u00fd parlament\" je bez pr\u00e1va iniciovat z\u00e1kony, nejedn\u00e1 se o parlament, ale o l\u017ei parlament! Podvod na voli\u010de a ob\u010dany Evropy!!!", "20": "Evropa mus\u00ed b\u00fdt energeticky nez\u00e1visl\u00e1 na Rusku, proto m\u00e1 jadern\u00e1 energetika smysl. Jadern\u00e9 elektr\u00e1rny ale mus\u00ed b\u00fdt pod ostrahou siln\u00fdch jednotek arm\u00e1dy a ne soukrom\u00fdch bezpe\u010dnostn\u00edch slu\u017eeb s nepr\u016fhlednou vlastnickou strukturou, \u010dasto ruskou a neprov\u011b\u0159en\u00fdm person\u00e1lem, \u010dasto rusk\u00fdm!", "21": "Sn\u00ed\u017een\u00ed dovozn\u00edch cel by znamenalo zv\u00fd\u0161en\u00ed dotac\u00ed evropsk\u00fdm zem\u011bd\u011blc\u016fm, kte\u0159\u00ed by jinak zkrachovali.", "22": "Je pravda, \u017ee p\u0159\u00edm\u00e1 volba p\u0159edsedy Evropsk\u00e9 komise, bez pr\u00e1va p\u0159\u00edm\u00e9ho odvol\u00e1n\u00ed, nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed sou\u010dasn\u00fdch probl\u00e9m\u016f, ani nezvy\u0161uje d\u016fv\u011bryhodnost EU. P\u0159esto je to ale alespo\u0148 minim\u00e1ln\u00ed kr\u016f\u010dek od sou\u010dasn\u00e9 skryt\u00e9 totality.", "23": "Dokud nebude dne\u0161n\u00ed skryt\u011b totalitn\u00ed a pln\u011b sov\u011btizovan\u00e1 EU transformov\u00e1na ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f, \u017e\u00e1dn\u00e1 spole\u010dn\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politika nen\u00ed mo\u017en\u00e1 a byla by naopak vysoce nebezpe\u010dn\u00e1!", "24": "EU by se m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm demokratizovat a odm\u00edtnout dosavadn\u00ed totalitn\u00ed tendence marx-satansk\u00e9ho Bruselu, prof\u00edzlovan\u00e9ho rusk\u00fdmi tajn\u00fdmi slu\u017ebami od podlahy a\u017e po st\u0159echu!!! Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b by m\u011bla b\u00fdt p\u0159ijata a\u017e na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f referenda, co\u017e by spolehliv\u011b vy\u0159adilo nejv\u011bt\u0161\u00edho spojence Putinova Ruska, Erdoganovo Turecko, jinak sou\u010dasn\u011b i \u010dlena NATO...", "25": "Naopak! M\u011bla by b\u00fdt umo\u017en\u011bna a pos\u00edlena vnitrost\u00e1tn\u00ed da\u0148ov\u00e1 konkurence mezi obcemi a m\u011bsty, aby si \u017eivnostn\u00edci a podnikatel\u00e9 mohli vybrat tu obec nebo m\u011bsto, kter\u00e9 jim poskytuj\u00ed nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed da\u0148ov\u00e9 podm\u00ednky! Vl\u00e1dou navr\u017een\u00e9 celost\u00e1tn\u00ed dan\u011b by pak m\u011bly podl\u00e9hat schv\u00e1len\u00ed v referendu!!!", "26": "Hranice Evropy by m\u011bly b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm nepropustn\u00e9, tak jak byly do roku 1989 nepropustn\u00e9 suchozemsk\u00e9 i n\u00e1mo\u0159n\u00ed hranice za ned\u00e1vn\u00e9ho komunismu a p\u0159\u00edmo na hranic\u00edch by m\u011bli z\u00e1jemci, jejich\u017e toto\u017enost mus\u00ed b\u00fdt nap\u0159ed spolehliv\u011b prok\u00e1z\u00e1na, \u017e\u00e1dat o politick\u00fd azyl, jeho\u017e d\u016fvodnost mus\u00ed b\u00fdt \u017eadatel\u00e9 schopni hodnov\u011brn\u00fdmi d\u016fkazy prok\u00e1zat. A\u017e do vy\u0159\u00edzen\u00ed \u010di zam\u00edtnut\u00ed \u017e\u00e1dosti mus\u00ed b\u00fdt \u017eadatel\u00e9 um\u00edst\u011bni do ute\u010deneck\u00fdch t\u00e1bor\u016f p\u0159\u00edmo na hranici! Po zam\u00edtnut\u00ed \u017e\u00e1dosti o politick\u00fd azyl mus\u00ed b\u00fdt ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00ed \u017eadatel\u00e9 deportov\u00e1ni tam odkud p\u0159i\u0161li.", "27": "EU by se m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm demokratizovat ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f a odm\u00edtnout dosavadn\u00ed totalitn\u00ed tendence marx-satansk\u00e9ho Bruselu, prof\u00edzlovan\u00e9ho rusk\u00fdmi tajn\u00fdmi slu\u017ebami od podlahy a\u017e po st\u0159echu!!! Teprve pak mohou n\u00e1sledovat dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9 kroky!!!", "28": "EU by se m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm demokratizovat ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f a odm\u00edtnout dosavadn\u00ed totalitn\u00ed tendence marx-satansk\u00e9ho Bruselu, prof\u00edzlovan\u00e9ho rusk\u00fdmi tajn\u00fdmi slu\u017ebami od podlahy a\u017e po st\u0159echu!!! Teprve pak mohou n\u00e1sledovat dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9 kroky!!!", "29": "EU by se m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm demokratizovat ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f a odm\u00edtnout dosavadn\u00ed totalitn\u00ed tendence marx-satansk\u00e9ho Bruselu, prof\u00edzlovan\u00e9ho rusk\u00fdmi tajn\u00fdmi slu\u017ebami od podlahy a\u017e po st\u0159echu!!! Teprve pak mohou n\u00e1sledovat dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9 kroky!!!", "31": "EU by se m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm demokratizovat ve \u0160v\u00fdcarskou konfederaci svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f a odm\u00edtnout dosavadn\u00ed totalitn\u00ed tendence marx-satansk\u00e9ho Bruselu, prof\u00edzlovan\u00e9ho rusk\u00fdmi tajn\u00fdmi slu\u017ebami od podlahy a\u017e po st\u0159echu!!! Teprve pak mohou n\u00e1sledovat dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9 kroky!!!", "32": "P\u0159edra\u017een\u00e9 potraviny, kter\u00fdmi n\u00e1s dnes krm\u00ed, likviduj\u00ed na\u0161e zdrav\u00ed a zkracuj\u00ed n\u00e1m \u017eivoty!!! EU a \u010desk\u00e1 vl\u00e1da tuto praxi podporuj\u00ed a masm\u00e9dia n\u00e1s l\u017eiv\u011b utvrzuj\u00ed v tom, \u017ee k rakovin\u011b maj\u00ed \u010ce\u0161i \"genetick\u00e9 disposice\", kdy\u017e p\u0159ed sto lety jsme tyto \"genetick\u00e9 disposice\" nem\u011bli...!!! Proto je nap\u0159ed t\u0159eba zm\u011bnit pom\u011bry vl\u00e1dnouc\u00ed ve st\u00e1t\u011b, abychom pod taktovkou sov\u011btsk\u00e9ho Bruselu a \u010desk\u00fdch vl\u00e1d v\u0161ichni rychle nevym\u0159eli.", "34": "Kritici spr\u00e1vn\u011b argumentuj\u00ed nap\u0159. zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu c\u00edlov\u00e9 zem\u011b. Nen\u00ed d\u016fvod, pro\u010d bychom m\u011bli \u017eivit Cik\u00e1ny ze Slovenska, Ma\u010farska, Rumunska nebo Bulharska, kte\u0159\u00ed z\u00e1jem o pr\u00e1ci pouze p\u0159edst\u00edraj\u00ed, kdy\u017e dom\u00e1c\u00ed Cik\u00e1ny se nepoda\u0159ilo integrovat a p\u0159inutit pracovat ani za 600 let!!!", "35": "Potravinov\u00e1 sob\u011bsta\u010dnost Evropy je pro Evropu \u017eivotn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e1, proto\u017ee rusk\u00e1 klimatick\u00e1 v\u00e1lka brzy vyvol\u00e1 ve zrazen\u00e9 a nebr\u00e1n\u011bn\u00e9 Evrop\u011b genocidn\u00ed hladomor!!!", "38": "Dotace mus\u00ed dost\u00e1vat drobn\u00ed a st\u0159edn\u00ed zem\u011bd\u011blci, kte\u0159\u00ed bojuj\u00ed o p\u0159e\u017eit\u00ed, ne bohat\u00ed oligarchov\u00e9, jako je nap\u0159\u00edklad Babi\u0161!!!", "39": "Zak\u00e1z\u00e1na, nekvalita potravin kontrolov\u00e1na a p\u0159\u00edsn\u011b trest\u00e1na, co\u017e se ov\u0161em u n\u00e1s v\u016fbec ned\u011bje! Protin\u00e1rodn\u00ed mafie obchodn\u00edch \u0159et\u011bzc\u016f u n\u00e1s p\u016fsob\u00ed pod st\u00e1tn\u00ed ochranou!", "40": "Je to totalitn\u00ed z\u00e1kon, hodn\u00fd marx-satansk\u00e9ho Sov\u011btsk\u00e9ho svazu, kter\u00fd je pro marx-satanskou EU t\u00edm nejvy\u0161\u0161\u00edm vzorem!"}, "26": {"1": "\u0158e\u0161it rozpo\u010dtovou odpov\u011bdnost na evropsk\u00e9 \u00farovni, nejen na t\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed, pova\u017eujeme za nutn\u00e9. V p\u0159\u00edpad\u011b v\u00edt\u011bzstv\u00ed populistick\u00fdch stran je snadn\u00e9 zm\u011bnit n\u00e1rodn\u00ed rozpo\u010dtov\u00e1 pravidla a p\u0159iv\u00e9st zemi neodpov\u011bdnou politikou na hranici bankrotu. Z toho d\u016fvodu mus\u00ed existovat mechanismus, jak nezodpov\u011bdn\u00e9mu hospod\u00e1\u0159sk\u00e9mu chov\u00e1n\u00ed zabr\u00e1nit na evropsk\u00e9 \u00farovni. Aby se jednalo o \u00fa\u010dinn\u00e1 pravidla, budeme prosazovat odstra\u0161uj\u00edc\u00ed sankce pro st\u00e1ty, kter\u00e9 pravidla nerespektuj\u00ed. Stejn\u011b tak podporujeme pos\u00edlen\u00ed dohledu nad rozpo\u010dtov\u00fdm procesem \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f a d\u016fsledn\u00e9 vy\u017eadov\u00e1n\u00ed transparentn\u00edho \u00fa\u010detnictv\u00ed. Prohlouben\u00ed integrace v oblasti rozpo\u010dtov\u00e9 politiky by se v\u0161ak nem\u011blo dotknout svrchovan\u00e9ho pr\u00e1va jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f stanovovat strukturu ve\u0159ejn\u00fdch v\u00fddaj\u016f.", "3": "Budeme usilovat o to, aby EU byla sv\u011btov\u00fdm l\u00eddrem v boji proti zm\u011bn\u00e1m klimatu, a\u00a0podpo\u0159\u00edme za t\u00edm \u00fa\u010delem dal\u0161\u00ed sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed CO2 a p\u0159echod na udr\u017eiteln\u00e9 n\u00edzkouhl\u00edkov\u00e9 hospod\u00e1\u0159stv\u00ed.", "4": "Jsme pro Evropu dodr\u017euj\u00edc\u00ed princip subsidiarity (tedy \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f tam, kde to jde nejefektivn\u011bji, \u010dasto na \u00farovni m\u011bst, obc\u00ed, kraj\u016f, region\u016f, jindy na \u00farovni st\u00e1t\u016f \u010di Unie jako celku) a pro Evropu solid\u00e1rn\u00ed, kter\u00e1 pom\u00e1h\u00e1 nap\u0159\u00edklad chud\u0161\u00edm region\u016fm se zv\u00fd\u0161en\u00edm kvality \u017eivota jejich obyvatel.", "8": "Za z\u00e1klad na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti pova\u017eujeme NATO. Podporujeme intenzivn\u011bj\u0161\u00ed prov\u00e1d\u011bn\u00ed st\u00e1l\u00e9 strukturovan\u00e9 spolupr\u00e1ce na \u00farovni EU (PESCO), kter\u00e1 p\u0159edstavuje d\u016fle\u017eit\u00fd krok na cest\u011b k u\u017e\u0161\u00ed spolupr\u00e1ci v oblasti bezpe\u010dnosti a obrany mezi \u010dlensk\u00fdmi st\u00e1ty, s\u00a0c\u00edlem zv\u00fd\u0161it akceschopnost a odolnosti EU v\u00a0oblasti bezpe\u010dnosti a obrany a dos\u00e1hnout stavu, kdy se budou spole\u010dn\u00e9 vojensk\u00e9 kapacity EU vhodn\u011b dopl\u0148ovat s\u00a0kapacitami \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "11": "Jsme pro pokra\u010dov\u00e1n\u00ed protirusk\u00fdch sankc\u00ed EU a pro jejich zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed po vzoru USA. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee sankce jsou adekv\u00e1tn\u00ed odpov\u011bd\u00ed na bezprecedentn\u00ed poru\u0161en\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edho pr\u00e1va ze strany Ruska anex\u00ed Krymu a vojenskou i politickou intervenc\u00ed na v\u00fdchod\u011b Ukrajiny. Putinovsk\u00e9 Rusko rozum\u00ed jedin\u011b s\u00edle a EU, kter\u00e1 disponuje nezanedbatelnou obchodn\u00ed a finan\u010dn\u00ed silou, nesm\u00ed v\u00e1hat tuto s\u00edlu pou\u017e\u00edt.", "13": "Ot\u00e1zku uz\u00e1kon\u011bn\u00ed man\u017eelstv\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edch p\u00e1r\u016f pova\u017eujeme za citlivou a osobn\u00ed, p\u0159istupujeme k n\u00ed s velk\u00fdm respektem a nech\u00e1v\u00e1me ji na osobn\u00edm zv\u00e1\u017een\u00ed a sv\u011bdom\u00ed ka\u017ed\u00e9ho jednotlivce.", "18": "Budeme prosazovat p\u0159istoupen\u00ed \u010cR k Paktu euro plus zaji\u0161\u0165uj\u00edc\u00edmu mo\u017enost \u00fa\u010dasti \u010cR na summitech euroz\u00f3ny. Vlastn\u00ed vstup do euroz\u00f3ny chceme na\u010dasovat na okam\u017eik, kdy na n\u011bj budou n\u00e1\u0161 st\u00e1t i ve\u0159ejnost po v\u0161ech str\u00e1nk\u00e1ch p\u0159ipraveni a kdy to bude pro \u010cR nejv\u00edce v\u00fdhodn\u00e9. Chceme proto ve\u0159ejnost p\u0159esv\u011bd\u010dit o v\u00fdhodnosti p\u0159echodu na euro zejm\u00e9na z hlediska struktury na\u0161\u00ed ekonomiky nav\u00e1zan\u00e9 na euroz\u00f3nu a z hlediska omezen\u00ed transak\u010dn\u00edch n\u00e1klad\u016f, kter\u00e9 jsou nev\u00fdhodn\u00e9 zejm\u00e9na proexportn\u011b orientovan\u00e9 firmy, ale tak\u00e9 pro v\u0161echny, kte\u0159\u00ed cestuj\u00ed pracovn\u011b nebo tr\u00e1v\u00ed dovolenou v zahrani\u010d\u00ed.", "24": "Podporujeme proces roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed EU o dal\u0161\u00ed evropsk\u00e9 zem\u011b za p\u0159edpokladu spln\u011bn\u00ed v\u0161ech p\u0159edvstupn\u00edch podm\u00ednek, tak jako jsme je museli splnit i my p\u0159ed na\u0161\u00edm vstupem v roce 2004. Zejm\u00e9na je na\u0161\u00edm st\u0159edn\u011bdob\u00fdm strategick\u00fdm c\u00edlem roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed EU o st\u00e1ty z\u00e1padn\u00edho Balk\u00e1nu, kter\u00e9 by vedlo i ke stabilizaci tohoto regionu d\u016fle\u017eit\u00e9ho z hlediska evropsk\u00e9 bezpe\u010dnosti i\u00a0umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00edho efektivn\u00ed kontrolu v p\u0159\u00edpad\u011b budouc\u00edho opakov\u00e1n\u00ed migra\u010dn\u00ed krize. Znepokojuje n\u00e1s nedemokratick\u00fd v\u00fdvoj v Turecku, kter\u00fd bohu\u017eel vzdaluje Turecko od EU.", "30": "Budeme podporovat dal\u0161\u00ed rozvoj programu Erasmus+ a nav\u00fd\u0161en\u00ed jeho rozpo\u010dtu, nebo\u0165 ten poskytuje student\u016fm d\u016fle\u017eitou \u017eivotn\u00ed zku\u0161enost stejn\u011b jako znalosti a kompetence.", "35": "Prosazujeme maxim\u00e1ln\u00ed vyu\u017eit\u00ed potenci\u00e1lu evropsk\u00fdch fond\u016f pro \u010cesko p\u0159edev\u0161\u00edm v oblasti podpory obc\u00ed, mal\u00fdch a st\u0159edn\u00edch podnik\u016f, zem\u011bd\u011blc\u016f, kte\u0159\u00ed hospoda\u0159\u00ed se skute\u010dn\u00fdm respektem k p\u016fd\u011b, a v\u00a0oblasti inovativn\u00edch technologi\u00ed.", "38": "Pova\u017eujeme za poru\u0161ov\u00e1n\u00ed f\u00e9rov\u00e9 hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 sout\u011b\u017ee, kdy\u017e nen\u00e1rokov\u00e9 dotace sm\u011b\u0159uj\u00ed do velk\u00fdch podnik\u016f a holding\u016f nam\u00edsto do mal\u00fdch a st\u0159edn\u00edch podnik\u016f. Netransparentn\u00ed krit\u00e9ria pro p\u0159id\u011blov\u00e1n\u00ed podpory nahr\u00e1vaj\u00ed siln\u00fdm hr\u00e1\u010d\u016fm a vytv\u00e1\u0159\u00ed prostor pro korupci.", "39": "Dvoj\u00ed kvalita potravin je pro n\u00e1s nep\u0159ijateln\u00e1, kter\u00e1 nav\u00edc poru\u0161uje u\u017e sou\u010dasn\u00e9 evropsk\u00e9 pr\u00e1vo, bohu\u017eel nedostate\u010dn\u011b vym\u00e1han\u00e9. Budeme proto po\u017eadovat jeho zp\u0159esn\u011bn\u00ed a d\u016fsledn\u00e9 vym\u00e1h\u00e1n\u00ed."}, "7": {}, "30": {}}