[{"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Kristdemokraterna", "name": "Lars ADAKTUSSON", "id": "124990"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Isabella ADINOLFI", "id": "124831"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Marco AFFRONTE", "id": "124797"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Laura AGEA", "id": "124811"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "John Stuart AGNEW", "id": "96897"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Clara Eugenia AGUILERA GARC\u00cdA", "id": "125045"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Daniela AIUTO", "id": "124842"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Tim AKER", "id": "99650"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Izquierda Unida", "name": "Marina ALBIOL GUZM\u00c1N", "id": "125048"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Jan Philipp ALBRECHT", "id": "96736"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Movement for Rights and Freedoms", "name": "Nedzhmi ALI", "id": "34250"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Louis ALIOT", "id": "30190"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Mich\u00e8le ALLIOT-MARIE", "id": "1179"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Lucy ANDERSON", "id": "124949"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Sinn Fein", "name": "Martina ANDERSON", "id": "113959"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na", "name": "Max ANDERSSON", "id": "124994"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Eric ANDRIEU", "id": "113892"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Panhellenic Socialist Movement - Olive Tree", "name": "Nikos ANDROULAKIS", "id": "125110"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Vlaams Belang", "name": "Gerolf ANNEMANS", "id": "124973"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Parti Socialiste", "name": "Maria ARENA", "id": "124936"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Christlich Soziale Partei", "name": "Pascal ARIMONT", "id": "24922"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Marie-Christine ARNAUTU", "id": "124748"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Jonathan ARNOTT", "id": "124958"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Union des D\u00e9mocrates et Ind\u00e9pendants", "name": "Jean ARTHUIS", "id": "124773"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Richard ASHWORTH", "id": "28132"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Francisco ASSIS", "id": "28307"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Janice ATKINSON", "id": "124938"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Socialistisk Folkeparti", "name": "Margrete AUKEN", "id": "28161"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Lietuvos Respublikos liberal\u0173 s\u0105j\u016bdis", "name": "Petras AU\u0160TREVI\u010cIUS", "id": "124766"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "In\u00e9s AYALA SENDER", "id": "28292"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Pilar AYUSO", "id": "4319"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Volkspartij voor Vrijheid en Democratie", "name": "Johannes Cornelis van BAALEN", "id": "96937"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Luxembourg", "country_code": "lu", "party": "Parti chr\u00e9tien social luxembourgeois", "name": "Georges BACH", "id": "97293"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Guillaume BALAS", "id": "124744"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija", "name": "Zigmantas BAL\u010cYTIS", "id": "96680"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom", "name": "Zolt\u00e1n BALCZ\u00d3", "id": "96877"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Burkhard BALZ", "id": "96997"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Bulgaria without Censorship", "name": "Nikolay BAREKOV", "id": "124871"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Amjad BASHIR", "id": "124956"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Gerard BATTEN", "id": "28497"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Nicolas BAY", "id": "124760"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Parti Socialiste", "name": "Hugues BAYET", "id": "125002"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Liberal Democrats", "name": "Catherine BEARDER", "id": "96955"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Uni\u00f3n, Progreso y Democracia", "name": "Beatriz BECERRA BASTERRECHEA", "id": "125040"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "\u00d6sterreichische Volkspartei", "name": "Heinz K. BECKER", "id": "107041"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Tiziana BEGHIN", "id": "124777"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Staatkundig Gereformeerde Partij", "name": "Bas BELDER", "id": "4507"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Christen-Democratisch & Vlaams", "name": "Ivo BELET", "id": "28257"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Det Konservative Folkeparti", "name": "Bendt BENDTSEN", "id": "96705"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Brando BENIFEI", "id": "124867"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Pervenche BER\u00c8S", "id": "1985"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Sans \u00e9tiquette", "name": "Jo\u00eblle BERGERON", "id": "124740"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Goffredo Maria BETTINI", "id": "124819"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Nacionalista Vasco", "name": "Izaskun BILBAO BARANDICA", "id": "96922"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Dominique BILDE", "id": "124771"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Mara BIZZOTTO", "id": "97198"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "V\u00e4nsterpartiet", "name": "Malin BJ\u00d6RK", "id": "124992"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Jos\u00e9 BLANCO L\u00d3PEZ", "id": "125044"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija", "name": "Vilija BLINKEVI\u010cI\u016aT\u0116", "id": "96681"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Andrea BOCSKOR", "id": "124712"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Reimer B\u00d6GE", "id": "1037"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Slovenska ljudska stranka", "name": "Franc BOGOVI\u010c", "id": "125004"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Simona BONAF\u00c8", "id": "124814"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Micha\u0142 BONI", "id": "124896"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Mario BORGHEZIO", "id": "21817"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "David BORRELLI", "id": "124796"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Socijaldemokratska partija Hrvatske", "name": "Biljana BORZAN", "id": "112748"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Victor BO\u015eTINARU", "id": "39711"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Louise BOURS", "id": "124964"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Marie-Christine BOUTONNET", "id": "124753"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Europe \u00c9cologie", "name": "Jos\u00e9 BOV\u00c9", "id": "96744"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Sinn F\u00e9in", "name": "Lynn BOYLAN", "id": "124984"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Paul BRANNEN", "id": "124954"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Mercedes BRESSO", "id": "28346"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Renata BRIANO", "id": "124787"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Steeve BRIOIS", "id": "124757"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Elmar BROK", "id": "1263"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "\u00d6kologisch-Demokratische Partei", "name": "Klaus BUCHNER", "id": "124818"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Daniel BUDA", "id": "125012"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Udo BULLMANN", "id": "4267"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Gianluca BUONANNO", "id": "124869"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Cristian-Silviu BU\u015eOI", "id": "38420"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Reinhard B\u00dcTIKOFER", "id": "96739"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Jerzy BUZEK", "id": "28269"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Soledad CABEZ\u00d3N RUIZ", "id": "125041"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Alain CADEC", "id": "96849"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Independiente", "name": "Enrique CALVET CHAMBON", "id": "129407"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Christen Democratisch App\u00e8l", "name": "Wim van de CAMP", "id": "96754"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "David CAMPBELL BANNERMAN", "id": "96912"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Nicola CAPUTO", "id": "124851"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Sinn F\u00e9in", "name": "Matt CARTHY", "id": "124986"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "James CARVER", "id": "124971"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Malta", "country_code": "mt", "party": "Partit Nazzjonalista", "name": "David CASA", "id": "28122"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Daniel CASPARY", "id": "28219"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Fabio Massimo CASTALDO", "id": "124812"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Pilar del CASTILLO VERA", "id": "28390"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "-", "name": "Jean-Marie CAVADA", "id": "28206"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Nuovo Centrodestra - Unione di Centro", "name": "Lorenzo CESA", "id": "28451"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "ANO 2011", "name": "Dita CHARANZOV\u00c1", "id": "124708"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Aymeric CHAUPRADE", "id": "124752"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Independent", "name": "Nessa CHILDERS", "id": "96603"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Caterina CHINNICI", "id": "124861"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Nikolaos CHOUNTIS", "id": "26851"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Socialdemokratiet", "name": "Ole CHRISTENSEN", "id": "28154"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Democratic Rally", "name": "Lefteris CHRISTOFOROU", "id": "26837"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Kostas CHRYSOGONOS", "id": "125061"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Salvatore CICU", "id": "124854"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Alberto CIRIO", "id": "124772"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Fine Gael Party", "name": "Deirdre CLUNE", "id": "124988"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "David COBURN", "id": "124967"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Social Democrata", "name": "Carlos COELHO", "id": "1892"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "-", "name": "Sergio Gaetano COFFERATI", "id": "96915"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Birgit COLLIN-LANGEN", "id": "112788"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Jane COLLINS", "id": "124955"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Lara COMI", "id": "96775"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Malta", "country_code": "mt", "party": "Partit Nazzjonalista", "name": "Therese COMODINI CACHIA", "id": "124968"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Moderaterna", "name": "Anna Maria CORAZZA BILDT", "id": "96674"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Richard CORBETT", "id": "2309"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Ignazio CORRAO", "id": "124856"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Silvia COSTA", "id": "96917"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Izquierda Unida", "name": "Javier COUSO PERMUY", "id": "125997"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Andrea COZZOLINO", "id": "96880"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Michael CRAMER", "id": "28238"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Andi CRISTEA", "id": "40224"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Fianna F\u00e1il Party", "name": "Brian CROWLEY", "id": "2109"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "Strana mad'arskej komunity- Magyar K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g P\u00e1rtja", "name": "P\u00e1l CS\u00c1KY", "id": "124930"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Ryszard CZARNECKI", "id": "28372"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Edward CZESAK", "id": "132925"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "ChristenUnie", "name": "Peter van DALEN", "id": "96809"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Malta", "country_code": "mt", "party": "Partit Laburista", "name": "Miriam DALLI", "id": "124970"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Daniel DALTON", "id": "35135"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Rosa D'AMATO", "id": "124835"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Seb DANCE", "id": "124952"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Viorica D\u0102NCIL\u0102", "id": "95281"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Arnaud DANJEAN", "id": "96747"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Nicola DANTI", "id": "124821"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Michel DANTIN", "id": "97296"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "William (The Earl of) DARTMOUTH", "id": "96958"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Rachida DATI", "id": "72775"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Open Vlaamse Liberalen en Democraten", "name": "Philippe DE BACKER", "id": "109337"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Paolo DE CASTRO", "id": "96891"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Ang\u00e9lique DELAHAYE", "id": "124732"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Andor DELI", "id": "124714"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Europe \u00c9cologie", "name": "Karima DELLI", "id": "96868"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Luxembourg", "country_code": "lu", "party": "Parti ouvrier socialiste luxembourgeois", "name": "Mady DELVAUX", "id": "124776"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Fabio DE MASI", "id": "124858"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Mark DEMESMAEKER", "id": "117477"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Isabella DE MONTE", "id": "124803"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Jean-Paul DENANOT", "id": "94282"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Mouvement R\u00e9formateur", "name": "G\u00e9rard DEPREZ", "id": "1473"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Mouvement D\u00e9mocrate", "name": "Marielle de SARNEZ", "id": "4335"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich-Soziale Union in Bayern e.V.", "name": "Albert DESS", "id": "28228"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Tam\u00e1s DEUTSCH", "id": "96826"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Nirj DEVA", "id": "4556"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Independent", "name": "Mircea DIACONU", "id": "124805"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Agust\u00edn D\u00cdAZ DE MERA GARC\u00cdA CONSUEGRA", "id": "28397"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "ANO 2011", "name": "Martina DLABAJOV\u00c1", "id": "124709"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Anneliese DODDS", "id": "124969"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Democratic Unionist Party", "name": "Diane DODDS", "id": "96951"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Dansk Folkeparti", "name": "J\u00f8rn DOHRMANN", "id": "124878"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "S\u00fcdtiroler Volkspartei (Partito popolare sudtirolese)", "name": "Herbert DORFMANN", "id": "96787"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Mireille D'ORNANO", "id": "124750"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Uniunea Na\u021bional\u0103 pentru Progresul Rom\u00e2niei", "name": "Damian DR\u0102GHICI", "id": "124786"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Ian DUNCAN", "id": "124960"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Europe \u00c9cologie", "name": "Pascal DURAND", "id": "124693"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "VMRO", "name": "Angel DZHAMBAZKI", "id": "124873"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Independent", "name": "Stefan ECK", "id": "124863"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Christian EHLER", "id": "28226"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "GroenLinks", "name": "Bas EICKHOUT", "id": "96725"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Luxembourg", "country_code": "lu", "party": "Parti chr\u00e9tien social luxembourgeois", "name": "Frank ENGEL", "id": "96876"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na", "name": "Linn\u00e9a ENGSTR\u00d6M", "id": "128588"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Popular Association \u2013 Golden Dawn", "name": "Georgios EPITIDEIOS", "id": "125071"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Norbert ERD\u0150S", "id": "124711"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na", "name": "Peter ERIKSSON", "id": "124937"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Cornelia ERNST", "id": "96852"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Ismail ERTUG", "id": "96842"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Rosa ESTAR\u00c0S FERRAGUT", "id": "96811"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Bill ETHERIDGE", "id": "124951"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Plaid Cymru - Party of Wales", "name": "Jill EVANS", "id": "4550"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Eleonora EVI", "id": "124779"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Socialni demokrati", "name": "Tanja FAJON", "id": "96911"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Nigel FARAGE", "id": "4525"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido da Terra", "name": "Jos\u00e9 In\u00e1cio FARIA", "id": "125101"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Centerpartiet", "name": "Fredrick FEDERLEY", "id": "124989"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich-Soziale Union in Bayern e.V.", "name": "Markus FERBER", "id": "1917"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Social Democrata", "name": "Jos\u00e9 Manuel FERNANDES", "id": "96899"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Jon\u00e1s FERN\u00c1NDEZ", "id": "125046"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Edouard FERRAND", "id": "124767"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Laura FERRARA", "id": "124833"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Elisa FERREIRA", "id": "28308"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "name": "Jo\u00e3o FERREIRA", "id": "96706"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Raymond FINCH", "id": "124941"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Santiago FISAS AYXEL\u00c0", "id": "96729"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Raffaele FITTO", "id": "4465"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Moderaterna", "name": "Christofer FJELLNER", "id": "28126"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Independent", "name": "Luke Ming FLANAGAN", "id": "124985"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "name": "Monika FLA\u0160\u00cdKOV\u00c1 BE\u0147OV\u00c1", "id": "23868"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Knut FLECKENSTEIN", "id": "96840"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Karl-Heinz FLORENZ", "id": "1038"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Lorenzo FONTANA", "id": "96993"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Vicky FORD", "id": "96949"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lista Tsipras-L'Altra Europa", "name": "Eleonora FORENZA", "id": "125193"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Jacqueline FOSTER", "id": "4553"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Anna El\u017cbieta FOTYGA", "id": "28353"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Popular Association \u2013 Golden Dawn", "name": "Lampros FOUNTOULIS", "id": "125070"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Ashley FOX", "id": "96957"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "Eugen FREUND", "id": "125018"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Uniunea Na\u021bional\u0103 pentru Progresul Rom\u00e2niei", "name": "Doru-Claudian FRUNZULIC\u0102", "id": "124790"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Mariya GABRIEL", "id": "96848"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Michael GAHLER", "id": "2341"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Kinga G\u00c1L", "id": "28150"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Ildik\u00f3 G\u00c1LL-PELCZ", "id": "102886"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya", "name": "Francesc GAMB\u00daS", "id": "125006"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Iratxe GARC\u00cdA P\u00c9REZ", "id": "28298"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Eider GARDIAZABAL RUBIAL", "id": "96991"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Elisabetta GARDINI", "id": "58758"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Enrico GASBARRA", "id": "124817"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Evelyne GEBHARDT", "id": "1913"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Jens GEIER", "id": "96833"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Elena GENTILE", "id": "124847"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Democraten 66", "name": "Gerben-Jan GERBRANDY", "id": "96940"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Familien-Partei Deutschlands", "name": "Arne GERICKE", "id": "124815"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Bezpartyjna", "name": "Lidia Joanna GERINGER de OEDENBERG", "id": "28377"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Sven GIEGOLD", "id": "96730"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Unia Pracy", "name": "Adam GIEREK", "id": "28379"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Jens GIESEKE", "id": "124807"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Nathan GILL", "id": "124965"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Neena GILL", "id": "4533"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Ciudadanos \u2013 Partido de la Ciudadan\u00eda", "name": "Juan Carlos GIRAUTA VIDAL", "id": "125052"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Julie GIRLING", "id": "96956"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Michela GIUFFRIDA", "id": "124864"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Sylvie GODDYN", "id": "21331"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Luxembourg", "country_code": "lu", "party": "Parti d\u00e9mocratique", "name": "Charles GOERENS", "id": "840"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Bruno GOLLNISCH", "id": "1164"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Ana GOMES", "id": "28306"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Tania GONZ\u00c1LEZ PE\u00d1AS", "id": "127330"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Esteban GONZ\u00c1LEZ PONS", "id": "125027"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Beata GOSIEWSKA", "id": "124900"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Mouvement D\u00e9mocrate", "name": "Sylvie GOULARD", "id": "97137"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij voor de Vrijheid", "name": "Marcel de GRAAFF", "id": "125025"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "The River", "name": "Giorgos GRAMMATIKAKIS", "id": "125112"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Luis de GRANDES PASCUAL", "id": "28393"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Puterii Umaniste", "name": "Maria GRAPINI", "id": "124785"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Ingeborg GR\u00c4SSLE", "id": "28220"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "Karoline GRASWANDER-HAINZ", "id": "133316"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Mouvement D\u00e9mocrate", "name": "Nathalie GRIESBECK", "id": "28208"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Theresa GRIFFIN", "id": "124961"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Za\u013co un Zemnieku savien\u012bba", "name": "Iveta GRIGULE", "id": "124745"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Marek J\u00f3zef GR\u00d3BARCZYK", "id": "96790"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Matthias GROOTE", "id": "34728"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Fran\u00e7oise GROSSET\u00caTE", "id": "2025"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "name": "Andrzej GRZYB", "id": "23785"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Roberto GUALTIERI", "id": "96892"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Enrique GUERRERO SALOM", "id": "96768"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Sylvie GUILLAUME", "id": "96952"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Lietuvos Respublikos liberal\u0173 s\u0105j\u016bdis", "name": "Antanas GUOGA", "id": "124763"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Arbetarepartiet- Socialdemokraterna", "name": "Jytte GUTELAND", "id": "124991"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Sergio GUTI\u00c9RREZ PRIETO", "id": "103488"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Andr\u00e1s GY\u00dcRK", "id": "23816"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Progressive Party of Working People - Left - New Forces", "name": "Takis HADJIGEORGIOU", "id": "96907"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Perussuomalaiset", "name": "Jussi HALLA-AHO", "id": "124727"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Thomas H\u00c4NDEL", "id": "96851"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Daniel HANNAN", "id": "4555"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Independent", "name": "Marian HARKIN", "id": "28116"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Rebecca HARMS", "id": "28233"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Martin H\u00c4USLING", "id": "96752"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Vihre\u00e4 liitto", "name": "Heidi HAUTALA", "id": "2054"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Fine Gael Party", "name": "Brian HAYES", "id": "118658"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij voor de Dieren", "name": "Anja HAZEKAMP", "id": "125023"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Arbetarepartiet- Socialdemokraterna", "name": "Anna HEDH", "id": "28131"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Roger HELMER", "id": "4516"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Allianz f\u00fcr Fortschritt und Aufbruch", "name": "Hans-Olaf HENKEL", "id": "124823"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Esther HERRANZ GARC\u00cdA", "id": "22418"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "name": "Krzysztof HETMAN", "id": "124895"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Maria HEUBUCH", "id": "124848"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Iris HOFFMANN", "id": "124841"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich-Soziale Union in Bayern e.V.", "name": "Monika HOHLMEIER", "id": "96780"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Moderaterna", "name": "Gunnar H\u00d6KMARK", "id": "28124"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Kereszt\u00e9nydemokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Gy\u00f6rgy H\u00d6LV\u00c9NYI", "id": "124715"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Mary HONEYBALL", "id": "5846"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Mike HOOKEM", "id": "124957"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Brice HORTEFEUX", "id": "5565"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Richard HOWITT", "id": "2073"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Danuta Maria H\u00dcBNER", "id": "96779"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Scottish National Party", "name": "Ian HUDGHTON", "id": "2338"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Volkspartij voor Vrijheid en Democratie", "name": "Jan HUITEMA", "id": "58789"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Movement for Rights and Freedoms", "name": "Filiz HYUSMENOVA", "id": "34249"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Pablo IGLESIAS", "id": "125031"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Democraten 66", "name": "Sophia in 't VELD", "id": "28266"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Bulgarian Socialist Party", "name": "Iliana IOTOVA", "id": "38605"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Carlos ITURGAIZ", "id": "28398"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "C\u0103t\u0103lin Sorin IVAN", "id": "96857"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Kongres Nowej Prawicy", "name": "Robert Jaros\u0142aw IWASZKIEWICZ", "id": "124886"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Sosialidemokraattinen Puolue/Finlands Socialdemokratiska Parti", "name": "Liisa JAAKONSAARI", "id": "96684"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Keskusta", "name": "Anneli J\u00c4\u00c4TTEENM\u00c4KI", "id": "28314"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Dawid Bohdan JACKIEWICZ", "id": "124882"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Europe \u00c9cologie", "name": "Yannick JADOT", "id": "96740"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Peter JAHR", "id": "96772"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Istarski demokratski sabor - Dieta democratica istriana", "name": "Ivan JAKOV\u010cI\u0106", "id": "124754"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Jean-Fran\u00e7ois JALKH", "id": "124770"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Diane JAMES", "id": "124939"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Ram\u00f3n J\u00c1UREGUI ATONDO", "id": "97078"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Egy\u00fctt 2014 - P\u00e1rbesz\u00e9d Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt", "name": "Benedek J\u00c1VOR", "id": "124721"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Danuta JAZ\u0141OWIECKA", "id": "96781"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "ANO 2011", "name": "Petr JE\u017dEK", "id": "124707"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Teresa JIM\u00c9NEZ-BECERRIL BARRIO", "id": "96806"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Europe \u00c9cologie", "name": "Eva JOLY", "id": "96883"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Socialistische Partij", "name": "Dennis de JONG", "id": "96748"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij van de Arbeid", "name": "Agnes JONGERIUS", "id": "125021"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Marc JOULAUD", "id": "124728"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "EH BILDU", "name": "Josu JUARISTI ABAUNZ", "id": "125051"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawica Rzeczypospolitej", "name": "Marek JUREK", "id": "124892"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Philippe JUVIN", "id": "96884"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "Karin KADENBACH", "id": "97014"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Panhellenic Socialist Movement - Olive Tree", "name": "Eva KAILI", "id": "125109"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "name": "Jaros\u0142aw KALINOWSKI", "id": "96771"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Eesti Reformierakond", "name": "Kaja KALLAS", "id": "124697"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Partija \"VIENOT\u012aBA\"", "name": "Sandra KALNIETE", "id": "96934"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Syed KAMALL", "id": "33569"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Petra KAMMEREVERT", "id": "96837"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs", "name": "Barbara KAPPEL", "id": "125024"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "\u00d6sterreichische Volkspartei", "name": "Othmar KARAS", "id": "4246"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Folkebev\u00e6gelsen mod EU", "name": "Rina Ronja KARI", "id": "122885"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Sajjad KARIM", "id": "28481"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Partija \"VIENOT\u012aBA\"", "name": "Kri\u0161j\u0101nis KARI\u0145\u0160", "id": "96901"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Dansk Folkeparti", "name": "Rikke KARLSSON", "id": "124876"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Karol KARSKI", "id": "124887"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Sylvia-Yvonne KAUFMANN", "id": "1849"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Nea Demokratia", "name": "Manolis KEFALOGIANNIS", "id": "125068"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Erakond Isamaa ja Res Publica Liit", "name": "Tunne KELAM", "id": "28424"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "name": "Jan KELLER", "id": "124695"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Ska KELLER", "id": "96734"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Fine Gael Party", "name": "Se\u00e1n KELLY", "id": "96668"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Afzal KHAN", "id": "124962"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Timothy KIRKHOPE", "id": "4542"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Jude KIRTON-DARLING", "id": "124953"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Dieter-Lebrecht KOCH", "id": "1852"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Socialdemokratiet", "name": "Jeppe KOFOD", "id": "124870"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Allianz f\u00fcr Fortschritt und Aufbruch", "name": "Bernd K\u00d6LMEL", "id": "124824"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "name": "Kate\u0159ina KONE\u010cN\u00c1", "id": "23699"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "KORWiN", "name": "Janusz KORWIN-MIKKE", "id": "124879"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "\u00c1d\u00e1m K\u00d3SA", "id": "96829"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Dietmar K\u00d6STER", "id": "124822"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "\u00d6sterreichische Volkspartei", "name": "Elisabeth K\u00d6STINGER", "id": "96882"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Stelios KOULOGLOU", "id": "130833"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom", "name": "B\u00e9la KOV\u00c1CS", "id": "102887"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Andrey KOVATCHEV", "id": "97968"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Agnieszka KOZ\u0141OWSKA-RAJEWICZ", "id": "124889"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Bezpartyjny", "name": "Zdzis\u0142aw KRASNOD\u0118BSKI", "id": "124891"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Constanze KREHL", "id": "1854"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Barbara KUDRYCKA", "id": "28284"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Werner KUHN", "id": "96767"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "Slovensk\u00e1 demokratick\u00e1 a kres\u0165ansk\u00e1 \u00fania - Demokratick\u00e1 strana", "name": "Eduard KUKAN", "id": "96651"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Sosialidemokraattinen Puolue/Finlands Socialdemokratiska Parti", "name": "Miapetra KUMPULA-NATRI", "id": "124735"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Kostadinka KUNEVA", "id": "125092"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Zbigniew KU\u0179MIUK", "id": "28389"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Kashetu KYENGE", "id": "124801"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Vasemmistoliitto", "name": "Merja KYLL\u00d6NEN", "id": "124736"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "The River", "name": "Miltiadis KYRKOS", "id": "125113"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Nea Demokratia", "name": "Georgios KYRTSOS", "id": "125063"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Movement for Rights and Freedoms", "name": "Ilhan KYUCHYUK", "id": "124866"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Alain LAMASSOURE", "id": "1204"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Green Party", "name": "Jean LAMBERT", "id": "4531"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Ecologistes Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s pour l'Organisation de Luttes Originales", "name": "Philippe LAMBERTS", "id": "96648"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Freie Demokratische Partei", "name": "Alexander Graf LAMBSDORFF", "id": "28242"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "T\u0117vyn\u0117s s\u0105junga-Lietuvos krik\u0161\u010dionys demokratai", "name": "Gabrielius LANDSBERGIS", "id": "124759"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Bernd LANGE", "id": "1909"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Christen Democratisch App\u00e8l", "name": "Esther de LANGE", "id": "38398"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Werner LANGEN", "id": "1928"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Sotsiaaldemokraatlik Erakond", "name": "Marju LAURISTIN", "id": "124698"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Nuovo Centrodestra - Unione di Centro", "name": "Giovanni LA VIA", "id": "96816"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "-", "name": "J\u00e9r\u00f4me LAVRILLEUX", "id": "124731"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national/ Rassemblement Bleu Marine", "name": "Gilles LEBRETON", "id": "124738"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Constance LE GRIP", "id": "101580"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Ryszard Antoni LEGUTKO", "id": "96796"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front de Gauche", "name": "Patrick LE HYARIC", "id": "96735"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Jo LEINEN", "id": "4262"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Christen Democratisch App\u00e8l", "name": "Jeroen LENAERS", "id": "95074"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Jean-Marie LE PEN", "id": "1023"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Marine LE PEN", "id": "28210"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Janusz LEWANDOWSKI", "id": "23781"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Andrew LEWER", "id": "124943"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "name": "Bogus\u0142aw LIBERADZKI", "id": "23768"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Peter LIESE", "id": "1927"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Arne LIETZ", "id": "124839"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Norbert LINS", "id": "124808"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Barbara LOCHBIHLER", "id": "96728"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Philippe LOISEAU", "id": "125684"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Sander LOONES", "id": "128717"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Ver\u00f3nica LOPE FONTAGN\u00c9", "id": "96765"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partit dels Socialistes de Catalunya", "name": "Javi L\u00d3PEZ", "id": "125042"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Juan Fernando L\u00d3PEZ AGUILAR", "id": "96812"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Izquierda Unida", "name": "Paloma L\u00d3PEZ BERMEJO", "id": "125047"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Antonio L\u00d3PEZ-IST\u00daRIZ WHITE", "id": "28399"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Sabine L\u00d6SING", "id": "96854"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Allianz f\u00fcr Fortschritt und Aufbruch", "name": "Bernd LUCKE", "id": "124820"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Arbetarepartiet- Socialdemokraterna", "name": "Olle LUDVIGSSON", "id": "96673"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "El\u017cbieta Katarzyna \u0141UKACIJEWSKA", "id": "96791"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Die Gr\u00fcnen - Die Gr\u00fcne Alternative", "name": "Ulrike LUNACEK", "id": "97017"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Sverigedemokraterna", "name": "Peter LUNDGREN", "id": "124996"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "name": "Krystyna \u0141YBACKA", "id": "124883"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "David McALLISTER", "id": "124806"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Linda McAVAN", "id": "2327"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Emma McCLARKIN", "id": "96919"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Fine Gael Party", "name": "Mairead McGUINNESS", "id": "28115"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "name": "Petr MACH", "id": "84175"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Anthea McINTYRE", "id": "111011"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Independent", "name": "Monica MACOVEI", "id": "96824"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij voor de Vrijheid", "name": "Vicky MAEIJER", "id": "97513"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska demokratska zajednica", "name": "Ivana MALETI\u0106", "id": "119436"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Democrats for Strong Bulgaria", "name": "Svetoslav Hristov MALINOV", "id": "111027"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lista Tsipras-L'Altra Europa", "name": "Curzio MALTESE", "id": "125192"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "\"Saska\u0146a\" soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija", "name": "Andrejs MAMIKINS", "id": "124746"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Ramona Nicole M\u0102NESCU", "id": "39717"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "name": "Vladim\u00edr MA\u0147KA", "id": "28192"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Thomas MANN", "id": "1922"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Louis-Joseph MANSCOUR", "id": "124725"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Nova Esquerra Catalana", "name": "Ernest MARAGALL", "id": "124933"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Independent", "name": "Notis MARIAS", "id": "125069"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Marian-Jean MARINESCU", "id": "33982"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Independente", "name": "Ant\u00f3nio MARINHO E PINTO", "id": "124742"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "David MARTIN", "id": "1403"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Dominique MARTIN", "id": "124751"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Edouard MARTIN", "id": "124947"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Fulvio MARTUSCIELLO", "id": "124828"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Kongres Nowej Prawicy", "name": "Micha\u0142 MARUSIK", "id": "124894"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "name": "Ji\u0159\u00ed MA\u0160T\u00c1LKA", "id": "23704"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Barbara MATERA", "id": "96813"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Bloco de Esquerda", "name": "Marisa MATIAS", "id": "96820"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Gabriel MATO", "id": "96936"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Stefano MAULLU", "id": "133326"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Uni\u00f3n, Progreso y Democracia", "name": "Fernando MAURA BARANDIAR\u00c1N", "id": "125039"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Emmanuel MAUREL", "id": "24505"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Democratic Party", "name": "Costas MAVRIDES", "id": "124691"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs", "name": "Georg MAYER", "id": "38511"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Darbo partija", "name": "Valentinas MAZURONIS", "id": "124768"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Freie Demokratische Partei", "name": "Gesine MEISSNER", "id": "96870"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front de Gauche", "name": "Jean-Luc M\u00c9LENCHON", "id": "96742"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Jo\u00eblle M\u00c9LIN", "id": "124765"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Susanne MELIOR", "id": "124838"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Popular", "name": "Nuno MELO", "id": "96978"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Dansk Folkeparti", "name": "Morten MESSERSCHMIDT", "id": "96663"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Lehet M\u00e1s A Politika", "name": "Tam\u00e1s MESZERICS", "id": "124720"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Malta", "country_code": "mt", "party": "Partit Nazzjonalista", "name": "Roberta METSOLA", "id": "118859"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Mouvement R\u00e9formateur", "name": "Louis MICHEL", "id": "96670"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Martina MICHELS", "id": "120478"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Movement for Rights and Freedoms", "name": "Iskra MIHAYLOVA", "id": "125128"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie", "name": "Miroslav MIKOL\u00c1\u0160IK", "id": "28178"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Francisco Jos\u00e9 MILL\u00c1N MON", "id": "28400"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Democraten 66", "name": "Matthijs van MILTENBURG", "id": "125022"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Socialistische Partij", "name": "Anne-Marie MINEUR", "id": "125037"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Malta", "country_code": "mt", "party": "Partit Laburista", "name": "Marlene MIZZI", "id": "118858"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "NEOS \u2013 Das Neue \u00d6sterreich", "name": "Angelika MLINAR", "id": "125026"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Giulia MOI", "id": "124859"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Sorin MOIS\u0102", "id": "124789"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Demokratikus Koal\u00edci\u00f3", "name": "Csaba MOLN\u00c1R", "id": "124722"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Bernard MONOT", "id": "124761"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Social Democrata", "name": "Cl\u00e1udia MONTEIRO DE AGUIAR", "id": "124734"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Sophie MONTEL", "id": "124769"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Clare MOODY", "id": "124944"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Claude MORAES", "id": "4519"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Nadine MORANO", "id": "72779"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Luigi MORGANO", "id": "124788"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Elisabeth MORIN-CHARTIER", "id": "38596"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom", "name": "Krisztina MORVAI", "id": "96661"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Alessia Maria MOSCA", "id": "124868"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Freie W\u00e4hler", "name": "Ulrike M\u00dcLLER", "id": "124862"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Mi\u0219carea Popular\u0103", "name": "Siegfried MURE\u015eAN", "id": "124802"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Renaud MUSELIER", "id": "124729"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Alessandra MUSSOLINI", "id": "28429"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "MOST - H\u00cdD", "name": "J\u00f3zsef NAGY", "id": "124926"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Ciudadanos \u2013 Partido de la Ciudadan\u00eda", "name": "Javier NART", "id": "125005"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Victor NEGRESCU", "id": "88882"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Bulgarian Socialist Party", "name": "Momchil NEKOV", "id": "125013"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Norbert NEUSER", "id": "96844"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Dan NICA", "id": "124784"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Ulster Unionist Party", "name": "James NICHOLSON", "id": "1318"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Norica NICOLAI", "id": "96825"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich-Soziale Union in Bayern e.V.", "name": "Angelika NIEBLER", "id": "4289"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "name": "Lud\u011bk NIEDERMAYER", "id": "124701"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Demokratikus Koal\u00edci\u00f3", "name": "P\u00e9ter NIEDERM\u00dcLLER", "id": "124723"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Volkspartij voor Vrijheid en Democratie", "name": "Cora van NIEUWENHUIZEN", "id": "125019"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Arbetarepartiet- Socialdemokraterna", "name": "Jens NILSSON", "id": "111024"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Ireland", "country_code": "ie", "party": "Sinn F\u00e9in", "name": "Liadh N\u00cd RIADA", "id": "124987"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Christen Democratisch App\u00e8l", "name": "Lambert van NISTELROOIJ", "id": "28165"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Maria NOICHL", "id": "124836"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Andrey NOVAKOV", "id": "107212"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Paul NUTTALL", "id": "96805"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs", "name": "Franz OBERMAYR", "id": "96981"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Patrick O'FLYNN", "id": "124940"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Jan OLBRYCHT", "id": "28288"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "L'union pour les Outremer", "name": "Younous OMARJEE", "id": "30482"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Stanis\u0142aw O\u017b\u00d3G", "id": "124897"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Partija \"VIENOT\u012aBA\"", "name": "Artis PABRIKS", "id": "124743"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Eesti Reformierakond", "name": "Urmas PAET", "id": "129073"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Uni\u00f3n, Progreso y Democracia", "name": "Maite PAGAZAURTUND\u00daA RUIZ", "id": "125038"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Partija Tvarka ir teisingumas", "name": "Rolandas PAKSAS", "id": "96694"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Pier Antonio PANZERI", "id": "28365"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Massimo PAOLUCCI", "id": "124849"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Movement for Social Democracy EDEK", "name": "Demetris PAPADAKIS", "id": "124692"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Communist Party of Greece", "name": "Konstantinos PAPADAKIS", "id": "125093"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Dimitrios PAPADIMOULIS", "id": "28586"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Gilles PARGNEAUX", "id": "96948"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Margot PARKER", "id": "124945"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Ioan Mircea PA\u015eCU", "id": "33984"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Aldo PATRICIELLO", "id": "36392"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Folkpartiet liberalerna", "name": "Marit PAULSEN", "id": "4270"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Eva PAUNOVA", "id": "98341"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Emilian PAVEL", "id": "129256"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Piernicola PEDICINI", "id": "124844"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Vincent PEILLON", "id": "28166"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Nova Slovenija \u2013 Kr\u0161\u010danski demokrati", "name": "Alojz PETERLE", "id": "23693"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Det Radikale Venstre", "name": "Morten Helveg PETERSEN", "id": "124872"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska selja\u010dka stranka", "name": "Marijana PETIR", "id": "124749"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Florian PHILIPPOT", "id": "110977"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Pina PICIERNO", "id": "124846"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Socijaldemokratska partija Hrvatske", "name": "Tonino PICULA", "id": "112744"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Boles\u0142aw G. PIECHA", "id": "124874"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Markus PIEPER", "id": "28224"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Kansallinen Kokoomus", "name": "Sirpa PIETIK\u00c4INEN", "id": "40599"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Niezale\u017cny", "name": "Miros\u0142aw PIOTROWSKI", "id": "28341"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij van de Arbeid", "name": "Kati PIRI", "id": "37229"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Bulgarian Socialist Party", "name": "Georgi PIRINSKI", "id": "124855"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Julia PITERA", "id": "124898"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Gianni PITTELLA", "id": "4436"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska demokratska zajednica", "name": "Andrej PLENKOVI\u0106", "id": "112755"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Marek PLURA", "id": "124881"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "name": "Pavel POC", "id": "96715"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "name": "Miroslav POCHE", "id": "124699"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Salvatore Domenico POGLIESE", "id": "124853"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "name": "Stanislav POL\u010c\u00c1K", "id": "124704"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Maurice PONGA", "id": "96931"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Tomasz Piotr POR\u0118BA", "id": "96801"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "name": "Ji\u0159\u00ed POSP\u00cd\u0160IL", "id": "125706"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Feministiskt initiativ", "name": "Soraya POST", "id": "124997"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Independent", "name": "Cristian Dan PREDA", "id": "96838"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Alternative f\u00fcr Deutschland", "name": "Marcus PRETZELL", "id": "124830"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Gabriele PREUSS", "id": "124888"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Franck PROUST", "id": "108080"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Godelieve QUISTHOUDT-ROWOHL", "id": "1055"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Emil RADEV", "id": "124850"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati", "name": "Jozo RADO\u0160", "id": "112753"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Social Democrata", "name": "Paulo RANGEL", "id": "96903"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "name": "Miloslav RANSDORF", "id": "23706"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Independent", "name": "Lauren\u0163iu REBEGA", "id": "124792"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Piratenpartei Deutschland", "name": "Julia REDA", "id": "124816"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Luxembourg", "country_code": "lu", "party": "Parti chr\u00e9tien social luxembourgeois", "name": "Viviane REDING", "id": "1185"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "Evelyn REGNER", "id": "96998"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Julia REID", "id": "106202"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Die Gr\u00fcnen - Die Gr\u00fcne Alternative", "name": "Michel REIMON", "id": "124935"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Terry REINTKE", "id": "103381"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Herbert REUL", "id": "28225"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Christine REVAULT D'ALLONNES BONNEFOY", "id": "124287"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Social Democrata", "name": "Sofia RIBEIRO", "id": "124733"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Mouvement R\u00e9formateur", "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique RIES", "id": "4253"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti Radical - UDI", "name": "Dominique RIQUET", "id": "96885"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Europe \u00c9cologie", "name": "Mich\u00e8le RIVASI", "id": "96743"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Mouvement D\u00e9mocrate", "name": "Robert ROCHEFORT", "id": "97022"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Liliana RODRIGUES", "id": "125099"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Maria Jo\u00e3o RODRIGUES", "id": "124737"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Inmaculada RODR\u00cdGUEZ-PI\u00d1ERO FERN\u00c1NDEZ", "id": "125043"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Ulrike RODUST", "id": "93624"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Venstre, Danmarks Liberale Parti", "name": "Jens ROHDE", "id": "96710"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Centre D\u00e9mocrate Humaniste", "name": "Claude ROLIN", "id": "125107"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Lietuvos valstie\u010di\u0173 ir \u017eali\u0173j\u0173 s\u0105junga", "name": "Bronis ROP\u0116", "id": "125214"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Dariusz ROSATI", "id": "28394"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti radical de gauche", "name": "Virginie ROZI\u00c8RE", "id": "103845"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Social Democrata", "name": "Fernando RUAS", "id": "124730"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "\u00d6sterreichische Volkspartei", "name": "Paul R\u00dcBIG", "id": "2278"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Perussuomalaiset", "name": "Pirkko RUOHONEN-LERNER", "id": "132366"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Tokia SA\u00cfFI", "id": "4345"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Sofia SAKORAFA", "id": "125091"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Nuovo Centrodestra - Unione di Centro", "name": "Massimiliano SALINI", "id": "125670"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Matteo SALVINI", "id": "28404"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Lola S\u00c1NCHEZ CALDENTEY", "id": "125035"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Les R\u00e9publicains", "name": "Anne SANDER", "id": "24594"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Malta", "country_code": "mt", "party": "Partit Laburista", "name": "Alfred SANT", "id": "124781"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Daciana Octavia S\u00c2RBU", "id": "33989"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "GroenLinks", "name": "Judith SARGENTINI", "id": "96815"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Kansallinen Kokoomus", "name": "Petri SARVAMAA", "id": "112611"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Jacek SARYUSZ-WOLSKI", "id": "28297"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "David-Maria SASSOLI", "id": "96864"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "T\u0117vyn\u0117s s\u0105junga-Lietuvos krik\u0161\u010dionys demokratai", "name": "Algirdas SAUDARGAS", "id": "96696"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Democraten 66", "name": "Marietje SCHAAKE", "id": "96945"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Rassemblement bleu Marine", "name": "Jean-Luc SCHAFFHAUSER", "id": "124755"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Socialdemokratiet", "name": "Christel SCHALDEMOSE", "id": "37312"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "-", "name": "Elly SCHLEIN", "id": "124804"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "\u00d6sterreichische Volkspartei", "name": "Claudia SCHMIDT", "id": "125016"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Helmut SCHOLZ", "id": "96646"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "Gy\u00f6rgy SCH\u00d6PFLIN", "id": "28135"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Christen Democratisch App\u00e8l", "name": "Annie SCHREIJER-PIERIK", "id": "125030"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Martin SCHULZ", "id": "1911"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Sven SCHULZE", "id": "124809"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Joachim SCHUSTER", "id": "124837"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Andreas SCHWAB", "id": "28223"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Green Party", "name": "Molly SCOTT CATO", "id": "124942"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "COMPROMIS", "name": "Jordi SEBASTI\u00c0", "id": "125053"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "name": "Olga SEHNALOV\u00c1", "id": "96718"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Alternativa galega de esquerda en Europa", "name": "Lidia SENRA RODR\u00cdGUEZ", "id": "125049"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Remo SERNAGIOTTO", "id": "124794"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Ricardo SERR\u00c3O SANTOS", "id": "124741"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Jill SEYMOUR", "id": "124950"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "name": "Czes\u0142aw Adam SIEKIERSKI", "id": "23787"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Pedro SILVA PEREIRA", "id": "124747"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Peter SIMON", "id": "96836"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Si\u00f4n SIMON", "id": "124948"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Birgit SIPPEL", "id": "96932"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "OBY\u010cAJN\u00cd \u013dUDIA", "name": "Branislav \u0160KRIPEK", "id": "124927"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Odr\u017eivi razvoj Hrvatske", "name": "Davor \u0160KRLEC", "id": "124756"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Scottish National Party", "name": "Alyn SMITH", "id": "28508"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "name": "Monika SMOLKOV\u00c1", "id": "96655"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Uniunea Democrat\u0103 Maghiar\u0103 din Rom\u00e2nia", "name": "Csaba S\u00d3GOR", "id": "39724"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "name": "Michaela \u0160OJDROV\u00c1", "id": "124710"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Verjamem! Lista dr. Igorja \u0160oltesa", "name": "Igor \u0160OLTES", "id": "125003"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Renate SOMMER", "id": "4282"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Die PARTEI", "name": "Martin SONNEBORN", "id": "124834"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Renato SORU", "id": "124860"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Independent", "name": "Barbara SPINELLI", "id": "124810"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Nea Demokratia", "name": "Maria SPYRAKI", "id": "125064"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Groen", "name": "Bart STAES", "id": "4751"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Bulgarian Socialist Party", "name": "Sergei STANISHEV", "id": "124852"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "-", "name": "Joachim STARBATTY", "id": "124827"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie", "name": "Ivan \u0160TEFANEC", "id": "124929"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Jutta STEINRUCK", "id": "96831"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "name": "Jarom\u00edr \u0160T\u011aTINA", "id": "124702"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Helga STEVENS", "id": "125105"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska demokratska zajednica", "name": "Davor Ivo STIER", "id": "119435"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Catherine STIHLER", "id": "4545"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Theodor Dumitru STOLOJAN", "id": "39721"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Alternative f\u00fcr Deutschland", "name": "Beatrix von STORCH", "id": "124825"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij voor de Vrijheid", "name": "Olaf STUGER", "id": "125028"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska demokratska zajednica", "name": "Dubravka \u0160UICA", "id": "119434"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "Sloboda a Solidarita", "name": "Richard SUL\u00cdK", "id": "124928"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Slovenska demokratska stranka", "name": "Patricija \u0160ULIN", "id": "125103"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "name": "Pavel SVOBODA", "id": "96272"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Kay SWINBURNE", "id": "96920"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Progressive Party of Working People - Left - New Forces", "name": "Neoklis SYLIKIOTIS", "id": "124689"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Popular Association \u2013 Golden Dawn", "name": "Eleftherios SYNADINOS", "id": "125072"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "J\u00f3zsef SZ\u00c1JER", "id": "23821"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Magyar Szocialista P\u00e1rt", "name": "Tibor SZANYI", "id": "124703"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Adam SZEJNFELD", "id": "124890"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Antonio TAJANI", "id": "2187"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Keskusta", "name": "Hannu TAKKULA", "id": "28316"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Dario TAMBURRANO", "id": "124813"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Claudiu Ciprian T\u0102N\u0102SESCU", "id": "96847"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij van de Arbeid", "name": "Paul TANG", "id": "125020"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Charles TANNOCK", "id": "4521"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Claudia TAPARDEL", "id": "124793"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Parti Socialiste", "name": "Marc TARABELLA", "id": "29579"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "S\u00f5ltumatu", "name": "Indrek TARAND", "id": "97136"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Green Party", "name": "Keith TAYLOR", "id": "102931"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "ANO 2011", "name": "Pavel TELI\u010cKA", "id": "124706"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Esquerra Republicana de Catalunya", "name": "Josep-Maria TERRICABRAS", "id": "124932"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Democratic Rally", "name": "Eleni THEOCHAROUS", "id": "25704"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Freie Demokratische Partei", "name": "Michael THEURER", "id": "96871"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Parti socialiste", "name": "Isabelle THOMAS", "id": "114279"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "R\u00f3\u017ca Gr\u00e4fin von THUN UND HOHENSTEIN", "id": "96776"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Patrizia TOIA", "id": "28340"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "name": "L\u00e1szl\u00f3 T\u0150K\u00c9S", "id": "39726"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Lietuvos lenk\u0173 rinkim\u0173 akcija", "name": "Valdemar TOMA\u0160EVSKI", "id": "96697"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Croatia", "country_code": "hr", "party": "Hrvatska konzervativna stranka", "name": "Ru\u017ea TOMA\u0160I\u0106", "id": "119431"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Slovenska demokratska stranka", "name": "Romana TOMC", "id": "125104"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Eesti Keskerakond", "name": "Yana TOOM", "id": "124700"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Venstre, Danmarks Liberale Parti", "name": "Ulla T\u00d8RN\u00c6S", "id": "124880"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Estefan\u00eda TORRES MART\u00cdNEZ", "id": "131749"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Svenska folkpartiet", "name": "Nils TORVALDS", "id": "114268"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "name": "Ev\u017een TO\u0160ENOVSK\u00dd", "id": "96713"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Allianz f\u00fcr Fortschritt und Aufbruch", "name": "Ulrike TREBESIUS", "id": "124829"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya", "name": "Ramon TREMOSA i BALCELLS", "id": "97203"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front national", "name": "Myl\u00e8ne TROSZCZYNSKI", "id": "124758"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "name": "Helga TR\u00dcPEL", "id": "28240"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Mihai \u0162URCANU", "id": "131750"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Luxembourg", "country_code": "lu", "party": "D\u00e9i Gr\u00e9ng - Les Verts", "name": "Claude TURMES", "id": "4432"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Kazimierz Micha\u0142 UJAZDOWSKI", "id": "23791"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Hungary", "country_code": "hu", "party": "Magyar Szocialista P\u00e1rt", "name": "Istv\u00e1n UJHELYI", "id": "124705"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Arbetarepartiet- Socialdemokraterna", "name": "Marita ULVSKOG", "id": "96672"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Traian UNGUREANU", "id": "96835"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Miguel URB\u00c1N CRESPO", "id": "131507"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Iniciativa per Catalunya Verds", "name": "Ernest URTASUN", "id": "124972"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Vladimir URUTCHEV", "id": "38601"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Lithuania", "country_code": "lt", "party": "Darbo partija", "name": "Viktor USPASKICH", "id": "96698"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Partija \"VIENOT\u012aBA\"", "name": "Inese VAIDERE", "id": "28617"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "DeSUS - Demokrati\u010dna Stranka Upokojencev Slovenije", "name": "Ivo VAJGL", "id": "97019"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Ram\u00f3n Luis VALC\u00c1RCEL SISO", "id": "125032"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Adina-Ioana V\u0102LEAN", "id": "37324"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "name": "Elena VALENCIANO", "id": "4334"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na", "name": "Bodil VALERO", "id": "124993"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Marco VALLI", "id": "124778"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Izquierda Unida", "name": "\u00c1ngela VALLINA", "id": "125050"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Die Gr\u00fcnen - Die Gr\u00fcne Alternative", "name": "Monika VANA", "id": "124934"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Anneleen VAN BOSSUYT", "id": "117491"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Socialistische Partij.Anders", "name": "Kathleen VAN BREMPT", "id": "5729"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Christen-Democratisch & Vlaams", "name": "Tom VANDENKENDELAERE", "id": "129164"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Geoffrey VAN ORDEN", "id": "4513"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Derek VAUGHAN", "id": "96918"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Open Vlaamse Liberalen en Democraten", "name": "Hilde VAUTMANS", "id": "130100"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Keskusta", "name": "Paavo V\u00c4YRYNEN", "id": "2128"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "France", "country_code": "fr", "party": "Front de Gauche", "name": "Marie-Christine VERGIAT", "id": "96858"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Sabine VERHEYEN", "id": "96756"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Open Vlaamse Liberalen en Democraten", "name": "Guy VERHOFSTADT", "id": "97058"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "name": "Miguel VIEGAS", "id": "125100"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Freiheitliche Partei \u00d6sterreichs", "name": "Harald VILIMSKY", "id": "125001"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Daniele VIOTTI", "id": "124791"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Kansallinen Kokoomus", "name": "Henna VIRKKUNEN", "id": "124726"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Denmark", "country_code": "dk", "party": "Dansk Folkeparti", "name": "Anders Primdahl VISTISEN", "id": "124875"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Nationaldemokratische Partei Deutschlands", "name": "Udo VOIGT", "id": "124832"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Axel VOSS", "id": "96761"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Nea Demokratia", "name": "Elissavet VOZEMBERG", "id": "125065"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Jaros\u0142aw WA\u0141\u0118SA", "id": "96774"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Julie WARD", "id": "124963"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich-Soziale Union in Bayern e.V.", "name": "Manfred WEBER", "id": "28229"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Renate WEBER", "id": "39713"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "Josef WEIDENHOLZER", "id": "111014"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Jakob von WEIZS\u00c4CKER", "id": "124840"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Bogdan Brunon WENTA", "id": "124903"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Martina WERNER", "id": "124826"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "name": "Kerstin WESTPHAL", "id": "96839"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Rainer WIELAND", "id": "2323"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Folkpartiet liberalerna", "name": "Cecilia WIKSTR\u00d6M", "id": "96677"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Labour Party", "name": "Glenis WILLMOTT", "id": "35743"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Sverigedemokraterna", "name": "Kristina WINBERG", "id": "124995"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Hermann WINKLER", "id": "96764"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Uniunea Democrat\u0103 Maghiar\u0103 din Rom\u00e2nia", "name": "Iuliu WINKLER", "id": "39725"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Jadwiga WI\u015aNIEWSKA", "id": "124877"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Janusz WOJCIECHOWSKI", "id": "23784"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "United Kingdom Independence Party", "name": "Steven WOOLFE", "id": "124966"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "Kres\u0165anskodemokratick\u00e9 hnutie", "name": "Anna Z\u00c1BORSK\u00c1", "id": "23894"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Nea Demokratia", "name": "Theodoros ZAGORAKIS", "id": "125067"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "name": "Jan ZAHRADIL", "id": "23712"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "SMER-Soci\u00e1lna demokracia", "name": "Boris ZALA", "id": "96656"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Pablo ZALBA BIDEGAIN", "id": "96763"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Marco ZANNI", "id": "124780"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Flavio ZANONATO", "id": "124800"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Communist Party of Greece", "name": "Sotirios ZARIANOPOULOS", "id": "125090"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Latvijas Krievu savien\u012bba", "name": "Tatjana \u017dDANOKA", "id": "28619"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "name": "Tom\u00e1\u0161 ZDECHOVSK\u00dd", "id": "124713"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Bogdan Andrzej ZDROJEWSKI", "id": "124893"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "name": "Joachim ZELLER", "id": "96762"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Sojusz Lewicy Demokratycznej - Unia Pracy", "name": "Janusz ZEMKE", "id": "96784"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Nacion\u0101l\u0101 apvien\u012bba \"Visu Latvijai!\"-\"T\u0113vzemei un Br\u012bv\u012bbai/LNNK\"", "name": "Roberts Z\u012aLE", "id": "28615"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Germany", "country_code": "de", "party": "DIE LINKE.", "name": "Gabriele ZIMMER", "id": "28248"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Slovakia", "country_code": "sk", "party": "NOVA", "name": "Jana \u017dIT\u0147ANSK\u00c1", "id": "124901"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Kosma Z\u0141OTOWSKI", "id": "124884"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Damiano ZOFFOLI", "id": "131051"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Kongres Nowej Prawicy", "name": "Stanis\u0142aw \u017b\u00d3\u0141TEK", "id": "124902"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Socialista", "name": "Carlos ZORRINHO", "id": "124739"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Portugal", "country_code": "pt", "party": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "name": "In\u00eas Cristina ZUBER", "id": "111589"}, {"political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Movimento 5 Stelle", "name": "Marco ZULLO", "id": "125237"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Slovenia", "country_code": "si", "party": "Slovenska demokratska stranka", "name": "Milan ZVER", "id": "96933"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Platforma Obywatelska", "name": "Tadeusz ZWIEFKA", "id": "28301"}]