[{"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Nikolaos CHOUNTIS", "id": "26851"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Stefano MAULLU", "id": "133326"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "Karoline GRASWANDER-HAINZ", "id": "133316"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Edward CZESAK", "id": "132925"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Perussuomalaiset", "name": "Pirkko RUOHONEN-LERNER", "id": "132366"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Keskusta", "name": "Hannu TAKKULA", "id": "28316"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Estefan\u00eda TORRES MART\u00cdNEZ", "id": "131749"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Miguel URB\u00c1N CRESPO", "id": "131507"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Mihai \u0162URCANU", "id": "131750"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Damiano ZOFFOLI", "id": "131051"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Stelios KOULOGLOU", "id": "130833"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Daniel DALTON", "id": "35135"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Anneleen VAN BOSSUYT", "id": "117491"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Open Vlaamse Liberalen en Democraten", "name": "Hilde VAUTMANS", "id": "130100"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Andrey NOVAKOV", "id": "107212"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Independiente", "name": "Enrique CALVET CHAMBON", "id": "129407"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Carlos ITURGAIZ", "id": "28398"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Christen-Democratisch & Vlaams", "name": "Tom VANDENKENDELAERE", "id": "129164"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Democratic Rally", "name": "Lefteris CHRISTOFOROU", "id": "26837"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Eesti Reformierakond", "name": "Urmas PAET", "id": "129073"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Emilian PAVEL", "id": "129256"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Partija \"VIENOT\u012aBA\"", "name": "Inese VAIDERE", "id": "28617"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Sander LOONES", "id": "128717"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na", "name": "Linn\u00e9a ENGSTR\u00d6M", "id": "128588"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Tania GONZ\u00c1LEZ PE\u00d1AS", "id": "127330"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Izquierda Unida", "name": "Javier COUSO PERMUY", "id": "125997"}, {"political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Lorenzo FONTANA", "id": "96993"}]