[{"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Forza Italia", "name": "Giovanni TOTI", "id": "124764"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Emmanouil GLEZOS", "id": "1654"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Austria", "country_code": "at", "party": "Sozialdemokratische Partei \u00d6sterreichs", "name": "J\u00f6rg LEICHTFRIED", "id": "28251"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Poland", "country_code": "pl", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "name": "Andrzej DUDA", "id": "124899"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Netherlands", "country_code": "nl", "party": "Partij voor de Vrijheid", "name": "Hans JANSEN", "id": "125029"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Suomen Keskusta", "name": "Olli REHN", "id": "2119"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Finland", "country_code": "fi", "party": "Perussuomalaiset", "name": "Sampo TERHO", "id": "107385"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Pablo ECHENIQUE", "id": "125036"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Teresa RODRIGUEZ-RUBIO", "id": "125033"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "name": "Eduard-Raul HELLVIG", "id": "37448"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Partito Democratico", "name": "Alessandra MORETTI", "id": "124799"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Greece", "country_code": "el", "party": "Coalition of the Radical Left", "name": "Georgios KATROUGKALOS", "id": "125062"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Open Vlaamse Liberalen en Democraten", "name": "Annemie NEYTS-UYTTEBROECK", "id": "1946"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "United Kingdom", "country_code": "uk", "party": "Conservative Party", "name": "Philip BRADBOURN", "id": "4540"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Louis IDE", "id": "125108"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Bulgaria", "country_code": "bg", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "name": "Tomislav DONCHEV", "id": "124843"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Estonia", "country_code": "ee", "party": "Eesti Reformierakond", "name": "Andrus ANSIP", "id": "124696"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Partido Popular", "name": "Miguel ARIAS CA\u00d1ETE", "id": "1351"}, {"political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "country": "Romania", "country_code": "ro", "party": "Partidul Social Democrat", "name": "Corina CRE\u021aU", "id": "33997"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Latvia", "country_code": "lv", "party": "Partija \"VIENOT\u012aBA\"", "name": "Valdis DOMBROVSKIS", "id": "28618"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Cyprus", "country_code": "cy", "party": "Democratic Rally", "name": "Christos STYLIANIDES", "id": "124688"}, {"political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Christen-Democratisch & Vlaams", "name": "Marianne THYSSEN", "id": "1832"}, {"political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Uni\u00f3n, Progreso y Democracia", "name": "Francisco SOSA WAGNER", "id": "97170"}, {"political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "country": "Belgium", "country_code": "be", "party": "Nieuw-Vlaamse Alliantie", "name": "Johan VAN OVERTVELDT", "id": "125106"}, {"political_group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "country": "Sweden", "country_code": "se", "party": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na", "name": "Isabella L\u00d6VIN", "id": "96675"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "PODEMOS", "name": "Carlos JIM\u00c9NEZ VILLAREJO", "id": "125034"}, {"political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "country": "Spain", "country_code": "es", "party": "Izquierda Unida", "name": "Willy MEYER", "id": "28407"}, {"political_group": "Non-attached Members", "country": "Italy", "country_code": "it", "party": "Lega Nord", "name": "Flavio TOSI", "id": "124795"}]