[{"id": "1", "order": 1.0, "name": "Zaveden\u00ed uprchlick\u00fdch kv\u00f3t", "question": "Souhlas\u00edte se zaveden\u00edm povinn\u00fdch kv\u00f3t pro uprchl\u00edky?", "description": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed nez\u00e1vazn\u00e9 rezoluce, kterou p\u0159ijal Evropsk\u00fd parlament, je tak\u00e9 v\u00fdzva k zaveden\u00ed kv\u00f3t na povinn\u00e9 rozm\u00eds\u0165ov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f po Evrop\u011b v r\u00e1mci solidarity s jihoevropsk\u00fdmi zem\u011bmi, kter\u00e9 trp\u00ed obrovsk\u00fdch p\u0159\u00edvalem uprchl\u00edk\u016f. \u010cR by tak musela povinn\u011b p\u0159ijmout 1 328 uprchl\u00edk\u016f.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=MOTION&reference=P8-RC-2015-0367&language="}, {"id": "2", "order": 2.0, "name": "Juncker\u016fv investi\u010dn\u00ed pl\u00e1n", "question": "Podpo\u0159ili byste Juncker\u016fv investi\u010dn\u00ed pl\u00e1n?", "description": "Pl\u00e1n po\u010d\u00edt\u00e1 se z\u0159\u00edzen\u00edm Evropsk\u00e9ho fondu strategick\u00fdch investic, do kter\u00e9ho by m\u011blo v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch t\u0159ech letech p\u0159it\u00e9ct a\u017e 315 miliard eur ze soukrom\u00fdch a ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f. C\u00edlem pl\u00e1nu je podpo\u0159it financov\u00e1n\u00ed \u017eivotaschopn\u00fdch investic a podpo\u0159it tak ekonomick\u00fd r\u016fst.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0139&language="}, {"id": "3", "order": 3.0, "name": "Povinn\u00e9 uv\u00e1d\u011bn\u00ed zem\u011b p\u016fvodu zpracovan\u00e9ho masa", "question": "Souhlas\u00edte s povinn\u00fdm uv\u00e1d\u011bn\u00edm zem\u011b p\u016fvodu zpracovan\u00e9ho masa?", "description": "V EU dnes plat\u00ed povinn\u00e9 ozna\u010dov\u00e1n\u00ed zem\u011b p\u016fvodu \u010derstv\u00e9ho masa. Europoslanci schv\u00e1lili rezoluci vyz\u00fdvaj\u00edc\u00ed k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed i na zpracovan\u00e9 maso (nap\u0159. v sal\u00e1mech). P\u0159\u00edznivci rezoluce argumentuj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed informovanost\u00ed evropsk\u00fdch spot\u0159ebitel\u016f, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na riziko zv\u00fd\u0161en\u00ed ceny v\u00fdrobk\u016f.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=MOTION&reference=B8-2015-0097&language="}, {"id": "4", "order": 4.0, "name": "P\u0159ijet\u00ed Evropsk\u00e9 strategie energetick\u00e9 bezpe\u010dnosti", "question": "Podpo\u0159ili byste p\u0159ijet\u00ed Evropsk\u00e9 strategie energetick\u00e9 bezpe\u010dnosti?", "description": "V lo\u0148sk\u00e9m roce Evropsk\u00e1 komise p\u0159edstavila novou strategii pro pos\u00edlen\u00ed bezpe\u010dnosti dod\u00e1vek energie. Hlavn\u00edmi body strategie jsou dokon\u010den\u00ed vnit\u0159n\u00edho energetick\u00e9ho trhu, diverzifikace dod\u00e1vek, zlep\u0161en\u00ed energetick\u00e9 \u00fa\u010dinnosti \u010di modernizace infrastruktury. Nejkontroverzn\u011bj\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed strategie jsou, dle n\u011bkter\u00fdch poslanc\u016f, p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e9 z\u00e1vazn\u00e9 c\u00edle pro energetickou \u00fa\u010dinnost a navrhovan\u00e9 moratorium na t\u011b\u017ebu b\u0159idlicov\u00e9ho plynu. ", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0164&language="}, {"id": "5", "order": 5.0, "name": "P\u0159ehodnocen\u00ed strategick\u00e9ho partnerstv\u00ed s Ruskem", "question": "M\u011bla by EU p\u0159ehodnotit strategick\u00e9 partnerstv\u00ed s Ruskem?", "description": "Rezoluce p\u0159ijat\u00e1 v Evropsk\u00e9m parlamentu v n\u00e1vaznosti na ruskou okupaci Krymu a vojenskou agresi na v\u00fdchodu Ukrajiny jasn\u011b ozna\u010duje Rusko za agresora a navrhuje p\u0159ehodnocen\u00ed vztah\u016f s n\u00edm. Dle p\u0159ijat\u00e9ho textu ji\u017e nelze pova\u017eovat Rusko za strategick\u00e9ho partnera.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0162&language="}, {"id": "6", "order": 6.0, "name": "Omezen\u00ed produkce biopaliv prvn\u00ed generace", "question": "Jste za z\u0159\u00edzen\u00ed \u00da\u0159adu evropsk\u00e9ho ve\u0159ejn\u00e9ho \u017ealobce, kter\u00fd by monitoroval vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed zdroj\u016f EU?", "description": "Evropsk\u00fd parlament rozhodl o omezen\u00ed pod\u00edlu biopaliv prvn\u00ed generace. Jejich pod\u00edl by v roce 2020 nem\u011bl p\u0159es\u00e1hnout sedm procent, co\u017e m\u00e1 zajistit v\u011bt\u0161\u00ed zastoupen\u00ed pohonn\u00fdch hmot vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch z odpadu \u010di \u0159as. Poslanci argumentuj\u00ed, \u017ee tyto typy biopaliv m\u00e9n\u011b zat\u011b\u017euj\u00ed \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a nedoch\u00e1z\u00ed k masivn\u00edmu zab\u00edr\u00e1n\u00ed cenn\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy. ", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0025&language="}, {"id": "7", "order": 7.0, "name": "Kritika metod CIA", "question": "Odsuzujete metody CIA v boji proti terorismu?", "description": "Rezoluce p\u0159ijat\u00e1 Evropsk\u00fdm parlamentem v n\u00e1vaznosti na odhalen\u00ed Sen\u00e1tu USA o vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed mu\u010den\u00ed ze strany CIA v boji proti terorismu vyjad\u0159uje tvrd\u00e9 odsouzen\u00ed takov\u00fdchto metod. Z\u00e1rove\u0148 vyz\u00fdv\u00e1 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, aby pro\u0161et\u0159ily, zda se na jejich \u00fazem\u00ed nenach\u00e1zeli tajn\u00e9 v\u011bznice CIA.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=MOTION&reference=P8-RC-2015-0123&language="}, {"id": "8", "order": 8.0, "name": "Zastropov\u00e1n\u00ed poplatk\u016f za platby kartou", "question": "Souhlas\u00edte se zastropov\u00e1n\u00edm poplatku za platby kartou?", "description": "Evropsk\u00fd parlament rozhodl o zastropov\u00e1n\u00ed poplatk\u016f u transakc\u00ed prov\u00e1d\u011bn\u00fdch debetn\u00ed kartou na 0,2 procenta ze zaplacen\u00e9 \u010d\u00e1stky a na 0,3 procenta u transakc\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm kreditn\u00edch karet. Poslanci o\u010dek\u00e1vaj\u00ed ro\u010dn\u00ed \u00fasporu spot\u0159ebitel\u016f 730 milion\u016f eur a \u0161est miliard eur na stran\u011b obchodn\u00edk\u016f.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0022&language="}, {"id": "9", "order": 9.0, "name": "Omezen\u00ed monopolu na internetu - jednotn\u00fd digit\u00e1ln\u00ed trh", "question": "Souhlas\u00edte se zaveden\u00edm jednotn\u00e9ho digit\u00e1ln\u00edho trhu v r\u00e1mci EU?", "description": "Usnesen\u00ed Evropsk\u00e9ho parlamentu vyz\u00fdv\u00e1 k zam\u011b\u0159en\u00ed se na existuj\u00edc\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eky, kter\u00e9 br\u00e1n\u00ed rozvoji jednotn\u00e9ho digit\u00e1ln\u00edho trhu. N\u00e1vrh by m\u011bl podpo\u0159it pr\u00e1va spot\u0159ebitel\u016f a ekonomick\u00fd r\u016fst a zabr\u00e1nit zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dominantn\u00edho postaven\u00ed na trhu. Tato iniciativa  je ale tak\u00e9 ch\u00e1p\u00e1na jako v\u00fdzva pro tvrd\u0161\u00ed postoj v\u016f\u010di Googlu a jeho dominantn\u00edmu postaven\u00ed.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=MOTION&reference=B8-2014-0286&language="}, {"id": "10", "order": 10.0, "name": "Finan\u010dn\u00ed podpora pro Ukrajinu", "question": "Souhlas\u00edte s finan\u010dn\u00ed pomoc\u00ed Ukrajin\u011b?", "description": "Ukrajinsk\u00e9 hospod\u00e1\u0159stv\u00ed proch\u00e1z\u00ed z\u00e1va\u017enou kriz\u00ed. Ukrajinsk\u00e1 vl\u00e1da p\u0159edstavila program reforem, kter\u00fd byl podpo\u0159en programem finan\u010dn\u00ed pomoci ze strany MMF a dv\u011bma operacemi pomoci EU. Dodate\u010dn\u00e1 pomoc, kterou p\u0159edlo\u017eila Komise, byla schv\u00e1lena Evropsk\u00fdm parlamentem ve v\u00fd\u0161i 1,8 miliardy EUR.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0056&language="}, {"id": "11", "order": 11.0, "name": "Asocia\u010dn\u00ed dohoda s Gruzi\u00ed", "question": "Souhlas\u00edte s integrac\u00ed Gruzie do evropsk\u00fdch struktur?", "description": "Evropsk\u00fd parlament schv\u00e1lil doporu\u010den\u00ed, kter\u00fdm d\u00e1v\u00e1 souhlas k uzav\u0159en\u00ed Asocia\u010dn\u00ed dohody mezi EU a Gruzi\u00ed. Ta zahrnuje z\u0159\u00edzen\u00ed z\u00f3ny voln\u00e9ho obchodu, kter\u00e1 stanov\u00ed odstran\u011bn\u00ed dovozn\u00edch a v\u00fdvozn\u00edch cel v p\u0159\u00edpad\u011b ve\u0161ker\u00e9ho zbo\u017e\u00ed na stran\u011b EU, s v\u00fdjimkou n\u011bkter\u00fdch zem\u011bd\u011blsk\u00fdch produkt\u016f. Odhadovan\u00fd r\u016fst obchodu je 12%, pokud jde o gruz\u00ednsk\u00fd v\u00fdvoz do EU, a 7,5% v p\u0159\u00edpad\u011b dovozu z EU.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2014-0041&language="}, {"id": "12", "order": 12.0, "name": "Asocia\u010dn\u00ed dohoda s Ukrajinou", "question": "Souhlas\u00edte s integrac\u00ed Ukrajiny do evropsk\u00fdch struktur?", "description": "Evropsk\u00fd parlament schv\u00e1lil doporu\u010den\u00ed, kter\u00fdm d\u00e1v\u00e1 sv\u016fj souhlas k uzav\u0159en\u00ed Asocia\u010dn\u00ed dohody mezi EU a Ukrajinou. Asocia\u010dn\u00ed dohoda tak\u00e9 zahrnuje z\u00f3nu voln\u00e9ho obchodu, kter\u00e1 otev\u00edr\u00e1 trhy prost\u0159ednictv\u00edm postupn\u00e9ho odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed celn\u00edch sazeb a kv\u00f3t, a rozs\u00e1hlou harmonizaci pravidel.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2014-0002&language="}, {"id": "13", "order": 13.0, "name": "Vyj\u00e1d\u0159en\u00ed ned\u016fv\u011bry Junckerov\u011b komisi", "question": "Hlasovali byste za vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry sou\u010dasn\u00e9 Evropsk\u00e9 komise?", "description": "\u010c\u00e1st poslanc\u016f Evropsk\u00e9ho parlamentu podala n\u00e1vrh na odvol\u00e1n\u00ed Evropsk\u00e9 komise pod veden\u00edm Jean-Claude Junckera. Juncker d\u0159\u00edve zast\u00e1val funkci ministersk\u00e9ho p\u0159edsedy Lucembursk\u00e9ho velkov\u00e9vodstv\u00ed, vznikly v Lucembursku syst\u00e9my vyh\u00fdb\u00e1n\u00ed se da\u0148ov\u00fdm povinnostem, kter\u00e9 vedly v \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech EU ke ztr\u00e1t\u00e1m miliard eur potenci\u00e1ln\u00edch da\u0148ov\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f.  Evropsk\u00fd parlament n\u00e1vrh zam\u00edtl.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=MOTION&reference=B8-2014-0249&language="}, {"id": "14", "order": 14.0, "name": "Evropsk\u00fd \u017ealobce", "question": "Jste za z\u0159\u00edzen\u00ed \u00da\u0159adu evropsk\u00e9ho ve\u0159ejn\u00e9ho \u017ealobce, kter\u00fd by monitoroval vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed zdroj\u016f EU?", "description": "V souvislosti s n\u00edzkou pr\u016fm\u011brnou m\u00edrou obvin\u011bn\u00ed vych\u00e1zej\u00edc\u00edch z doporu\u010den\u00ed Evropsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu pro boj s podvodem (pouze v 31% podez\u0159el\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f jsou vznesena obvin\u011bn\u00ed), p\u0159ijal Evropsk\u00fd parlament usnesen\u00ed, kter\u00e9 podpo\u0159ilo vznik \u00da\u0159adu evropsk\u00e9ho ve\u0159ejn\u00e9ho \u017ealobce, kter\u00fd by m\u011bl  p\u0159isp\u011bt k d\u016fslednej\u0161iemu trestn\u00edmu st\u00edh\u00e1n\u00ed. Kritici tvrd\u00ed, \u017ee tento \u00da\u0159ad nebude efektivn\u00ed a zbyte\u010dn\u011b zat\u00ed\u017e\u00ed da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0055&language="}, {"id": "15", "order": 15.0, "name": "Omezen\u00ed GMO", "question": "Souhlas\u00edte s t\u00edm, aby samotn\u00e9 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty m\u011bly mo\u017enost omezit geneticky modifikovan\u00e9 organismy?", "description": "V n\u00e1vaznosti na postoj Rady EU, kter\u00fd se t\u00fdkal omezen\u00ed \u010di z\u00e1kazu p\u011bstov\u00e1n\u00ed GMO na \u00fazem\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, odsouhlasil Evropsk\u00fd parlament usnesen\u00ed, kter\u00e9 roz\u0161i\u0159uje pravomoci \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, pokud jde o pr\u00e1vn\u00ed zd\u016fvodn\u011bn\u00ed vnitrost\u00e1tn\u00edho \u010di region\u00e1ln\u00edho z\u00e1kazu nebo omezen\u00ed p\u011bstov\u00e1n\u00ed ur\u010dit\u00fdch geneticky modifikovan\u00fdch organism\u016f. ", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2014-0038&language="}, {"id": "16", "order": 16.0, "name": "Uzn\u00e1n\u00ed Palestiny", "question": "Souhlas\u00edte se vznikem samostatn\u00e9ho st\u00e1tu Palestina?", "description": "Evropsk\u00fd parlament vydal usnesen\u00ed, kter\u00e9 podporuje uzn\u00e1n\u00ed palestinsk\u00e9 st\u00e1tnosti a \u0159e\u0161en\u00ed zalo\u017een\u00e9 na existenci dvou samostatn\u00fdch st\u00e1t\u016f: Izraele a Palestiny. ", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=MOTION&reference=P8-RC-2014-0277&language="}, {"id": "17", "order": 17.0, "name": "P\u0159eshrani\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bna informac\u00ed o p\u0159estupc\u00edch proti bezpe\u010dnosti silni\u010dn\u00edho provozu", "question": "Souhlas\u00edte s t\u00edm, aby si \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty vym\u011b\u0148ovaly informace o p\u0159estupc\u00edch proti bezpe\u010dnosti silni\u010dn\u00edho provozu?", "description": "Na z\u00e1klad\u011b schv\u00e1len\u00e9 sm\u011brnice o v\u00fdm\u011bn\u011b informac\u00ed si \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty budou vym\u011b\u0148ovat informace o dopravn\u00edch p\u0159estupc\u00edch (nap\u0159. p\u0159ekro\u010den\u00ed rychlosti \u010di j\u00edzda pod vlivem alkoholu), tak, aby se usnadnilo vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pokut za p\u0159estupky sp\u00e1chan\u00e9 v dan\u00e9 zemi ob\u010dany ostatn\u00edch zem\u00ed EU.", "link": "http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?type=REPORT&reference=A8-2015-0001&language="}]
