[{"id": "1", "name": "Dvoj\u00ed kvalita potravin", "question": "Hlasovali byste pro sm\u011brnici, kter\u00e1 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b zp\u0159\u00eds\u0148uje dvoj\u00ed kvalitu potravin?", "order": 1.0, "description": "Stejn\u011b ozna\u010dovan\u00e9 potraviny mohou dnes m\u00edt jinou kvalitu v r\u016fzn\u00fdch zem\u00edch EU. Nov\u00e1 sm\u011brnice zakazuje dvoj\u00ed kvalitu,pokud k tomu ale nejsou dobr\u00e9 d\u016fvody. Zast\u00e1nci t\u00e9to podoby sm\u011brnice argumentovali, \u017ee jde o velk\u00fd posun, kritici \u0159\u00edkali, \u017ee je to nedostate\u010dn\u00e9 a dvoj\u00ed kvalitu to nad\u00e1le umo\u017e\u0148uje."}, {"id": "22", "name": "Ochrana hranic - na\u0159\u00edzen\u00ed o pos\u00edlen\u00ed kontrol na vn\u011bj\u0161\u00edch hranic\u00edch", "question": "Souhlas\u00edte se zaveden\u00edm v\u011bt\u0161\u00edch kontrol osob v datab\u00e1z\u00edch na vn\u011bj\u0161\u00edch hranic\u00edch EU?", "order": 2.0, "description": "N\u00e1vrh zav\u00e1d\u00ed kontrolu cestovn\u00edch doklad\u016f v r\u016fzn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch datab\u00e1z\u00edch (SLTD, SIS a dal\u0161\u00ed) ob\u010dan\u016f EU i st\u00e1tn\u00edch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f t\u0159et\u00edch zem\u00ed p\u0159i vstupu do EU nebo p\u0159i jej\u00edm opu\u0161t\u011bn\u00ed."}, {"id": "3", "name": "Potrest\u00e1n\u00ed Ma\u010farska", "question": "Hlasovali byste pro spu\u0161t\u011bn\u00ed procedury proti Ma\u010farsku kv\u016fli poru\u0161ov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch hodnot EU?", "order": 3.0, "description": "Parlament hlasoval zda spustit disciplin\u00e1rn\u00ed akci proti Ma\u010farsku. Vinil ma\u010farskou vl\u00e1du z \u00fatok\u016f na m\u00e9dia, men\u0161iny a vl\u00e1du pr\u00e1va. Ma\u010farsk\u00e1 vl\u00e1da tato obvin\u011bn\u00ed odm\u00edtala. Pokud by souhlasily i \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, Ma\u010farsko by mohlo v extr\u00e9mn\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b nap\u0159. do\u010dasn\u011b p\u0159ij\u00edt o hlasovac\u00ed pr\u00e1va."}, {"id": "4", "name": "Z\u00e1kaz plastov\u00fdch v\u00fdrobk\u016f na jedno pou\u017eit\u00ed", "question": "Podpo\u0159ili byste z\u00e1kaz n\u011bkter\u00fdch plastov\u00fdch v\u00fdrobk\u016f na jedno pou\u017eit\u00ed?", "order": 4.0, "description": "Parlament hlasoval o n\u00e1vrhu Komise na z\u00e1kaz plastov\u00fdch v\u00fdrobk\u016f na jedno pou\u017eit\u00ed, jako jsou kel\u00edmky, j\u00eddeln\u00ed krabice, tenk\u00e9 s\u00e1\u010dky nebo br\u010dka. Tak\u00e9 zav\u00e1d\u011bl povinnosti pro v\u00fdrobce, jejich\u017e v\u00fdrobky zne\u010di\u0161\u0165uj\u00ed pl\u00e1\u017ee nebo p\u0159\u00edstavy, jako jsou ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 pot\u0159eby nebo cigarety."}, {"id": "5", "name": "P\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed kontrola st\u0159eln\u00fdch zbran\u00ed", "question": "Hlasovali byste pro zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed dr\u017een\u00ed st\u0159eln\u00fdch zbran\u00ed?", "order": 5.0, "description": "Parlament hlasoval o n\u00e1vrhu sm\u011brnice, kter\u00e1 zakazuje n\u011bkter\u00e9 zbran\u011b - nap\u0159. r\u016fzn\u00e9 typy poloautomatick\u00fdch zbran\u00ed. U n\u011bkter\u00fdch, jako jsou popla\u0161n\u00e9 pistole, vy\u017eaduje registraci."}, {"id": "6", "name": "Reforma vlastnick\u00fdch pr\u00e1v", "question": "Souhlas\u00edte s reformou autorsk\u00fdch pr\u00e1v, kter\u00e1 omezuje sd\u00edlen\u00ed obsahu chr\u00e1n\u011bn\u00e9ho autorsk\u00fdmi pr\u00e1vy na online platform\u00e1ch?", "order": 6.0, "description": "Reforma autorsk\u00fdch pr\u00e1v obsahuje tak\u00e9 \u201e\u010dl\u00e1nek 11\u201c a \u201e\u010dl\u00e1nek 13\u201c (nov\u011b ozna\u010den\u00fd jako \u010dl\u00e1nek 15 a 17). \u010cl\u00e1nek 13 \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00fd nahran\u00fd obsah mus\u00ed b\u00fdt zkontrolov\u00e1n, zda neporu\u0161uje autorsk\u00e1 pr\u00e1va. \u010cl\u00e1nek 11 m\u00e1 v \u00famyslu p\u0159inutit str\u00e1nky s agreg\u00e1tory zpr\u00e1v, jako jsou nap\u0159\u00edklad Zpr\u00e1vy Google, aby zaplatily vydavatel\u016fm za pou\u017eit\u00ed \u00faryvk\u016f z jejich \u010dl\u00e1nk\u016f."}, {"id": "39", "name": "Omezen\u00ed monopolu na internetu - jednotn\u00fd digit\u00e1ln\u00ed trh", "question": "Souhlas\u00edte se zaveden\u00edm jednotn\u00e9ho digit\u00e1ln\u00edho trhu v r\u00e1mci EU?", "order": 7.0, "description": "Evropsk\u00fd parlament p\u0159ijal usnesen\u00ed, kter\u00fdm vyz\u00fdv\u00e1 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty a Komisi, aby se prost\u0159ednictv\u00edm trval\u00e9 snahy zam\u011b\u0159ily na existuj\u00edc\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017eky, kter\u00e9 br\u00e1n\u00ed rozvoji jednotn\u00e9ho digit\u00e1ln\u00edho trhu a sna\u017eili se je odstranit. N\u00e1vrh by m\u011bl podpo\u0159it pr\u00e1va spot\u0159ebitel\u016f, p\u0159isp\u011bt k ekonomick\u00e9mu r\u016fstu a z\u00e1rove\u0148 zabr\u00e1nit nadm\u011brn\u00e9 koncentraci trhu a zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dominantn\u00edho postaven\u00ed. Tato iniciativa Evropsk\u00e9ho parlamentu je ale tak\u00e9 ch\u00e1p\u00e1na jako v\u00fdzva Evropsk\u00e9 Komisi, aby zaujala tvrd\u0161\u00ed postoj v\u016f\u010di Googlu a jeho dominantn\u00edmu postaven\u00ed v internetov\u00e9m vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed."}, {"id": "17", "name": "Big Data", "question": "Hlasovali byste pro usnesen\u00ed, \u017ee EU se m\u00e1 aktivn\u011b starat o pravidla ohledn\u011b vytv\u00e1\u0159en\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \"velk\u00fdch dat\" (Big Data).", "order": 8.0, "description": "Zpr\u00e1va \u201co dopadech dat velk\u00e9ho objemu na z\u00e1kladn\u00ed pr\u00e1va: soukrom\u00ed, ochrana \u00fadaj\u016f, z\u00e1kaz diskriminace, bezpe\u010dnost a prosazov\u00e1n\u00ed pr\u00e1va\u201d zd\u016fraz\u0148uje, \u017ee EU m\u00e1 m\u00edt proaktivn\u00ed \u00falohu p\u0159i \u201czkrocen\u00ed\u201d velk\u00fdch dat (Big Data) a technologick\u00fdch gigant\u016f, kte\u0159\u00ed je shroma\u017e\u010fuj\u00ed (jako je Facebook, Google)."}, {"id": "42", "name": "Asocia\u010dn\u00ed dohoda s Ukrajinou", "question": "Souhlas\u00edte s integrac\u00ed Ukrajiny do evropsk\u00fdch struktur?", "order": 9.0, "description": "Evropsk\u00fd parlament schv\u00e1lil doporu\u010den\u00ed, kter\u00fdm d\u00e1v\u00e1 sv\u016fj souhlas k uzav\u0159en\u00ed Asocia\u010dn\u00ed dohody mezi EU a Ukrajinou a pov\u011b\u0159uje sv\u00e9ho p\u0159edsedu, aby p\u0159edal postoj Parlamentu Rad\u011b, Komisi a vl\u00e1d\u00e1m a parlament\u016fm \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f a Ukrajiny. Asocia\u010dn\u00ed dohoda tak\u00e9 zahrnuje hlubokou a komplexn\u00ed z\u00f3nu voln\u00e9ho obchodu, kter\u00e1 otev\u00edr\u00e1 trhy prost\u0159ednictv\u00edm postupn\u00e9ho odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed celn\u00edch sazeb a kv\u00f3t, a rozs\u00e1hlou harmonizaci z\u00e1kon\u016f, norem a p\u0159edpis\u016f v r\u016fzn\u00fdch odv\u011btv\u00edch souvisej\u00edc\u00edch s obchodem."}, {"id": "13", "name": "Obchod s USA", "question": "Souhlas\u00edte s t\u00edm, aby EU vedla jedn\u00e1n\u00ed o dohod\u011b o voln\u00e9m obchodu se sou\u010dasnou administrativou USA?", "order": 10.0, "description": "Europarlament schvaloval zah\u00e1jen\u00ed jedn\u00e1n\u00ed s USA o omezen\u00e9 dohod\u011b o voln\u00e9m obchodu: dohoda m\u011bla b\u00fdt zam\u011b\u0159ena pouze na tarify na pr\u016fmyslov\u00e9 zbo\u017e\u00ed, v\u010detn\u011b automobil\u016f, nezahrnovala zem\u011bd\u011blstv\u00ed a z\u00e1visela na zru\u0161en\u00ed sou\u010dasn\u00fdch americk\u00fdch tarif\u016f na hlin\u00edk a ocel a na nevyd\u00e1v\u00e1n\u00ed nov\u00fdch tarif\u016f. Vzhledem k tomu, \u017ee usnesen\u00ed EP je nez\u00e1vazn\u00e9 a \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty schv\u00e1lily mand\u00e1t k vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed, mohou tato obchodn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed mezi EU a USA pokra\u010dovat."}, {"id": "37", "name": "Kritika metod CIA", "question": "Odsuzujete metody CIA v boji proti terorismu?", "order": 11.0, "description": "Rezoluce p\u0159ijat\u00e1 Evropsk\u00fdm parlamentem v roce 2015 v n\u00e1vaznosti na odhalen\u00ed Sen\u00e1tu USA o vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed mu\u010den\u00ed ze strany CIA v boji proti terorismu vyjad\u0159uje tvrd\u00e9 odsouzen\u00ed takov\u00fdchto metod. Z\u00e1rove\u0148 vyz\u00fdv\u00e1 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, aby pro\u0161et\u0159ily, zda se na jejich \u00fazem\u00ed nenach\u00e1zeli tajn\u00e9 v\u011bznice CIA."}, {"id": "11", "name": "Bezv\u00edzov\u00fd styk pro ob\u010dany Kosova", "question": "Souhlas\u00edte s t\u00edm, \u017ee ob\u010dan\u016fm Kosova by m\u011blo b\u00fdt umo\u017en\u011bno cestovat do EU bez v\u00edz?", "order": 12.0, "description": "Ob\u010dan\u00e9 Kosova jsou v tuto chv\u00edli jedin\u00ed z Balk\u00e1nu, kte\u0159\u00ed pot\u0159ebuj\u00ed v\u00edza pro vstup do EU. Evropsk\u00e1 komise posoudila Kosovo jako p\u0159ipraven\u00e9 na bezv\u00edzov\u00fd re\u017eim a doporu\u010dila Evropsk\u00e9mu parlamentu a Rad\u011b EU, aby hlasovaly ve prosp\u011bch zru\u0161en\u00ed v\u00edzov\u00e9ho re\u017eimu pot\u00e9, co Kosovo splnilo v\u0161echny podm\u00ednky stanoven\u00e9 v pl\u00e1nu liberalizace v\u00edzov\u00e9ho re\u017eimu."}, {"id": "41", "name": "Asocia\u010dn\u00ed dohoda s Gruzi\u00ed", "question": "Souhlas\u00edte s integrac\u00ed Gruzie do evropsk\u00fdch struktur?", "order": 13.0, "description": "Evropsk\u00fd parlament schv\u00e1lil doporu\u010den\u00ed, kter\u00fdm d\u00e1v\u00e1 sv\u016fj souhlas k uzav\u0159en\u00ed Asocia\u010dn\u00ed dohody mezi EU a Gruzi\u00ed a pov\u011b\u0159uje sv\u00e9ho p\u0159edsedu, aby postoj Parlamentu p\u0159edal Rad\u011b, Komisi a vl\u00e1d\u00e1m a parlament\u016fm \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f a Gruzie. Asocia\u010dn\u00ed dohoda zahrnuje z\u0159\u00edzen\u00ed prohlouben\u00e9 a komplexn\u00ed z\u00f3ny voln\u00e9ho obchodu, kter\u00e1 stanov\u00ed \u00fapln\u00e9 odstran\u011bn\u00ed v\u0161ech dovozn\u00edch cel a z\u00e1kaz v\u00fdvozn\u00edch cel v p\u0159\u00edpad\u011b ve\u0161ker\u00e9ho zbo\u017e\u00ed na stran\u011b EU, s v\u00fdjimkou n\u011bkter\u00fdch zem\u011bd\u011blsk\u00fdch produkt\u016f. Odhadovan\u00fd r\u016fst obchodu je 12%, pokud jde o gruz\u00ednsk\u00fd v\u00fdvoz do EU, a 7,5% v p\u0159\u00edpad\u011b dovozu z EU."}, {"id": "46", "name": "Uzn\u00e1n\u00ed Palestiny", "question": "Souhlas\u00edte se vznikem samostatn\u00e9ho st\u00e1tu Palestina?", "order": 13.0, "description": "Evropsk\u00fd parlament vydal usnesen\u00ed, kter\u00e9 podporuje uzn\u00e1n\u00ed palestinsk\u00e9 st\u00e1tnosti a \u0159e\u0161en\u00ed zalo\u017een\u00e9 na existenci dvou samostatn\u00fdch st\u00e1t\u016f: Izraele a Palestiny."}, {"id": "20", "name": "Vztahy EU - \u010c\u00edna", "question": "Hlasovali byste pro usnesen\u00ed, kter\u00e9 c\u00edl\u00ed na rovnocenn\u00e9 podm\u00ednky pro evropsk\u00fd pr\u016fmysl v\u016f\u010di \u010c\u00edn\u011b a ochranu pracovn\u00edch m\u00edst v EU?", "order": 14.0, "description": "Velk\u00e1 v\u00fdrobn\u00ed kapacita \u010c\u00edny a n\u00e1sledn\u00fd v\u00fdvoz za velmi n\u00edzk\u00e9 ceny mohou m\u00edt negativn\u00ed dopad na trh v EU. \u010c\u00edna mus\u00ed splnit p\u011bt krit\u00e9ri\u00ed od EU, aby z\u00edskala status tr\u017en\u00edho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, pot\u00e9 by \u010d\u00ednsk\u00fd v\u00fdvoz nebyl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b kontrolov\u00e1n v r\u00e1mci antidumpingov\u00fdch a antisubven\u010dn\u00edch \u0161et\u0159en\u00ed."}, {"id": "19", "name": "Strategie rozvoje EU-Afrika", "question": "Hlasovali byste pro usnesen\u00ed, \u017ee EU m\u00e1 v\u00edce rozv\u00edjet svoji Strategii rozvoje EU-Afrika?", "order": 15.0, "description": "Pos\u00edlen\u00ed strategie rozvoje mezi EU a Afrikou se zam\u011b\u0159uje na oblasti jako je hospod\u00e1\u0159sk\u00fd rozvoj, \u0159\u00e1dn\u00e1 spr\u00e1va v\u011bc\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch, bezpe\u010dnost, migrace, mobilita, \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a lidsk\u00fd rozvoj."}, {"id": "16", "name": "Fond pro azyl, migraci a integraci", "question": "Souhlas\u00edte, \u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed Fond pro azyl, migraci a integraci by m\u011bl pokra\u010dovat v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm v\u00edcelet\u00e9m finan\u010dn\u00edm obdob\u00ed?", "order": 16.0, "description": "Fond Evropsk\u00e9 komise pro azyl, migraci a integraci je program financov\u00e1n\u00ed, kter\u00fd podporuje \u00fa\u010dinn\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed migra\u010dn\u00edch tok\u016f a prov\u00e1d\u011bn\u00ed, posilov\u00e1n\u00ed a rozvoj spole\u010dn\u00e9ho p\u0159\u00edstupu k azylu a p\u0159ist\u011bhovalectv\u00ed v Evropsk\u00e9 unii. V\u011bt\u0161ina prost\u0159edk\u016f je poskytov\u00e1na \u010dlensk\u00fdm st\u00e1t\u016fm EU na \u010dinnosti, kter\u00e9 se zab\u00fdvaly d\u0159\u00edve dohodnut\u00fdmi t\u00e9maty. \u010c\u00e1st finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f je tak\u00e9 nap\u0159. vyhrazena na pomoc p\u0159i mimo\u0159\u00e1dn\u00fdch ud\u00e1lostech."}, {"id": "35", "name": "P\u0159ehodnocen\u00ed strategick\u00e9ho partnerstv\u00ed s Ruskem", "question": "M\u011bla by EU p\u0159ehodnotit strategick\u00e9 partnerstv\u00ed s Ruskem?", "order": 17.0, "description": "Rezoluce p\u0159ijat\u00e1 v Evropsk\u00e9m parlamentu v n\u00e1vaznosti na ruskou okupaci Krymu a vojenskou agresi na v\u00fdchodu Ukrajiny jasn\u011b ozna\u010duje Rusko za agresora a navrhuje p\u0159ehodnocen\u00ed vztah\u016f s n\u00edm. Dle p\u0159ijat\u00e9ho textu ji\u017e nelze pova\u017eovat Rusko za strategick\u00e9ho partnera."}, {"id": "36", "name": "Omezen\u00ed produkce biopaliv prvn\u00ed generace", "question": "Souhlas\u00edte s omezen\u00edm podpory biopaliv prvn\u00ed generace?", "order": 18.0, "description": "Evropsk\u00fd parlament rozhodl o omezen\u00ed pod\u00edlu biopaliv prvn\u00ed generace. Podle schv\u00e1len\u00e9ho n\u00e1vrhu by v roce 2020 nem\u011bl jejich pod\u00edl p\u0159es\u00e1hnout sedm procent, co\u017e m\u00e1 zajistit v\u011bt\u0161\u00ed zastoupen\u00ed pohonn\u00fdch hmot vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch z odpadu \u010di \u0159as. Poslanci argumentuj\u00ed, \u017ee tyto nov\u011bj\u0161\u00ed typy biopaliv jsou m\u00e9n\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9 na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a nedoch\u00e1z\u00ed k masivn\u00edmu zab\u00edr\u00e1n\u00ed cenn\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy."}, {"id": "45", "name": "Omezen\u00ed GMO", "question": "Souhlas\u00edte s t\u00edm, aby samotn\u00e9 \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty m\u011bly mo\u017enost omezit geneticky modifikovan\u00e9 organismy?", "order": 19.0, "description": "V n\u00e1vaznosti na postoj Rady, kter\u00fd se t\u00fdkal omezen\u00ed \u010di z\u00e1kazu p\u011bstov\u00e1n\u00ed GMO na \u00fazem\u00ed \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, odsouhlasil Evropsk\u00fd parlament usnesen\u00ed, kter\u00e9 roz\u0161i\u0159uje pravomoci \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, pokud jde o pr\u00e1vn\u00ed zd\u016fvodn\u011bn\u00ed vnitrost\u00e1tn\u00edho \u010di region\u00e1ln\u00edho z\u00e1kazu nebo omezen\u00ed p\u011bstov\u00e1n\u00ed ur\u010dit\u00fdch geneticky modifikovan\u00fdch organism\u016f."}, {"id": "7", "name": "Emisn\u00ed normy pro nov\u00e9 osobn\u00ed automobily", "question": "Souhlas\u00edte s p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00edmi limity emis\u00ed u nov\u00fdch osobn\u00edch automobil\u016f?", "order": 20.0, "description": "N\u00e1vrh legislativy stanovil emisn\u00ed limity pro v\u0161echny nov\u00e9 osobn\u00ed a lehk\u00e1 u\u017eitkov\u00e1 vozidla. C\u00edlem je do roku 2030 sn\u00ed\u017eit emise osobn\u00edch automobil\u016f o 37,5% (a dod\u00e1vek o 31%)."}, {"id": "12", "name": "Spole\u010dn\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politika", "question": "Mysl\u00edte si, \u017ee by EU m\u011bla v\u00edce spolupracovat v oblastech zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politiky?", "order": 21.0, "description": "V usnesen\u00ed o zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politice se doporu\u010dovalo, \u017ee by \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty EU m\u011bly up\u0159ednost\u0148ovat jednotn\u00e1 stanoviska EU. Bylo doporu\u010deno, aby se zm\u011bnil rozhodovac\u00ed proces nahrazen\u00edm po\u017eadavku jednomyslnosti v Rad\u011b EU na hlasov\u00e1n\u00ed kvalifikovanou v\u011bt\u0161inou (syst\u00e9m v\u00e1\u017een\u00fdch hlas\u016f) o z\u00e1le\u017eitostech t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se zahrani\u010dn\u00ed a bezpe\u010dnostn\u00ed politiky."}, {"id": "14", "name": "Vyslan\u00ed zam\u011bstnanci", "question": "Hlasovali byste pro to, aby se pravidla pro zam\u011bstnance vyslan\u00e9 do jin\u00e9 zem\u011b EU musely v\u00edce \u0159\u00eddit \"c\u00edlovou\" zem\u00ed?", "order": 22.0, "description": "N\u00e1vrh \u00faprav sm\u011brnice pro vys\u00edl\u00e1n\u00ed pracovn\u00edk\u016f do zahrani\u010d\u00ed mj. omezoval dobu, kdy zam\u011bstnanec m\u00e1 soci\u00e1ln\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed nebo mzdu dle p\u016fvodn\u00ed zem\u011b na max. 1 rok s mo\u017enost\u00ed prodlou\u017een\u00ed o 6 m\u011bs\u00edc\u016f. Pot\u00e9 ji\u017e vyslan\u00fd zam\u011bstnanec mus\u00ed nap\u0159. dost\u00e1vat minim\u00e1ln\u00ed mzdu dle \"c\u00edlov\u00e9\" zem\u011b a tak\u00e9 tam platit soci\u00e1ln\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed."}, {"id": "21", "name": "\u0158idi\u010di kamion\u016f", "question": "Hlasovali byste pro to, aby kami\u00f3nov\u00e1 doprava m\u011bla speci\u00e1ln\u00ed pravidla zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed v jin\u00fdch zem\u00edch EU ne\u017e jin\u00e1 zam\u011bstn\u00e1n\u00ed?", "order": 23.0, "description": "Bylo navr\u017eeno, aby se obecn\u00e1 pravidla o vys\u00edl\u00e1n\u00ed pracovn\u00edk\u016f do zahrani\u010d\u00ed net\u00fdkala kamionov\u00e9 dopravy. Mj. by tedy \u0159idi\u010di nemuseli dost\u00e1vat plat v minim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161i dle zem\u011b, kde \u0159\u00edd\u00ed. Omezen\u00e1 bude mo\u017enost nocov\u00e1n\u00ed v kabin\u011b."}, {"id": "32", "name": "Juncker\u016fv investi\u010dn\u00ed pl\u00e1n", "question": "Podpo\u0159ili byste Juncker\u016fv investi\u010dn\u00ed pl\u00e1n?", "order": 24.0, "description": "Pl\u00e1n byl p\u0159edstaven p\u0159edsedou Evropsk\u00e9 komise v listopadu 2014. Po\u010d\u00edtal se z\u0159\u00edzen\u00edm Evropsk\u00e9ho fondu strategick\u00fdch investic, do kter\u00e9ho by m\u011blo v dal\u0161\u00edch t\u0159ech letech p\u0159it\u00e9ct a\u017e 315 miliard eur ze soukrom\u00fdch a ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f. C\u00edlem pl\u00e1nu bylo podpo\u0159it financov\u00e1n\u00ed \u017eivotaschopn\u00fdch investic a podpo\u0159it tak ekonomick\u00fd r\u016fst."}, {"id": "34", "name": "P\u0159ijet\u00ed Evropsk\u00e9 strategie energetick\u00e9 bezpe\u010dnosti", "question": "Podpo\u0159ili byste p\u0159ijet\u00ed Evropsk\u00e9 strategie energetick\u00e9 bezpe\u010dnosti?", "order": 25.0, "description": "V roce 2014 Evropsk\u00e1 komise p\u0159edstavila novou strategii pro pos\u00edlen\u00ed bezpe\u010dnosti dod\u00e1vek energie. Hlavn\u00edmi body strategie byly dokon\u010den\u00ed vnit\u0159n\u00edho energetick\u00e9ho trhu EU, diverzifikace dod\u00e1vek energie, zlep\u0161en\u00ed energetick\u00e9 \u00fa\u010dinnosti \u010di modernizace infrastruktury. Nejkontroverzn\u011bj\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed strategie jsou, dle n\u011bkter\u00fdch poslanc\u016f, p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e9 z\u00e1vazn\u00e9 c\u00edle pro energetickou \u00fa\u010dinnost a navrhovan\u00e9 moratorium na t\u011b\u017ebu b\u0159idlicov\u00e9ho plynu."}, {"id": "38", "name": "Zastropov\u00e1n\u00ed poplatk\u016f za platby kartou", "question": "Souhlas\u00edte se zastropov\u00e1n\u00edm poplatku za platby kartou?", "order": 26.0, "description": "Evropsk\u00fd parlament rozhodl o zastropov\u00e1n\u00ed poplatk\u016f u transakc\u00ed prov\u00e1d\u011bn\u00fdch debetn\u00ed kartou na 0,2 procenta ze zaplacen\u00e9 \u010d\u00e1stky a na 0,3 procenta u transakc\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm kreditn\u00edch karet. Poslanci o\u010dek\u00e1vaj\u00ed ro\u010dn\u00ed \u00fasporu ve v\u00fd\u0161i 730 milion\u016f eur na stran\u011b spot\u0159ebitel\u016f a \u0161est miliard eur na stran\u011b obchodn\u00edk\u016f"}, {"id": "18", "name": "Humanit\u00e1rn\u00ed v\u00edza", "question": "Souhlas\u00edte, \u017ee by se m\u011bla zav\u00e9st pravidla ud\u011blov\u00e1n\u00ed humanit\u00e1rn\u00edch v\u00edz na \u00farovni EU?", "order": 27.0, "description": "V pr\u00e1vu EU aktu\u00e1ln\u011b neexistuje \u017e\u00e1dn\u00e9 ustanoven\u00ed o tom, jak mohou uprchl\u00edci skute\u010dn\u011b dorazit do zem\u00ed EU a po\u017e\u00e1dat o azyl."}, {"id": "10", "name": "Pr\u00e1vn\u00ed st\u00e1t - platby z EU", "question": "M\u011bla by EU m\u00edt mo\u017enost pozastavit platby EU do ur\u010dit\u00e9 zem\u011b na z\u00e1klad\u011b nedostatk\u016f v oblasti pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu?", "order": 29.0, "description": "Pokud Komise EU zjist\u00ed, \u017ee \u201ev\u0161eobecn\u00e9 nedostatky v oblasti pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu\u201c v zemi EU ohro\u017euj\u00ed schopnost st\u00e1tu spravovat fondy EU, Komise by mohla navrhnout opat\u0159en\u00ed od sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159edb\u011b\u017en\u00e9ho financov\u00e1n\u00ed a\u017e po pozastaven\u00ed plateb z rozpo\u010dtu EU. Aby to platilo, Evropsk\u00fd parlament a minist\u0159i EU by museli s takov\u00fdm rozhodnut\u00edm souhlasit."}, {"id": "9", "name": "Sm\u011brnice o rovnov\u00e1ze mezi pracovn\u00edm a soukrom\u00fdm \u017eivotem", "question": "Podpo\u0159ili byste sm\u011brnici o rovnov\u00e1ze mezi pracovn\u00edm a soukrom\u00fdm \u017eivotem, kter\u00e1 mj. zvy\u0161uje normy pro rodi\u010dovskou dovolenou?", "order": 30.0, "description": "Sm\u011brnice o rovnov\u00e1ze mezi pracovn\u00edm a soukrom\u00fdm \u017eivotem zav\u00e1d\u00ed minim\u00e1ln\u011b 10 pracovn\u00edch dn\u016f otcovsk\u00e9 dovolen\u00e9, 4 m\u011bs\u00edce rodi\u010dovsk\u00e9 dovolen\u00e9 (z \u010deho\u017e 2 m\u011bs\u00edce jsou nep\u0159enosn\u00e9 a placen\u00e9), 5 dn\u00ed dovolenou pro pe\u010dovatele ro\u010dn\u011b pro pracovn\u00edky pe\u010duj\u00edc\u00ed o v\u00e1\u017en\u011b nemocn\u00e9 nebo z\u00e1visl\u00e9 p\u0159\u00edbuzn\u00e9 a zvy\u0161uje pr\u00e1va po\u017eadovat flexibiln\u00ed pracovn\u00ed podm\u00ednky."}, {"id": "47", "name": "P\u0159eshrani\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bna informac\u00ed o p\u0159estupc\u00edch proti bezpe\u010dnosti silni\u010dn\u00edho provozu", "question": "Souhlas\u00edte s t\u00edm, aby si \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty vym\u011b\u0148ovaly informace o p\u0159estupc\u00edch proti bezpe\u010dnosti silni\u010dn\u00edho provozu?", "order": 31.0, "description": "Na z\u00e1klad\u011b schv\u00e1len\u00e9 sm\u011brnice o v\u00fdm\u011bn\u011b informac\u00ed, si \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty budou vym\u011b\u0148ovat informace o dopravn\u00edch p\u0159estupc\u00edch (nap\u0159. p\u0159ekro\u010den\u00ed rychlosti \u010di j\u00edzda pod vlivem alkoholu), tak, aby se usnadnilo vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pokut za p\u0159estupky sp\u00e1chan\u00e9 v dan\u00e9 zemi ob\u010dany ostatn\u00edch zem\u00ed EU."}, {"id": "44", "name": "Evropsk\u00fd \u017ealobce", "question": "Jste za z\u0159\u00edzen\u00ed \u00da\u0159adu evropsk\u00e9ho ve\u0159ejn\u00e9ho \u017ealobce, kter\u00fd by monitoroval vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed zdroj\u016f EU?", "order": 32.0, "description": "V souvislosti s n\u00edzkou pr\u016fm\u011brnou m\u00edrou obvin\u011bn\u00ed vych\u00e1zej\u00edc\u00edch z doporu\u010den\u00ed Evropsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu pro boj s podvodem (v zhruba 30% podez\u0159el\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f byla vznesena obvin\u011bn\u00ed), hlasoval Evropsk\u00fd parlament o n\u00e1vrhu na\u0159\u00edzen\u00ed Rady o z\u0159\u00edzen\u00ed \u00da\u0159adu evropsk\u00e9ho ve\u0159ejn\u00e9ho \u017ealobce a p\u0159ijal usnesen\u00ed, kter\u00e9 podpo\u0159ilo vznik \u00da\u0159adu evropsk\u00e9ho ve\u0159ejn\u00e9ho \u017ealobce, kter\u00fd by m\u011bl v\u00e9st trestn\u00ed vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed a st\u00edh\u00e1n\u00ed ve v\u011bcech podvod\u016f v souvislosti s finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky EU. To by se m\u011blo prom\u00edtnout v d\u016fsledn\u011bj\u0161\u00edm st\u00edh\u00e1n\u00ed a v lep\u0161\u00edm zp\u011btn\u00e9m vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pen\u011b\u017en\u00edch prost\u0159edk\u016f. Kritici tvrd\u00ed, \u017ee tento \u00da\u0159ad nebude efektivn\u00ed a zbyte\u010dn\u011b zat\u00ed\u017e\u00ed da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky."}, {"id": "43", "name": "Vyj\u00e1d\u0159en\u00ed ned\u016fv\u011bry Junckerov\u011b komisi", "question": "Hlasovali byste za vysloven\u00ed ned\u016fv\u011bry Evropsk\u00e9 komise veden\u00e9 Junckerem?", "order": 33.0, "description": "\u010c\u00e1st poslanc\u016f Evropsk\u00e9ho parlamentu podala n\u00e1vrh na odvol\u00e1n\u00ed Evropsk\u00e9 komise pod veden\u00edm Jean-Claude Junckera. N\u00e1vrh byl od\u016fvodn\u011bn t\u00edm, \u017ee v dob\u011b, kdy p\u0159edseda Evropsk\u00e9 komise Jean-Claude Juncker zast\u00e1val funkci ministersk\u00e9ho p\u0159edsedy Lucembursk\u00e9ho velkov\u00e9vodstv\u00ed, vznikly v Lucembursku syst\u00e9my vyh\u00fdb\u00e1n\u00ed se da\u0148ov\u00fdm povinnostem, kter\u00e9 vedly v \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech EU ke ztr\u00e1t\u00e1m miliard eur potenci\u00e1ln\u00edch da\u0148ov\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f. Poslanci, kte\u0159\u00ed n\u00e1vrh podali, tvrd\u00ed, \u017ee je nep\u0159\u00edpustn\u00e9, aby Juncker, kter\u00fd byl premi\u00e9rem zem\u011b, kter\u00e1 tyto praktiky podporovala, byl p\u0159edsedou Evropsk\u00e9 komise, kter\u00e1 proti nim bojuje. Evropsk\u00fd parlament n\u00e1vrh zam\u00edtl."}, {"id": "33", "name": "Povinn\u00e9 uv\u00e1d\u011bn\u00ed zem\u011b p\u016fvodu zpracovan\u00e9ho masa", "question": "Souhlas\u00edte s povinn\u00fdm uv\u00e1d\u011bn\u00edm zem\u011b p\u016fvodu zpracovan\u00e9ho masa?", "order": 34.0, "description": "V EU dnes platilo povinn\u00e9 ozna\u010dov\u00e1n\u00ed zem\u011b p\u016fvodu \u010derstv\u00e9ho masa. Poslanci Evropsk\u00e9ho parlamentu v\u0161ak schv\u00e1lili rezoluci vyz\u00fdvaj\u00edc\u00ed k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed t\u00e9to povinnosti i na zpracovan\u00e9 maso (nap\u0159. v sal\u00e1mech \u010di polotovarech). P\u0159\u00edznivci rezoluce argumentuj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm v\u011bt\u0161\u00ed informovanost\u00ed evropsk\u00fdch spot\u0159ebitel\u016f, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na riziko zv\u00fd\u0161en\u00ed ceny v\u00fdrobk\u016f."}, {"id": "2", "name": "Usnesen\u00ed - Babi\u0161, Agrofert", "question": "Hlasovali byste pro usnesen\u00ed o st\u0159etu z\u00e1jmu A. Babi\u0161e?", "order": 35.0, "description": "Parlament hlasoval o usnesen\u00ed, kter\u00e9 kritizuje st\u0159et z\u00e1jm\u016f A. Babi\u0161e kv\u016fli sv\u00e9 vazb\u011b na Agrofert. Usnesen\u00ed mj. vyz\u00fdv\u00e1 Komisi, aby zastavila ve\u0161ker\u00e9 dotace pro Agrofert, \u017e\u00e1d\u00e1 o zp\u011btn\u00e9 pro\u0161et\u0159en\u00ed v\u0161ech dotac\u00ed od doby, kdy se stal ministrem v roce 2014."}]