{"6": {"68": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na alkohol by se nem\u011bla m\u011bnit a u\u017e v\u016fbec ne zvy\u0161ovat. St\u00e1t nem\u00e1 u\u010dit lidi, jak maj\u00ed \u017e\u00edt sv\u016fj \u017eivot zdrav\u011b, ale nechat je co nejv\u00edce na pokoji.", "32": "V\u00e1noce jsou sv\u00e1tky pro setk\u00e1v\u00e1n\u00ed rodin, bl\u00edzk\u00fdch a rozj\u00edm\u00e1n\u00ed. Lid\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo na to, aby byli u\u0161et\u0159eni politiky i projev\u016f sv\u00fdch vrcholn\u00fdch p\u0159edstavitel\u016f b\u011bhem t\u00e9to doby. Prvn\u00ed leden je startem do nov\u00e9ho roku a tehdy se o\u010dek\u00e1v\u00e1 od prezidenta, \u017ee promluv\u00ed ke sv\u00e9mu n\u00e1rodu.", "34": "Ka\u017ed\u00fd z prezident\u016f m\u011bl sv\u00e9 p\u0159ednosti i slabiny a d\u011blal dobr\u00e1 i \u0161patn\u00e1 rozhodnut\u00ed. Pt\u00e1t se na to, kter\u00fd byl lep\u0161\u00ed je asi stejn\u00e9, jako kdybychom se ptali, jestli je lep\u0161\u00ed voda nebo ohe\u0148.", "23": "P\u0159ikl\u00e1n\u00edm se k n\u00e1zoru, \u017ee by prezident nominovan\u00e9 profesory jmenovat m\u011bl a ne\u0159e\u0161il bych, jestli m\u016f\u017ee, nebo mus\u00ed.", "61": "Je to mo\u017enost, kterou je pot\u0159eba konzultovat s\u00a0odborn\u00edky. Mus\u00edme si na rovinu \u0159\u00edci, \u017ee d\u016fchodov\u00fd \u00fa\u010det je v\u00a0neust\u00e1l\u00e9m deficitu a bez d\u016fchodov\u00e9 reformy by moje d\u011bti mohli b\u00fdt bez d\u016fchodu, co\u017e je pro m\u011b nep\u0159\u00edpustn\u00e9.", "40": "Nen\u00ed to v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm z\u00e1jmu, je to pro n\u00e1s nev\u00fdhodn\u00e9. Ztratili bychom vliv na na\u0161i ekonomiku a m\u011bnovou politiku. Nav\u00edc je euro problematick\u00e1 m\u011bna a nem\u00e1 smysl se zbyte\u010dn\u011b ohro\u017eovat.", "42": "Migra\u010dn\u00ed a azylov\u00e1 politika mus\u00ed b\u00fdt v\u00fdlu\u010dnou z\u00e1le\u017eitost\u00ed jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed. Jde toti\u017e o sou\u010d\u00e1st bezpe\u010dnostn\u00ed politiky, kter\u00e1 podle st\u00e1vaj\u00edc\u00edch unijn\u00edch p\u0159edpis\u016f pat\u0159\u00ed do pln\u00e9 kompetence jednotliv\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "51": "Pokud u\u010ditel\u00e9 nebudou dob\u0159e zaplacen\u00ed, nebudou se u\u010ditelsk\u00e9mu povol\u00e1n\u00ed v\u011bnovat ti nejlep\u0161\u00ed a to bude m\u00edt fat\u00e1ln\u00ed vliv na na\u0161i budouc\u00ed generaci.", "20": "Neum\u00edm si p\u0159edstavit d\u016fvod, kter\u00fd by mne p\u0159im\u011bl amnestii ud\u011blit. A nemysl\u00edm, \u017ee by se m\u011bl ka\u017ed\u00fd prezident t\u00edmto zp\u016fsobem zapisovat do d\u011bjin.", "65": "Probl\u00e9m pracuj\u00edc\u00ed chudoby lze \u0159e\u0161it jedin\u011b pov\u00fd\u0161en\u00edm na\u0161\u00ed ekonomiky z\u00a0montovny na ekonomiku vyr\u00e1b\u011bj\u00edc\u00ed produkty s\u00a0p\u0159idanou hodnotou. Je tak\u00e9 t\u0159eba zm\u011bnit syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek tak, aby se lidem vyplatilo obstar\u00e1vat si \u017eivobyt\u00ed poctivou prac\u00ed.", "80": "Jde o velmi citlivou zahrani\u010dn\u011bpolitickou situaci a konflikt s\u00a0\u010c\u00ednou nejen \u017ee nepom\u016f\u017ee jej\u00edm obyvatel\u016fm, ale je\u0161t\u011b ekonomicky u\u0161kod\u00ed t\u011bm na\u0161im. Hlavn\u00edm z\u00e1jmem prezidenta \u010cesk\u00e9 republiky by p\u0159itom m\u011bla b\u00fdt starost o na\u0161e ob\u010dany a teprve pot\u00e9 se m\u016f\u017ee starat o sp\u00e1su cel\u00e9ho sv\u011bta.", "18": "Jsou-li soudci vyb\u00edr\u00e1n\u00ed kvalifikovan\u011b, pak nen\u00ed d\u016fvod je odvol\u00e1vat.", "19": "Takov\u00fdto vzkaz ve\u0159ejnosti, \u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 jsou nad z\u00e1kon, by m\u011bl katastrof\u00e1ln\u00ed d\u016fsledky pro d\u016fv\u011bru ob\u010dan\u016f v pr\u00e1vn\u00ed st\u00e1t. Tento institut bych nevyu\u017e\u00edval ani v p\u0159\u00edpad\u011b nikoho jin\u00e9ho. O vin\u011b \u010di nevin\u011b m\u00e1 rozhodovat soud. Jinak z\u016fst\u00e1v\u00e1 nad rozhodnut\u00edmi pachu\u0165 a rozpaky.", "17": "Ji\u017e v minulosti n\u011bkte\u0159\u00ed prezidenti t\u00e9to mo\u017enosti vyu\u017eili. Nicm\u00e9n\u011b m\u011blo by to b\u00fdt pouze ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "41": "Na\u0161e m\u00edsto je tam, kde to nejl\u00e9pe odpov\u00edd\u00e1 na\u0161im z\u00e1jm\u016fm. B\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed tvrd\u00e9ho j\u00e1dra znamen\u00e1 p\u0159ijmout euro. A to pro n\u00e1s nen\u00ed v\u00fdhodn\u00e9.", "47": "Rozumn\u00e9 \u0161koln\u00e9, kter\u00e9 nebr\u00e1n\u00ed lidem v z\u00edsk\u00e1n\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Syst\u00e9m by musel b\u00fdt diskutov\u00e1n, pe\u010dliv\u011b propracov\u00e1n a m\u011bl by po\u010d\u00edtat se strukturou p\u016fj\u010dek a stipendi\u00ed. Nav\u00edc st\u00e1t by mohl hradit \u0161koln\u00e9 za studenty t\u011bch obor\u016f, kter\u00e9 pro sv\u00e9 dal\u0161\u00ed fungov\u00e1n\u00ed pova\u017euje za pot\u0159ebn\u00e9.", "4": "Pova\u017euji za logick\u00e9, \u017ee prvn\u00ed na p\u00e1sce mus\u00ed dostat mo\u017enost sestavit funk\u010dn\u00ed vl\u00e1du. Teprve pokud neusp\u011bje, m\u00e1 nastoupit druh\u00fd v po\u0159ad\u00ed. Bylo by dobr\u00e9, aby se tento p\u0159\u00edstup stal zvykem, kter\u00fd bude dodr\u017eov\u00e1n.", "49": "St\u00e1t je povinen motivovat ob\u010dany ke studiu t\u011bch obor\u016f, kter\u00e9 jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 pro jeho dal\u0161\u00ed fungov\u00e1n\u00ed a tvorbu n\u00e1rodn\u00edho bohatstv\u00ed.", "6": "Milost panu Kaj\u00ednkovi bych neud\u011blil. Jde o kontroverzn\u00ed rozhodnut\u00ed, kter\u00e9 rozd\u011bluje spole\u010dnost a ve\u0159ejnost se u\u017e nikdy nedozv\u00ed, kde je pravda. V t\u011bchto p\u0159\u00edpadech by bylo lep\u0161\u00ed obnoven\u00ed soudn\u00edho procesu.", "90": "O odsunu N\u011bmc\u016f z\u00a0\u010ceskoslovenska rozhodly v\u00edt\u011bzn\u00e9 velmoci a tento odsun nem\u00e1 s\u00a0Bene\u0161ov\u00fdmi dekrety nic spole\u010dn\u00e9ho. Jeden z\u00a0Bene\u0161ov\u00fdch dekret\u016f rozhodl o konfiskaci majetku N\u011bmc\u016f, Ma\u010far\u016f, zr\u00e1dc\u016f a kolaborant\u016f. I tento dekret byl d\u016fsledkem politick\u00fdch dohod v\u00edt\u011bzn\u00fdch mocnost\u00ed. V\u0161echny Bene\u0161ovy dekrety byly potvrzeny z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdmi org\u00e1ny a jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed platn\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho \u0159\u00e1du. V\u00a0\u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nebyly projevem bezpr\u00e1v\u00ed. Projevem bezpr\u00e1v\u00ed bylo \u0159\u00e1d\u011bn\u00ed n\u011bmeck\u00fdch okupa\u010dn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f na \u00fazem\u00ed \u010ceskoslovenska b\u011bhem druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky, popravy bez soud\u016f a vyvra\u017ed\u011bn\u00ed obyvatel Lidic, Le\u017e\u00e1k\u016f a Javo\u0159\u00ed\u010dka.", "83": "Nen\u00ed v z\u00e1jmu d\u00edt\u011bte b\u00fdt adoptov\u00e1no homosexu\u00e1ln\u00edm p\u00e1rem.", "28": "Pro siln\u00fd n\u00e1zor nem\u00e1m dostatek informac\u00ed. Nep\u0159\u00edstupnost obory m\u016f\u017ee souviset s bezpe\u010dnostn\u00edmi d\u016fvody.", "66": "Pokud st\u00e1t za minul\u00e9ho totalitn\u00edho re\u017eimu n\u011bco nepr\u00e1vem ukradl, je pot\u0159eba to vr\u00e1tit. Nicm\u00e9n\u011b pokud jsou pochybnosti o v\u00fd\u0161i n\u00e1hrad, budu pro vytvo\u0159en\u00ed odborn\u00e9 skupiny, kter\u00e1 posoud\u00ed, zda je v\u00fd\u0161e c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00ed v\u00a0po\u0159\u00e1dku. Pokud by se zjistilo, \u017ee jsou p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e9, nav\u00e1zal bych konstruktivn\u00ed dialog s\u00a0c\u00edrkvemi vedouc\u00ed ke sn\u00ed\u017een\u00ed n\u00e1hrad. Ale nen\u00ed mo\u017en\u00e9, abychom \u0161patn\u00e9 rozhodnut\u00ed v\u00a0minulosti \u0159e\u0161ili jin\u00fdm \u0161patn\u00fdm rozhodnut\u00edm. Rozhodnut\u00ed o zdan\u011bn\u00ed \u010di nezdan\u011bn\u00ed finan\u010dn\u00edch n\u00e1hrad c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00ed je v pln\u00e9 zodpov\u011bdnosti Parlamentu \u010cR nikoliv prezidenta.", "78": "St\u00e1t nem\u00e1 ob\u010dana vychov\u00e1vat, ale d\u00e1t mu co nejv\u011bt\u0161\u00ed svobodu \u017e\u00edt si sv\u016fj \u017eivot po sv\u00e9m. P\u0159edchoz\u00ed mo\u017enost pro z\u00e1kazn\u00edky i provozovatele vybrat si mezi podnikem, kde se nekou\u0159\u00ed a podnikem, kde je prostor, kde se kou\u0159it sm\u00ed, pova\u017euji za dosta\u010duj\u00edc\u00ed a cht\u011bl bych ho vr\u00e1tit zp\u011bt.", "43": "\u010c\u00edna je v\u00fdznamn\u00fd obchodn\u00ed partner a s jako takov\u00fdm s n\u00ed mus\u00edme udr\u017eovat dobr\u00e9 vztahy. USA je ale d\u016fle\u017eit\u00fd prvek bezpe\u010dnosti v Evrop\u011b. Alespo\u0148 po n\u011bjakou dobu, ne\u017e jednotliv\u00e9 zem\u011b EU procitnou a za\u010dnou se vlastn\u00ed obranou v\u00e1\u017en\u011b zab\u00fdvat. Ale \u010cR  mus\u00ed b\u00fdt ve vztahu s USA hrdou a sebev\u011bdomou zem\u00ed a um\u011bt sv\u00e9 z\u00e1jmy dostate\u010dn\u011b h\u00e1jit.", "26": "Jestli\u017ee si lid\u00e9 zvol\u00ed spr\u00e1vn\u00e9ho prezidenta, tento nebude p\u00e1chat ani trestn\u00e9 \u010diny, ani p\u0159estupky. Jestli\u017ee tak ale u\u010din\u00ed, pak mu budi\u017e trestem v\u0161eobecn\u00e9 opovr\u017een\u00ed.", "57": "Nejsem na to odborn\u00edk, ale historicky nem\u00e1me v\u011bdecky prozkoumanou dostate\u010dn\u011b dlouhou dobu, abychom mohli prohl\u00e1sit, jak velk\u00fd pod\u00edl na oteplov\u00e1n\u00ed planety m\u00e1 \u010dlov\u011bk. Na zemi se v\u017edy st\u0159\u00eddala chladn\u011bj\u0161\u00ed a teplej\u0161\u00ed obdob\u00ed.", "24": "Pravomoc\u00ed prezidenta pova\u017euji za adekv\u00e1tn\u00ed.", "63": "Sou\u010dasn\u00fd stav je dostate\u010dn\u00fd. V\u016f\u010di v\u011b\u0159itel\u016fm nen\u00ed f\u00e9r, aby ten, kdo si p\u016fj\u010d\u00ed pen\u00edze, musel splatit m\u00e9n\u011b ne\u017e 30 %. Vedlo by to k\u00a0je\u0161t\u011b rizikov\u011bj\u0161\u00edmu chov\u00e1n\u00ed.", "54": "Je pot\u0159eba dostav\u011bt nov\u00e9 bloky v\u00a0jadern\u00e9 elektr\u00e1rn\u011b Dukovany, abychom \u010cesk\u00e9 republice zajistili energetickou sob\u011bsta\u010dnost.", "2": "V \u010dele vl\u00e1dy stoj\u00ed premi\u00e9r. Je jeho odpov\u011bdnost\u00ed, jak vl\u00e1du vede a jak\u00e9 je jej\u00ed slo\u017een\u00ed. Pokud bych m\u011bl v\u00fdhrady k rozhodnut\u00ed premi\u00e9ra, sd\u011blil bych je v kr\u00e1tk\u00e9 dob\u011b jemu i ve\u0159ejnosti, odvol\u00e1n\u00ed ministr\u016f bych ale neprodlu\u017eoval.", "72": "Nicm\u00e9n\u011b nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd n\u00e1stroj, kter\u00fd by to pln\u011b dok\u00e1zal za\u0159\u00eddit. Pokud si m\u00e1m vybrat mezi nefunguj\u00edc\u00edmi restrikcemi a funguj\u00edc\u00edm konkurenceschopn\u00fdm prost\u0159ed\u00edm, vyberu si to druh\u00e9. Pro \u010ceskou republiku by bylo nejlep\u0161\u00ed m\u00edt rovnou da\u0148 na \u00farovni 15 %, co\u017e by znamenalo, \u017ee se zam\u011bstnavatel\u016fm u n\u00e1s vyplat\u00ed danit a nebudou pak odch\u00e1zet jinam. Dokonce to sem p\u0159it\u00e1hne i firmy ze zahrani\u010d\u00ed.", "84": "Jestli\u017ee jeden z\u00a0partner\u016f homosexu\u00e1ln\u00edho p\u00e1ru m\u00e1 d\u00edt\u011b ve sv\u00e9 p\u00e9\u010di, pak je v\u00a0z\u00e1jmu d\u00edt\u011bte, aby jeho partner m\u011bl rodi\u010dovsk\u00e1 pr\u00e1va a hlavn\u011b povinnosti.", "38": "EU nen\u00ed dokonal\u00e1 a evrop\u0161t\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci podporovan\u00ed eurohujery ji vedou do pekla. Bu\u010f se pokus\u00edme tuto situaci zm\u011bnit svou aktivitou, nebo budeme pasivn\u011b p\u0159ihl\u00ed\u017eet. Jsem pro aktivitu. Jestli se v dohledn\u00e9 dob\u011b nepoda\u0159\u00ed situaci zm\u011bnit, pak se mus\u00edme p\u0159ipravit na vystoupen\u00ed \u010di rozpad EU.", "67": "Jsem odp\u016frcem toho, aby st\u00e1t podnikal. St\u00e1le m\u00e1m v\u00a0pam\u011bti dobu socialismu a v\u00edm, jak takov\u00e9 \u201epodnik\u00e1n\u00ed\u201c vypadalo. Ale u bud\u011bjovick\u00e9ho Budvaru by se m\u011bla ud\u011blat v\u00fdjimka, jde tu toti\u017e o \u00fa\u010dinnou ochranu zn\u00e1mky Budvar.", "89": "V centru Prahy se beztrestn\u011b pohybuj\u00ed deale\u0159i nejen marihuany, ale i tvrd\u00fdch drog. Neziskov\u00e9 organizace za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f rozd\u00e1vaj\u00ed narkoman\u016fm \u010dist\u00e9 injek\u010dn\u00ed st\u0159\u00edka\u010dky, kter\u00e9 se pak pou\u017eit\u00e9 povaluj\u00ed po parc\u00edch. A v\u00a0tomto prost\u0159ed\u00ed m\u00e1me z\u00e1kon, kter\u00fd m\u016f\u017ee do v\u011bzen\u00ed poslat babi\u010dku, kter\u00e1 si p\u011bstuje n\u011bkolik sazenic marihuany na mast, kter\u00e1 ji pom\u00e1h\u00e1 od bolest\u00ed? Hloup\u00e9 z\u00e1kony, kdy\u017e u\u017e byly p\u0159ijaty, by m\u011bly b\u00fdt co nejrychleji zru\u0161eny.", "85": "Tato my\u0161lenka byla diskutov\u00e1na hned po roce 1918, po vzniku na\u0161eho samostatn\u00e9ho st\u00e1tu. Od t\u00e9 doby se st\u00e1le diskutuje. Mimo Prahu u\u017e n\u011bkolik \u00fa\u0159ad\u016f je, ale je jich jako \u0161afr\u00e1nu.", "10": "Prezident, vl\u00e1da a ministerstvo zahrani\u010d\u00ed mus\u00ed postupovat jednotn\u011b a ve shod\u011b. Prezident by se m\u011bl na sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00ed politiky \u010cR pod\u00edlet, m\u011bl by s vl\u00e1dou konzultovat a diskutovat. Doma se m\u016f\u017eeme h\u00e1dat, ale navenek mus\u00edme mluvit jednotn\u011b. Prezident, vl\u00e1da a ministerstvo zahrani\u010d\u00ed mus\u00ed postupovat jednotn\u011b a ve shod\u011b. Prezident by se m\u011bl na sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00ed politiky \u010cR pod\u00edlet, m\u011bl by s vl\u00e1dou konzultovat a diskutovat. Doma se m\u016f\u017eeme h\u00e1dat, ale navenek mus\u00edme mluvit jednotn\u011b.", "69": "Jde o \u0161ikanu slu\u0161n\u00fdch podnikatel\u016f.", "81": "Pokud jde o ekonomick\u00e9 migranty muslimsk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed, tak mus\u00ed b\u00fdt \u0159\u00e1dn\u011b prov\u011b\u0159eni. Ale proto\u017ee jde o lidi, kte\u0159\u00ed p\u0159ed ni\u010d\u00edm neprchaj\u00ed, naopak za n\u011b\u010d\u00edm p\u0159ich\u00e1z\u00ed, tak nev\u00edm, pro\u010d by m\u011bli z\u00edskat azyl. Na\u0161e zem\u011b s\u00a0muslimy \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m nem\u00e1 pr\u00e1v\u011b proto, \u017ee nep\u0159ij\u00edm\u00e1 neleg\u00e1ln\u00ed a neprov\u011b\u0159en\u00e9 migranty.", "33": "Ka\u017ed\u00fd z prezident\u016f m\u011bl sv\u00e9 p\u0159ednosti i slabiny a d\u011blal dobr\u00e1 i \u0161patn\u00e1 rozhodnut\u00ed. Pt\u00e1t se na to, kter\u00fd byl lep\u0161\u00ed je asi stejn\u00e9, jako kdybychom se ptali, jestli je lep\u0161\u00ed voda nebo ohe\u0148.", "74": "Do syst\u00e9mu zdravotnictv\u00ed je nutn\u00e9 p\u0159iv\u00e9st v\u00edce pen\u011bz. Osvobozeni od poplatk\u016f by m\u011bli b\u00fdt d\u011bti, d\u016fchodci a ob\u010dan\u00e9 s\u00a0extr\u00e9mn\u011b n\u00edzk\u00fdmi p\u0159\u00edjmy.", "9": "Nominace bych konzultoval s odbornou ve\u0159ejnost\u00ed. Pokud by se otev\u0159ela debata o zapojen\u00ed jin\u00e9 instituce do jmenov\u00e1n\u00ed, nebr\u00e1nil bych se j\u00ed.", "8": "Nominace bych konzultoval s odbornou ve\u0159ejnost\u00ed.", "76": "Je to slo\u017eit\u00e1 ot\u00e1zka, ke kter\u00e9 by m\u011bla b\u00fdt nejd\u0159\u00edve celospole\u010densk\u00e1 debata a p\u0159\u00edpadn\u011b i referendum. Pokud si ob\u010dan\u00e9 budou p\u0159\u00e1t debatu o tomto t\u00e9matu, jsem p\u0159ipraven \u00fa\u010dastnit se aktivn\u011b t\u00e9to diskuse. Osobn\u011b se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee ob\u010dan by m\u011bl m\u00edt pr\u00e1vo nejen na d\u016fstojn\u00fd \u017eivot, ale i na d\u016fstojnou smrt.", "62": "Syst\u00e9m je t\u0159eba zefektivnit, aby nedoch\u00e1zelo ke k\u0161eftov\u00e1n\u00ed se soci\u00e1ln\u00edmi byty. Sou\u010dasn\u00fd stav je ne\u00fanosn\u00fd a \u010dasto m\u00edsto pot\u0159ebn\u00fdm jdou pen\u00edze do kapes bezskrupulosn\u00edch amor\u00e1ln\u00edch jedinc\u016f.", "82": "Pokud to bude v\u00a0souladu s\u00a0pam\u00e1tk\u00e1\u0159i a nezm\u011bn\u00ed to kulturn\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00e9 \u010d\u00e1sti m\u011bsta, tak ve stavb\u011b\u00a0minaretu nevid\u00edm probl\u00e9m. Samoz\u0159ejm\u011b za p\u0159edpokladu, \u017ee se na modlitby nebude sm\u011bt svol\u00e1vat v\u00a0dob\u011b no\u010dn\u00edho klidu a o sv\u00e1tc\u00edch, tak jak to upravuj\u00ed obecn\u00ed a m\u011bstsk\u00e9 vyhl\u00e1\u0161ky. Toto pravd\u011bpodobn\u011b bude znamenat, \u017ee minarety budou trochu postr\u00e1dat smysl, ale na\u0161e pravidla mus\u00ed b\u00fdt respektov\u00e1na.", "46": "M\u00e1me zastupitelskou demokracii a ob\u010dan m\u00e1 mo\u017enost p\u0159edkl\u00e1d\u00e1t parlamentu sv\u016fj n\u00e1vrh z\u00e1kona prost\u0159ednictv\u00edm jim volen\u00fdch z\u00e1stupc\u016f.", "86": "Samoz\u0159ejm\u011b za p\u0159edpokladu, \u017ee ob\u010dan bude spl\u0148ovat st\u00e1tem dan\u00e9 po\u017eadavky. Bez\u00fahonn\u00fd, netrestan\u00fd, zdravotn\u011b a odborn\u011b zp\u016fsobil\u00fd \u010dlov\u011bk netvo\u0159\u00ed pro st\u00e1t \u017e\u00e1dn\u00e9 riziko, proto by m\u011bl m\u00edt \u00fastavn\u00ed pr\u00e1vo dr\u017eet zbra\u0148. A toto pr\u00e1vo mu nesm\u00ed up\u00edrat \u017e\u00e1dn\u00fd bruselsk\u00fd \u00fa\u0159edn\u00edk.", "12": "Nen\u00ed pochyb o tom, \u017ee Jan Kubi\u0161 je hrdina, kter\u00fd za svobodu na\u0161\u00ed zem\u011b p\u0159inesl ob\u011b\u0165 nejvy\u0161\u0161\u00ed. Na druhou stranu v\u016fbec nen\u00ed jist\u00e9, co by si tento state\u010dn\u00fd \u010dlov\u011bk o t\u011bchto st\u00e1tn\u00edch poct\u00e1ch myslel. Na sv\u00e9 hrdiny bychom m\u011bli b\u00fdt hrd\u00ed, jejich odkaz by m\u011bl b\u00fdt v na\u0161ich srdc\u00edch, \u00factu k na\u0161\u00ed historii pouze pov\u00fd\u0161en\u00edm neprok\u00e1\u017eeme.", "7": "Ano budi\u017e jasn\u00e9 ano, ne budi\u017e jasn\u00e9 ne.", "73": "Ale povinn\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed m\u00e1 b\u00fdt omezeno na co nejni\u017e\u0161\u00ed nutnou m\u00edru.", "39": "Tak jako ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo volit sv\u00e9 poslance, sen\u00e1tory a prezidenta, tak maj\u00ed pr\u00e1vo spolurozhodovat o kl\u00ed\u010dov\u00fdch v\u011bcech, mezi kter\u00e9 pat\u0159\u00ed i setrv\u00e1n\u00ed v EU.", "5": "Je to tradi\u010dn\u00ed pravomoc prezidenta a pokud je s n\u00ed zach\u00e1zeno spr\u00e1vn\u011b, nen\u00ed d\u016fvod na n\u00ed n\u011bco m\u011bnit.", "58": "Pokud je zam\u011bstnavatel \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd, tak m\u00e1 sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm p\u0159idat, pokud ho k\u00a0tomu ale budeme nutit, m\u016f\u017ee to zp\u016fsobit propou\u0161t\u011bn\u00ed lid\u00ed, proto\u017ee zam\u011bstnavatel je nebude moci za dan\u00e9 pen\u00edze zam\u011bstn\u00e1vat. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed minim\u00e1ln\u00ed mzdy autmaticky neznamen\u00e1 re\u00e1ln\u00e9 zv\u00fd\u0161en\u00ed bohatstv\u00ed ob\u010dan\u016f. Jsou bohat\u00e9 zem\u011b, v\u00a0kter\u00fdch v\u016fbec institut minim\u00e1ln\u00ed mzdy neexistuje - nap\u0159\u00edklad D\u00e1nsko, \u0160v\u00e9dsko, Finsko, Norsko, \u0160v\u00fdcarsko, Lichten\u0161tejnsko a N\u011bmecko. Tyto zem\u011b t\u011b\u017eko ozna\u010d\u00edme za nevysp\u011bl\u00e9 a jej\u00ed ob\u010dany za chud\u00e9. J\u00e1 bych se proto p\u0159iklonil k\u00a0zachov\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9 \u00farovn\u011b minim\u00e1ln\u00ed mzdy v\u00a0\u010cesk\u00e9 republice.", "27": "M\u011bnit \u00dastavu ka\u017edou chv\u00edli je v\u00edce ne\u017e nevhodn\u00e9. P\u0159ed p\u00e1r lety ve\u0159ejnost i m\u00e9dia vyvinuly ohromn\u00fd tlak na p\u0159\u00edmou volbu. Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed mo\u017enost si sv\u00e9ho prezidenta vybrat sami a pova\u017euji to za dobr\u00fd zp\u016fsob v\u00fdb\u011bru hlavy st\u00e1tu.", "22": "Jde o tradici, jsem konzervativn\u00ed \u010dlov\u011bk a tradice ct\u00edm. Pokud by sama akademick\u00e1 sc\u00e9na cht\u011bla tyto tradice zm\u011bnit, je dobr\u00e9 o tom diskutovat, ale nedoporu\u010doval bych to. Jmenov\u00e1n\u00ed profesora na Pra\u017esk\u00e9m hrad\u011b je slavnostn\u00ed akt a vyj\u00e1d\u0159en\u00edm \u00facty k n\u011bmu.", "30": "V\u017edy z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, kdo koho pozval, jak je v\u0161e protokol\u00e1rn\u011b zaji\u0161t\u011bno a tak\u00e9 jak velk\u00e9 t\u00fdmy cestuj\u00ed a jak vysok\u00e9 n\u00e1klady jsou s cestou spojeny. Ale p\u0159ipad\u00e1 mi celkem zbyte\u010dn\u00e9 neust\u00e1le \u0159e\u0161it, z jak\u00e9ho rozpo\u010dtu se maj\u00ed hradit. A\u0165 je to, jak je to, v\u017edy jde o pen\u00edze t\u00fdch\u017e da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "53": "\u010cesk\u00fd republika by m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm podporovat jadernou energetiku. Obnoviteln\u00e9 zdroje energie v\u00a0sou\u010dasnosti zdaleka nedosahuj\u00ed dostate\u010dn\u00e9 efektivity, aby mohly zajistit na\u0161i energetickou sob\u011bsta\u010dnost.", "16": "V\u00e1\u017e\u00edm si jej\u00edch boje proti totalitn\u00edmu re\u017eimu, zabit\u00ed spoutan\u00e9ho \u010dlov\u011bka ale pova\u017euji za vra\u017edu. Toto je zlo\u010dinem i ve v\u00e1lce. Proto bych jim ocen\u011bn\u00ed nep\u0159edal.", "36": "Jel bych do Bruselu nav\u0161t\u00edvit pana Junckera. R\u00e1d bych mu sd\u011blil svou vizi \u010cesk\u00e9 republiky jako siln\u00e9ho, hrd\u00e9ho st\u00e1tu, kter\u00fd m\u00e1 prezidenta, jen\u017e bude h\u00e1jit jeho suverenitu. Chceme b\u00fdt partnerem a pod\u00edlet se na rozhodnut\u00edch, kter\u00e1 jsou pro \u010cR a EU dobr\u00e1. Nebudu ten, kdo bude p\u0159ikyvovat, p\u0159ij\u00edmat v\u0161e, co z EU p\u0159ijde a pak doma nad\u00e1vat. Chci, aby na\u0161i partne\u0159i v\u011bd\u011bli, co chceme a tak\u00e9 \u017ee o tom dok\u00e1\u017eeme aktivn\u011b jednat.", "15": "V takov\u00fdch, kter\u00e9 jsou v n\u00e1rodn\u00edm z\u00e1jmu \u010cesk\u00e9 republiky. Mezi n\u00e1\u0161 n\u00e1rodn\u00ed z\u00e1jem pat\u0159\u00ed i to, abychom byli respektovan\u00fdm spojencem.", "79": "Rozli\u0161ujeme uprchl\u00edky a migranry. Migrant jde za n\u011b\u010d\u00edm, uprchl\u00edk ut\u00edk\u00e1 p\u0159ed n\u011b\u010d\u00edm. Jsem proti neleg\u00e1ln\u00edmu p\u0159\u00edlivu ekonomick\u00fdch migrant\u016f z\u00a0Bl\u00edzk\u00e9ho v\u00fdchodu a Afriky. Naopak pokud jde o zem\u011b n\u00e1m kulturn\u011b bl\u00edzk\u00e9, jako je nap\u0159\u00edklad Ukrajina, tak nejsem proti. Na\u0161e ekonomika pot\u0159ebuje dal\u0161\u00ed pracovn\u00ed s\u00edlu.", "56": "P\u0159im\u00edch\u00e1v\u00e1n\u00ed biopaliv nejen zdra\u017euje samotn\u00e1 paliva, ale tak\u00e9 ni\u010d\u00ed motory aut. Ve v\u00fdsledku o \u017e\u00e1dnou ekologii nejde, proto\u017ee abychom mohli p\u0159im\u00edch\u00e1vat biopalivo, p\u011bstujeme m\u00edsto j\u00eddla \u0159epku. Tomu \u0159\u00edk\u00e1m ekologie jen na oko. Samoz\u0159ejm\u011b na tom vyd\u011bl\u00e1vaj\u00ed r\u016fzn\u00e9 ekologick\u00e9 lobbingov\u00e9 firmy a skupiny a u n\u00e1s tak\u00e9 Andrej Babi\u0161 a neinformovan\u00ed ekoterorist\u00e9 tomu tleskaj\u00ed.", "37": "B\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO je vedle na\u0161\u00ed vlastn\u00ed obranyschopnosti z\u00e1kladn\u00edm pil\u00ed\u0159em na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti.", "88": "Listina z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v a svobod zaru\u010duje svobodu projevu. Ka\u017ed\u00fd m\u00e1 pr\u00e1vo vyjad\u0159ovat sv\u00e9 n\u00e1zory slovem, p\u00edsmem, tiskem, obrazem nebo jin\u00fdm zp\u016fsobem, jako\u017e i svobodn\u011b vyhled\u00e1vat, p\u0159ij\u00edmat a roz\u0161i\u0159ovat ideje a informace bez ohledu na hranice st\u00e1tu. Cenzura je nep\u0159\u00edpustn\u00e1. Takto to stoj\u00ed ps\u00e1no v\u00a0t\u00e9to listin\u011b. Provozovatel\u00e9 soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed mus\u00ed toto respektovat. V\u00fdjimku podle stejn\u00e9 listiny tvo\u0159\u00ed p\u0159\u00edpady, kde je z\u00e1konem toto pr\u00e1vo omezeno z\u00a0d\u016fvodu ochrany pr\u00e1v a svobod druh\u00fdch, bezpe\u010dnosti st\u00e1tu, ve\u0159ejn\u00e9 bezpe\u010dnosti, ochrany ve\u0159ejn\u00e9ho zdrav\u00ed a mravnosti. Takto to m\u00e1me a nen\u00ed pot\u0159eba d\u011blat n\u011bjak\u00fd dal\u0161\u00ed cenzorsk\u00fd z\u00e1kon.", "45": "Podm\u00ednky v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt naprosto jasn\u00e9.", "11": "Pokud prezident a vl\u00e1da dob\u0159e konzultuj\u00ed a dob\u0159e komunikuj\u00ed, nem\u011blo by se v\u016fbec st\u00e1t, aby byl prezident v rozporu s mezin\u00e1rodn\u00edmi smlouvami, kter\u00e9 dojedn\u00e1v\u00e1 vl\u00e1da. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee vl\u00e1da chyst\u00e1 mezin\u00e1rodn\u00ed smlouvu, se kterou prezident nesouhlas\u00ed, m\u011bl by se jedn\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy \u00fa\u010dastnit a sv\u016fj postoj zde vysv\u011btlit.", "31": "Jsou placeni z pen\u011bz da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f. M\u011bli by podl\u00e9hat stejn\u00e9mu re\u017eimu jako ostatn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci.", "71": "Nem\u011bly by ale b\u00fdt zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny obchodn\u00ed smlouvy ve\u0159ejn\u00fdch firem, proto\u017ee je to znev\u00fdhod\u0148uje v\u016f\u010di konkurenci. Naopak bych p\u0159idal povinnost zve\u0159ej\u0148ovat smlouvy v\u0161em nevl\u00e1dn\u00edm organizac\u00edm, kter\u00e9 \u010derpaj\u00ed prost\u0159edky ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu \u010di p\u0159ij\u00edmaj\u00ed pen\u00edze ze zahrani\u010d\u00ed.", "75": "Tento argument lze pou\u017e\u00edt na jak\u00e9koliv zbo\u017e\u00ed a zru\u0161it ve\u0161kerou reklamu p\u0159eci nem\u00e1 smysl.", "50": "M\u011bla by b\u00fdt podporov\u00e1na mo\u017enost v\u00fduky jak\u00e9hokoliv voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu, o kter\u00fd by d\u011bti a jejich rodi\u010de m\u011bli z\u00e1jem. Samoz\u0159ejm\u011b za p\u0159edpokladu, \u017ee pro tutu v\u00fduku je dostatek kvalifikovan\u00fdch u\u010ditel\u016f.", "3": "Nicm\u00e9n\u011b odm\u00edtnout jmenovat ministra je naprosto krajn\u00ed krok, kter\u00e9mu by m\u011bly p\u0159edch\u00e1zet konzultace a diskuse s premi\u00e9rem. Prezident jako nejvy\u0161\u0161\u00ed \u00fastavn\u00ed \u010dinitel m\u00e1 b\u00fdt autoritou, kter\u00e1 m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit exces\u016fm.", "60": "Jsem pro sjednocen\u00ed dan\u011b z\u00a0p\u0159\u00edjmu na 15 %. Lid\u00e9 s\u00a0vy\u0161\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy v\u00a0tomto syst\u00e9mu toti\u017e plat\u00ed tak jako tak vy\u0161\u0161\u00ed \u010d\u00e1stku plat\u00ed.", "1": "Nejsem p\u0159\u00edtelem kreativn\u00edch v\u00fdklad\u016f \u00dastavy. M\u011bli bychom se dr\u017eet zvyklost\u00ed a tradic.", "29": "V \u010ceskoslovensku a v \u010cesk\u00e9 republice v\u017edy prezidenti s\u00eddlili na Pra\u017esk\u00e9m hrad\u011b. Jde o tradici a nezaznamenal jsem, \u017ee by ve\u0159ejnost cht\u011bla, aby se to zm\u011bnilo.", "13": "Ano, vl\u00e1da a prezident by m\u011bli \u00fazce komunikovat, aby k odm\u00edt\u00e1n\u00ed jmenov\u00e1n\u00ed nedoch\u00e1zelo.", "52": "Mysl\u00edm, \u017ee hor\u0161\u00ed karcinogeny m\u016f\u017eeme mnohdy naj\u00edt v pr\u016fmyslov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch potravin\u00e1ch.", "21": "Prezident by toto pr\u00e1vo m\u00edt m\u011bl, nicm\u00e9n\u011b neum\u00edm si p\u0159edstavit v tuto chv\u00edli d\u016fvod pro jej\u00ed ud\u011blen\u00ed.", "70": "Jde o dal\u0161\u00ed \u0161ikanu podnikatel\u016f, podobn\u011b jako EET se sna\u017e\u00ed ze slu\u0161n\u00fdch lid\u00ed, kte\u0159\u00ed p\u0159isp\u00edvaj\u00ed na\u0161\u00ed ekonomice, d\u011blat zlo\u010dince, kter\u00e9 je pot\u0159eba kontrolovat. Sta\u010d\u00ed se pod\u00edvat na spor Finan\u010dn\u00ed spr\u00e1vy se spole\u010dnost\u00ed FAU a v\u00edme, \u017ee probl\u00e9m je jinde.", "87": "P\u0159ed z\u00e1konem si m\u00e1me b\u00fdt v\u0161ichni rovni a za stejn\u00fd p\u0159estupek m\u00e1 b\u00fdt vym\u011b\u0159en stejn\u00fd trest. Odm\u00edt\u00e1m takov\u00e9 soci\u00e1ln\u011b in\u017een\u00fdrsk\u00e9 experimenty, kter\u00e9 ve sv\u00fdch d\u016fsledc\u00edch mohou v\u00e9st k\u00a0tomu, \u017ee v\u00fd\u0161e trestu odn\u011bt\u00ed svobody se bude vym\u011b\u0159ovat pom\u011brem podle pravd\u011bpodobn\u00e9ho mno\u017estv\u00ed let, kter\u00e9 \u010dlov\u011bku na tomto sv\u011bt\u011b zb\u00fdv\u00e1. Pak za provin\u011bn\u00ed, za kter\u00e9 dvacetilet\u00fd dostane 4 roky, by \u0161edes\u00e1tilet\u00fd dostal 14 m\u011bs\u00edc\u016f. D\u011bkuji, takov\u00fd syst\u00e9m nechci. Je stejn\u011b hloup\u00fd, jako d\u00e1vat pokuty ve v\u00fd\u0161i procent z\u00a0p\u0159\u00edjm\u016f.", "77": "\u017dena by m\u011bla m\u00edt mo\u017enost se sama rozhodnout.", "14": "Cen\u00edm si v\u0161ech voj\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed se operac\u00ed v Afgh\u00e1nist\u00e1nu dosud z\u00fa\u010dastnili. Ale jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee jejich dal\u0161\u00ed nasazen\u00ed je pot\u0159eba jinde. Ne v t\u00e9to misi, kter\u00e1 se postupn\u011b ch\u00fdl\u00ed ke sv\u00e9mu konci.", "44": "Rusko nen\u00ed pouze na\u0161\u00edm v\u00fdznamn\u00fdm obchodn\u00edm partnerem, ale i velmoc\u00ed, kter\u00e1 v Evrop\u011b prosazuje svoji politiku. D\u011blaj\u00ed to v\u0161echny velmoci v\u010detn\u011b USA. \u010cR se nach\u00e1z\u00ed v n\u00e1razn\u00edkov\u00e9m p\u00e1smu vlivu t\u011bchto velmoc\u00ed a mus\u00ed svoji aktivn\u00ed politikou um\u011bt h\u00e1jit vlastn\u00ed z\u00e1jmy. P\u0159esto vztah s USA je pro n\u00e1s o n\u011bco v\u00edce d\u016fle\u017eit\u00fd. Samoz\u0159ejm\u011b s v\u011bdom\u00edm, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e1 velmoc nem\u00e1 p\u0159\u00e1tele, pouze sv\u00e9 z\u00e1jmy.", "35": "Nev\u00edm, pro\u010d bych m\u011bl o n\u011bco takov\u00e9ho \u201cusilovat\u201d. Pokud bych se  Dalajlamou setkal, tak jako s inspirativn\u00edm \u010dlov\u011bkem, soukrom\u011b, nikoli ofici\u00e1ln\u011b. Jako prezident mus\u00edm \u010dinit v\u0161e tak, aby to n\u011bco p\u0159ineslo lidem v \u010cesk\u00e9 republice.", "55": "Ano, ale samotn\u00e9 prolomen\u00ed limit\u016f je nesmysln\u00e1 politick\u00e1 mantra a samo o sob\u011b to neznamen\u00e1 pokra\u010dov\u00e1n\u00ed t\u011b\u017eby. P\u0159edev\u0161\u00edm po rozhodnut\u00ed o pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v\u00a0t\u011b\u017eb\u011b mus\u00ed prob\u011bhnout st\u00e1tem \u0159\u00edzen\u00fd odkup pozemk\u016f a f\u00e9rov\u00e9 vypo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed majitel\u016f v\u00a0mez\u00edch z\u00e1kona. Samotnou t\u011b\u017ebu podporuji, proto\u017ee region je na to p\u0159ipraven, vytvo\u0159\u00ed to nov\u00e1 pracovn\u00ed m\u00edsta, a nav\u00edc je pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v\u00a0t\u011b\u017eb\u011b v\u00a0souladu s\u00a0energetickou politikou \u010cR a zachov\u00e1n\u00edm na\u0161\u00ed energetick\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti.", "48": "Ot\u00e1zka je \u0161patn\u011b polo\u017eena. Ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b se m\u00e1 vzd\u011bl\u00e1vat tak, jak je pro n\u011bj optim\u00e1ln\u00ed. Soci\u00e1ln\u00ed in\u017een\u00fdrstv\u00ed nen\u00ed dobr\u00e9 pro nikoho. Stavaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m inkluze je \u0161kodliv\u00fd pro v\u0161echny a handicapovan\u00fdm d\u011btem sni\u017euje mo\u017enost speci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de.", "25": "Prezidentsk\u00e9 pravomoc\u00ed pova\u017euji za adekv\u00e1tn\u00ed."}, "8": {}, "4": {"4": "M\u016f\u017ee se toti\u017e st\u00e1t, \u017ee nebude m\u00edt dostatek hlas\u016f pro to, aby vl\u00e1da takov\u00e9ho premi\u00e9ra z\u00edskala d\u016fv\u011bru.", "9": "Vhodn\u00e9 jsou ale konzultaci s odborn\u00edky.", "35": "Prezident nemus\u00ed \"usilovat\", ale m\u016f\u017ee se s n\u00edm setkat.", "10": "V\u00fdjimkou by byla situace, kdy by vl\u00e1da jednala v rozporu s demokratick\u00fdm sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed \u010cR."}, "3": {"76": "Je mo\u017en\u00e9 jej\u00ed zneu\u017eit\u00ed. D\u011bdictv\u00ed atd.", "49": "M\u00e1me p\u0159\u00edli\u0161 mnoho absolvent\u016f m\u00f3dn\u00edch humanitn\u00edch obor\u016f, kte\u0159\u00ed nemaj\u00ed jinou mo\u017enost po studiu, ne\u017e se uplatnit v r\u016fzn\u00fdch politick\u00fdch neziskovk\u00e1ch podporovan\u00fdch ze zahrani\u010d\u00ed (nap\u0159. Sorosovy nadace). Ti ve sv\u00e9m d\u016fsledku \u0161kod\u00ed ob\u010dan\u016fm \u010cR doma i v zahrani\u010d\u00ed.", "80": "Jsme svobodn\u00e1 zem\u011b. \u010c\u00ed\u0148an\u00e9 zde \u017eij\u00ed, nejsou s nimi \u017e\u00e1dn\u00e9 probl\u00e9my, jsou pracovit\u00ed, \u010d\u00ednsk\u00e9 restaurace jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho \u017eivota.", "34": "Havel byl skv\u011bl\u00fd na za\u010d\u00e1tku, ale \"humanit\u00e1rn\u00ed bombardov\u00e1n\u00ed\" Srbska v roce 1999 m\u00e9 hodnocen\u00ed jeho \u010dinnosti doznalo opa\u010dn\u00e9ho p\u00f3lu. Klausova amnestie je podobn\u00fdm atributem v hodnocen\u00ed jako humanit\u00e1rn\u00ed bombardov\u00e1n\u00ed, p\u0159i \u010dem\u017e Klaus\u016fv negativn\u00ed postoj k podpisu Lisabonsk\u00e9 smlouvy naopak t\u00edm sv\u011btl\u00fdm m\u00edstem jeho prezidentsk\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed. Bohu\u017eel postoj nedot\u00e1hl do konce. Nem\u011bl za \u017e\u00e1dnou cenu podepisovat a rad\u011bji z prezidentsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu odstoupit. Fat\u00e1ln\u00ed negace LS pro \u010cR se projev\u00ed v bl\u00edzk\u00e9 budoucnosti, kdy bude muset \u010cR bez jak\u00e9koliv korekce p\u0159ij\u00edmat migranty v mno\u017estv\u00ed, kter\u00e9 n\u00e1m EU nadiriguje.", "73": "N\u011bkter\u00e1 o\u010dkov\u00e1n\u00ed jsou i nebezpe\u010dn\u00e1. Zvl\u00e1\u0161t\u011b ty kombina\u010dn\u00ed. Povinn\u00e9 pouze takov\u00e1, kter\u00e1 byla povinn\u00e1 i za minul\u00e9ho re\u017eimu.", "39": "Kdy\u017e jsme do EU vstupovali, bylo to na z\u00e1klad\u011b referenda. Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru, m\u011blo b\u00fdt uspo\u0159\u00e1d\u00e1no referendum i v r\u00e1mci p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed Lisabonsk\u00e9 smlouvy, kter\u00e1 z\u00e1sadn\u011b zm\u011bnila vztah \u010cR k EU, jen\u017e se jej\u00edm p\u0159ijet\u00edm stal v\u00edcem\u00e9n\u011b vazalsk\u00fdm.", "23": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b je jeho \u00faloha sp\u00ed\u0161e reprezentativn\u00ed.", "61": "Vzhledem ke koment\u00e1\u0159i k bodu \u010d\u00edslo 59, je to nesmysln\u00e9. Nem\u016f\u017eeme stresovat lidi, \u017ee nejenom, \u017ee si neu\u017eij\u00ed d\u016fchod, ale nav\u00edc, \u017ee budou stresov\u00e1ni, \u017ee ve vy\u0161\u0161\u00edm v\u011bku nese\u017eenou pr\u00e1ci. Naopak bych, pokud bych m\u011bl tu mo\u017enost, vr\u00e1til v\u011bk odchodu do d\u016fchodu na 60 let, tak jak to bylo za minul\u00e9ho re\u017eimu. Zam\u011bstnanci by mohli ov\u0161em i nad\u00e1le pracovat do vy\u0161\u0161\u00edho v\u011bku za stejn\u00fdch finan\u010dn\u00edch podm\u00ednek. Mysl\u00edm si, \u017ee by se t\u00edm pracovn\u00ed trh zpru\u017enil ke spokojenosti v\u0161ech.", "40": "Z\u00e1sadn\u011b jsem proti p\u0159ijet\u00ed eura, nebo\u0165 znehodnot\u00ed d\u016fchody, platy a \u00faspory. Nov\u00e9 st\u00e1ty EU kter\u00e9 plat\u00ed eurem (Slovensko, spadlo z 46 na 59. m\u00edsto a Slovinsko spadlo z 33 na 48 m\u00edsto tabulky) jsou m\u00e9n\u011b konkurenceschopn\u00e9 ne\u017e my, postu o dv\u011b m\u00edsta vzh\u016fru v tabulce. Euro nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u00fdhody, naopak bychom museli ru\u010dit za dluhy \u0158ecka a dal\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f ji\u017en\u00edho k\u0159\u00eddla EU.", "5": "Soudy p\u0159\u00edli\u0161 \u010dasto soud\u00ed pouze podle litery z\u00e1kona bez ohledu na duch z\u00e1kona", "58": "Politi\u010dt\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 to po roce 1989 lidem slibovali. \u017de se platy p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed a srovnaj\u00ed s t\u011bmi na z\u00e1pad\u011b. Tak by to u\u017e kone\u010dn\u011b m\u011bli splnit", "42": "B\u00fdval\u00e9 koloni\u00e1ln\u00ed st\u00e1ty zap\u0159\u00ed\u010dinily syst\u00e9mem rozd\u011bl a panuj nyn\u011bj\u0161\u00ed neut\u011b\u0161en\u00fd stav p\u0159\u00edrodn\u00edch zdroj\u016f a politick\u00e9 korupce ve sv\u00fdch b\u00fdval\u00fdch koloni\u00edch. N\u011bmecko zase vybudovalo sv\u016fj blahobyt na pr\u00e1ci rukou d\u011bln\u00edk\u016f z Turecka a nav\u00edc kancl\u00e9\u0159ka v z\u00e1\u0159\u00ed 2015 zp\u016fsobila otev\u0159enou n\u00e1ru\u010d\u00ed, kter\u00e9 bylo podle tehdy platn\u00fdch evropsk\u00fdch smluv naprosto protipr\u00e1vn\u00ed gesto nekoordinovan\u00e9 s ostatn\u00edmi st\u00e1ty EU, v\u010detn\u011b n\u00e1s. Co si nava\u0159ily a\u0165 si tak\u00e9 sn\u011bd\u00ed. My jsme \u017e\u00e1dn\u00e9 kolonie nem\u011bli a \u017e\u00e1dn\u00ed zahrani\u010dn\u00ed d\u011bln\u00edci na\u0161i prosperitu nebudovali. Pokud p\u0159ij\u00edmat migranty tak ze zem\u00ed, ze kter\u00fdch jsou budovatel\u00e9 na\u0161\u00ed nyn\u011bj\u0161\u00ed prosperity.", "45": "Lid\u00e9 by m\u011bli rozhodovat o sv\u00fdch osudech p\u0159\u00edmo", "20": "Za bagateln\u00ed trestn\u00e9 \u010diny, d\u00e1le pak neplacen\u00ed v\u00fd\u017eivn\u00e9ho (aby delikvent mohl v\u00fd\u017eivn\u00e9 platit), za \u010diny souvisej\u00edc\u00ed se svobodou slova, pohrd\u00e1n\u00ed soudem atd.,za ne\u00famysln\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny souvisej\u00edc\u00ed s \u0159\u00edzen\u00edm motorov\u00fdch vozidel a dal\u0161\u00ed ne\u00famysln\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny (na \u017eeleznici atp.)", "22": "Podtrhuje to v\u00e1\u017enost profesorsk\u00e9ho postu.", "18": "Pouze na jedno funk\u010dn\u00ed obdob\u00ed - 5 let, s mo\u017enost\u00ed dal\u0161\u00edho prodlu\u017eov\u00e1n\u00ed v p\u0159\u00edpad\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 \u010dinnosti.", "53": "Rozhodn\u011b ne dal\u0161\u00ed sol\u00e1rn\u00ed \u010di podobn\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti, kter\u00fdch se chop\u00ed r\u016fzn\u00ed \u0161izunkov\u00e9 a vyd\u011bl\u00e1vaj\u00ed na \u00fakor v\u0161ech dal\u0161\u00edch ob\u010dan\u016f, nebo\u0165 se t\u00edm energie zdra\u017euje.", "19": "To je v\u011bc policie a soud\u016f", "16": "Vra\u017edili nevinn\u00e9. Nap\u0159. p\u0159i p\u0159ev\u00e1\u017een\u00ed v\u00fdplat v Hedv\u00edkov\u011b na Chrudimsku zavra\u017edili nevinn\u00e9ho \u00fa\u010detn\u00edho Ro\u0161ick\u00e9ho, kter\u00fd nebyl \u010dlenem KS\u010c, jak se sna\u017eila novodob\u00e1 propaganda podsouvat ve\u0159ejn\u00e9mu m\u00edn\u011bn\u00ed, pat\u0159il dokonce k p\u0159\u00e1tel\u016fm b\u00fdval\u00e9ho majitele firmy.", "62": "Situace v Brn\u011b m\u011b p\u0159esv\u011bd\u010duje, \u017ee to je trest\u00e1n\u00ed poctiv\u00fdch, cel\u00fd \u017eivot pracuj\u00edc\u00edch lid\u00ed, kte\u0159\u00ed najednou dostanou do sv\u00e9ho sousedstv\u00ed n\u00e1jemn\u00edky, kte\u0159\u00ed si sv\u00e9ho bydlen\u00ed nebudou v\u00e1\u017eit. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b m\u00e1 ka\u017ed\u00fd mo\u017enost pracovat a kdo pracovat nechce, nech\u0165 si d\u016fsledky sv\u00e9 neochoty p\u0159isp\u00edvat do spole\u010dn\u00e9ho ko\u0161e svou prac\u00ed a tud\u00ed\u017e i odv\u00e1d\u011bn\u00edm dan\u00ed, odnese s\u00e1m. Za takov\u00e9 lidi nesm\u00ed trp\u011bt t\u0159eba d\u016fchodci., kte\u0159\u00ed nemaj\u00ed mo\u017enost odst\u011bhovat se z dom\u016f, kam byly sest\u011bhov\u00e1ny po\u010detn\u00e9 rodiny neplati\u010d\u016f, kter\u00e9 budou spole\u010dn\u00e9 prostory, do t\u00e9 doby udr\u017eovan\u00e9, ni\u010dit a do t\u00e9 doby klidn\u00e9 bydlen\u00ed \u010dinit nesnesiteln\u00fdm", "41": "\u010cR mus\u00ed z\u016fstat klidn\u00fdm srdcem v rozbou\u0159en\u00e9m t\u011ble (vlivem migrace a terorismu) Evropy", "15": "Pouze takov\u00fdch mis\u00ed, kter\u00e9 maj\u00ed n\u011bjak\u00fd smysl, co\u017e mise v Afgh\u00e1nist\u00e1nu nen\u00ed. Na Afgh\u00e1nist\u00e1nu si vyl\u00e1maly zuby v\u0161echny mocnosti, po\u010d\u00ednaje d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed SSSR a pozd\u011bji a\u017e do dne\u0161ka USA.", "47": "Ov\u0161em neplatit \u0161koln\u00e9 pouze v z\u00e1kladn\u00ed dob\u011b studia. Hranice t\u0159eba 25 let. Nad tuto hranici \u0161koln\u00e9 platit. N\u011bkte\u0159\u00ed vysoko\u0161kol\u00e1ci (v\u011b\u010dn\u00ed studenti) zneu\u017e\u00edvaj\u00ed vysoko\u0161kolsk\u00e9 studium kv\u016fli ubytov\u00e1n\u00ed na kolej\u00edch \u010di kv\u016fli r\u016fzn\u00fdm slev\u00e1m, p\u0159i \u010dem\u017e v podstat\u011b pracuj\u00ed za finan\u010dn\u00ed odm\u011bnu, ov\u0161em bez pracovn\u00edho pom\u011bru.", "4": "Ob\u010dan\u00e9 rozhodli ve volb\u00e1ch. V\u016fle lidu je mi z\u00e1konem", "32": "Je to nov\u00fd start a p\u0159\u00edle\u017eitost k hodnocen\u00ed uplynul\u00e9ho roku. Na v\u00e1no\u010dn\u00ed projev jsem si do nyn\u011bj\u0161ka nezvykl a mysl\u00edm, \u017ee t\u00e9\u017e v\u011bt\u0161ina na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "6": "Okolnosti popisu vra\u017edy nebyly jednozna\u010dn\u00e9. Mnohdy se v\u00fdpov\u011bdi li\u0161ily. Byla zn\u00e1t i \u00faporn\u00e1 snaha n\u00e1sledn\u011b vy\u0161et\u0159uj\u00edc\u00edch policist\u016f Kaj\u00ednka dostat na do\u017eivot\u00ed do v\u011bzen\u00ed. Nav\u00edc policista, kter\u00fd p\u0159i\u0161el k m\u00edstu vra\u017edy jako prvn\u00ed popisoval ud\u00e1lost rozd\u00edln\u011b od ofici\u00e1ln\u00ed verze. Ten policista pr\u00fd sp\u00e1chal sebevra\u017edu. Podivnost\u00ed v t\u00e9to kauze bylo v\u00edce ne\u017e dost a Kaj\u00ednek si odsed\u011bl 19 let, co\u017e se n\u011bkdy za vra\u017edy d\u00e1v\u00e1. Jeho \u00faporn\u00e1 snaha se o\u010distit p\u0159ed v\u0161echny p\u0159ek\u00e1\u017eky tak\u00e9 leccos nazna\u010duje.", "90": "Vina byla nejd\u0159\u00edve na stran\u011b sudetsk\u00fdch N\u011bmc\u016f, kte\u0159\u00ed v\u00edtali ni\u010ditele \u010cSR Adolfa Hitlera v Sudetech slovy \"Heim ins Reich\" \"Dom\u016f do \u0158\u00ed\u0161e\". \u010ce\u0161i jim po v\u00e1lce \u0159\u00edkali, \"cht\u011bli jste dom\u016f do \u0158\u00ed\u0161e, m\u00e1te nyn\u00ed mo\u017enost\". Bene\u0161ovy dekrety byly schv\u00e1leny mezin\u00e1rodn\u00edm spole\u010denstv\u00edm. Odsuzuji ale krut\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed s t\u011bmi, kdo byli vyh\u00e1n\u011bny ze sv\u00fdch domov\u016f. Nap\u0159. vra\u017ed\u011bn\u00ed N\u011bmc\u016f a shazov\u00e1n\u00ed i matek i s d\u011btmi s ko\u010d\u00e1rky z mostu do Labe v \u00dast\u00ed nad Labem, \u010di hromadn\u00e1 vra\u017eda v Postoloprtech atd. Sm\u00ed\u0161en\u00e9 rodiny nepodl\u00e9haly ov\u0161em odsunu, pokud n\u011bkdo z t\u00e9 rodiny nebyl aktivn\u00edm \u010dlenem NSDAP.  \nTu nen\u00e1vist zasel Hitler hned po sv\u00e9m n\u00e1stupu. Do t\u00e9 doby byla koexistence obou n\u00e1rodnostn\u00edch skupin bez probl\u00e9m\u016f., co\u017e dokazovaly mnoh\u00e1 sm\u00ed\u0161en\u00e1 man\u017eelstv\u00ed. Jedin\u011b snad v dob\u011b hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 krize vznikla z\u00e1\u0161\u0165 n\u011bmeck\u00e9ho obyvatelstva v\u016f\u010di \u010cech\u016fm, nebo\u0165 t\u011bm v\u011bt\u0161inou z\u016fstala pr\u00e1ce, proto\u017ee byli v Sudetech st\u00e1tn\u00edmi zam\u011bstnanci, jich\u017e se krize nedotkla. A do toho p\u0159i\u0161el Hitler a jeho hl\u00e1sn\u00e1 trouba v \u010cSR Henlein. Pod\u00edvejte se, \u010ce\u0161i maj\u00ed pr\u00e1ci a N\u011bmci ne. Slibovali jim, a\u017e budete v \u0158\u00ed\u0161i, tak budete m\u00edt pr\u00e1ci v\u0161ichni. Jenom\u017ee skute\u010dnost byla takov\u00e1, \u017ee sice m\u011bli pr\u00e1ci, ale na boji\u0161t\u00edch u Stalingradu a jinde.", "83": "Jsem pro registraci homosexu\u00e1ln\u00edch p\u00e1r\u016f, aby mohl jeden po druh\u00e9m d\u011bdit. P\u0159i p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed z\u00e1konu o registraci homosexu\u00e1ln\u00edch p\u00e1r\u016f se homosexu\u00e1ln\u00ed komunita a jej\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 du\u0161ovali, \u017ee nebudou cht\u00edt nastolit adopci d\u011bt\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry. Je t\u0159eba dodr\u017eovat konzistenci. Nav\u00e1zat na sliby dan\u00e9 homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u0159edstaviteli v minulosti.", "81": "V minulosti to nebylo nutn\u00e9. Indon\u00e9san\u00e9, Ir\u00e1\u010dan\u00e9, Sy\u0159an\u00e9 atd. se zde skv\u011ble aklimatizovali. Jejich muslimsk\u00e1 v\u00edra jim nebr\u00e1nila dosahovat zde v\u00fdzna\u010dn\u00fdch postaven\u00ed. Bohu\u017eel sou\u010dasn\u00fd isl\u00e1m se velice radikalizoval. Nem\u00e1m nic proti vyznava\u010d\u016fm isl\u00e1mu, kte\u0159\u00ed zde \u017eij\u00ed, podnikaj\u00ed, jsou v\u00fdznamn\u00fdmi l\u00e9ka\u0159i atd. Jsem ale z\u00e1sadn\u011b p\u0159ij\u00edmat hromadn\u011b podle na\u0159\u00edzen\u00ed EU migranty z muslimsk\u00fdch zem\u00ed.", "84": "Toto je v\u011bc lidskosti. Pokud u\u017e d\u00edt\u011b \u017eilo v rodin\u011b sv\u00e9 matky, kter\u00e1 byla partnerkou jin\u00e9 \u017eeny ve spole\u010dn\u00e9 dom\u00e1cnosti, pak takov\u00e9 d\u00edt\u011b je citov\u011b v\u00e1z\u00e1no i na partnerku, \u010di partnera sv\u00e9ho pokrevn\u00edho rodi\u010de, \u017eij\u00edc\u00edho ve spole\u010dn\u00e9 dom\u00e1cnosti.", "59": "Ochrana zam\u011bstnanc\u016f 50+ mus\u00ed b\u00fdt uz\u00e1kon\u011bna. I v dne\u0161n\u00ed dob\u011b nedostatku pracovn\u00edch sil, odd\u011blen\u00ed HR (Human Resorsis) ve kter\u00fdch pracuj\u00ed v\u011bt\u0161inou mlad\u00ed, protekc\u00ed dosazen\u00ed lid\u00e9, nejd\u0159\u00edv nab\u00edzej\u00ed pracovn\u00ed m\u00edsta, a kdy\u017e zjist\u00ed, \u017ee uchaze\u010d je t\u0159eba i nad 45 let, tak najednou m\u00edsto bylo pr\u00e1v\u011b obsazeno n\u011bk\u00fdm jin\u00fdm.", "72": "Toto je velice d\u016fle\u017eit\u00e9. to p\u0159inese daleko v\u00edc pen\u011bz do pokladny ne\u017e \"buzerace\" mal\u00fdch podnikatel\u016f a \u017eivnostn\u00edk\u016f prost\u0159ednictv\u00ed EET a kontroln\u00edch hl\u00e1\u0161en\u00ed DPH", "78": "Nechat rozhodov\u00e1n\u00ed na provozovateli restaurace, co si vyhodnot\u00ed, \u017ee je pro n\u011bj lep\u0161\u00ed.", "56": "Ni\u010d\u00ed to auta. Nic se t\u00edm nechr\u00e1n\u00ed. Naopak se devastuje zem\u011bd\u011blsk\u00e1 p\u016fda.", "43": "Ka\u017ed\u00fd kdo byl mimo americk\u00fd kontinent zadob\u0159e s USA, na to nedoplatil.", "37": "Turecko je v NATO bezpe\u010dnostn\u00ed probl\u00e9m", "88": "Jsem pro svobodu slova. Co je fake news? To, co ozna\u010d\u00ed majitel s\u00edt\u011b, \u017ee je fake news, nebo skute\u010dn\u00e1 le\u017e \u010di nepravda. Sp\u00ed\u0161 bych trestal bezd\u016fvodn\u00e9 vulg\u00e1rn\u00ed napad\u00e1n\u00ed jin\u00fdch osob.", "57": "Jsou na to r\u016fzn\u00e9 teorie.", "24": "Prezident by m\u011bl m\u00edt z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu. Jeho pohled m\u016f\u017ee b\u00fdt v tomto nadstranick\u00fd daleko v\u00edce ne\u017e pohled vl\u00e1dy a pota\u017emo obou komor Parlamentu", "11": "Pokud z\u00e1sadn\u011b nesouhlas\u00ed, tak jak V\u00e1clav Klaus nesouhlasil s podpisem pro \u010cR velice nev\u00fdhodn\u00e9 Lisabonsk\u00e9 smlouvy, kter\u00e1 byla podeps\u00e1na premi\u00e9rem Topol\u00e1nkem, tak m\u011bl z \u00fa\u0159adu prezidenta v z\u00e1jmu \u010cR odstoupit. T\u00edm by upozornil na probl\u00e9my t\u00e9to smlouvy, jej\u00ed\u017e extr\u00e9mn\u00ed nebezpe\u010dnost se za\u010dne projevovat a\u017e v bl\u00edzk\u00e9 budoucnosti na\u0159\u00edzen\u00edmi povinn\u00e9ho p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed migrant\u016f. Po podpisu Lisabonsk\u00e9 smlouvy nem\u00e1me pr\u00e1vo veta a na kvalifikovanou v\u011bt\u0161inu nedos\u00e1hneme.", "63": "Navrhli jsme jako Rozumn\u00ed, jejich\u017e jsem p\u0159edsedou, program tzv. \"Milostiv\u00e9 l\u00e9to\", kter\u00fd ov\u0161em za velice p\u0159\u00edsn\u00fdch podm\u00ednek, aby nebylo mo\u017en\u00e9 zneu\u017eit\u00ed syst\u00e9mu, oddlu\u017euje ty, kte\u0159\u00ed maj\u00ed z\u00e1jem pracovat a pod\u00edlet se na sv\u00e9m oddlu\u017een\u00ed. P\u00ed\u0161i zde nev\u00edm, proto\u017ee v zad\u00e1n\u00ed je V\u0160ECHNY dluhy. To slovo v\u0161echny je probl\u00e9m, jinak bych vyplnil ano.", "54": "Nemus\u00edme elektrickou energii vyv\u00e1\u017eet. Sta\u010d\u00ed, \u017ee jsme sob\u011bsta\u010dn\u00ed.", "50": "Mus\u00ed m\u00edt i o to z\u00e1jem sama romsk\u00e1 komunita a ne n\u00e1tlak lidskopr\u00e1vn\u00edch neziskovek, viz v\u00fd\u0161e. Mus\u00ed b\u00fdt o n\u00ed z\u00e1jem mezi romsk\u00fdmi \u017e\u00e1ky a hodiny t\u00e9to v\u00fduky mus\u00ed b\u00fdt romsk\u00fdmi \u017e\u00e1ky nav\u0161t\u011bvov\u00e1ny. Pak by to bylo jenom p\u0159\u00ednosem, nebo\u0165 by se mohla ur\u010dit\u00fdm n\u00e1rodn\u011b kulturn\u00edm uv\u011bdom\u011bn\u00edm romsk\u00e1 komunita vymanit z nekone\u010dn\u00e9ho kolob\u011bhu p\u0159\u00edjemc\u016f v\u0161ech r\u016fzn\u00fdch d\u00e1vek a nemo\u017enosti uplatn\u011bn\u00ed na pracovn\u00edm trhu. Mysl\u00edm si, \u017ee pr\u00e1v\u011b pen\u00edze m\u00edsto na v\u00fdkup \"prase\u010d\u00e1ku\" v Letech, by se mohly daleko l\u00e9pe v z\u00e1jmu romsk\u00e9 komunity uplatnit ve v\u00fdchov\u011b  t\u00edmto sm\u011brem a pozdvihnut\u00ed uv\u011bdom\u011bn\u00ed si tradic a ur\u010dit\u00e9 hrdosti na sv\u00e9 p\u0159edstavitele. M\u00e1me p\u0159\u00edklady, kter\u00e9 mohou t\u00e1hnout. V oblasti hudby jsou rom\u0161t\u00ed muzikanti na v\u00fd\u0161i, a\u0165 u\u017e v hudb\u011b lidov\u00e9, jazzov\u00e9 i popul\u00e1rn\u00ed. Touto romskou v\u00fdukou by mohla vzniknout \u010dasem i liter\u00e1rn\u00ed d\u00edla. Ale pros\u00edm, v\u0161e mus\u00ed b\u00fdt p\u0159irozen\u00e9 bez institucion\u00e1ln\u00edho n\u00e1tlaku. Mo\u017en\u00e1, \u017ee by to mohlo b\u00fdt \u0159e\u0161en\u00edm vylou\u010den\u00fdch lokalit. Sama romsk\u00e1 inteligance se toho mus\u00ed chopit. Pokud to budou d\u011blat zam\u011bstnanci \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy, tak jako doposud, tak to zase k ni\u010demu nepovede a m\u016f\u017eeme se do\u010dkat zklam\u00e1n\u00ed, jako v p\u0159\u00edpad\u011b inkluze.", "60": "Jsem pro rovnou da\u0148. Nen\u00ed spravedliv\u00e9 n\u011bkoho trestat za \u00fasp\u011b\u0161nost.", "29": "Prezident \u010cR by m\u011bl b\u00fdt tou nejvy\u0161\u0161\u00ed mor\u00e1ln\u00ed autoritou. A je vhodn\u00e9, aby tato autorita byla podep\u0159ena majest\u00e1tnost\u00ed s\u00eddla hlavy st\u00e1tu.", "38": "Pokud n\u00e1m bude EU vnucovat migranty ani\u017e bychom m\u011bli sebemen\u0161\u00ed mo\u017enost jakkoliv jejich mno\u017estv\u00ed a p\u016fvod ovliv\u0148ovat, je lep\u0161\u00ed z EU vystoupit", "35": "Pro\u010d by m\u011bl usilovat. M\u016f\u017ee ho p\u0159ijmout a nikdo mu to nesm\u00ed zakazovat, proto\u017ee je hlavou suver\u00e9nn\u00edho st\u00e1tu. I kdy\u017e po p\u0159ijet\u00ed Lisabonsk\u00e9 smlouvy o jak\u00e9koliv suver\u00e9nnosti nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u0159e\u010di. mysl\u00edm t\u00edm suver\u00e9nn\u00ed navenek EU.", "89": "Pro l\u00e9\u010div\u00e9 \u00fa\u010dely. Roztrou\u0161en\u00e1 skler\u00f3za atd. Pro\u010d platit drah\u00e9 poplatky do Nizozem\u00ed \u010di jinam do zahrani\u010d\u00ed, kdy\u017e si ka\u017ed\u00fd d\u016fchodce, kter\u00fd to k zlep\u0161en\u00ed sv\u00e9ho zdrav\u00ed m\u016f\u017ee s\u00e1m vyp\u011bstovat na balkon\u011b panel\u00e1ku.", "85": "Bylo by to velmi drah\u00e9, pod\u00edvejme se na prodra\u017eov\u00e1n\u00ed Europarlamentu neust\u00e1l\u00fdm st\u011bhov\u00e1n\u00edm z Bruselu do \u0160trasburku a naopak. Argument, \u017ee se t\u00edm podpo\u0159\u00ed zam\u011bstnanost v m\u00edst\u011b je mnohdy lich\u00fd. Naopak ti, co v instituc\u00edch pracovali d\u0159\u00edve v Praze, by se v takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b st\u011bhovali do regi\u00f3n\u016f a nic by se na zam\u011bstnanosti onoho regionu nevy\u0159e\u0161ilo. To by minist\u0159i a p\u0159\u00edslu\u0161n\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci ministerstev neust\u00e1le pendlovali mezi centrem - zased\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy \u010di obou komor Parlamentu a s\u00eddlem p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho ministerstva nap\u0159. Ostravy. To by se p\u011bkn\u011b v\u0161e prodra\u017eilo. Nav\u00edc i nyn\u011bj\u0161\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci jsou na ministerstvech z region\u016f, tak\u017ee se t\u00edm zam\u011bstnanost onoho regionu \u0159e\u0161\u00ed tak\u00e9.", "21": "Za bagateln\u00ed trestn\u00e9 \u010diny, d\u00e1le pak neplacen\u00ed v\u00fd\u017eivn\u00e9ho (aby delikvent mohl v\u00fd\u017eivn\u00e9 platit), za \u010diny souvisej\u00edc\u00ed se svobodou slova, pohrd\u00e1n\u00ed soudem atd.,za ne\u00famysln\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny souvisej\u00edc\u00ed s \u0159\u00edzen\u00edm motorov\u00fdch vozidel a dal\u0161\u00ed ne\u00famysln\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny (na \u017eeleznici atp.)", "69": "Pro mal\u00e9 \u017eivnostn\u00edky a podnikatel zru\u0161it.", "65": "Je to probl\u00e9m n\u011bkter\u00fdch region\u016f. Navrhuji nejenom minim\u00e1ln\u00ed mzdu ale i minim\u00e1ln\u00ed d\u016fchod, t\u0159eba 12 000 K\u010d.  Proto\u017ee pro ty, co cel\u00fd \u017eivot pob\u00edrali minim\u00e1ln\u00ed mzdu, budou m\u00edt i minim\u00e1ln\u00ed d\u016fchod, ze kter\u00e9ho neuhrad\u00ed ani to, co hradili z minim\u00e1ln\u00ed mzdy.", "79": "Rozhodn\u011b NE. I tak je spole\u010dnost nap\u0159. v Praze u\u017e multikulturn\u00ed. Ov\u0161em v\u0161ichni ti, co tu jsou, se n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem sami \u017eiv\u00ed, tak\u017ee s nimi zat\u00edm nejsou probl\u00e9my, nebo\u0165 nemaj\u00ed \u010das myslet na n\u011bjak\u00e9 n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 \u010di rasov\u00e9 ot\u00e1zky. Mus\u00ed si toti\u017e na sv\u016fj \u017eivot zde sami jakkoli vyd\u011blat. Jakmile povinn\u011b p\u0159ijmeme tzv \"uprchl\u00edky\", co\u017e jsou v mnoh\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b ekonomi\u010dt\u00ed migranti a oni budou na d\u00e1vk\u00e1ch, tak si sem importujeme terorismus. Nebo\u0165 frustrace t\u011bchto lid\u00ed, kte\u0159\u00ed si budou myslet, \u017ee je lid\u00e9 odm\u00edtaj\u00ed kv\u016fli barv\u011b pleti \u010di z n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch d\u016fvod\u016f poroste. Budou m\u00edt na takov\u00e9 my\u0161lenky \u010das, proto\u017ee budou pob\u00edrat d\u00e1vky mnohdy vy\u0161\u0161\u00ed, ne\u017e vyd\u011bl\u00e1vaj\u00ed ti, co doposud jako cizinci zde pracuj\u00ed nebo se jakkoli \u017eiv\u00ed. Importujeme si sem probl\u00e9my i ze zem\u00ed odkud povinn\u011b p\u0159ij\u00edman\u00ed uprchl\u00edci \u010di migranti budou. Nap\u0159. n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 pnut\u00ed mezi sunity a \u0161\u00ed\u00edty, nehled\u011b na dal\u0161\u00ed n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 sm\u011bry isl\u00e1mu (s\u00fafist\u00e9, alavit\u00e9 atd.). Rasov\u00e9 mezi Araby a p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edky ze st\u00e1t\u016f subsaharsk\u00e9 Afriky atd.", "33": "Havel byl skv\u011bl\u00fd na za\u010d\u00e1tku, ale \"humanit\u00e1rn\u00ed bombardov\u00e1n\u00ed\" Srbska v roce 1999 m\u00e9 hodnocen\u00ed jeho \u010dinnosti doznalo opa\u010dn\u00e9ho p\u00f3lu. Klausova amnestie je podobn\u00fdm atributem v hodnocen\u00ed jako humanit\u00e1rn\u00ed bombardov\u00e1n\u00ed, p\u0159i \u010dem\u017e Klaus\u016fv negativn\u00ed postoj k podpisu Lisabonsk\u00e9 smlouvy naopak t\u00edm sv\u011btl\u00fdm m\u00edstem jeho prezidentsk\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed. Bohu\u017eel postoj nedot\u00e1hl do konce. Nem\u011bl za \u017e\u00e1dnou cenu podepisovat a rad\u011bji z prezidentsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu odstoupit. Fat\u00e1ln\u00ed negace LS pro \u010cR se projev\u00ed v bl\u00edzk\u00e9 budoucnosti, kdy bude muset \u010cR bez jak\u00e9koliv korekce p\u0159ij\u00edmat migranty v mno\u017estv\u00ed, kter\u00e9 n\u00e1m EU nadiriguje.", "66": "P\u0159edpov\u00eddal jsem p\u0159i zav\u00e1d\u011bn\u00ed c\u00edrkevn\u00edch restituc\u00ed, \u017ee se zhor\u0161\u00ed podm\u00ednky pro jednotliv\u00e9, chud\u00e9 farnosti. \u017de velk\u00e9 c\u00edrkevn\u00ed organizace, biskupstv\u00ed, \u0159\u00e1dy budou m\u00edt snahu finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky deponovat na \u00farok a \u017ee s k jednotliv\u00fdm far\u00e1m pen\u00edze nedostanou. A skute\u010dn\u011b se tak mnohdy st\u00e1v\u00e1. Nav\u00edc lid\u00e9 maj\u00ed pocit, v\u017edy\u0165 je dnes c\u00edrkev bohat\u00e1, tak na\u010d na\u0161emu far\u00e1\u0159i pom\u00e1hat t\u0159eba s \u00faklidem \u010di zem\u011bd\u011blsk\u00fdmi p\u0159ebytky. Pen\u00edze z restituc\u00ed m\u011bly b\u00fdt pou\u017eity na rozv\u00edjen\u00ed farn\u00edch \u010dinnost\u00ed, v\u00fdchovu ml\u00e1de\u017ee ke slu\u0161nosti a k budouc\u00edmu man\u017eelsk\u00e9mu \u017eivotu a k tomu, aby mlad\u00ed man\u017eel\u00e9 m\u011bli d\u011bti a t\u00edm se farn\u00ed spole\u010denstv\u00ed roz\u0161i\u0159ovalo a obnovovalo. Dopadlo to, jak jsem p\u0159edpov\u00eddal. Pen\u00edze hnij\u00ed v bank\u00e1ch a farn\u00edk\u016f neust\u00e1le mimo n\u011bkter\u00e9 oblasti Moravy a Prahu ub\u00fdv\u00e1. Byl jsem p\u016fvodn\u011b z t\u011bchto d\u016fvod\u016f, i kdy\u017e v\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u010dlov\u011bk, proti restituc\u00edm. Tak\u017ee, kdy\u017e u\u017e to takto dosp\u011blo a pen\u00edze jsou m\u00edsto v ter\u00e9nu v bank\u00e1ch, tak alespo\u0148 pln\u00ed u\u017eitek pro st\u00e1tn\u00ed pokladnu.", "87": "Nem\u00e1m chu\u0165 zav\u00e1d\u011bt skandin\u00e1vsk\u00e9 experimenty. A co \u0160v\u00fdcarska t\u00fdk\u00e1, asi si to \u0160v\u00fdca\u0159i odhlasovali v referendu, tak pokud by si to ob\u010dan\u00e9 \u010cR odhlasovali v referendu, tak by to zavedeno bylo. Ale proto\u017ee je v\u0161eobecn\u00e1 nechu\u0165 v\u0161ech, kdo referenda hl\u00e1saj\u00ed a dostanou se k moci, zase o tu moc prost\u0159ednictv\u00edm referenda p\u0159ij\u00edt, tak nedouf\u00e1m, \u017ee obecn\u00e9 referendum bude n\u011bkdy v \u010cR uvedeno v \u017eivot.", "77": "D\u0159\u00edve jsem pro to nebyl, ale nyn\u00ed, kdy vym\u00edr\u00e1me je to nutnost, aby ka\u017ed\u00e9 po\u010dat\u00e9 d\u00edt\u011b m\u011blo m\u00edt mo\u017enost se narodit.", "14": "Na\u0161e arm\u00e1da m\u00e1 chr\u00e1nit na\u0161e ob\u010dany a \u00fazem\u00ed \u010cR. Nem\u00e1 b\u00fdt expedi\u010dn\u00edm sborem", "44": "USA n\u00e1s nikdy nenapadly. SSSR ( v kter\u00e9m byl nejv\u011bt\u0161\u00ed st\u00e1t Rusk\u00e1 federace) n\u00e1s v roce 1968 napadl.", "70": "Do obratu cca 5 milion\u016f za rok", "55": "Zde nar\u00e1\u017e\u00ed z\u00e1jem dot\u010den\u00fdch lokalit na z\u00e1jem zam\u011bstnanosti v dan\u00e9m regionu.", "48": "D\u011bti handicapovan\u00e9 t\u011blesn\u011b s ostatn\u00edmi d\u011btmi. Du\u0161evn\u011b zvl\u00e1\u0161\u0165 ve speci\u00e1ln\u00edch \u0161kol\u00e1ch", "82": "Dokud nebude povoleno v Saudsk\u00e9 Ar\u00e1bii stav\u011bt k\u0159es\u0165ansk\u00e9 kostely, tak jsem pro z\u00e1kaz.  Mus\u00edme b\u00fdt hrd\u00ed a vy\u017eadovat ve v\u0161em reciprocitu", "46": "M\u011bli by m\u00edt tak\u00e9 mo\u017enost adekv\u00e1tn\u011b pomoc\u00ed petice a jej\u00edm podpisem kvalifikovan\u00e9ho po\u010dtu petent\u016f zru\u0161it z\u00e1kon, kter\u00fd by byl v rozporu", "86": "Leg\u00e1ln\u011b dr\u017een\u00e1 zbra\u0148 m\u016f\u017ee zastavit vra\u017ed\u011bn\u00ed teroristy.", "52": "M\u00e1 vliv na postupn\u00e9 odum\u00edr\u00e1n\u00ed regenera\u010dn\u00edch vlastnost\u00ed populace a to nejenom fauny, ale i u lid\u00ed."}, "7": {"68": "Jak je patrn\u00e9 z praktick\u00fdch p\u0159\u00edklad\u016f, vede to jen k vy\u0161\u0161\u00edmu obch\u00e1zen\u00ed leg\u00e1ln\u00ed v\u00fdroby a neleg\u00e1ln\u00edm postup\u016fm.", "51": "M\u011bl by b\u00fdt takov\u00fd, aby odpov\u00eddat v\u00fdznamu postaven\u00ed, nikoliv statistik\u00e1m.", "12": "Daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ud\u011blen\u00ed hodnosti in memoriam je v\u0161ak p\u0159ipom\u00ednat sou\u010dasn\u00e9 generaci \u010desk\u00fd odboj proti okupant\u016fm. Byl to prokazateln\u011b hrdina.", "21": "Tato pravomoc je zakotvena v \u00fastav\u011b. Neznamen\u00e1 to v\u0161ak nic jin\u00e9ho, \u017ee b\u011bhem sv\u00e9ho funk\u010dn\u00edho obdob\u00ed amnestii vyhl\u00e1sit m\u016f\u017ee, anebo tak\u00e9 nemus\u00ed.", "39": "Pro\u010d d\u00e1vat prostor k \u0161\u00ed\u0159en\u00ed extremismu a nevra\u017eivosti p\u0159es jakoukoliv zmanipulovatelnou mo\u017enost?", "23": "Sou\u010dasn\u00fd proces zn\u00e1m a nem\u00e1m k n\u011bmu \u017e\u00e1dn\u00e9 v\u00fdhrady.", "61": "Nen\u00ed to syst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, ale jen posouv\u00e1n\u00ed probl\u00e9mu o n\u011bkolik let.", "40": "S t\u00edm jsme po\u010d\u00edtali ji\u017e p\u0159i vstupu do EU. A pokud v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch p\u011bti letech nepotkaj\u00ed euroz\u00f3nu \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1sadn\u00ed probl\u00e9my.", "5": "Zat\u00edm je toto pr\u00e1vo zakotveno v \u00fastav\u011b. Jak jsem se v\u0161ak opakovan\u011b vyj\u00e1d\u0159il, nen\u00ed pro m\u011b sv\u011btobodem \u00fa\u0159adu prezidenta. Jen ve velmi v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech s kontrasignac\u00ed p\u0159edsedy Sen\u00e1tu.", "58": "Jak\u00fdkoliv dikt\u00e1t a na\u0159\u00edzen\u00ed v soukrom\u00e9 sf\u00e9\u0159e vyvol\u00e1v\u00e1 v\u00edc negativn\u00edch ne\u017e pozitivn\u00edch dopad\u016f.", "49": "Je to na\u0161e budoucnost a z\u00e1ruka prosperity.", "42": "Jednozna\u010dn\u011b ne, pokud by se jednalo o direktivy typu povinn\u00fdch kv\u00f3t. Ale postoj EU k uprchl\u00edk\u016fm by m\u011bl vych\u00e1zet ze spole\u010dn\u00fdch hum\u00e1nn\u00edch hodnot.", "45": "Preferuji lok\u00e1ln\u00ed referenda.", "20": "Nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d omilostnit plo\u0161n\u011b skupinu lid\u00ed, kter\u00e1 se prokazateln\u011b dopustila trestn\u00e9ho \u010dinu.", "22": "Zab\u011bhnut\u00e9 a ov\u011b\u0159en\u00e9 zvyklosti by se m\u011bly dodr\u017eovat.", "80": "Nejsem sezn\u00e1men detailn\u011b situaci \u010d\u00ednsk\u00fdch k\u0159es\u0165an\u016f.", "18": "Soudce mus\u00ed m\u00edt jistotu, aby byl neovlivniteln\u00fd.", "30": "M\u00e1m pocit, \u017ee to je ve skute\u010dnosti v\u00edc zaj\u00edmav\u00e9 t\u00e9ma pro m\u00e9dia, ne\u017e pro lidi. Prezidentsk\u00e9 cesty po republice p\u0159itom pova\u017euji za nesm\u00edrn\u011b u\u017eite\u010dn\u00e9.", "53": "Sou\u010dasn\u00e1 podpora je podle m\u00e9ho n\u00e1zoru ne\u00fam\u011brn\u00e1 z hlediska pok\u0159iven\u00ed trhu s energiemi.", "19": "Rozhodnout by m\u011bl nez\u00e1visl\u00fd soud.", "41": "Ot\u00e1zkou je, co to je, a p\u0159edev\u0161\u00edm bude \"j\u00e1dro EU\". Ka\u017edop\u00e1dn\u011b mus\u00ed b\u00fdt \u010cesk\u00e1 republika mnohem aktivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e doposud.", "15": "\u010cesk\u00e1 arm\u00e1da je sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO a nem\u016f\u017ee si vyb\u00edrat svou roli. Nav\u00edc je slo\u017een\u00e1 z profesion\u00e1l\u016fm a k povinnostem profesion\u00e1ln\u00edho voj\u00e1ka pat\u0159\u00ed povinnost bojovat. V\u0161ude, kde m\u016f\u017ee b\u00fdt ohro\u017eena bezpe\u010dnost obyvatel zem\u011b, kter\u00e9 slou\u017e\u00ed.", "74": "Pokud by se toto t\u00e9ma nestalo politikem, mohla b\u00fdt situace zdravotnictv\u00ed o chlup lep\u0161\u00ed.", "47": "Jsem v\u0161ak pro omezen\u00ed z hlediska d\u00e9lky studia a po\u010dtu \u0161kol a zv\u00fd\u0161en\u00ed n\u00e1rok\u016f na p\u0159ijet\u00ed.", "32": "Je to tradice, kterou nen\u00ed pot\u0159eba ru\u0161it kv\u016fli osobn\u00edm vrtoch\u016fm.", "6": "Je prio m\u011b absurdn\u00ed p\u0159edstavou omilostnit \u010dlov\u011bka odsouzen\u00e9ho za vra\u017edu.", "90": "Odpov\u00eddaly sv\u00e9 dob\u011b a zku\u0161enostem po hr\u016fz\u00e1ch druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.", "83": "Pokud n\u011bkdo bude schopen zj\u00edstit kvalifikovan\u011b p\u0159\u00e1n\u00ed toho, o kter\u00e9ho jde, tedy d\u00edt\u011bte, pak odpov\u00edm ano.", "81": "Kdo ur\u010d\u00ed, \u017ee je n\u011bkdo muslim, kdy\u017e to kup\u0159\u00edkladu s\u00e1m pop\u0159e? Ale je nutn\u00e9 ka\u017ed\u00e9ho \u017eadatele prov\u011b\u0159it z betzpe\u010dnostn\u00edho hlediska a tak\u00e9 jeho schopnost adaptovat se do na\u0161eho prost\u0159ed\u00ed.", "28": "Stejn\u011b jako v\u011bt\u0161ina ostatn\u00edch prostor, p\u00faokud s t\u00edm bude souhlasit pam\u00e1tkov\u00fd odbor ministerstva kultury. Ne\u017eijeme pro sv\u011bt zlat\u00fdch klec\u00ed.", "59": "Je v\u0161ak na \u0161irok\u00e9 diskuzi odborn\u00edk\u016f, do jak\u00e9 m\u00edry a za jak\u00fdch podm\u00ednek.", "72": "V\u00ed to cel\u00fd sv\u011bt, ale nikdo je\u0161t\u011b nep\u0159i\u0161el na rychl\u00fd a \u00fa\u010dinn\u00fd zp\u016fsob, jak zm\u011bny dos\u00e1hnout.", "78": "Ka\u017ed\u00e9 omezen\u00ed osobn\u00ed svobody je \u0161patn\u00e9. I kdy\u017e jsouz d\u016fvody bohulib\u011bj\u0161\u00ed.", "56": "Praxe dostate\u010dn\u011b prok\u00e1zala nesmyslnost t\u011bchto na\u0159\u00edzen\u00ed.", "37": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Je to z\u00e1ruka na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti.", "26": "Nev\u00edm, pro\u010d by se prezident nem\u011bl zodpov\u00eddat z p\u0159\u00edpadn\u00e9ho \u00famysln\u00e9ho trestn\u00e9ho \u010dinu jako jak\u00fdkoliv jin\u00fd ob\u010dan t\u00e9to zem\u011b.", "88": "Proto\u017ee to zav\u00e1n\u00ed cenzurou a t\u00e9 si \u010ce\u0161i u\u017eili zat\u00edm v\u00edc, ne\u017e svobody. I kdy\u017e je n\u011bkdy nep\u0159\u00edjemn\u00e1 a m\u016f\u017ee i u\u0161kodit.", "57": "\u010clov\u011bk byl a je sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u0159\u00edrody. Tak\u017ee vliv nepochybn\u011b m\u00e1. O jeho m\u00ed\u0159e se vedou odborn\u00e9 polemiky, kdy dle m\u00e9ho n\u00e1zoru dost\u00e1v\u00e1 jedna strana v\u00edce prostoru ne\u017e druh\u00e1.", "24": "Prezident \u010cesk\u00e9 republiky m\u00e1 dostate\u010dn\u00e9 pravomoce v souladu s v\u00fdkonem sv\u00e9 funkce dle na\u0161eho modelu.", "63": "Ji\u017e nyn\u00ed existuje mo\u017enost vyhl\u00e1\u0161en\u00ed osobn\u00edho bankrotu, ktzer\u00e1 podobnou situaci \u0159e\u0161\u00ed.", "71": "Jde o typick\u00e9 rozhodnut\u00ed lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nev\u011bd\u00ed nic o praktick\u00e9m fungov\u00e1n\u00ed ekonomiky a konkuren\u010dn\u00edm boji.", "50": "Jako voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu v tom nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m.", "75": "Nevid\u00edm k tomu podstatn\u00fd d\u016fvod.", "60": "Ale ne demotivuj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem, aby lid\u00e9 necht\u011bli b\u00fdt \u00fasp\u011b\u0161n\u00ed a t\u00edm p\u00e1dem i l\u00e9pe placen\u00ed.", "29": "Takov\u00e1 je tradide a nen\u00ed d\u016fvod j\u00ed m\u011bnit.", "38": "Evropsk\u00e1 unie je na\u0161e spojnice s budoucnost\u00ed. Ale mus\u00ed proj\u00edt vnit\u0159n\u00ed restrukturalizac\u00ed z hlediska byrokratick\u00e9ho apar\u00e1tu. Tak jako \u010das od \u010dasu ka\u017ed\u00fd podnik, ktzer\u00fd chce u\u017eivit sv\u00e9 lidi a b\u00fdt konkurenceschopn\u00fd. Vedlo by to ke spol\u010densk\u00e9mu i ekonomick\u00e9mu propadu.", "35": "Cht\u011bl bych, aby to nevyzn\u011blo py\u0161n\u011b, ale prezident by m\u011bl b\u00fdt osobnost\u00ed, se kterou se budou cht\u00edt setk\u00e1vat ostatn\u00ed.", "89": "Rad\u011bji bych odpov\u00eddal na ot\u00e1zku, zda-li by b\u00fdt trestan\u00e9 a jak.", "85": "T\u00fdk\u00e1 se to centr\u00e1ln\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f.", "10": "Jak\u00fdkoliv dualismus v zahrani\u010dn\u00ed politice je pouze ostudou \u010cesk\u00e9 republiky p\u0159i pohledu zven\u010d\u00ed.", "69": "Bylo by v\u0161ak lep\u0161\u00ed, kdyby se s v\u00fdb\u011brem spravedliv\u00fdch dan\u00ed za\u010daklo \"naho\u0159e\" a kon\u010dilo \"dole\" ne\u017e se tomu v praxi zat\u00edm stalo.", "65": "Pr\u00e1ce m\u00e1 svou cenu. Jde o to, aby zam\u011bstnavatekl\u00e9 meli v\u00edc prostoru na vypl\u00e1cen\u00ed mezd a nebyli svazov\u00e1ni rostouc\u00edmi dan\u011bmi a byrokraci\u00ed st\u00e1tu.", "79": "\u010ce\u0161i um\u011bli a um\u00ed pom\u00e1hat. Nen\u00ed to jen ot\u00e1zka um\u00edst\u011bn\u00ed lid\u00ed na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed, ale p\u0159edev\u0161\u00edm nep\u0159etr\u017eit\u00e1 pomoc p\u0159es nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed organizace a projekty na m\u00edsta, kde probl\u00e9my vznikly, p\u0159\u00edpadn\u011b v nejbli\u017e\u0161\u00edch bezpe\u010dn\u00fdch zem\u00edch.", "33": "Zaslou\u017eil se krom\u011b jin\u00e9ho o dobr\u00e9 jm\u00e9no na\u0161\u00ed zem\u011b ve sv\u011bt\u011b.", "66": "I kdy\u017e to j\u017e nen\u00ed mo\u017en\u00e9 zp\u011btn\u011b zm\u011bnit.", "31": "Kv\u016fli \u010demu? Z\u00e1visti? Ka\u017ed\u00fd si m\u016f\u017ee vyhledat ofici\u00e1ln\u00ed tabulku ohodnocen\u00ed zam\u011bstnanc\u016f st\u00e1tu.", "64": "D\u011bti bnemohou za to, jestli se narodili \"bohat\u00fdm\" nebo \"chud\u00fdm\" a neznamen\u00e1 to automaticky, \u017ee o n\u011b bude l\u00e9pe postar\u00e1no. N\u011bkdy sp\u00ed\u0161e naopak.", "87": "Um\u00ed \u00fa\u0159ady posoudit, kdo \"na to m\u00e1\" a kdo ne?", "9": "Op\u011bt plat\u00ed moje odpov\u011b\u010f, \u017ee moudr\u00fd prezident naslouch\u00e1 p\u0159ed sv\u00fdm rozhodnurt\u00edm n\u00e1zor\u016fm odborn\u00edk\u016f. Je pot\u0159eba vylou\u010dit mo\u017enost politick\u00e9ho ovlivn\u011bn\u00ed.", "77": "Volba je pr\u00e1vem \u017eeny.", "27": "Zat\u00edm m\u00e1me za sebou pouze jednu praktickou zku\u0161enost. Pokud se uk\u00e1\u017ee dlouhodob\u011b \u0161patn\u00e1, je t\u0159eba znovu zas\u00e1hnout do \u00fastavy.", "14": "Pokud se tam aktivn\u011b zapojuje NATO, jeho\u017e je \u010cesk\u00e1 republika \u010dlenem.", "8": "V\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed b\u00fdvaj\u00ed zdlouhav\u00e1 a ovlivniteln\u00e1. Pokud by se m\u011bl nechat prezident n\u011bk\u00fdm ovliv\u0148ovat, tak n\u00e1zory odborn\u00edk\u016f.", "44": "A jedn\u00edm dechem dod\u00e1v\u00e1m, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou vztahy se v\u0161emi sv\u011btov\u00fdmi mocnostmi, mezi kter\u00e9 usko tak\u00e9 nepochybn\u011b pat\u0159\u00ed. Je to ot\u00e1zka na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti a vazby na euro - atlantickou orientaci.", "76": "Tahle zd\u00e1nliv\u011b jednoduch\u00e1 ot\u00e1zka je p\u0159edm\u011btem mnohalet\u00e9 diskuze cel\u00e9ho vysp\u011bl\u00e9ho sv\u011bta.", "67": "Bude to znamenat, \u017ee se bude vy\u0159it lep\u010d\u00ed pivo? J\u00e1 jsem se svou obl\u00edbenou zna\u010dkou nadm\u00edru spokojen\u00fd.", "55": "M\u011bla by existovat z\u00e1lo\u017en\u00ed mo\u017enost v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eb budouzc\u00edch generac\u00ed. Nen\u00ed to v\u0161ak aktu\u00e1ln\u00ed probl\u00e9m dne\u0161ka.", "48": "Pokud se t\u00fdk\u00e1 ment\u00e1ln\u00edch handicap\u016f.", "82": "Jako demonstrace s\u00edly ur\u010dit\u011b ne. Jako m\u00edsto pro praktikov\u00e1n\u00ed v\u00edry je to na rozhodnut\u00ed komunity, kde by m\u011bla stavba vyr\u016fst.", "46": "T\u011b\u017eko si ov\u0161em dok\u00e1\u017eu p\u0159edstavit, jak by v praxi takov\u00fd proces mnohl efektivn\u011b a rychle fungovat.", "62": "Nedovedu si p\u0159edstavit dostate\u010dn\u011b soci\u00e1ln\u011b spravedliv\u00fd syst\u00e9m, ve ktzer\u00e9m by \u00fa\u0159edn\u00edci objektivn\u011b ur\u010dovali, kdo n\u00e1rok m\u00e1 a kdo u\u017e ne.", "52": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee bude jednozna\u010dn\u011b prok\u00e1zan\u00e1 jeho \u0161kodlivost a hrozba nekontrolovan\u00e9ho \u0161\u00ed\u0159en\u00ed do \u0159etezce potravin, pak ano."}, "2": {"57": "Nev\u00edm, zda v\u00fdraz \"z velk\u00e9\" je na zcela na m\u00edst\u011b. Ale role \u010dlov\u011bka ve zm\u011bn\u00e1ch p\u0159\u00edrody je z\u00e1sadn\u00ed.", "45": "Mus\u00ed ale vzniknout kvalitn\u00ed z\u00e1kon, kter\u00fd takov\u00e9 referendu pod\u0159\u00edd\u00ed p\u0159\u00edsn\u00fdm podm\u00ednk\u00e1m.", "12": "M\u011blo se to st\u00e1t u\u017e d\u00e1vno.", "63": "Syst\u00e9m v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt nastaven tak, aby nebylo v\u00fdhodn\u00e9 nespl\u00e1cet sv\u00e9 vlastn\u00ed dluhy. St\u00e1t ale z\u00e1rove\u0148 mus\u00ed p\u0159ij\u00edmat takov\u00e1 opat\u0159en\u00ed, aby lid\u00e9, kte\u0159\u00ed se aktivn\u011b cht\u011bj\u00ed z dluhov\u00e9 pasti dostat tuto mo\u017enost re\u00e1ln\u011b m\u011bli.", "83": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00faprava je dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "54": "Sou\u010dasn\u00fd stav je vyhovuj\u00edc\u00ed. Stavba nov\u00fdch blok\u016f jadern\u00fdch elektr\u00e1ren je ekonomicky ne\u00fanosn\u00e1. Dod\u00e1vky jadern\u00e9ho paliva a zpracov\u00e1n\u00ed vyho\u0159el\u00e9ho paliva je t\u0159eba zajistit v r\u00e1mci Evropy. Vzhledem k sou\u010dasn\u00e9 situaci v Evrop\u011b by \u010cR m\u011bla pracovat v siln\u00e9m evropsk\u00e9m partnerstv\u00ed, nikoli z firmami z jin\u00fdch kontinent\u016f.", "23": "Jde o respekt autonomie univerzit, tedy o starod\u00e1vn\u00fd princip.", "3": "Prezident mus\u00ed kandid\u00e1ta navr\u017een\u00e9ho premi\u00e9rem jmenovat, pokud jsou spln\u011bny n\u00e1le\u017eitosti k jeho jmenov\u00e1n\u00ed. Odm\u00edtnut\u00ed si um\u00edm p\u0159edstavit jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech, kdyby do\u0161lo k z\u00e1sadn\u00edmu poru\u0161en\u00ed nastaven\u00fdch pravidel.", "61": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b to jinak nejde. M\u011bli bychom ale hledat efektivn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed tohoto demografick\u00e9ho probl\u00e9mu.", "40": "Pokud to bude sou\u010d\u00e1st\u00ed hlub\u0161\u00ed integrace v EU a za p\u0159edpokladu, \u017ee p\u0159ijet\u00ed eura neoslab\u00ed \u010cR ekonomicky ani politicky.", "58": "Minim\u00e1ln\u00ed mzda by se m\u011bla pr\u016fb\u011b\u017en\u011b navy\u0161ovat v z\u00e1vislosti na ekonomick\u00e9 situaci.", "42": "\u010cR ale mus\u00ed p\u0159i takov\u00fdch jedn\u00e1n\u00edch aktivn\u011b prosazovat sv\u00e9 z\u00e1jmy.", "35": "Nem\u00e1 o setk\u00e1n\u00ed s Dalajl\u00e1mou usilovat, ale nem\u00e1 se p\u0159ed n\u00edm ani schov\u00e1vat. Pro mne je setk\u00e1n\u00ed s Dalajl\u00e1mou i v\u011bc\u00ed osobn\u00edho p\u0159\u00e1telstv\u00ed.", "20": "Tuto pravomoc bych  vyu\u017eil teprve po d\u016fkladn\u00e9 konzultaci s vl\u00e1dou. Amnestie nemus\u00ed b\u00fdt vyhl\u00e1\u0161ena klidn\u011b deset let. A pokud ano, d\u0159\u00edve bych p\u0159ezkoumal podklady neslavn\u00e9 amnestie V\u00e1clava Klause, kter\u00e1 podlomila d\u016fv\u011bru ob\u010dan\u016f ve spravedlnost.", "52": "Dokud nejsou studie potvrzuj\u00edc\u00ed \u0161kodlivost pr\u016fkazn\u00e9 a dokud nedisponujeme efektivn\u00ed n\u00e1hradou, nen\u00ed z\u00e1kaz na m\u00edst\u011b. Glyfosf\u00e1t nav\u00edc pou\u017e\u00edvaj\u00ed hojn\u011b tak\u00e9 mal\u00ed a st\u0159edn\u00ed zem\u011bd\u011blci. Zam\u011b\u0159me se rad\u011bji na velk\u00e9 zne\u010di\u0161\u0165ovatele.", "10": "\u010cesk\u00e1 republika mus\u00ed navenek vystupovat jednotn\u011b, aby byla pro zahrani\u010dn\u00ed partnery p\u0159edv\u00eddateln\u00fdm a seri\u00f3zn\u00edm hr\u00e1\u010dem. Spory mezi vl\u00e1dou a prezidentem si mus\u00ed ob\u011b strany vyjasnit na dom\u00e1c\u00ed p\u016fd\u011b, na t\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed mus\u00ed postupovat v souladu.", "69": "EET bych reformoval tak, aby se omezily negativn\u00ed dopady na mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed podnikatele. Je ale pravdou, \u017ee EET p\u0159inesla v\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdb\u011br dan\u00ed, co\u017e je pro spr\u00e1vn\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed spravedliv\u00e9ho st\u00e1tu kl\u00ed\u010dov\u00e9.", "81": "Jde o to, abychom se dr\u017eeli ob\u010dansk\u00e9ho principu, kter\u00fd p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1, \u017ee pravidla na\u0161eho st\u00e1tu plat\u00ed pro ka\u017ed\u00e9ho stejn\u011b bez rozd\u00edlu vyzn\u00e1n\u00ed.", "75": "Nen\u00ed vhodn\u00e9 zvy\u0161ovat tlak na n\u00e1kup l\u00e9k\u016f, na kter\u00e9 p\u0159isp\u00edv\u00e1 st\u00e1t. O l\u00e9\u010db\u011b m\u00e1 rozhodovat l\u00e9ka\u0159, nikoliv market\u00e9\u0159i farmaceutick\u00fdch spole\u010dnost\u00ed.", "53": "Obnoviteln\u00e1 energie m\u00e1 budoucnost, ale nesm\u00ed doj\u00edt k ohro\u017een\u00ed energetick\u00e9 bezpe\u010dnosti st\u00e1tu.", "50": "Pokud bude z\u00e1jem ze strany student\u016f, nem\u011bl by jim st\u00e1t br\u00e1nit.", "16": "Pokud se neobjev\u00ed nov\u00e9 skute\u010dnosti. Medaile premi\u00e9ra je prozat\u00edm dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "17": "Tuto pravomoc sd\u00edl\u00ed s vl\u00e1dou, ministrem spravedlnosti. Je odpov\u011bdnost\u00ed ministra, zda v\u0161ichni navr\u017een\u00ed spl\u0148uj\u00ed podm\u00ednky.", "66": "Naru\u0161ilo by to z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem pr\u00e1vn\u00ed jistotu. Nen\u00ed p\u0159\u00edpustn\u00e9, aby st\u00e1t neust\u00e1le m\u011bnil pravidla, kter\u00e1 ji\u017e d\u0159\u00edve nastavil. Takov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed je nestabiln\u00ed nejen pro ob\u010dany, ale tak\u00e9 pro podnikatele a investory.", "60": "Nem\u011blo by se ale jednat o skokov\u00e9 ani v\u00fdrazn\u011b nespravedliv\u00e9 nav\u00fd\u0161en\u00ed, kter\u00e9 donut\u00ed vysokop\u0159ij\u00edmov\u00e9 skupiny hromadn\u011b st\u011bhovat sv\u00e9 p\u0159\u00edjmy do zahrani\u010d\u00ed.", "64": "Je logick\u00e9, \u017ee forma a rozsah podpory by se m\u011bly li\u0161it dle pot\u0159ebnosti t\u011bch, kte\u0159\u00ed jsou podporov\u00e1ni.", "47": "M\u011bli bychom ale uva\u017eovat o reform\u011b vysok\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed tak, aby reflektovalo spole\u010densk\u00e9 pot\u0159eby a nedoch\u00e1zelo ke zbyte\u010dn\u00e9mu mrh\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edmi prost\u0159edky, jak je tomu v mnoha p\u0159\u00edpadech dnes.", "4": "Prezident mus\u00ed respektovat v\u00fdsledky voleb, ale v \u010cesk\u00e9 republice m\u00e1me syst\u00e9m pom\u011brn\u00e9ho zastoupen\u00ed a pov\u011b\u0159en by m\u011bl b\u00fdt tedy ten, kdo m\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed \u0161anci sestavit stabiln\u00ed vl\u00e1du.", "6": "Pravomoc prezidenta ud\u011blit tuto milost ale pln\u011b respektuji. M\u00e1m d\u016fv\u011bru v pr\u00e1ci \u010desk\u00fdch soud\u016f, av\u0161ak soudn\u00ed spis Ji\u0159\u00edho Kaj\u00ednka jsem nevid\u011bl, tak\u017ee nemohu detailn\u011b hodnotit.", "14": "P\u0159esto\u017ee to podl\u00e9h\u00e1 schv\u00e1len\u00ed v parlamentu, prezident by se m\u011bl k v\u011bci jasn\u011b vyslovovat.", "8": "Prezident by ale m\u011bl jednotliv\u00e1 jm\u00e9na vhodnou formou konzultovat. M\u00e1m v tom ji\u017e zku\u0161enost, n\u011bkter\u00e9 nominace nap\u0159. VH p\u0159esn\u011b takto p\u0159ipravoval.", "84": "Respektuji st\u00e1vaj\u00edc\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravu.", "59": "Jinak bude na trhu pr\u00e1ce hrozit diskriminace na z\u00e1klad\u011b v\u011bku. Po pades\u00e1tce maj\u00ed lid\u00e9 slo\u017eitou situaci, cht\u011bj\u00ed-li si naj\u00edt nov\u00e9 zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "48": "Pro inkluzi ale mus\u00ed b\u00fdt stanoveny striktn\u00ed podm\u00ednky. P\u0159\u00edtomnost handicapovan\u00fdch by nem\u011bla naru\u0161ovat v\u00fduku ostatn\u00edch \u017e\u00e1k\u016f. Sou\u010dasn\u00fd z\u00e1kon nepova\u017euji v tomto sm\u011bru za zcela vhodn\u00fd.", "79": "V prvn\u00ed \u0159ad\u011b se mus\u00edme soust\u0159edit na prosazen\u00ed celoevropsk\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed v souladu s na\u0161imi z\u00e1jmy.", "62": "Ale pouze t\u011bm, kte\u0159\u00ed spln\u00ed p\u0159edem dan\u00e9 podm\u00ednky a budou se aktivn\u011b zasazovat o zlep\u0161en sv\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed situace.", "26": "Ano, nem\u011bnil bych \u00dastavu \u010cesk\u00e9 republiky."}, "1": {"68": "Lze o tom uva\u017eovat v budoucnu.", "49": "Tato data nejsou tak jednozna\u010dn\u00e1, jde sp\u00ed\u0161e o vyv\u00e1\u017eenou reakci na budouc\u00ed pot\u0159eby a vytv\u00e1\u0159et je.", "12": "Je to p\u0159ipomenut\u00ed jednoho z nejv\u011bt\u0161\u00edch hrdin\u016f n\u00e1roda.", "10": "President je v tomto ohledu bezprost\u0159edn\u00ed sou\u010d\u00e1st exekutivy.", "7": "Nepodepsat z\u00e1kon, kter\u00fd nevetuji, bych pova\u017eoval za alibismus.", "39": "K referendum nevid\u00edm d\u016fvod - musela by p\u0159edch\u00e1zet diskuze o d\u016fsledc\u00edch.", "23": "P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m, \u017ee V\u0160 daleko l\u00e9pe posoud\u00ed, kdo si hodnost zaslou\u017e\u00ed.", "61": "Ale velmi postupn\u011b, dle odborn\u00e9ho posouzen\u00ed re\u00e1ln\u00e9 situace t\u00e9to skupiny obyv.", "40": "Je zde z\u00e1vazek, ale je nutno m\u00edt zodpov\u011bdn\u00e9 rozhodnut\u00ed.", "5": "M\u011bl by v\u0161ak toto pr\u00e1vo vyu\u017e\u00edvat jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "58": "V\u00fd\u0161e minim\u00e1ln\u00ed mzdy by m\u011bla pru\u017en\u011b reagovat na situaci.", "42": "To ale neznamen\u00e1 pod\u0159\u00eddit se kv\u00f3t\u00e1m, koordinovan\u00fd postup je v\u017edy \u00fa\u010din\u011bj\u0161\u00ed.", "45": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na podm\u00ednk\u00e1ch, jak\u00e9 by toto pravidlo obsahovalo.", "20": "Nevid\u00edm d\u016fvod.", "22": "Je to v\u00fdraz \u00facty ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "18": "Je to v\u00fdznamn\u00e1 podm\u00ednka nez\u00e1vislosti soudc\u016f.", "30": "Zvyk plait cesty z prost\u0159edk\u016f nav\u0161\u00edven\u00fdch kraj\u016f je dost podivn\u00fd.", "19": "Bye by to \u0161patn\u00fd signalling pro zahrani\u010d\u00ed i dom\u00e1c\u00ed ve\u0159ejnost.", "16": "P\u0159\u00edb\u011bh brat\u0159\u00ed Ma\u0161\u00edn\u016f m\u00e1 zast\u00e1nce i kritiky - rozd\u011bluje n\u00e1rod. Proto je lep\u0161\u00ed ho nechat historik\u016fm a budouc\u00edm generac\u00edm.", "36": "Je to traduce I symbolika bl\u00edzkosti obou n\u00e1rod\u016f.", "41": "P\u0159\u00edle\u017eitost jak h\u00e1jit na\u0161e z\u00e1jmy a pod\u00edlet se na rohodov\u00e1n\u00ed.", "60": "ale progrese nesm\u00ed b\u00fdt demotivuj\u00edc\u00ed.", "47": "N\u00e1\u0161 system financov\u00e1n\u00ed je t\u0159eba zefektivnit, ale \u0161koln\u00e9 nen\u00ed na po\u0159adu dne.", "4": "Je to prvn\u00ed \u00favaha, pokud by nevedla k vytvo\u0159en\u00ed vl\u00e1dy nebo hrozilo riziko poru\u0161en\u00ed \u00fastavnosti, nesm\u00ed to b\u00fdt jedin\u00e1 mo\u017enost.", "32": "Je to prove, kter\u00fdm prezident zahajuje rok. O V\u00e1noc\u00edch mo\u017eno poselstv\u00ed.", "6": "Jeho p\u0159\u00edpad v\u00fdjime\u010dn\u00e9 okolnosti nespl\u0148uje.", "90": "Nen\u00ed radno revokovat diskusi, vztahy byly vy\u0159e\u0161eny.", "83": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na pravidlech, za jak\u00fdch by pr\u00e1vo bylo aplikov\u00e1no.", "66": "Byla vyjedn\u00e1na a uzav\u0159ena dohoda, stvrzena z\u00e1konem.", "79": "P\u0159ij\u00edmat je pot\u0159eba dle platn\u00fdch pravidel, ne podle politick\u00e9ho rozhodnut\u00ed.", "56": "Ne, dokud nebudou kvalitn\u011bj\u0161\u00ed a ve sv\u00fdch d\u016fsledc\u00edch \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed k prost\u0159ed\u00ed.", "43": "Je to nasty kl\u00ed\u010dov\u00fd spojenec v mnoha ohledech.", "37": "Z\u00e1ruka bezpe\u010dnosti a ukotven\u00ed.", "26": "Pova\u017euji to za hod no discuse, nebr\u00e1nil beach se z\u00fa\u017een\u00ed rozsahu.", "88": "Obecn\u011b je to spr\u00e1vn\u011b, j pot\u0159eba zabr\u00e1nit propagaci n\u00e1sil\u00ed. Z\u00e1le\u017e\u00ed ale na konkr\u00e9tn\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00faprav\u011b.", "57": "Vliv lidsk\u00e9 \u010dinnosti je nepopirateln\u00fd, ale do jak\u00e9 m\u00edry, o tom se budou v\u011bdci je\u0161t\u011b dohadovat. Lidskou \u010dinnost\u00ed bychom m\u011bli d\u016fsledky glob\u00e1ln\u00edch zm\u011bn eliminovat.", "24": "Pravomoci prezidenta jsou dostate\u010dn\u00e9 a vyv\u00e1\u017een\u00e9.", "11": "President ale \u00dastavy podepisuje mezin\u00e1rodn smlouvy. V praxi \u010cR i \u010cSFR takov\u00e9 smlouvy dojedn\u00e1vala vl\u00e1da.", "63": "Je pot\u0159eba p\u0159istupovat individu\u00e1ln\u011b.", "71": "M\u011bl by b\u00fdt povinn\u00fd pro ve\u0159ejnou spr\u00e1vu, s vyj\u00edmkami - v\u00fdzkumn\u00fdch kontrakt\u016f uzav\u00edran\u00fdch ve\u0159ejn\u00fdmi v\u00fdzkumn\u00fdmi institucemi nebo ve\u0159ejn\u00fdmi V\u0160 a priv\u00e1tn\u00ed sf\u00e9rou.", "3": "ale pouze v krajn\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b, nap\u0159. pro zjevnou nezp\u016fsobilost \u010di p\u0159i poru\u0161en\u00ed \u00fastavnosti.", "62": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na zp\u016fsobu - p\u0159\u00edplatky na bydlen\u00ed za standartn\u00edch podm\u00ednek.", "2": "Za v\u00fdkov funkce vl\u00e1dy i jednotliv\u00fdch ministr\u016f je odpov\u011bdn\u00fd premi\u00e9r.", "1": "Bez premi\u00e9ra nem\u016f\u017ee vl\u00e1da fungovat.", "38": "\u010clenstv\u00ed je jedine\u010dn\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost p\u0159\u00edle\u017eitost pod\u00edlt se na rohodov\u00e1n\u00ed o z\u00e1le\u017eitostech sv\u011bta a h\u00e1jit na\u0161e z\u00e1jmy.", "35": "Osobn\u011b bych se s n\u00edm r\u00e1d setkal, ofici\u00e1ln\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvu by m\u011bla schv\u00e1lit vl\u00e1da, kter\u00e1 je zodpov\u011bdn\u00e1 za zahrani\u010dn\u00ed politiku.", "89": "Povolit p\u011bstov\u00e1n\u00ed pouze pro l\u00e9ka\u0159skou pot\u0159ebu.", "85": "Ale nen\u00ed d\u016fvod uplat\u0148ovat tento p\u0159\u00edstup kategoricky.", "21": "Je to prove pon\u011bkud feud\u00e1ln\u00ed, ale nen\u00ed d\u016fvod ho odm\u00edtat. Neuzn\u00e1v\u00e1m z\u00e1sahy do \u00fastavy.", "69": "U\u017e byl zaveden, zru\u0161en\u00ed pouze pokud by se prok\u00e1zala jeho nefunk\u010dnost.", "33": "V. Havel byl symbolem znovunabyt\u00e9 svobody, z\u00edskal pro zemi v\u00fdznamn\u00e9 renom\u00e9.", "51": "D\u016fle\u017eit\u00e1 podm\u00ednka pro udr\u017een\u00ed kvalitn\u00edch lid\u00ed ve \u0161kolstv\u00ed.", "87": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je rovnost p\u0159ed z\u00e1konem.", "27": "Kdy\u017e bylo zavedeno, nech\u0165 funguje.", "46": "Ob\u010dan\u00e9 mohou vykon\u00e1vat pat\u0159i\u010dn\u00fd tlak na volen\u00e9 z\u00e1stupce - od toho si je vol\u00ed.", "8": "Je to pravomoc prezidenta, tact debt na nez\u00e1vislost \u010cNB.", "86": "Sou\u010dasn\u00fd z\u00e1kon to umo\u017e\u0148uje, \u00fast\u00e1vn\u00ed pr\u00e1vo to nikterak neposouv\u00e1.", "48": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na v\u00fdkladu v\u011bt\u0161inov\u011b. Reaguji na absolutn\u00ed inkluze.", "82": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na posouzen\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed situace."}, "5": {"68": "Dan\u011b jsou vysok\u00e9 a\u017e dost.", "49": "St\u00e1t nem\u00e1 co ur\u010dovat, kdo m\u00e1 co studovat. Ka\u017ed\u00fd a\u0165 si svobodn\u011b zvol\u00ed, \u010demu se chce v\u011bnovat.", "12": "\u0160lo o jedny z nejv\u011bt\u0161\u00edch hrdin\u016f 2. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.", "10": "V ide\u00e1ln\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b by n\u00e1zory prezidenta a vl\u00e1dy m\u011bly b\u00fdt shodn\u00e9. Ale prakticky m\u016f\u017ee nastat situace, kdy se prezident s n\u00e1zorem vl\u00e1dy neztoto\u017en\u00ed a mus\u00ed zohlednit sv\u00e9 sv\u011bdom\u00ed.", "7": "Nepodeps\u00e1n\u00ed z\u00e1kona lze vn\u00edmat jako m\u00edrn\u011bj\u0161\u00ed projev nesouhlasu s danou normou.", "73": "Vym\u00fdcen\u00ed n\u011bkter\u00fdch chorob d\u00edky o\u010dkov\u00e1n\u00ed je jedn\u00edm z nejv\u011bt\u0161\u00edch \u00fasp\u011bch\u016f lidstva. Nechci se do\u017e\u00edt nov\u00fdch morov\u00fdch ran.", "39": "Pokud by se na tom sn\u011bmovna a Sen\u00e1t usnesli, konat by se muselo. Ale osobn\u011b douf\u00e1m, \u017ee se to nestane.", "23": "V\u00fdb\u011bru profesor\u016f p\u0159edch\u00e1z\u00ed slo\u017eit\u00fd proces zalo\u017een\u00fd na hodnocen\u00ed odborn\u00edk\u016f. Prezident by jejich kompetence nem\u011bl zpochyb\u0148ovat.", "61": "Z problematiky penzijn\u00ed reformy skute\u010dn\u011b nejde jednu v\u011bc takto vytrhnout.", "40": "K p\u0159ijet\u00ed eura jsme se zav\u00e1zali v p\u0159\u00edstupov\u00e9 smlouv\u011b. O term\u00ednu v\u0161ak mus\u00ed rozhodnout vl\u00e1da.", "5": "Jde o u\u017eite\u010dn\u00fd n\u00e1stroj pro p\u0159\u00edpad p\u0159\u00edli\u0161n\u00e9 tvrdosti z\u00e1kona.", "58": "Jestli neud\u011bl\u00e1me n\u011bco pro to, aby na\u0161e ekonomika tvo\u0159ila v\u011bt\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotu a opustila model subdodavatelsk\u00e9 ekonomiky, tak r\u016fst plat\u016f stejn\u011b nep\u0159ijde, i kdyby si vl\u00e1da do z\u00e1kona napsala cokoli.", "42": "Probl\u00e9m migrace nen\u00ed mo\u017en\u00e9 \u0159e\u0161it na \u00farovni n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "45": "Ano, ale mus\u00ed j\u00edt o obecn\u00e9 referendum, v n\u011bm\u017e nen\u00ed mo\u017en\u00e9 hlasovat nap\u0159\u00edklad o rozpo\u010dtu \u010di mezin\u00e1rodn\u00edch smlouv\u00e1ch.", "20": "Plo\u0161n\u00e1 amnestie je nezodpov\u011bdn\u00fd hazard, kter\u00fd naru\u0161uje d\u016fv\u011bru ob\u010dan\u016f v pr\u00e1vn\u00ed st\u00e1t. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby zlo\u010dinci chodili z v\u011bzen\u00ed bez trestu.", "70": "Zru\u0161it by se m\u011bl syst\u00e9m likvida\u010dn\u00edch pokut, kter\u00e9 hroz\u00ed za nedodr\u017een\u00ed povinnost\u00ed kolem kontroln\u00edho hl\u00e1\u0161en\u00ed.", "30": "Kraje bojuj\u00ed s nedostatkem pen\u011bz i bez toho, aby si za jejich pen\u00edze d\u011blal prezident kampa\u0148.", "53": "\u010cR by m\u011bla usilovat o vyv\u00e1\u017een\u00fd energetick\u00fd mix. Podpora jednomu odv\u011btv\u00ed se n\u00e1m u\u017e jednou vymstila.", "19": "Prezident by nem\u011bl zastavovat \u017e\u00e1dn\u00e9 trestn\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed. Jde o znev\u00e1\u017een\u00ed pr\u00e1ce org\u00e1n\u016f \u010dinn\u00fdch v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed a soud\u016f.", "16": "Vyznamen\u00e1 si zaslou\u017e\u00ed jejich otec. \u010ciny jich samotn\u00fdch jsou rozporupln\u00e9.", "36": "Jde o st\u00e1t, kter\u00fd je n\u00e1m kulturn\u011b i historicky nejbl\u00ed\u017ee. A j\u00e1 osobn\u011b bych se r\u00e1d sezn\u00e1mil s prezidentem Kiskou.", "41": "S j\u00e1drem EU jsme politicky i ekonomicky velmi \u00fazce sv\u00e1z\u00e1ni. Bylo by nerozumn\u00e9 tyto vazby oslabovat.", "15": "Jde o sou\u010d\u00e1st na\u0161eho \u010dlenstv\u00ed v NATO a z\u00e1vazky k t\u00e9to organizaci mus\u00edme plnit.", "74": "M\u011bl by se p\u0159ehodnotit syst\u00e9m financov\u00e1n\u00ed zdravotnictv\u00ed. Poplatky moc syst\u00e9mov\u00e9 nejsou.", "47": "Nedostatek financ\u00ed je jen jeden z probl\u00e9m\u016f. Mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je absence vize, kam by se \u0161kolstv\u00ed m\u011blo ub\u00edrat. Zaveden\u00ed \u0161koln\u00e9ho by nic nevy\u0159e\u0161ilo, jen by rozev\u0159elo soci\u00e1ln\u00ed a vzd\u011blanostn\u00ed n\u016f\u017eky ve spole\u010dnosti.", "4": "Jedn\u00e1 se o \u00fastavn\u00ed zvyklost, a ty bychom m\u011bli dodr\u017eovat. Pokud by p\u0159edseda v\u00edt\u011bzn\u00e9 strany vl\u00e1du sestavit nedok\u00e1zal, m\u00e1 prezident i druh\u00fd pokus a m\u016f\u017ee jmenovat n\u011bkoho jin\u00e9ho.", "32": "Vr\u00e1til bych projev na 1. leden. Je to v\u00fdznamn\u00fd st\u00e1tn\u00ed sv\u00e1tek zalo\u017een\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky.", "6": "Ji\u0159\u00ed Kaj\u00ednek je usv\u011bd\u010den\u00fd vrah a v takov\u00fdch p\u0159\u00edpadech je t\u011b\u017ek\u00e9 mluvit o tvrdosti z\u00e1kona.", "90": "V\u0161echno mus\u00edme hodnotit v dobov\u00e9m kontextu. Zejm\u00e9na n\u011bco tak vyhrocen\u00e9ho jako v\u00e1le\u010dn\u00e9 a t\u011bsn\u011b pov\u00e1le\u010dn\u00e9 \u010diny. Proto nen\u00ed snadn\u00e9 Bene\u0161ovy dekrety posuzovat.", "83": "Rodi\u010de stejn\u00e9ho pohlav\u00ed mohou d\u00e1t d\u00edt\u011bti to, co d\u011btsk\u00fd domov nedok\u00e1\u017ee \u2013 l\u00e1sku.", "81": "Nem\u016f\u017eeme se ocitnout v rozporu s mezin\u00e1rodn\u00edmi smlouvami.", "28": "Byl jsem tam a zejm\u00e9na m\u00edstn\u00ed \u0161kolka si st\u011b\u017eovala, \u017ee tam d\u011bti nemohou. S radost\u00ed bych je tam prov\u00e1zel osobn\u011b.", "59": "Zdan\u011bn\u00ed pr\u00e1ce je u n\u00e1s obrovsk\u00e9. Jeho sn\u00ed\u017een\u00ed by pomohlo k z\u00edsk\u00e1n\u00ed pr\u00e1ce v\u0161em, ne pouze lidem v p\u0159edd\u016fchodov\u00e9m v\u011bku.", "72": "A krom\u011b toho, \u017ee tam plat\u00ed dan\u011b, bych uv\u00edtal v\u011bt\u0161\u00ed objem reinvestovan\u00e9ho zisku.", "54": "\u010cR by m\u011bla usilovat o vyv\u00e1\u017een\u00fd energetick\u00fd mix. Podpora jednomu odv\u011btv\u00ed se n\u00e1m u\u017e jednou vymstila.", "78": "Zejm\u00e9na kv\u016fli person\u00e1lu t\u011bchto restaurac\u00ed.", "56": "Cel\u00fd koncept biopaliv se mi sp\u00ed\u0161 nel\u00edb\u00ed, proto\u017ee zav\u00e1n\u00ed \u00fa\u010delovou podporou jednoho odv\u011btv\u00ed.", "43": "Sta\u010d\u00ed se pod\u00edvat na obchodn\u00ed v\u00fdm\u011bnu s \u010c\u00ednou a USA.", "84": "Rodi\u010de stejn\u00e9ho pohlav\u00ed mohou d\u00e1t d\u00edt\u011bti to, co d\u011btsk\u00fd domov nedok\u00e1\u017ee \u2013 l\u00e1sku.", "26": "Prezident nem\u00e1 do\u017eivotn\u00ed imunitu.", "88": "Sta\u010d\u00ed, aby tyto zpr\u00e1vy aktivn\u011b blokovali a vystupovali proti nim slu\u0161n\u00ed u\u017eivatel\u00e9 soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, kter\u00fdch je v\u011bt\u0161ina. Jen nejsou tolik vid\u011bt a sly\u0161et.", "17": "Justi\u010dn\u00ed zkou\u0161ka je sama o sob\u011b dost dobrou prov\u011brkou. A pokud by n\u011bjak\u00fd soudce neplnil svou roli dob\u0159e, m\u016f\u017ee prezident vyu\u017e\u00edt svou pravomoc k\u00e1rn\u00e9ho \u017ealobce.", "57": "Lidsk\u00e1 \u010dinnost se na zm\u011bn\u00e1ch ve sv\u011bt\u011b kolem n\u00e1s a v p\u0159\u00edrod\u011b samoz\u0159ejm\u011b podepisuje. Mnohdy negativn\u011b. Ale soudit, jakou m\u011brou m\u016f\u017ee za zm\u011bny klimatu, si opravdu netrouf\u00e1m.", "24": "Pravomoci vymezuje \u00dastava, a tu mus\u00edme ct\u00edt.", "11": "Prezident p\u0159\u00edsah\u00e1, \u017ee bude sv\u016fj \u00fa\u0159ad vykon\u00e1vat podle sv\u00e9ho nejlep\u0161\u00edho v\u011bdom\u00ed a sv\u011bdom\u00ed. Um\u00edm si p\u0159edstavit smlouvy, kter\u00e9 by s t\u00edm byly v rozporu.", "63": "S\u00e1m jsem navrhl jednor\u00e1zov\u00e9 odpu\u0161t\u011bn\u00ed pen\u00e1le fyzick\u00fdch osob v\u016f\u010di st\u00e1tu. Jak\u00fdkoli dal\u0161\u00ed n\u00e1vrh, kter\u00fd by lidem pomohl vymanit se z dluhov\u00e9 pasti, bych uv\u00edtal.", "71": "Proti korupci lze bojovat pouze transparentnost\u00ed.", "3": "Je mo\u017en\u00e9, \u017ee vznikne situace, kdy prezident bude m\u00edt v\u00e1\u017en\u00fd d\u016fvod ministra nejmenovat.", "48": "Inkluze je dobr\u00e1 my\u0161lenka, jen nebyla dota\u017eena do stavu, kter\u00fd by fungoval a nezat\u011b\u017eoval \u017e\u00e1ky a u\u010ditele. Vzd\u00e1vat bychom se v\u0161ak t\u00e9 my\u0161lenky nem\u011bli.", "2": "Za slo\u017een\u00ed vl\u00e1dy odpov\u00edd\u00e1 jej\u00ed p\u0159edseda. Prezident by mu do t\u00e9to pravomoci nem\u011bl zasahovat.", "62": "Dob\u0159e navr\u017een\u00fd model soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed m\u016f\u017ee p\u0159edej\u00edt vzniku ghet. Co\u017e by m\u011blo b\u00fdt z\u00e1jmem n\u00e1s v\u0161ech.", "1": "Ochranou \u00fastavnosti je pov\u011b\u0159en \u00dastavn\u00ed soud, tak\u017ee bychom se jeho n\u00e1zorem m\u011bli \u0159\u00eddit.", "29": "Charakter m\u00edsta vytv\u00e1\u0159ej\u00ed lid\u00e9, kte\u0159\u00ed v n\u011bm s\u00eddl\u00ed. Za m\u011b by Hrad byl p\u0159\u00e1telsk\u00fdm a pro lidi otev\u0159en\u00fdm m\u00edstem.", "38": "Vystoupen\u00ed z EU by znamenalo p\u00e1d do ekonomick\u00e9 i geopolitick\u00e9 bezv\u00fdznamnosti.", "13": "V\u00fdb\u011bru gener\u00e1l\u016f p\u0159edch\u00e1z\u00ed slo\u017eit\u00fd proces zalo\u017een\u00fd na hodnocen\u00ed odborn\u00edk\u016f. Prezident by jejich kompetence nem\u011bl zpochyb\u0148ovat.", "89": "\u0158ad\u011b lid\u00ed tato rostlina objektivn\u011b pom\u00e1h\u00e1. Netu\u0161\u00edm, pro\u010d by b\u011b\u017enou rostlinu m\u011bly m\u00edt mo\u017enost p\u011bstovat jen specializovan\u00e9 firmy s konces\u00ed, kdy\u017e to ka\u017ed\u00fd zvl\u00e1dne doma na zahrad\u011b.", "85": "V 21. stolet\u00ed by d\u00edky elektronizaci ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy m\u011blo b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm jedno, kde instituce s\u00eddl\u00ed, proto\u017ee se s n\u00ed ka\u017ed\u00fd spoj\u00ed t\u0159eba z druh\u00e9ho konce sv\u011bta.", "21": "Teoreticky m\u016f\u017ee nastat situace, kdy bude nutn\u00e9 omilostnit v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed lid\u00ed nar\u00e1z. Ale p\u0159edstavit si ji p\u0159\u00edli\u0161 neum\u00edm.", "69": "V oblasti maloobchodu k da\u0148ov\u00fdm \u00fanik\u016fm doch\u00e1z\u00ed. Ale podle m\u011b nen\u00ed cesta vytvo\u0159it syst\u00e9m, kter\u00fd objektivn\u011b zni\u010dil spoustu hospod a restaurac\u00ed, zejm\u00e9na na mal\u00fdch vesnic\u00edch, kter\u00fdch jsem stovky objel.", "65": "M\u016fj poradce Ond\u0159ej C\u00edsa\u0159 se t\u00e9to oblasti intenzivn\u011b v\u011bnuje. Pracuj\u00edc\u00ed chudoba je v\u00e1\u017en\u00fd probl\u00e9m, kter\u00fd n\u00e1s soci\u00e1ln\u011b a politicky po\u0161kozuje.", "75": "Zeptal bych se sp\u00ed\u0161e St\u00e1tn\u00edho \u00fa\u0159adu pro kontrolu l\u00e9\u010div.", "50": "Opravdu nev\u00edm, jak vysok\u00e1 je popt\u00e1vka po tomto jazyku.", "66": "Z\u00e1kon takov\u00e9 zdan\u011bn\u00ed explicitn\u011b zapov\u00edd\u00e1.", "31": "\u00dapln\u00e1 transparentnost je jedinou cestou, jak se vypo\u0159\u00e1dat s korupc\u00ed.", "64": "Sleva na d\u00edt\u011b se ode\u010d\u00edt\u00e1 od dan\u011b i do z\u00e1porn\u00fdch \u010d\u00edsel, \u010d\u00edm\u017e vznikne tzv. da\u0148ov\u00fd bonus, kdy st\u00e1t plat\u00ed poplatn\u00edkovi. Va\u0161e ot\u00e1zka proto ned\u00e1v\u00e1 smysl.", "51": "V\u011bt\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed ohodnocen\u00ed mo\u017en\u00e1 p\u0159it\u00e1hne do \u0161kol kvalifikovan\u011bj\u0161\u00ed u\u010ditele. Ale bez zm\u011bny koncepce vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed to moc nepom\u016f\u017ee.", "37": "NATO je garantem na\u0161\u00ed existence jako samostatn\u00e9ho st\u00e1tu. Vystoupen\u00ed z NATO by bylo nesm\u00edrn\u011b hloup\u00e9.", "27": "Nemysl\u00edm, \u017ee by sou\u010dasn\u00e9 slo\u017een\u00ed sn\u011bmovny mohlo rozhodnout kvalifikovan\u011bji ne\u017e ob\u010dan\u00e9.", "14": "V t\u00e9to zemi jsme d\u016fle\u017eit\u00fdm partnerem pro na\u0161e spojence v NATO. A spojeneck\u00e9 z\u00e1vazky mus\u00edme ct\u00edt.", "8": "Podle \u00fastavn\u00edch zvyklost\u00ed jde o pravomoc prezidenta republiky. A ty se maj\u00ed ct\u00edt.", "86": "Na\u0161e legislativa kolem zbran\u00ed pat\u0159\u00ed k nejlep\u0161\u00edm v Evrop\u011b. Dr\u017eme se j\u00ed.", "35": "Prezident by se m\u011bl setkat s Dalajlamou stejn\u011b jako nespo\u010det jin\u00fdch hlav st\u00e1t\u016f. Tedy jako s v\u00fdznamnou kulturn\u00ed osobnost\u00ed, ne jako se st\u00e1tn\u00edkem v\u010detn\u011b p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch poct.", "55": "Projel jsem regiony, kter\u00fd se to t\u00fdk\u00e1. Jednotn\u00fd n\u00e1zor nepanuje ani tam. Tak\u017ee skute\u010dn\u011b t\u011b\u017eko \u0159\u00edct, ale sp\u00ed\u0161e ne.", "46": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa je u n\u00e1s dostate\u010dn\u011b rozs\u00e1hl\u00e1.", "82": "Ve \u0160v\u00fdcarsku u\u017e to zak\u00e1zan\u00e9 je.", "25": "Pravomoci vymezuje \u00dastava, a tu mus\u00edme ct\u00edt.", "52": "Nemysl\u00edm, \u017ee by prezident m\u011bl \u010cesk\u00e9 obchodn\u00ed inspekci zasahovat do kompetenc\u00ed."}}