[{"name": "Dekriminalizace u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed drog", "category": "Jak\u00fd je V\u00e1\u0161 n\u00e1zor na d\u011bn\u00ed ve vnitrost\u00e1tn\u00ed politice?", "order": 1.0, "question": "Jste pro dekriminalizaci u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed drog?", "id": "1"}]