{"126": {"24": "Ide\u00e1ln\u011b rozhodn\u011b ano. P\u0159i person\u00e1ln\u00edm nedostatku (lid\u00e9 se na pozice do p\u0159edstavenstev firem prost\u011b nep\u0159ihl\u00e1s\u00ed) mus\u00ed b\u00fdt p\u0159edstavenstva obsazov\u00e1na vyv\u00e1\u017een\u011b (ne jen politiky z vl\u00e1dnouc\u00ed koalice jako je tomu nyn\u00ed).", "10": "Op\u011bt - nejprve se mus\u00ed vytvo\u0159it dlouhodob\u00e1 koncepce zdravotnictv\u00ed.", "18": "Krajem podporovan\u00ed dopravci by ale m\u011bly \u017e\u00e1k\u016fm nab\u00edzet zv\u00fdhodn\u011bn\u00fd tarif.", "13": "Rozhodn\u011b ano.", "26": "Rozhodn\u011b ano. Je to naprosto kl\u00ed\u010dov\u00e9 pro transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed.", "15": "Moment\u00e1ln\u011b to z\u0159ejm\u011b nen\u00ed pot\u0159eba. Pokud takov\u00e1 situace nastane, m\u011bl by kraj svou z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu rozhodn\u011b vyu\u017e\u00edt.", "33": "Vzhledem k zoufal\u00e9mu stavu silnic a hustot\u011b dopravy v kraji je p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee dost o\u0161emetn\u00e1 z\u00e1le\u017eitost. Nechceme spoje ru\u0161it, ale prim\u00e1rn\u011b je chceme zefektivnit. Hromadn\u00e1 doprava v kraji pot\u0159ebuje dlouhodobou udr\u017eitelnou koncepci.", "6": "\u0160koly samotn\u00e9 by se m\u011bly sna\u017eit nal\u00e1kat studenty. Kraj jim m\u016f\u017ee pom\u00e1hat, ale nem\u011bl by zv\u00fdhod\u0148ovat jeden typ \u0161kol. D\u016fle\u017eit\u00e9 je tak\u00e9 vytvo\u0159it dlouhodobou koncepci \u0161kolstv\u00ed v kraji.", "5": "Tato ot\u00e1zka nen\u00ed moment\u00e1ln\u011b na po\u0159adu dne. Odm\u00edt\u00e1me sv\u00e9zt se na t\u00e9matu imigra\u010dn\u00ed krize v krajsk\u00fdch volb\u00e1ch.", "17": "Rozhodn\u011b ano.", "4": "Pokud se projekt uk\u00e1\u017ee jako funk\u010dn\u00ed, rozhodn\u011b ho podpo\u0159\u00edme.", "8": "Kraj m\u016f\u017ee pomoci zajistit infrastrukturu, ale finan\u010dn\u011b by se na tom pod\u00edlet nem\u011bl.", "20": "Op\u011bt - nejprve se mus\u00ed vytvo\u0159it dlouhodob\u00e1 koncepce zdravotnictv\u00ed.", "23": "Velk\u00e9 akce si na sebe dok\u00e1\u017e\u00ed vyd\u011blat. Jsme sp\u00ed\u0161e pro podporu men\u0161\u00edch lok\u00e1ln\u00edch akc\u00ed.", "21": "Pokud tyto organizace p\u0159ijdou s dobr\u00fdmi projekty a budou fungovat transparentn\u011b, ur\u010dit\u011b je podpo\u0159\u00edme.", "31": "Vzhledem k po\u010dtu a rozmanitosti univerzit v Praze pova\u017eujeme St\u0159edo\u010deskou univerzitu za utopistick\u00fd n\u00e1pad.", "12": "To je z\u00e1klad \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed.", "16": "Investice do t\u011bchto oblast\u00ed by m\u011bly b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9.", "11": "Pokud je kraj z\u0159izovatelem, tak tyto organizace ji\u017e podporuje. Pokud kraj z\u0159izovatelem nen\u00ed, mus\u00ed organizace \u017e\u00e1daj\u00edc\u00ed podporu fungovat transparentn\u011b.", "25": "Rozhodn\u011b ano.", "3": "Odm\u00edt\u00e1me koalici s t\u00edmto populistick\u00fdm hnut\u00edm.", "2": "Postoje Pir\u00e1t\u016f a KS\u010cM jsou ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f neslu\u010diteln\u00e9.", "32": "Pokud v kuf\u0159\u00edc\u00edch bude n\u011bco u\u017eite\u010dn\u00e9ho, pro\u010d ne. Nicm\u00e9n\u011b je fascinuj\u00edc\u00ed, \u017ee kraj na jedn\u00e9 stran\u011b rozd\u00e1v\u00e1 kuf\u0159\u00edky a na druh\u00e9 stran\u011b projevuje nez\u00e1jem o pen\u00edze na ob\u011bdy pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 \u017e\u00e1ky.", "7": "Kraj m\u016f\u017ee fungovat jako medi\u00e1tor mezi \u0161kolou a zam\u011bstnavatelem, ale finan\u010dn\u011b by se na tom pod\u00edlet nem\u011bl.", "1": "Kraj pot\u0159ebuje \u010derstv\u00fd v\u00edtr do plachet. Je pot\u0159eba otev\u0159\u00edt hospoda\u0159en\u00ed kraje a soust\u0159edit se na dlouhodob\u00e9 koncepce.", "19": "Kraj by m\u011bl do opravy silnic investovat v\u00edce a hlavn\u011b rozumn\u011b.", "9": "Kraj pot\u0159ebuje prim\u00e1rn\u011b dlouhodobou koncepci zdravotnictv\u00ed. Obecn\u011b jsme proti privatizov\u00e1n\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00fdch instituc\u00ed jako jsou nemocnice.", "14": "Ano, ve v\u00fdsledku je to vst\u0159\u00edcn\u011bj\u0161\u00ed v\u016f\u010di senior\u016fm a levn\u011bj\u0161\u00ed pro poskytovatele (nap\u0159. kraj).", "34": "Integrace dopravy je na\u0161\u00ed prioritou. St\u0159edo\u010de\u0161i by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost jezdit za jednotn\u00fd tarif s jednotn\u00fdm kup\u00f3nem jako v Praze.", "22": "Rozhodn\u011b ano."}, "141": {"4": "Na \u00farovni obc\u00ed jsou rodinn\u00e9 slevy ji\u017e hojn\u011b realizov\u00e1ny.", "7": "Finan\u010dn\u00ed", "34": "Je to na\u0161im programem ji\u017e osm let.", "32": "Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kolstv\u00ed je v kompetenci obc\u00ed. St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj m\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm zajistit kvalitu st\u0159edn\u00edch \u0161kol.", "31": "Obyvatel\u00e9 St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje disponuj\u00ed dostate\u010dnou nab\u00eddkou kvalitn\u00edch univerzit v dostupn\u00e9 vzd\u00e1lenosti od jejich bydli\u0161t\u011b.", "6": "Kraj by m\u011bl vytv\u00e1\u0159et ucelenou nab\u00eddku st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed budouc\u00edm mo\u017enostem uplatn\u011bn\u00ed.", "5": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, proto\u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 nov\u00e9 centrum nen\u00ed pot\u0159eba a ani se nepl\u00e1nuje, proto\u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed maj\u00ed dostate\u010dnou kapacitu.", "16": "Je nutn\u00fd vyv\u00e1\u017een\u00fd p\u0159\u00edstup. Ve\u0159ejn\u00e1 doprava nem\u016f\u017ee spolehliv\u011b fungovat bez kvalitn\u00edch silnic."}, "161": {}, "125": {"11": "vybran\u00fdch", "10": "Ano, skrze \u00faspory v hospoda\u0159en\u00ed krajsk\u00fdch nemocnic. Jsme pro investici do lid\u00ed, ne do betonu.", "20": "Up\u0159ednost\u0148ujeme investice do lid\u00ed, ne do betonu. Je pot\u0159eba ud\u011blat detailn\u00ed mapa p\u0159\u00edstroj\u016f, a na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledku uspokojit racion\u00e1ln\u00ed po\u017eadavky."}, "133": {"33": "Hromadn\u00e1 doprava by se m\u011bla \u0159\u00eddit popt\u00e1vkou ob\u010dan\u016f, ne krajsk\u00fdm centr\u00e1ln\u00edm \u0159\u00edzen\u00edm. Nav\u00edc d\u016fraz na autobusovou dopravu by mohl vest k monopolizaci a sn\u00ed\u017een\u00ed kvality slu\u017eeb.", "24": "Kraj by p\u0159edev\u0161\u00edm \u017e\u00e1dn\u00e9 firmy m\u00edt nem\u011bl.", "13": "Nen\u00ed \u00fakolem krajsk\u00e9ho politika rozhodovat, kam bude investor d\u00e1vat sv\u00e9 pen\u00edze", "14": "Tato povinnost plyne ze z\u00e1kona. Krom\u011b investic do krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed vytvo\u0159\u00edme podm\u00ednky pro p\u00e9\u010di v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed. Do poskytov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb se budou moci zapojit v\u0161ichni, kdo spln\u00ed jasn\u011b dan\u00e9 podm\u00ednky.", "19": "V\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed mus\u00ed b\u00fdt otev\u0159en\u00e1 a f\u00e9rov\u00e1 pro v\u0161echny sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed subjekty.", "6": "Podpora ano, ale syt\u00e9mov\u00fdm propojen\u00edm firem a \u0161kol.", "9": "V tuto chv\u00edli nen\u00ed na po\u0159adu dne, kraj m\u00e1 jin\u00e9 priroty, kter\u00fdmi by se m\u011bl zab\u00fdvat.", "7": "Kraj m\u00e1 pen\u00edze na financov\u00e1n\u00ed st\u0159. \u0161kol, mus\u00ed je tedy vyu\u017e\u00edt na zaji\u0161t\u011bn\u00ed kvalitn\u00edho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed student\u016f jejich propojen\u00edm na praxi", "20": "Nemocnice jsou proinvestov\u00e1ny dostate\u010dn\u011b z minul\u00fdch obdob\u00ed.", "16": "I \u0159idi\u010d auta je \u010dlov\u011bk. Rozvoj infrastruktury nen\u00ed bu\u010f/nebo, mus\u00ed se dopl\u0148ovat."}, "138": {"22": "V soci\u00e1ln\u00ed oblasti up\u0159ednost\u0148ujeme c\u00edlenou podporu skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00fdch. V p\u0159\u00edpad\u011b plo\u0161n\u00e9ho programu hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed a vznik nov\u00fdch nespravedlnost\u00ed."}, "132": {}, "130": {"34": "To je snad logick\u00e9.", "21": "Vzhledem k dosavadn\u00edm v\u00fdsledk\u016fm jednozna\u010dn\u00e9 ne.", "5": "Jednozna\u010dn\u011b.", "11": "Ale pouze pro ob\u010dany \u010cesk\u00e9 republiky, kte\u0159\u00ed p\u0159isp\u00edvali do soci\u00e1ln\u00edho a zdravotn\u00edho fondu."}, "127": {}, "131": {}, "128": {"11": "D\u011bl\u00e1 to v r\u00e1mci koncepce", "10": "Ve sv\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch je tak\u00e9 dofinancov\u00e1v\u00e1, pak v souladu s pot\u0159ebnou s\u00edt\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed", "2": "Pro\u010d vylu\u010dujete n\u011bkoho ze svobodn\u00e9 sout\u011b\u017ee?", "3": "Pro\u010d vylu\u010dujete n\u011bkoho ze svobodn\u00e9 sout\u011b\u017ee?", "23": "V souladu s koncepc\u00ed podpory v\u00fdznamn\u00fdch kulturn\u00edch akc\u00ed a festival\u016f", "20": "To nen\u00ed ot\u00e1zka v\u00fd\u0161e, ale obsahu, mus\u00ed se dod\u011blat generely", "8": "finan\u010dn\u011b nebo jinak", "5": "chyb\u00ed zd\u016fvodn\u011bn\u00ed", "14": "Kraj to podporuje", "24": "V\u011bt\u0161inou, do p\u0159edstavenstev pat\u0159\u00ed odborn\u00edci, ale aspo\u0148 jeden politik by ve veden\u00ed m\u011bl b\u00fdt", "21": "Dotuje je v r\u00e1mci program\u016f", "31": "nebo pobo\u010dky jin\u00e9 V\u0160, m\u00e1me V\u0160, by\u0165 soukromou, v Kutn\u00e9 Ho\u0159e", "12": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na kontextu, investice na kofinancov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 p\u0159inese dal\u0161\u00ed pen\u00edze, nebo investice p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed budouc\u00ed \u00faspory jsou p\u0159ijateln\u00e9 pro \u0159e\u0161en\u00ed schodkem"}, "142": {"11": "Ano, s c\u00edlem zajistit ob\u010dan\u016fm d\u016fstojn\u00fd a plnohodnotn\u00fd \u017eivot.", "10": "Kraj nesm\u00ed rezignovat na \u0159e\u0161en\u00ed person\u00e1ln\u00ed krize ve zdravotnictv\u00ed. Pokud si situace vy\u017e\u00e1d\u00e1, bude muset kraj v z\u00e1jmu zaji\u0161t\u011bn\u00ed dostupnosti zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de intervenovat a zdravotn\u00edky zaji\u0161\u0165ovat a stabilizovat.", "22": "Podporu n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin by m\u011bl zaji\u0161\u0165ovat st\u00e1t, ne kraj.", "13": "Na \u00fazem\u00ed kraje je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed lokalit, kde v minulosti prob\u00edhala pr\u016fmyslov\u00e1 \u010dinnost. Up\u0159ednost\u0148ujeme revitalizaci t\u011bchto star\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch are\u00e1l\u016f p\u0159ed v\u00fdstavbou na zelen\u00e9 louce.", "6": "Podpora technick\u00fdch obor\u016f n\u00e1m nevad\u00ed, ale nesm\u00ed b\u00fdt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "32": "Pova\u017eujeme to za populismus.", "9": "Kl\u00ed\u010dov\u00e9 oblastn\u00ed nemocnice by m\u011bly z\u016fstat nad\u00e1le ve 100 % vlastnictv\u00ed kraje.", "7": "Ano, s c\u00edlem monitorov\u00e1n\u00ed trhu pr\u00e1ce a podpory vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v nedostatkov\u00fdch profes\u00edch. Kl\u00ed\u010dov\u00e9 je, aby struktura st\u0159edn\u00edho \u0161kolstv\u00ed byla v souladu s pot\u0159ebou trhu pr\u00e1ce.", "1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed veden\u00ed nezvl\u00e1d\u00e1 \u0159\u00eddit promy\u0161len\u00fd dlouhodob\u00fd odpov\u011bdn\u00fd rozvoj. Kraj nevyu\u017e\u00edv\u00e1 sv\u016fj vynikaj\u00edc\u00ed potenci\u00e1l. Kraj po 8 letech vl\u00e1dy socialist\u016f a komunist\u016f zaost\u00e1v\u00e1 v \u0159ad\u011b oblast\u00ed, propad\u00e1 se jeho konkurence schopnost.", "19": "Je nejvy\u0161\u0161\u00ed \u010das zlep\u0161it zanedbanou infrastrukturu majetku St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje. Vytvo\u0159\u00edme dlouhodob\u00fd pl\u00e1n komplexn\u00edch rekonstrukc\u00ed a oprav silnic.", "8": "Ano, s c\u00edlem udr\u017eet v regionu talenty. P\u0159\u00edtomnost pobo\u010dky V\u0160 znamen\u00e1 pro dan\u00e9 m\u00edsto r\u016fst presti\u017ee a v\u011bt\u0161\u00ed prosperitu.", "15": "Je \u0159ada oblast\u00ed, ve kter\u00fdch bychom v z\u00e1jmu rozvoje kraje uv\u00edtali \u00fapravu legislativy. Ne v\u0161ak iniciovat zm\u011bny za ka\u017edou cenu, m\u00e1me p\u0159\u00edli\u0161 mnoho z\u00e1kon\u016f. Kraj by m\u011bl naopak navrhnout n\u011bkter\u00e9 zru\u0161it.", "5": "V \u010cesk\u00e9 republice v tuto chv\u00edli nen\u00ed takov\u00fd po\u010det uprchl\u00edk\u016f, aby muselo v kraji vzniknout nov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "14": "C\u00edlem je umo\u017enit v\u0161em ob\u010dan\u016fm tr\u00e1vit \u017eivot v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed a sou\u010dasn\u011b jim zajistit takov\u00fd servis, aby byl jejich \u017eivot ve st\u00e1\u0159\u00ed d\u016fstojn\u00fd a plnohodnotn\u00fd.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat nejen velk\u00e9 kulturn\u00ed akce, ale tak\u00e9 ty men\u0161\u00ed a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed. Kulturu pova\u017eujeme za velkou hodnotu.", "34": "Syst\u00e9m by m\u011bl fungovat na cel\u00e9m \u00fazem\u00ed St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje a Prahy na jednu spole\u010dnou j\u00edzdenku, ve\u0159ejn\u00e1 doprava by d\u00edky integraci m\u011bla b\u00fdt jednodu\u0161\u0161\u00ed, rychlej\u0161\u00ed a levn\u011bj\u0161\u00ed.", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost p\u0159\u00edmo dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem. P\u0159edpokladem pro \u010dlena p\u0159edstavenstva ale mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "33": "Kraj by m\u011bl rozumn\u00fdmi opat\u0159en\u00edmi zajistit lep\u0161\u00ed n\u00e1vaznost a \u010detnost spoj\u016f na p\u00e1te\u0159n\u00edch vlakov\u00fdch i autobusov\u00fdch link\u00e1ch.", "12": "Transparentn\u00ed a odpov\u011bdn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed pova\u017eujeme za samoz\u0159ejmou v\u011bc.", "20": "Investice do are\u00e1l\u016f a vybaven\u00ed nepova\u017eujeme dosud v\u017edy za efektivn\u00ed a transparentn\u00ed, nebo\u0165 se v kraji roky investovalo bez existuj\u00edc\u00ed krajsk\u00e9 koncepce rozvoje zdravotnictv\u00ed. Dal\u0161\u00ed investice by m\u011bly prob\u00edhat v souladu s krajskou zdravotnickou koncepc\u00ed.", "16": "Investice do obou odv\u011btv\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9. Jsou rozd\u00edln\u00e9 pot\u0159eby jednotliv\u00fdch region\u016f kraje. Byla by chyba obecn\u011b \u0159\u00edci, \u017ee jedno m\u00e1 naprostou p\u0159ednost p\u0159ed druh\u00fdm."}, "268": {"24": "I tak ale kraj\u0161t\u00ed zastupitel\u00e9  mus\u00ed m\u00edt mo\u017enost \u0159\u00eddit a kontrolovat krajsk\u00e9 firmy.", "10": "V od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech, kdy je to v z\u00e1jmu obyvatel kraje.", "18": "Ka\u017ed\u00e1 podpora rodin s d\u011btmi je d\u016fle\u017eit\u00e1.", "13": "P\u0159\u00edroda je na\u0161e nejv\u011bt\u0161\u00ed bohatstv\u00ed.", "26": "Hospoda\u0159en\u00ed kraje mus\u00ed b\u00fdt transparentn\u00ed.", "15": "Ano, ano, rozhodn\u011b ano. Nen\u00ed to snadn\u00e9, ale stoj\u00ed to za to.", "33": "Nelze takto pau\u0161alizovat, jednotliv\u00e9 trat\u011b je t\u0159eba posuzovat individu\u00e1ln\u011b.", "6": "Nen\u00ed to z\u00e1rukou toho, \u017ee se zv\u00fd\u0161\u00ed po\u010det \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch absolvent\u016f t\u011bchto \u0161kol a \u017ee tito absolventi potom v oboru setrvaj\u00ed, nav\u00edc je\u0161t\u011b na \u00fazem\u00ed na\u0161eho kraje.", "5": "Vznik nov\u00e9ho azylov\u00e9ho centra je nutn\u00e9 podm\u00ednit eliminac\u00ed v\u0161ech bezpe\u010dnostn\u00edch rizik i s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k bl\u00edzkosti hlavn\u00edho m\u011bsta.", "17": "Jen tak je mo\u017en\u00e9 z\u00edskat nejlep\u0161\u00ed mo\u017enou nab\u00eddku.", "4": "Ka\u017ed\u00e1 podpora rodin s d\u011btmi je d\u016fle\u017eit\u00e1.", "8": "Pro studenty ze St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje nen\u00ed probl\u00e9m doj\u00ed\u017ed\u011bt za vysoko\u0161kolsk\u00fdm studiem do Prahy.", "20": "V od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech formou individu\u00e1ln\u00edch grant\u016f.", "23": "Ale jen ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed \u010dist\u011b komer\u010dn\u00ed charakter.", "21": "Pouze v\u0161ak za podm\u00ednky n\u00e1sledn\u00e9 kontroly efektivity \u010dinnosti t\u011bchto organizac\u00ed.", "31": "Nab\u00eddku vysok\u00fdch \u0161kol v Praze pova\u017euji za dostate\u010dn\u011b r\u016fznorodou a po\u010detnou i pro studenty ze St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje. Podporu jejich vzd\u011bl\u00e1n\u00ed vid\u00edm p\u0159\u00edpadn\u011b ve stipendi\u00edch, p\u0159edev\u0161\u00edm soci\u00e1ln\u00edch.", "12": "N\u011bkter\u00e9 pot\u0159ebn\u00e9 a n\u00e1ro\u010dn\u00e9 investice v\u0161ak nelze realizovat bez zadlu\u017een\u00ed, kter\u00e9 je v takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b \u00fa\u010deln\u00e9 a proto p\u0159ijateln\u00e9.", "16": "Obecn\u011b ano, v n\u011bkter\u00fdch \u010d\u00e1stech kraje to v\u0161ak platit nemus\u00ed.", "11": "Poskytov\u00e1n\u00edm grant\u016f jednotliv\u00fdm organizac\u00edm tohoto druhu, ur\u010dit\u011b ne plo\u0161n\u011b.", "25": "Je to v z\u00e1jmu cestuj\u00edc\u00ed ve\u0159ejnosti, kter\u00fd je nad\u0159azen z\u00e1jm\u016fm jednotliv\u00fdch dopravc\u016f.", "3": "\u017d\u00e1dnou stranu nelze vylou\u010dit z krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalice p\u0159edem.", "2": "\u017d\u00e1dnou stranu nelze vylou\u010dit z krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalice p\u0159edem.", "32": "Ka\u017ed\u00e1 podpora rodin s d\u011btmi je \u017e\u00e1douc\u00ed a pot\u0159ebn\u00e1.", "7": "A to na z\u00e1klad\u011b po\u017eadavk\u016f konkr\u00e9tn\u00edch zam\u011bstnavatel\u016f se s\u00eddlem \u010di provozovnami ve St\u0159edo\u010desk\u00e9m kraji.", "1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed politiku kraje je t\u0159eba ve v\u0161ech oblastech podrobit p\u0159ezkoum\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edpadn\u011b ji pot\u00e9 revidovat tak, aby byla pro obyvatele St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje co mo\u017en\u00e1 nejp\u0159\u00ednosn\u011bj\u0161\u00ed.", "19": "S maxim\u00e1ln\u00ed mo\u017enou efektivitou.", "9": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je p\u0159edev\u0161\u00edm kvalita zdravotnick\u00e9 p\u00e9\u010de, ne to, kdo dan\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed vlastn\u00ed.", "14": "Formou p\u0159\u00edsp\u011bvku jednotliv\u00fdm senior\u016fm ur\u010den\u00fdm jen a pouze na hrazen\u00ed t\u00e9to p\u00e9\u010de.", "34": "Do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry se tak ji\u017e stalo a funguje to.", "22": "\u017d\u00e1dn\u00e9 d\u00edt\u011b nesm\u00ed hladov\u011bt."}, "134": {"11": "ale pouze pro soci\u00e1ln\u00ed ur\u010den\u00ed", "3": "v\u017edyt chcete ignorovat parlamentn\u00ed stranu", "23": "minim\u00e1ln\u011b", "7": "v daleko v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e ne\u017e ted", "20": "sta\u010d\u00ed sou\u010dasn\u00fdch 800mil.", "19": "sp\u00ed\u0161e vyu\u017e\u00edt l\u00e9pe finance"}, "136": {"10": "To je z\u00e1le\u017eitost zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven. Kraj mus\u00ed tla\u010dit na Vl\u00e1du,  aby za st\u00e1tn\u00ed poji\u0161t\u011bnce st\u00e1t platil stejn\u00e9 pojistn\u00e9, jako mus\u00ed platit ka\u017ed\u00e1 \u017eena v dom\u00e1cnosti, ka\u017ed\u00e1 OSV\u010c i kdy\u017e je ve ztr\u00e1t\u011b.", "18": "V\u0161e, co je \"zdarma\" se bu\u010f zneu\u017e\u00edv\u00e1 anebo to je nespravedliv\u00e9. Alespo\u0148 n\u011bjak\u00e1 platba za slu\u017ebu je nutn\u00e1, vhodn\u00e9 je ji kompenzovat da\u0148ov\u00fdmi \u00falevami a to nen\u00ed z\u00e1e\u017eitost krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "13": "Jednozna\u010dn\u011b. A to m\u011blo platit zejm\u00e9na v obdob\u00ed v\u00fdstaveb slune\u010dn\u00edch elektr\u00e1ren. Podm\u00ednkou jsou kvalitn\u00ed a zbyte\u010dn\u011b nem\u011bn\u011bn\u00e9 a transparentn\u00ed \u00fazemn\u00ed pl\u00e1ny.", "26": "rad\u011bji ano, v\u017edy\u0165 se z\u00e1kon obch\u00e1z\u00ed droben\u00edm velk\u00fdch akc\u00ed do n\u011bkolika drobn\u00fdch.", "23": "Akce mus\u00ed b\u00fdt tak kvalitn\u00ed, aby se zaplatily samy. P\u0159\u00edpadn\u011b nech\u0165 je dotuje Ministerstvo kultury.", "33": "Naopak, region\u00e1ln\u00ed \u017eeleznice, pokud to dovol\u00ed propustnost trat\u00ed, by m\u011bly posilovat. Dr\u00e1\u017en\u00ed doprava je bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed, pohodln\u011bk\u0161\u00ed a rychlej\u0161\u00ed, ne\u017e silni\u010dn\u00ed.", "6": "Ale finan\u010dn\u00ed podpora nesta\u010d\u00ed. Je nutno m\u011bnit my\u0161len\u00ed ve\u0159ejnosti a sou\u010dasn\u011b prov\u00e1d\u011bt vhodnou motiva\u010dn\u00ed propagaci. Pro spole\u010dnost i jedince samotn\u00e9 je v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed kvalifikovan\u00fd \u0159emesln\u00edk jak\u00e9hokoliv oboru, ne\u017e maturant, co bude ve slov\u011b babi\u010dka ps\u00e1t tvrd\u00e9 \"y\".", "5": "Ka\u017edop\u00e1dn\u011b. A tla\u010dit na Vl\u00e1du, aby \u017e\u00e1dn\u00e9 migranty do republiky nep\u0159ij\u00edmala.", "17": "NIcm\u00e9n\u011b o uzav\u0159en\u00fdch smlouv\u00e1ch by m\u011bl transparentn\u011b informovat.", "4": "P\u0159esto\u017ee zm\u00ednka o financov\u00e1n\u00ed projektu z fond\u016f EU je odstra\u0161uj\u00edc\u00ed. ND podporuje model \u00fapln\u00e9 tradi\u010dn\u00ed rodiny. Takov\u00e9 rodiny by m\u011bly b\u00fdt podporov\u00e1ny i v dal\u0161\u00edch oblastech, narozd\u00edl od nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch \"feministick\u00fdch\" a homosexualistick\u00fdch model\u016f.", "8": "\u0160koly a\u0165 podporuje Ministerstvo \u0161kolstv\u00ed. Vznik pobo\u010dek je d\u00e1n p\u0159ibli\u017eov\u00e1n\u00edm \u0161kol uchaze\u010d\u016fm, ubytovac\u00edm kapacit\u00e1m a kapacit\u00e1m \u0161koln\u00edch m\u00edstnost\u00ed.", "20": "Krajsk\u00e9 nemocnice jsou dostate\u010dn\u011b vybaven\u00e9. Jde o hospoda\u0159en\u00ed, tak aby nap\u0159. nam\u00edsto akutn\u00edch l\u016f\u017eek tato neslou\u017eila jako soci\u00e1ln\u00ed. Co je pot\u0159eba nav\u00fd\u0161it, jsou platy zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu, co\u017e by m\u011bly pokr\u00fdt p\u0159\u00edsp\u011bvky od zdravotnick\u00fdch poji\u0161\u0165oven, za p\u0159edpokladu, \u017ee by st\u00e1t platil adekv\u00e1tn\u00ed \u010d\u00e1stku za tzv. st\u00e1tn\u00ed poji\u0161t\u011bnce.", "24": "Politik a\u0165 d\u011bl\u00e1 politiku, ve firm\u00e1ch a\u0165 jsou odborn\u00edci. Krajsk\u00e9 ani m\u011bstsk\u00e9 podniky nemaj\u00ed b\u00fdt dojnou kr\u00e1vou pro zastupitele a reprezentanty politick\u00fdch stran, kte\u0159\u00ed si tam chod\u00ed ne\u017e pro nezaslou\u017een\u00fd plat, p\u0159\u00edpadn\u011b odklo\u0148uj\u00ed pen\u00edze do sv\u00fdch sekretari\u00e1t\u016f.", "21": "Je to jen dal\u0161\u00ed transf\u00e9r ztracen\u00fdcha prohospoda\u0159en\u00fdch pen\u011bz. Nelze vzd\u011bl\u00e1vat nevzd\u011blateln\u00e9, asilmilovat neasimilovateln\u00e9. To vid\u00ed za posledn\u00edch 27 let ka\u017ed\u00fd, kdo nen\u00ed slep\u00fd, hluch\u00fd a \u00fapln\u011b pitom\u00fd.", "31": "Po\u010det \u0161kol je ji\u017e dnes p\u0159edimenzov\u00e1n, je to drah\u00e9 pro st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det, \u0161koly nemaj\u00ed pot\u0159ebnou \u00farove\u0148 obsahovou ani person\u00e1ln\u00ed. Odstra\u0161uj\u00edc\u00ed jsou zejm\u00e9na tzv. soukrom\u00e9 \u0161koly, kde si za \u00fam\u011brn\u00e9 \u0161koln\u00e9 m\u016f\u017ee po\u0159\u00eddit titul Bc. a nebo dokonce Mgr. i cvi\u010den\u00e1 opice, o nedovzd\u011blan\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edc\u00edch ze st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy ani nemluv\u011b.", "12": "Zadlu\u017eenost je nav\u00edc vyvol\u00e1na nehospd\u00e1rnou \u010dinnost\u00ed, p\u0159edra\u017een\u00fdmi, zbyte\u010dn\u00fdmi a rozkraden\u00fdmi projekty.", "16": "Mus\u00ed ale platit ur\u010dit\u00e1 vyv\u00e1\u017eenost.", "11": "Naprost\u00e1 v\u011bt\u0161ina tzv. neziskovek jsou ne\u017e vype\u010den\u00e9 pen\u011bzovody, bez kontroly, kter\u00e9 nav\u00edc dubluj\u00ed st\u00e1tn\u00ed p\u00e9\u010di. Viz nap\u0159. cel\u00fd slavn\u00fd Klok\u00e1nek, co si ho pan\u00ed Vodi\u010dkov\u00e1 z\u0159\u00eddila, kdy\u017e nedostala jako st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupce negativn\u00ed lustra\u010dn\u00ed osv\u011bd\u010den\u00ed, rozkraden\u00fd, enorm\u011b zadlu\u017een\u00fd a bez klient\u016f, tak\u017ee musel lovit i takovou deviantku Barboru \u0160krlovou.", "25": "P\u0159ece jim d\u00e1v\u00e1 licence,  j\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy a tedy m\u016f\u017ee si diktovat podm\u00ednky.", "3": "Provlasteneck\u00e1 orientace tohoto hnut\u00ed a zejm\u00e9na otev\u0159en\u00e9 vymezen\u00ed se proti vet\u0159eleck\u00e9mu nebezpe\u010d\u00ed, minim\u00e1ln\u011b parazitov\u00e1n\u00ed, je na\u0161\u00ed stran\u011b bl\u00edzk\u00e1.", "2": "Je pot\u0159eba respektovat n\u00e1zor voli\u010d\u016f. A ostatn\u011b p\u0159ijateln\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e nap\u0159. s TOP09.", "32": "Ano, ale v\u0161ichni. Nevid\u00edme d\u016fvod k diskriminaci pracuj\u00edc\u00edch a odpov\u011bdn\u00fdch rodi\u010d\u016f a zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed t\u011bch druh\u00fdch.", "7": "Ka\u017ed\u00fd odpov\u011bdn\u00fd a sv\u00e9pr\u00e1vn\u00fd zam\u011bstnavatel v\u00ed, \u017ee kvalifikovan\u00fd, spolehliv\u00fd zam\u011bstnanec je nejcenn\u011bj\u0161\u00edm pracovn\u00edm zdrojem. S\u00e1m by je m\u011bl vyhled\u00e1vat, motivovat budouc\u00ed uchaze\u010de, ji\u017e si je vychov\u00e1vat a stabilizovat.", "1": "Nejhor\u0161\u00ed jsou povolebn\u00ed veleto\u010de. Tedy ano, ale n\u011bkter\u00e1 t\u00e9mata je pot\u0159eba zv\u00fdraznit, jin\u00e1 upozadit. Pos\u00edlit odpov\u011bdnost ob\u010dan\u016f nam\u00edsto jejich korumpov\u00e1n\u00ed na \u00fa\u010det da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "19": "Pokud by se neopravovaly silnice jen proto, aby se tzv. \u010derpaly dotace, zad\u00e1vala pr\u00e1ce sp\u0159\u00e1telen\u00fdm firm\u00e1m a opravy se prov\u00e1d\u011bly efektivn\u011b, hospod\u00e1rn\u011b a tak, aby vydr\u017eely alespo\u0148 n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 10 let, investice by se navy\u0161ovat nemusely.", "9": "Na privatizaci v\u0161eho, v\u0161ude a za ka\u017edou cenu jsme ji\u017e zaplatili da\u0148, ze kter\u00e9 se tato republika snad nikdy nevzpamatzuje. A i v priv\u00e1tn\u00edch nemocnic\u00edch se ve velk\u00e9m krade (Dbal\u00fd), stejn\u011b tak v krajsk\u00fdch (Pancov\u00e1) atd. atd.", "14": "Ov\u0161em finan\u010dn\u00ed spolu\u00fa\u010dast klinet\u016f je bezpodm\u00edne\u010dn\u00e1.", "34": "Integrace je motivuj\u00edc\u00ed (i cenou!) k vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy nam\u00edsto individu\u00e1ln\u00ed. O probl\u00e9mech s parkov\u00e1n\u00edm v Praze ani nemluv\u011b.", "22": "Soci\u00e1ln\u00ed politika tohoto st\u00e1tu je antisoci\u00e1ln\u00ed v\u016f\u010di pracuj\u00edc\u00edm a \u0159\u00e1dn\u011b \u017eij\u00edc\u00edm lidem. Pokud matka kou\u0159\u00ed 100 cigaret denn\u011b, fetuje a hraje automaty a nem\u00e1 pak na ob\u011bdy pro d\u011bti, maj\u00ed j\u00ed b\u00fdt tyto odbr\u00e1ny a p\u0159ed\u00e1ny k n\u00e1hradn\u00ed p\u00e9\u010di. A pokud by snad m\u011bly b\u00fdt ob\u011bdy zdarma, pak pro v\u0161echny d\u011bti."}, "135": {"10": "Pokud jde o st\u00e1tn\u00ed \u010di soukrom\u00e9 zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed, nem\u011bl by kraj dotovat jakkoliv jejich provoz. Ur\u010ditou oblast podpory ve spolupr\u00e1ci s obcemi si um\u00edme p\u0159edstavit pouze v oblasti zaji\u0161t\u011bn\u00ed dostupnost\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010de i v men\u0161\u00edch obc\u00edch. V p\u0159\u00edpad\u011b \u0159\u00e1dn\u00e9ho ekonomick\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed v krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee je zde prostor pro odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed ekonomick\u00e9 ohodnocen\u00ed zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu.", "18": "Jeliko\u017e se kraj pot\u00fdk\u00e1 s nedostatkem kapacit ve \u0161kolsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch a \u0159ada \u017e\u00e1k\u016f je nucena doj\u00ed\u017ed\u011bt i mimo svoj\u00ed sp\u00e1dovou oblast, jsme pro p\u0159\u00edmou podporu bezplatn\u00e9ho dopravn\u00edho spojen\u00ed pro \u017e\u00e1ky z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol.", "13": "Pro n\u00e1s je ochrana zem\u011bd\u011blsk\u00e9ho p\u016fdn\u00edho fondu, krajiny a pam\u00e1tek v\u017edy prioritou. Pln\u011b podporujeme i za cenu finan\u010dn\u00edho zapojen\u00ed kraje jednozna\u010dn\u011b vyu\u017eit\u00ed a revitalizaci st\u00e1vaj\u00edc\u00edch pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n a objekt\u016f, kter\u00e9 ji\u017e neslou\u017e\u00ed sv\u00e9mu \u00fa\u010delu. Formu podpory kraje vid\u00edme jak na p\u0159\u00edprav\u011b takov\u00fdch z\u00f3n tak i zejm\u00e9na pomoci obc\u00edm s likvidac\u00ed star\u00fdch ekologick\u00fdch z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed, v t\u011bchto lokalit\u00e1ch.", "26": "Jsme pro \u00faplnou transparentnost financov\u00e1n\u00ed kraje a ve\u0161ker\u00fdch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed.", "23": "Vyjma komer\u010dn\u00edch akc\u00ed, hudebn\u00edch festival\u016f apod.", "33": "Podporujeme zachov\u00e1n\u00ed region\u00e1ln\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy a jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee by n\u00e1hrada za autobusov\u00e9 spojen\u00ed neznamenala v\u017edy zkvalitn\u011bn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti a zaji\u0161t\u011bn\u00ed n\u00e1vaznost\u00ed dopravn\u00edho spojen\u00ed.", "6": "Nejsme pro p\u0159\u00edm\u00e9 finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed technick\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol, ale pln\u011b podporujeme podporu technick\u00fdch obor\u016f nad humanitn\u00edmi. Jsme pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edmou podporu samotn\u00fdch student\u016f formou stipendi\u00ed, p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f na dopravu a ubytov\u00e1n\u00ed.", "5": "Jsme jednozna\u010dn\u011b proti dikt\u00e1tu EU o k\u00f3t\u00e1ch p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f. \u010cR disponuje dostate\u010dnou kapacitou pro um\u00edst\u011bn\u00ed \u017eadatel\u016f o azyl, kte\u0159\u00ed budou cht\u00edt v \u010cR za\u010d\u00edt nov\u00fd \u017eivot a mysl\u00ed to zcela v\u00e1\u017en\u011b. Jsme pro pln\u00e9 vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edho pr\u00e1va pro ochranu vlastn\u00edch hranic a zrychlen\u00ed re\u017eimu navr\u00e1cen\u00ed neleg\u00e1ln\u00edch uprchl\u00edk\u016f a zam\u00edtnut\u00fdch \u017eadatel\u016f o azyl zp\u011bt do zem\u00ed jejich p\u016fvodu.", "17": "Jsme pro \u00faplnou transparentnost financov\u00e1n\u00ed kraje a ve\u0161ker\u00fdch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed.", "4": "Nepova\u017eujeme tento projekt za jakkoliv p\u0159\u00ednosn\u00fd. Zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed a slevy pro rodiny s d\u011btmi pln\u011b funguj\u00ed jak ve st\u00e1tn\u00edm tak soukrom\u00e9m sektoru v \u0161irok\u00e9m spektru slu\u017eeb ji\u017e dnes i bez pas\u016f a mo\u017enost\u00ed financov\u00e1n\u00ed z fond\u016f EU, kter\u00e9 akor\u00e1t podlamuj\u00ed ve\u0159ejnou sout\u011b\u017e a p\u0159isp\u00edvaj\u00ed ke vzniku p\u0159\u00edpadn\u00fdch korup\u010dn\u00edch jedn\u00e1n\u00ed.", "8": "Ve\u0159ejn\u00e9 \u0161kolstv\u00ed a zaji\u0161t\u011bn\u00ed jeho financov\u00e1n\u00ed je rol\u00ed st\u00e1tu. Podporujeme vznik krajsk\u00e9 univerzity.", "20": "Je pot\u0159ebn\u00e9 dokon\u010dit revitalizaci krajsk\u00fdch oblastn\u00edch nemocnic, tak aby p\u0159edstavovala pln\u011b modern\u00ed a \u0161pi\u010dkov\u00e1 pracovi\u0161t\u011b, poskytuj\u00edc\u00ed odbornou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di na nejvy\u0161\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 \u00farovni a byla m\u00edstem pro uplatn\u011bn\u00ed kvalitn\u00edho zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu.", "24": "V \u0159\u00edd\u00edc\u00edch a dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech podnik\u016f s p\u0159\u00edmou \u010di nep\u0159\u00edmou \u00fa\u010dast\u00ed kraje by m\u011bli b\u00fdt v\u017edy profesn\u00ed odborn\u00edci a nikoliv profesion\u00e1ln\u00ed politici.", "21": "Integraci romsk\u00e9 men\u0161iny prost\u0159ednictv\u00edm neziskov\u00fdch organizac\u00ed nepova\u017eujeme  za prost\u0159edek k uspokojiv\u00e9mu \u0159e\u0161en\u00ed t\u00e9to problematiky. Podporujeme revizi \u00fa\u010delu a v\u00fd\u0161e soci\u00e1ln\u00edch podpor vypl\u00e1cen\u00fdch ze st\u00e1tn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Za \u017e\u00e1dn\u00fdch okolnost\u00ed se nem\u016f\u017ee vypl\u00e1cet b\u00fdt \u017eiven soci\u00e1ln\u00edmi d\u00e1vkami oproti zam\u011bstn\u00e1n\u00ed. Je t\u00e9\u017e nutn\u00e9 pot\u00edrat podnikatelsk\u00e9 aktivity v oblasti ubytov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 vedou ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dotac\u00ed na bydlen\u00ed a p\u0159edstavuj\u00ed pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 ob\u010dany ur\u010ditou past. Jsme pro p\u0159\u00edmou podporu zam\u011bstnavatel\u016f p\u0159i tvorb\u011b nov\u00fdch pracovn\u00edch pozic a p\u0159\u00edpadn\u00fdch pot\u0159ebn\u00fdch rekvalifika\u010dn\u00edch program\u016f.", "31": "Na \u00fazem\u00ed St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje p\u016fsob\u00ed n\u011bkolik soukrom\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol a pobo\u010dek ve\u0159ejn\u00fdch \u0161kol. St\u0159edo\u010desk\u00e1 univerzita by byla vhodn\u00fdm dopl\u0148uj\u00edc\u00edm \u010dl\u00e1nkem, za p\u0159edpokladu, \u017ee se bude da\u0159it absolvent\u016fm nach\u00e1zet uplatn\u011bn\u00ed v regionu. Preferujeme technick\u00e9 zam\u011b\u0159en\u00ed t\u00e9to univerzity p\u0159ed humanitn\u00edmi obory.", "12": "Nejenom s vyrovnan\u00fdm, ale p\u0159ebytkov\u00fdm rozpo\u010dtem, tak aby mohlo doj\u00edt postupem \u010dasu k rychlej\u0161\u00edmu umo\u0159en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho dluhu a vytvo\u0159en\u00ed rezerv na budouc\u00ed investice v oblasti \u0161kolstv\u00ed, dopravy a zdravotnictv\u00ed.", "16": "Nejsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee by p\u0159ednost investic do \u017eelezni\u010dn\u00ed \u010di autobusov\u00e9 dopravy vy\u0159e\u0161ilo dopravn\u00ed probl\u00e9my na\u0161eho kraje. Prioritn\u00edm bodem na\u0161eho programu je dostavba okruhu Hl.m.Prahy a d\u016fsledn\u00e9 sm\u011brov\u00e1n\u00ed t\u011b\u017ek\u00e9 kami\u00f3nov\u00e9 dopravy na d\u00e1lni\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 a silnice  1. t\u0159\u00eddy.", "11": "By\u0165 podporujeme d\u016fstojn\u00e9 \u017eit\u00ed v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed, jsou situace, kdy se bez pomoci hospic\u016f neobejdeme. Po\u017eadujeme nejen zapojen\u00ed kraje, ale i st\u00e1tu a c\u00edrkv\u00ed pro vytv\u00e1\u0159en\u00ed d\u016fstojn\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed a pomoci pot\u0159ebn\u00fdm.", "25": "M\u011blo by b\u00fdt smluvn\u00ed podm\u00ednkou, \u017ee ve\u0161ker\u00e9 dotovan\u00e9 spoje i p\u0159es obslu\u017enost n\u011bkolika firmami by m\u011bli zachovat \u010di zav\u00e9st dopravn\u00ed n\u00e1vaznost jednotliv\u00fdch pot\u0159ebn\u00fdch spoj\u016f.", "3": "By\u0165 vn\u00edm\u00e1me obavy z migra\u010dn\u00ed krize, jsme jednozna\u010dn\u011b proti dikt\u00e1tu EU o kv\u00f3t\u00e1ch p\u0159\u00edjmu uprchl\u00edk\u016f, jednozna\u010dn\u011b vylu\u010dujeme budouc\u00ed spolupr\u00e1ci.", "2": "Pro K\u010c je jak\u00e1koliv spolupr\u00e1ce \u010di \u00fa\u010dast v koalici s KS\u010cM zcela nep\u0159ijateln\u00e1.", "32": "Pln\u011b podporujeme c\u00edlenou podporu \u017e\u00e1k\u016f prvn\u00edch t\u0159\u00edd, ale jsme z\u00e1sadn\u011b proti zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed t\u00e9to formy podpory pro reklamn\u00ed \u00fa\u010dely v\u00fdrobc\u016f psac\u00edch pot\u0159eb a d\u011btsk\u00fdch potravin. Do \"kuf\u0159\u00edk\u016f pro prv\u0148\u00e1\u010dky\" pat\u0159\u00ed \u0161koln\u00ed pot\u0159eby a nikoliv reklamn\u00ed let\u00e1ky a pudink.", "7": "Ano, ke kvalitn\u00edmu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v\u017edy pat\u0159\u00ed i p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 praxe b\u011bhem studia. Podporujeme u\u017e\u0161\u00ed propojen\u00ed zam\u011bstnavatel\u016f se st\u0159edn\u00edmi \u0161kolami v oblasti praktick\u00e9 v\u00fdchovy student\u016f, osvojen\u00ed pracovn\u00edch n\u00e1vyk\u016f ji\u017e b\u011bhem studia a zv\u00fd\u0161en\u00ed mo\u017enost\u00ed budouc\u00edho uplatn\u011bn\u00ed student\u016f u dan\u00fdch zam\u011bstnavatel\u016f. Zam\u011bstnavatel si prost\u0159ednictv\u00edm \u0161koly a praxe ji\u017e p\u0159ipravuje sv\u00e9ho budouc\u00edho zam\u011bstnance.", "1": "Jsme pro rychlej\u0161\u00ed umo\u0159ov\u00e1n\u00ed v\u00fd\u0161e dluhu a jasnou doktr\u00ednu z\u00e1kazu budouc\u00edho zadlu\u017eovan\u00ed kraje. Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm \u010di p\u0159ebytkov\u00fdm rozpo\u010dtem a na ve\u0161ker\u00e9 budouc\u00ed investice, kter\u00e9 nemohou b\u00fdt financov\u00e1ny prost\u0159ednictv\u00edm st\u00e1tu \u010di EU si u\u0161et\u0159it.", "19": "Kvalitn\u00ed silni\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 v\u010detn\u011b p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho dopravn\u00edho vodorovn\u00e9ho a svisl\u00e9ho dopravn\u00edho zna\u010den\u00ed prokazateln\u011b p\u0159isp\u00edv\u00e1 k bezpe\u010dnosti silni\u010dn\u00edho provozu a t\u00edm i sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu tragick\u00fdch nehod. Podm\u00ednkou je pro n\u00e1s ov\u0161em v maxim\u00e1ln\u00ed mo\u017en\u00e9 m\u00ed\u0159e z komunikac\u00ed 2. a 3. t\u0159\u00edd vylou\u010dit t\u011b\u017ekou kamionovou dopravu. Pro zv\u00fd\u0161en\u00ed dopravn\u00ed bezpe\u010dnosti v obc\u00edch jsme pro podporu instalace z\u00f3nov\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed s alokac\u00ed v\u00fdnos\u016f do obecn\u00edch rozpo\u010dt\u016f.", "9": "Kraj m\u016f\u017ee b\u00fdt \u0159\u00e1dn\u00fdm hospod\u00e1\u0159em cel\u00e9 s\u00edt\u011b krajsk\u00fdch nemocnic. Je pot\u0159ebn\u00e9 dokon\u010dit revitalizaci krajsk\u00fdch oblastn\u00edch nemocnic, tak aby p\u0159edstavovala pln\u011b modern\u00ed a \u0161pi\u010dkov\u00e1 pracovi\u0161t\u011b, poskytuj\u00edc\u00ed odbornou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di na nejvy\u0161\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 \u00farovni.", "14": "Pova\u017eujeme za velmi z\u00e1sadn\u00ed, aby lidsk\u00fd \u017eivot byl \u017eit v\u017edy d\u016fstojn\u011b. Mezi z\u00e1kladn\u00ed p\u0159edpoklady pat\u0159\u00ed co nejd\u00e9le jen to je mo\u017en\u00e9, \u017e\u00edt ve sv\u00e9m p\u0159irozen\u00e9m dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed, a podpo\u0159\u00edme aktivity pro tuto podporu.", "22": "Role podpory formou bezplatn\u00e9ho stravov\u00e1n\u00ed \u010di p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f na n\u011bj, ve \u0161kolsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed by m\u011bl zajistit z\u0159izovatel dan\u00e9ho \u0161kolsk\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed ve spolupr\u00e1ci s obc\u00ed, kde n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e1 rodina m\u00e1 trval\u00e9 bydli\u0161t\u011b."}, "129": {}}