{"159": {"17": "Nejde o jednozna\u010dn\u00e9 pravidlo, ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f je to ale cesta jak dos\u00e1hnout lep\u0161\u00edch podm\u00ednek pro kraj.", "32": "V symbolick\u00e9 rovin\u011b jako vyj\u00e1d\u0159en\u00ed podpory t\u00e9to aktivit\u011b.", "5": "Ot\u00e1zka ned\u00e1v\u00e1 p\u0159\u00edli\u0161 smysl. Pokud by takov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed byla v r\u00e1mci \u010cR nezbytn\u00e1, kraj jeho vzniku zamezit nem\u016f\u017ee.", "23": "Akce nekomer\u010dn\u00edho charakteru na z\u00e1klad\u011b otev\u0159en\u00e9 grantov\u00e9 sout\u011b\u017ee.", "26": "Pokud je ji\u017e zaveden syst\u00e9m zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv, jeho roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed na dal\u0161\u00ed smlouvy p\u0159edstavuje minim\u00e1ln\u00ed n\u00e1klady a zvy\u0161uje transparentnost fungov\u00e1n\u00ed \u00fa\u0159adu.", "31": "Kraj by m\u011bl b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm aktivn\u00edm hybatelem projektu, samotn\u00e1 investice je mimo jeho mo\u017enosti.", "21": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdznam maj\u00ed investice do d\u011bt\u00ed p\u0159ed\u0161koln\u00edho a \u0161koln\u00edho v\u011bku. Zvy\u0161uj\u00ed se tak jejich \u0161ance na pozd\u011bj\u0161\u00ed pracovn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed uplatn\u011bn\u00ed.", "1": "V n\u011bkter\u00fdch ohledech ano (sni\u017eov\u00e1n\u00ed zadlu\u017een\u00ed, elektronick\u00e9 aukce, rozklik\u00e1vac\u00ed rozpo\u010det...), v jin\u00fdch ohledech ne (manipulace se zak\u00e1zkami ve prosp\u011bch n\u011bkter\u00fdch firem - BusLine, Metrostav, Syner, mocensk\u00e1 arogance, chyb\u011bj\u00edc\u00ed vize dlouhodob\u00e9ho rozvoje kraje...)", "34": "Vedle stoj\u00edc\u00ed parkovac\u00ed d\u016fm je m\u00e1lo vyu\u017eit\u00fd, v kombinaci s kultivovanou parkovac\u00ed plochou nab\u00edz\u00ed lep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "10": "Platy se odv\u00edj\u00ed od \u00fahrad zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven a hospoda\u0159en\u00ed nemocnic. V krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch je nutn\u00e9 db\u00e1t o v\u00fdsledky hospoda\u0159en\u00ed, kter\u00e9 vytv\u00e1\u0159ej\u00ed prostor pro lep\u0161\u00ed mzdy zdravotn\u00edk\u016f.", "25": "N\u00e1vaznost spoj\u016f je t\u0159eba zaji\u0161\u0165ovat i operativn\u011b pomoc\u00ed krajsk\u00e9ho dispe\u010dinku, kter\u00fd dlouhodob\u011b prosazujeme.", "6": "Zv\u00fd\u0161enou podporu chceme sm\u011b\u0159ovat na \u0161koly, kter\u00e9 produkuj\u00ed dob\u0159e uplatniteln\u00e9 absolventy.", "8": "Podpora v\u00fdzkumu se vztahem k regionu a region\u00e1ln\u00edm firm\u00e1m, nap\u0159. ve form\u011b inova\u010dn\u00edch voucher\u016f.", "7": "Nutnou podm\u00ednkou je zapojen\u00ed (i finan\u010dn\u00ed) zam\u011bstnavatel\u016f.", "19": "Stav silnic se p\u0159\u00edli\u0161 nelep\u0161\u00ed, vy\u0161\u0161\u00ed investice jsou ale mo\u017en\u00e9 jen za p\u0159isp\u011bn\u00ed st\u00e1tu, krajsk\u00fd rozpo\u010det je v t\u00e9to polo\u017ece ji\u017e na maxim\u00e1ln\u00ed \u00farovni."}, "161": {"1": "Odm\u00edt\u00e1me v\u00fdstavbu deten\u010dn\u00edch a pobytov\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed pro migranty v kraji.", "34": "Pova\u017eujeme za d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed vystav\u011bt parkovac\u00ed d\u016fm v bl\u00edzkosti krajsk\u00e9 nemocnice a z\u00e1rove\u0148 magistr\u00e1tu m\u011bsta Liberce.", "31": "Libereck\u00fd kraj pot\u0159ebuje p\u0159\u00edm\u00e9 spojen\u00ed s hlavn\u00edm m\u011bstem, zlep\u0161\u00edme t\u00edm dopravn\u00ed obslu\u017enost cel\u00e9ho kraje a budeme \u0161et\u0159it \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "5": "Naprosto odm\u00edt\u00e1me jak\u00e1koli azylov\u00e1 centra pro migranty.", "9": "D\u016frazn\u011b odm\u00edt\u00e1me.", "6": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b chyb\u00ed firm\u00e1m v \u010cR Libereck\u00fd kraj nevyj\u00edmaje velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed technick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f. Je pot\u0159eba spolupracovat s jednotliv\u00fdmi zam\u011bstnavateli p\u0159i realizaci krajsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed.", "4": "Ka\u017ed\u00e1 podpora mlad\u00fdch rodin s d\u011btmi je d\u016fle\u017eit\u00e1 a prosp\u011b\u0161n\u00e1."}, "160": {"23": "Kraj by m\u011bl podporovat nejen velk\u00e9 kulturn\u00ed akce, ale tak\u00e9 ty men\u0161\u00ed a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed.", "15": "Ne v\u0161ak za ka\u017edou cenu, m\u00e1me p\u0159\u00edli\u0161 mnoho z\u00e1kon\u016f. Kraj by m\u011bl naopak navrhnout n\u011bkter\u00e9 zru\u0161it.", "32": "Stejn\u011b jako podporujeme na\u0161e hasi\u010de, m\u011bli bychom podporovat Aktivn\u00ed z\u00e1lohy Arm\u00e1dy \u010cR. Je smutnou skute\u010dnost\u00ed, \u017ee k n\u00e1m do Evropy p\u0159ich\u00e1z\u00ed r\u016fzn\u00e1 nebezpe\u010d\u00ed. Proto je to investice, kter\u00e1 se n\u00e1m, na\u0161emu kraji, na\u0161im ob\u010dan\u016fm m\u016f\u017ee vr\u00e1tit. \u0160t\u011bst\u00ed p\u0159eje p\u0159ipraven\u00fdm.", "5": "V \u010cesk\u00e9 republice v tuto chv\u00edli nen\u00ed takov\u00fd po\u010det uprchl\u00edk\u016f, aby muselo vzniknout nov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "33": "St\u00e1t m\u00e1 dostate\u010dn\u00e9 n\u00e1stroje pro kontrolu a pot\u00edr\u00e1n\u00ed korupce (policie, nez\u00e1visl\u00e9 soudy, z\u00e1kon o registru smluv, atd.).", "26": "Od 1.7.2017 budou smlouvy ve\u0159ejn\u00fdch instituc\u00ed platn\u00e9 jen pokud budou zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v registru smluv. Zve\u0159ejn\u011bn\u00ed smluv s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d je dobrovoln\u00e9.", "14": "Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby pro seniory jsou soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 jsou senior\u016fm poskytov\u00e1ny v jejich p\u0159irozen\u00e9m soci\u00e1ln\u00edm prost\u0159ed\u00ed (doma). Jejich smyslem je umo\u017enit klientovi \u017e\u00edt v p\u0159irozen\u00e9m soci\u00e1ln\u00edm prost\u0159ed\u00ed a odd\u00e1lit jeho n\u00e1stup do pobytov\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed.", "20": "Investice do vybaven\u00ed are\u00e1l\u016f a vybaven\u00ed nepova\u017eujeme za dosta\u010duj\u00edc\u00ed. Pen\u00edze ze zdravotnictv\u00ed by m\u011bly podpo\u0159it i person\u00e1l, aby neodch\u00e1zel do zahrani\u010d\u00ed.", "31": "Rychl\u00e1 \u017eelezni\u010dn\u00ed doprava mezi Libercem a Prahou se zast\u00e1vkou v Mlad\u00e9 Boleslavi zlep\u0161\u00ed komfort cestov\u00e1n\u00ed p\u0159i ka\u017edodenn\u00edm doj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed za prac\u00ed, studiem a t\u0159eba i kulturou mnoha lidem z na\u0161eho kraje. Tento projet je tak\u00e9 d\u016fle\u017eit\u00fd z hlediska ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Jeden vlak nahrad\u00ed des\u00edtky osobn\u00edch vozidel na d\u00e1lnici. Rychl\u00e9 a pohodln\u00e9 cest\u011b vlakem daj\u00ed lid\u00e9 p\u0159i ka\u017edodenn\u00edm doj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed jist\u011b p\u0159ednost. P\u0159i cest\u011b vlakem si m\u016f\u017eete p\u0159ispat, v klidu posn\u00eddat, zopakovat si p\u0159\u00edpravu do \u0161koly, p\u0159ipravit se na d\u016fle\u017eit\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edpadn\u011b si ud\u011blat pr\u00e1ci, kterou jste je\u0161t\u011b nestihli ...", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost p\u0159\u00edmo dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem. P\u0159edpokladem pro \u010dlena p\u0159edstavenstva, ale mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "1": "Kraj si kone\u010dn\u011b zaslou\u017e\u00ed transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed.", "16": "Investice do obou odv\u011btv\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9. Byla by chyba \u0159\u00edct, \u017ee jedno m\u00e1 naprostou p\u0159ednost p\u0159ed druh\u00fdm.", "34": "439\u00a0639 obyvatel Libereck\u00e9ho kraje si jist\u011b zaslou\u017e\u00ed d\u016fstojn\u00e9 parkov\u00e1n\u00ed u krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu. Jedn\u00e1 se zde o investici, kter\u00e1 bude slou\u017eit nejen n\u00e1m, ale i budouc\u00edm generac\u00edm. Cenu projektu nemohu posoudit, nebo\u0165 nezn\u00e1m projekt a z toho plynouc\u00ed dal\u0161\u00ed p\u0159epokl\u00e1dan\u00e9 po\u017eadavky projektu.", "10": "Skupina, kter\u00e1 si opravdu zaslou\u017e\u00ed p\u0159idat, jsou p\u0159edev\u0161\u00edm sestry pracuj\u00edc\u00ed ve t\u0159\u00edsm\u011bnn\u00e9m provozu. Chyb\u011bj\u00edc\u00ed pen\u00edze na platy l\u00e9ka\u0159\u016f a sester jsou d\u016fsledkem zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f, kter\u00e9 bylo chybou.", "25": "Dotace na podporu region\u00e1ln\u00ed hromadn\u00e9 dopravy jsou jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch polo\u017eek krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu. Kraj jejich poskytnut\u00ed m\u016f\u017ee podm\u00ednit t\u00edm, aby spoje na sebe navazovaly a nedoch\u00e1zelo tak ke zbyte\u010dn\u00fdm prodlev\u00e1m.", "6": "Technick\u00e9 obory podporu pot\u0159ebuj\u00ed, ale nesm\u00ed to b\u00fdt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "8": "Ano, s c\u00edlem udr\u017eet v regionech technick\u00e9 odborn\u00edky a t\u00edm n\u00e1pomoci stabilizaci a rozvoji pr\u016fmyslu v na\u0161em kraji."}, "154": {}, "147": {"23": "Kraj by m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm podporovat region\u00e1ln\u00ed kulturu.", "15": "Souhlas\u00edm, ale mus\u00ed to b\u00fdt smyslupln\u00e9 n\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f.", "5": "Tato z\u00e1le\u017eitost nen\u00ed v kompetenci kraje.", "9": "Zdrav\u00ed nen\u00ed zbo\u017e\u00ed. Zprivatizov\u00e1n\u00ed nemocnic proto z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1me.", "2": "Zastupitele jednotliv\u00fdch stran si nevyb\u00edr\u00e1me my, ty vyb\u00edraj\u00ed voli\u010di. Voli\u010di, tak\u00e9 o\u010dek\u00e1vaj\u00ed, \u017ee se zastupitel\u00e9 mezi sebou domluv\u00ed tak, aby dob\u0159e vedli kraj. Tak\u017ee  jsme p\u0159ipraveni spolupracovat se v\u0161emi zastupiteli, kte\u0159\u00ed rozum\u011bj\u00ed krajsk\u00e9 politice a cht\u011bj\u00ed kraj posunout dop\u0159edu.", "20": "Souhlas\u00edme, pokud to budou smyslupln\u00e9 investice, kter\u00e9 maj\u00ed zv\u00fd\u0161it kvalitu zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.", "34": "Jedn\u00e1 se o finan\u010dn\u011b n\u00e1kladnou stavbu, ale parkovac\u00edch m\u00edst v centru Liberce je relativn\u011b m\u00e1lo. Toto parkovi\u0161t\u011b by mohlo b\u00fdt p\u0159\u00ednosem pro turistick\u00fd ruch.", "12": "Kraj mus\u00ed hospoda\u0159it, jako dobr\u00fd hospod\u00e1\u0159. Bude-li p\u0159\u00edle\u017eitost \u010derpat evropsk\u00e9 pen\u00edze, tak nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d by se kraj m\u011bl z\u0159\u00edkat t\u00e9to p\u0159\u00edle\u017eitosti, kdy\u017e za n\u00edzkou finan\u010dn\u00ed spolu\u00fa\u010dast z\u00edsk\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost zhodnotit \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148 ob\u010dan\u016f Libereck\u00e9ho kraje.", "24": "V p\u0159edstavenstvech krajsk\u00fdch firem maj\u00ed b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm lid\u00ed, kte\u0159\u00ed dan\u00e9 problematice rozum\u00ed a jsou odborn\u00edky. Bez ohledu na to, zda jsou pr\u00e1v\u011b aktivn\u00edmi politiky.", "6": "Um\u00edm si p\u0159edstavit, \u017ee kraj bude finan\u010dn\u011b podporovat \u0161koly, kter\u00e9 maj\u00ed dobr\u00e9 v\u00fdsledky, jejich\u017e absolventi nach\u00e1zej\u00ed dobr\u00e9 uplatn\u011bn\u00ed na trhu pr\u00e1ce. Neum\u00edm si p\u0159edstavit, \u017ee by kraj m\u011bl podporovat \u0161koly, kter\u00e9 v\u00fdsledky nemaj\u00ed. Tato problematika je velmi \u0161irok\u00e1 a je nad r\u00e1mec zde poskytnut\u00e9 p\u0159\u00edle\u017eitosti \u2013 stru\u010dn\u011b zve\u0159ejnit sv\u016fj n\u00e1zor.", "8": "Financov\u00e1n\u00ed TUL je z\u00e1le\u017eitost\u00ed M\u0160MT. Kraj by m\u011bl za finance pro TUL lobovat, nikoli je s\u00e1m poskytovat.", "7": "Jednozna\u010dn\u011b ano, formu spolupr\u00e1ce je pot\u0159eba je\u0161t\u011b konkretizovat.", "19": "Souhlas\u00edme.", "17": "Tato ot\u00e1zka je velmi zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. Je pot\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee ka\u017ed\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed sebou nese ur\u010ditou administrativn\u00ed a person\u00e1ln\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e. Tvo\u0159it komisi p\u0159i ka\u017ed\u00e9m n\u00e1kupu dvou bal\u00ed\u010dk\u016f kancel\u00e1\u0159sk\u00fdch sponek mi nep\u0159ijde moc ekonomick\u00e9.", "33": "Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee org\u00e1ny \u010dinn\u00e9 v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed vykon\u00e1vaj\u00ed zodpov\u011bdn\u011b svoj\u00ed \u010dinnost. Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed mo\u017enost p\u0159i jak\u00e9koliv podez\u0159en\u00ed z korup\u010dn\u00edho jedn\u00e1n\u00ed pod\u00e1vat podn\u011bty p\u0159\u00edmo na policii nebo st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed.", "32": "Kraj by nem\u011bl suplovat politiku ministerstva obrany. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee Arm\u00e1da \u010cR v\u010detn\u011b z\u00e1loh by m\u011bla b\u00fdt financov\u00e1na a \u0159\u00edzena z jednoho m\u00edsta \u2013 z ministerstva obrany.", "14": "Ano, toto je v souladu s na\u0161\u00ed programovou prioritou \u201e Pom\u00e1h\u00e1me na\u0161im senior\u016fm\u201c", "4": "Toto je velmi dobr\u00fd n\u00e1pad, kter\u00fd souzn\u00ed s na\u0161\u00ed prioritou \u201ePom\u00e1h\u00e1me rodin\u00e1m s d\u011btmi\u201c. Tuto v\u011bc budu podporovat.", "21": "Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace, kter\u00e9 maj\u00ed prokazateln\u00e9 v\u00fdsledky sv\u00e9 pr\u00e1ce.", "3": "Rozhoduj\u00ed voli\u010di, koho si p\u0159ej\u00ed m\u00edt ve veden\u00ed kraje. My se nebr\u00e1n\u00edme, \u017e\u00e1dn\u00e9 spolupr\u00e1ci s \u017e\u00e1dnou stranou, jej\u00ed\u017e programov\u00e9 c\u00edle bude bl\u00edzk\u00e9 priorit\u00e1m \u010cSSD. Sou\u010dasn\u00e9 programov\u00e9 priority tohoto uskupen\u00ed nezn\u00e1m.", "1": "Povolebn\u00ed koalice by nem\u011bla slep\u011b pokra\u010dovat ve vyjet\u00fdch kolej\u00edch. Ka\u017ed\u00e1 nov\u00e1 koalice p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed nov\u00e9 n\u00e1zory a pohledy na sm\u011brov\u00e1n\u00ed kraje. Koali\u010dn\u00ed partne\u0159i se mus\u00ed zam\u011b\u0159it p\u0159edev\u0161\u00edm na to, aby prosadili a zrealizovali to, co si p\u0159ej\u00ed jejich voli\u010di.", "16": "Hromadn\u00e1 doprava je dal\u0161\u00ed na\u0161\u00ed prioritou. Chceme uleh\u010dit p\u0159et\u00ed\u017een\u00fdm silnic\u00edm. To v\u0161ak neznamen\u00e1, \u017ee bychom cht\u011bli n\u011bjak v\u00fdznamn\u011b omezovat pot\u0159ebn\u00fd rozvoj infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.", "18": "Ano, toto budeme prosazovat. Toto je n\u00e1\u0161 volebn\u00ed slib voli\u010d\u016fm. Chceme t\u00edmto umo\u017enit studovat ve v\u011bt\u0161\u00edch m\u011bstech i ekonomicky slab\u0161\u00edm student\u016fm ze v\u0161ech \u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho kraje.", "10": "Kraj mus\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm stabilizovat slo\u017eitou situaci ve zdravotnictv\u00ed. Finan\u010dn\u00ed podpora je jednou z mo\u017enost\u00ed, kterou bychom cht\u011bli vyu\u017e\u00edt.", "11": "Ano, ale mus\u00ed j\u00edt o syst\u00e9movou podporu a organizace, kter\u00e9 maj\u00ed prokazateln\u00e9 v\u00fdsledky.", "13": "Ano, tento zp\u016fsob roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed podnikatelsk\u00fdch aktivit budeme podporovat."}, "148": {}, "156": {"23": "Syst\u00e9m podpory je nastaven.", "15": "N\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f p\u0159edlo\u017een\u00fdch kraji jsou v PS  P\u010cR mezi poslanci mimo\u0159\u00e1dn\u011b neobl\u00edben\u00e9 a m\u011bly by byt vyu\u017e\u00edv\u00e1ny pouze v z\u00e1sadn\u00edch ot\u00e1zk\u00e1ch t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy. Kraje nejsou t\u0159et\u00ed komora Parlamentu.", "31": "Kraj u\u017e finan\u010dn\u011b podpo\u0159il studii, kter\u00e1 hledala novou trash pro rychl\u00e9 \u017eelezni\u010dn\u00ed spojen\u00ed Liberec Praha. Stavbu samotnou mus\u00ed financovat st\u00e1t.", "5": "V sou\u010dasn\u00e9 situaci ne. Nov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed tohoto typu nejsou pot\u0159eba. Kapacita st\u00e1vaj\u00edc\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed je dostate\u010dn\u00e1.", "9": "Libereck\u00fd kraj mus\u00ed z\u016fstat hlavn\u00edm vlastn\u00edkem v p\u00e1te\u0159n\u00ed s\u00edti krajsk\u00fdch nemocnic.", "20": "Kraj se zav\u00e1zal financovat modernizaci Krajsk\u00e9 nemocnice Liberec \u010d\u00e1stkou 50 milion\u016f korun ro\u010dn\u011b a Nemocnice s poliklinikou \u010cesk\u00e1 L\u00edpa \u010d\u00e1stkou 30 milion\u016f korun ro\u010dn\u011b.", "34": "Zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed ot\u00e1zka s nepravdiv\u00fdm obsahem!. Parkov\u00e1n\u00ed u s\u00eddla krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu je pot\u0159eba \u0159e\u0161it, a Libereck\u00fd kraj zadal studii, kter\u00e1 m\u00e1 definovat mo\u017en\u00fd po\u010det parkovac\u00edch m\u00edst a p\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 n\u00e1klady na stavbu parkovac\u00edho domu jako jedn\u00e9 z variant. Teprve potom je mo\u017en\u00e9 rozhodovat na z\u00e1klad\u011b skute\u010dnosti a ne p\u0159edvolebn\u00edch vyk\u0159ik\u016f Zm\u011bny pro Libereck\u00fd kraj.", "22": "I d\u011bti z chud\u00fdch \u010di jinak znev\u00fdhodn\u011bn\u00fdch rodin by nem\u011bly m\u00edt ve \u0161kole hlad.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det a zadlu\u017een\u00ed jsou dva zcela rozd\u00edln\u00e9 pojmy.", "6": "Libereck\u00fd kraj tak u\u017e \u010din\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b. P\u0159ipravuje se dev\u011bt projekt\u016f Center odborn\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na podporu technick\u00fdch obor\u016f. Financov\u00e1n\u00ed IROP, odhad n\u00e1kladu 450 milion\u016f. Realizace 2017-2019.", "8": "Kraj finan\u010dn\u011b podporuje D\u011btskou univerzitu p\u0159i TUL,  zam\u011b\u0159enou na podporu nadan\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "7": "Kraj podporuje stipendia a st\u00e1\u017ee.", "19": "Bez pravideln\u00e9 podpory ze SFDI jsou opravy krajsk\u00fdch silnic dlouhodob\u011b nefinancovateln\u00e9.", "17": "Libereck\u00fd kraj v souladu se svoj\u00ed sm\u011brnic\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1 re\u017eim otev\u0159en\u00fdch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed i pro podlimitn\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky nad 200 tis\u00edc korun. Sm\u011brnice je ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupn\u00e1 na internetu.", "33": "Protikorup\u010dn\u00ed komise byla zru\u0161ena na z\u00e1klad\u011b vlastn\u00ed ne\u010dinnosti a p\u0159edev\u0161\u00edm vzhledem k jej\u00edm nulov\u00fdm v\u00fdsledk\u016fm.", "32": "Libereck\u00fd kraj rotu aktivn\u00edch z\u00e1loh podporuje u\u017e nyn\u00ed. N\u00e1kup lep\u0161\u00edho vybaven\u00ed zat\u00edm nikdy nebyl mezi po\u017eadavky Arm\u00e1dy \u010cesk\u00e9 republiky.", "14": "Tam kde chyb\u00ed ano.", "24": "Politici maj\u00ed majitele zastupovat v dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch krajsk\u00fdch firem, do p\u0159edstavenstev pat\u0159\u00ed odborn\u00edci.", "21": "V r\u00e1mci standardn\u00edch program\u016f tak kraj ji\u017e \u010din\u00ed.", "16": "Vzhledem k charakteru regionu a jeho dostupnosti je nutn\u00e1 rovnov\u00e1ha.", "18": "Kraj nab\u00edz\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9 \u017e\u00e1kovsk\u00e9 j\u00edzdn\u00e9.", "10": "Kraj nem\u00e1 financovat provoz zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed, od toho je syst\u00e9m zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed. Kraj m\u00e1 podporovat a podporuje investice do vybaven\u00ed a modernizace nemocnic.", "11": "Libereck\u00fd kraj tak v r\u00e1mci dota\u010dn\u00edho programu \u010din\u00ed.", "25": "Konkurence ve ve\u0159ejn\u00e9 autobusov\u00e9 doprav\u011b v r\u00e1mci dotovan\u00e9 z\u00e1kladn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti neexistuje. J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy p\u0159ipravuje a koordinuje Libereck\u00fd kraj prost\u0159ednictv\u00edm koordin\u00e1tora ve\u0159ejn\u00e9 dopravy spole\u010dnosti KORID LK.", "26": "Libereck\u00fd kraj zve\u0159ej\u0148uje v\u0161echny uzav\u0159en\u00e9 smlouvy od 1.1.2013, p\u016fvodn\u011b od 30 tis\u00edc korun, nyn\u00ed v souladu se z\u00e1konem od 50 tis\u00edc korun. Vzhledem k tomu, \u017ee m\u00e1 Libereck\u00fd kraj transparentn\u00ed \u00fa\u010det a rozklik\u00e1vac\u00ed polo\u017ekov\u00fd rozpo\u010det je dostupnost informac\u00ed pro ob\u010dany zaji\u0161t\u011bna i pro smlouvy a objedn\u00e1vky pod 50 tis\u00edc korun.", "13": "Tam kde je to mo\u017en\u00e9 ano.v lokalit\u00e1ch s vy\u0161\u0161\u00ed nezam\u011bstnanost\u00ed a bez brownfield\u016f je nutn\u00e9 podpo\u0159it i investice na zelen\u00e9 louce."}, "145": {"20": "Are\u00e1ly a vybaven\u00ed jsou dv\u011b r\u016fzn\u00e9 v\u011bci. Modernizace infrastruktury je pot\u0159ebn\u00e1, na druhou stranu lep\u0161\u00ed fas\u00e1da probl\u00e9my s KNL nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "23": "Podpora kultury je v po\u0159\u00e1dku, ale finan\u010dn\u00ed podpora velk\u00fdch komer\u010dn\u011b zam\u011b\u0159en\u00fdch festival\u016f nikoliv.", "32": "Aktivn\u00ed z\u00e1lohy by m\u011bly b\u00fdt vybavov\u00e1ny sp\u00ed\u0161e p\u0159e\u017eit\u00fdm ale funk\u010dn\u00edm vybaven\u00edm arm\u00e1dy. Finan\u010dn\u00ed podporu, pokud je v\u016fbec t\u0159eba, by m\u011bl zajistit st\u00e1t.", "5": "Ot\u00e1zkou v\u0161ak je, zda jsou nov\u00e1 azylov\u00e1 centra v \u010cR v\u016fbec t\u0159eba. Ot\u00e1zce by m\u011bla p\u0159edch\u00e1zet anal\u00fdza sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "18": "Op\u011bt se nejedn\u00e1 o syst\u00e9movou podporu rodin s d\u011btmi, ale d\u00e1 se o tom uva\u017eovat.", "11": "V\u017edy mus\u00ed b\u00fdt zv\u00e1\u017een p\u0159\u00ednos pro kraj a dopad podpory na chod dan\u00e9 organizace, aby ne\u0161lo o ne\u00fa\u010deln\u011b vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky.", "4": "Jedn\u00e1 se o nesyst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. V z\u00e1sad\u011b nen\u00ed \u0161patn\u00e9, ale \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed by byla t\u0159eba da\u0148ov\u00e1 \u00faleva z p\u0159\u00edjmu rodi\u010d\u016f. Ne\u0159e\u0161\u00ed to pal\u010div\u011bj\u0161\u00ed probl\u00e9my sou\u010dasn\u00fdch mlad\u00fdch rodi\u010d\u016f - dostupnost \u0161kolek, d\u011btsk\u00fdch zuba\u0159\u016f aj.", "24": "Trafiku nebrat :-)", "1": "I kdy\u017e se \u0159ada v\u011bc\u00ed posunula kup\u0159edu, st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika je m\u00e1lo protikorup\u010dn\u00ed a m\u00e1lo investuje do vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Otazn\u00edky vis\u00ed kolem dopravn\u00edch staveb a zak\u00e1zky na dopr. obslu\u017enost atd... \u010dili nepokra\u010dovat resp. je t\u0159eba v\u00fdrazn\u011b p\u0159idat ve v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00fdch oblastech.", "16": "V obecn\u00e9 rovin\u011b dlouhodob\u011b dob\u0159e spravovan\u00e9ho kraje ano. Libereck\u00fd kraj v\u0161ak m\u00e1 zaostal\u00e9 propojen\u00ed s Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fdm a \u00dasteck\u00fdm krajem. Proto by na omezenou dobu v\u00fdstavby nov\u00fdch silnic mohla p\u0159ev\u00e1\u017eit podpora v\u00fdstavby t\u011bchto komunokac\u00ed.", "34": "1 parkovac\u00ed m\u00edsto za 1 mil. K\u010d mus\u00ed b\u00fdt n\u011bjak\u00fd vtip nebo ve\u0159ejn\u00e1 zak\u00e1zka .-)", "10": "Lze uva\u017eovat o krajn\u00edm p\u0159\u00edpadu podpory nap\u0159. p\u0159i naj\u00edm\u00e1n\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00e9ho specialisty.", "9": "V\u017edy se jedn\u00e1 o konkr\u00e9tn\u00ed p\u0159\u00edpad. Kraj by si m\u011bl ponechat v\u00fdznamn\u00fd pod\u00edl, aby mohl n\u00e1sledn\u00fd chod dan\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed ovliv\u0148ovat.", "6": "Nesm\u00ed j\u00edt o protekci technick\u00fdch obor\u016f, ale o zohledn\u011bn\u00ed finan\u010dn\u00edch n\u00e1rok\u016f na dan\u00fd studijn\u00ed obor. Tato progrese existuje i u financov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch \u0161kol. Finan\u010dn\u00ed n\u00e1roky na studenta nap\u0159. chemick\u00e9 pr\u016fmyslovky budou jist\u011b vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e n\u00e1klady na studenta obchodn\u00ed akademie, ale pr\u016fmyslovka m\u016f\u017ee m\u00edt podobn\u00e9 n\u00e1roky jako gymn\u00e1zium, kter\u00e9 vy\u017eaduje nap\u0159. vybaven\u00ed pro studium p\u0159\u00edrodn\u00edch v\u011bd atd.", "8": "Podporujeme nap\u0159. sou\u010dasnou praxi inova\u010dn\u00edch voucher\u016f podporuj\u00edc\u00edch spolupr\u00e1ci TUL s pr\u016fmyslem. Prim\u00e1rn\u00ed \u00falohu ale u financov\u00e1n\u00ed V\u0160 hraje st\u00e1t. Kraj by m\u011bl za vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky tla\u010dit na dal\u0161\u00ed zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed kvality a presti\u017ee TUL.", "7": "Jedn\u00e1 se o jeden z na\u0161ich hlavn\u00edch programov\u00fdch bod\u016f."}, "157": {}, "144": {"17": "Je to cesta k omezen\u00ed korupce.", "31": "Kraj by m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm aktivn\u011b diskutovat se st\u00e1tem, aby tato tra\u0165 byla realizov\u00e1na v co nejkrat\u0161\u00edm \u010dase, a aby spojen\u00ed bylo co nejrychlej\u0161\u00ed. Samoz\u0159ejm\u011b kraj m\u016f\u017ee po dohod\u011b se st\u00e1tem i finan\u010dn\u011b podpo\u0159it  vznik t\u00e9to trat\u011b.", "5": "Solidarita je d\u016fle\u017eit\u00e1, ale bezpe\u010dnost na\u0161ich lid\u00ed je na 1. m\u00edst\u011b.", "23": "Je to cesta, jak propagovat n\u00e1\u0161 kraj.", "18": "Nebr\u00e1n\u00edme se diskusi v t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti, ale nen\u00ed \u00fapln\u011b spravedliv\u00e9, aby byly zv\u00fdhodn\u011bny n\u011bkter\u00e9 skupiny oproti ostatn\u00edm.", "14": "Ale je nutn\u00e1 i podpora z obc\u00ed, proto\u017ee kraj by m\u011bl podporovat roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed t\u011bchto slu\u017eeb i pro dal\u0161\u00ed skupiny.", "4": "Ur\u010dit\u011b se m\u016f\u017eeme problematice v\u011bnovat, nebr\u00e1n\u00edme se tomu, abychom nap\u0159\u00edklad formou dotazn\u00edkov\u00e9ho \u0161et\u0159en\u00ed zjistili z\u00e1jem ze strany rodin s d\u011btmi a n\u00e1sledn\u011b do projektu vstoupili, pokud to nebude znamenat pro kraj nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 finan\u010dn\u00ed zat\u00ed\u017een\u00ed.", "21": "Ano, ale p\u0159im\u011b\u0159en\u011b tak, aby byl napln\u011bn efekt podpory.", "2": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se nevyhra\u0148ujeme v\u016f\u010di \u017e\u00e1dn\u00e9mu politick\u00e9mu subjektu.", "3": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se nevyhra\u0148ujeme v\u016f\u010di \u017e\u00e1dn\u00e9mu politick\u00e9mu subjektu.", "1": "\u010c\u00e1ste\u010dn\u011b ano, ale je hodn\u011b v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 je nutn\u00e9 zlep\u0161ovat, co\u017e je sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho volebn\u00edho programu.", "16": "K ob\u011bma slo\u017ek\u00e1m investic je pot\u0159eba p\u0159istupovat vyv\u00e1\u017een\u011b a to tak, aby byly co nejv\u00edce uspokojeny pot\u0159eby ob\u010dan\u016f v obou sm\u011brech.", "34": "Parkovac\u00ed m\u00edsta jsou pot\u0159eba, u\u017e jen proto, aby ob\u010dan\u00e9, kte\u0159\u00ed p\u0159ijedou vy\u0159izovat sv\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti na krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad, nebo n\u00e1v\u0161t\u011bvy z ministerstev, \u010di okoln\u00edch zem\u00ed m\u011bli mo\u017enost d\u016fstojn\u00e9ho, kulturn\u00edho a bezprobl\u00e9mov\u00e9ho parkov\u00e1n\u00ed.", "10": "O t\u011bchto z\u00e1le\u017eitostech rozhoduj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm managementy nemocnic.", "11": "Kraj by tuto oblast m\u011bl podporovat v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, m\u011bl by j\u00edt i cestou nav\u00fd\u0161en\u00ed dota\u010dn\u00edho fondu kraje pro tuto oblast.", "24": "Ve veden\u00ed krajsk\u00fdch firem by m\u011bli sed\u011bt p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci.", "6": "Kraj by m\u011bl hledat n\u00e1stroje, jak podpo\u0159it technick\u00e9 \u0161koly a zv\u00fd\u0161it p\u0159\u00edliv  student\u016f do t\u011bchto \u0161kol, ale nelze pau\u0161\u00e1ln\u011b tyto \u0161koly zv\u00fdhod\u0148ovat p\u0159ed ostatn\u00edmi.", "19": "Ale nejen do oprav, ale tak\u00e9 do \u00fadr\u017eby silnic."}, "158": {"23": "Podpora z ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz nesm\u00ed m\u00ed\u0159it k t\u011bm velk\u00fdm. Velk\u00e9 akce si na sebe vyd\u011blaj\u00ed sami a maj\u00ed soukrom\u00e9 sponzory. Jak\u00e1koliv podobn\u00e1 podpora nav\u00edc zav\u00e1n\u00ed klientelismem.", "15": "Kraj m\u016f\u017ee pozitivn\u011b ovlivnit v\u00fdvoj pr\u00e1vn\u00edho \u0159\u00e1du \u010cR a je ne\u0161\u0165astn\u00e9, \u017ee t\u00e9to sv\u00e9 mo\u017enosti nevyu\u017e\u00edv\u00e1.", "31": "Kraj nen\u00ed z\u0159izovatelem t\u011bchto typ\u016f spoj\u016f a mezi Libercem a Prahou funguje rychl\u00e9, \u010dast\u00e9 a spolehliv\u00e9 autobusov\u00e9 spojen\u00ed. R\u00e1di bychom se v\u0161ak zapojili do jedn\u00e1n\u00ed o vybudov\u00e1n\u00ed rychlostn\u00edho koridoru do hl. m\u011bsta.", "5": "Zcela ur\u010dit\u011b ano. Pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f nejsou ur\u010deny k budov\u00e1n\u00ed center pro ileg\u00e1ln\u00ed imigranty, nemluv\u011b o bezpe\u010dnostn\u00edch rizic\u00edch pro ob\u010dany kraje.", "9": "Nejprve je pot\u0159eba vy\u0159e\u0161it nestabiln\u00ed situaci nemocnic v kraji (nejen t\u011bch vlastn\u011bn\u00fdch krajem) a teprve n\u00e1sledn\u011b je p\u0159ipravit k prodeji. V sou\u010dasnosti by byl jejich prodej nev\u00fdhodn\u00fd pro kraj i pro ob\u010dany.", "2": "KS\u010cM se st\u00e1le neoprostila od sv\u00e9 zlo\u010dinn\u00e9 minulosti a sv\u00fdm programem a person\u00e1ln\u00edm obsazen\u00edm st\u00e1le nepat\u0159\u00ed mezi demokratick\u00e9 strany. Spolupracovat s n\u00ed je proto naprosto vylou\u010den\u00e9.", "20": "Zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed jsou dlouhodob\u011b podfinancovan\u00e1 a kraj se mus\u00ed o sv\u016fj majetek starat s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e.", "34": "Jedno parkovac\u00ed m\u00edsto za milion korun by se jist\u011b dostalo do dlouh\u00e9ho seznamu zcela absurdn\u00edch v\u00fddaj\u016f ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy. V bl\u00edzkosti krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu je hned n\u011bkolik parkovi\u0161\u0165, n\u011bkter\u00e1 z nich dokonce zdarma. Sto milion\u016f korun by m\u011bl kraj investovat nap\u0159. do oprav silnic, kter\u00e9 slou\u017e\u00ed v\u0161em ob\u010dan\u016fm kraje.", "22": "Soci\u00e1ln\u00ed podpora nele\u017e\u00ed ze z\u00e1kona na bedrech kraje, ale st\u00e1tu. Kraj by m\u011bl ke v\u0161em sv\u00fdm ob\u010dan\u016fm p\u0159istupovat stejn\u011b.", "12": "Nezadlu\u017eov\u00e1n\u00ed kraje je jednou z na\u0161ich priorit.", "24": "Na chod krajem z\u0159izovan\u00fdch firem by m\u011bli dohl\u00ed\u017eet odborn\u00edci v dan\u00e9 oblasti a nez\u00e1visl\u00ed ob\u010dan\u00e9 kraje, nikoliv politici.", "6": "Kraj by m\u011bl p\u0159istupovat ke v\u0161em \u0161kol\u00e1m stejn\u011b a rozhodnut\u00ed o tom, jak\u00e9 obory studovat, nechat zcela na rodi\u010d\u00edch a studentech. Za zp\u016fsob v\u00fduky a napln\u011bn\u00ed vyu\u010dovan\u00fdch obor\u016f mus\u00ed b\u00fdt zodpov\u011bdn\u00e9 veden\u00ed \u0161koly.", "8": "Kraj nen\u00ed z\u0159izovatelem V\u0160, tato \u00faloha p\u0159\u00edslu\u0161\u00ed st\u00e1tu. Krajsk\u00e9 finance by m\u011bly b\u00fdt pou\u017eity tam, kde m\u00e1 kraj svou z\u00e1konnou p\u016fsobnost.", "7": "V\u011bt\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce mezi \u0161kolou a prax\u00ed by se m\u011blo st\u00e1t samoz\u0159ejmou sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho vzd\u011bl\u00e1vac\u00edho syst\u00e9mu stejn\u011b, jako je tomu v zahrani\u010d\u00ed. Bez po\u010d\u00e1te\u010dn\u00ed finan\u010dn\u00ed pomoci \u0161kol\u00e1m toho nelze dos\u00e1hnout.", "19": "Oprava katastrof\u00e1ln\u00edho stavu silnic je jednou z na\u0161ich priorit.", "17": "Zcela ur\u010dit\u011b, a to otev\u0159en\u011b pro v\u0161echny subjekty a s plnou informovanost\u00ed v\u0161ude, kde to m\u016f\u017ee p\u0159in\u00e9st \u00fasporu ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz.", "33": "Protikorup\u010dn\u00ed komise nejsou \u0159e\u0161en\u00edm probl\u00e9mu. Korupce vyr\u016fst\u00e1 z nepr\u016fhledn\u00e9ho syst\u00e9mu p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz. Chceme j\u00ed p\u0159edch\u00e1zet t\u00edm, \u017ee postupn\u011b zru\u0161\u00edme \u010detn\u00e9 krajsk\u00e9 fondy a nahrad\u00edme je transparentn\u00ed podporou obc\u00ed. Komise by jen vytvo\u0159ila nov\u00e9 zbyte\u010dn\u00e9 byrokratick\u00e9 posty a ot\u00e1zkou je: \u201eKdo bude kontrolovat kontrolory?\u201c", "32": "Kraj nem\u00e1 svoji krajskou arm\u00e1du a je z dobr\u00fdch d\u016fvod\u016f d\u00e1no z\u00e1konem, \u017ee arm\u00e1da je financov\u00e1na a z\u0159izov\u00e1na st\u00e1tem, kter\u00fd koordinuje jej\u00ed \u010dinnost nap\u0159\u00ed\u010d celou \u010cR.", "14": "Tuto formu p\u00e9\u010de pova\u017eujeme za jednozna\u010dn\u011b lep\u0161\u00ed, ne\u017e p\u0159esun senior\u016f do neosobn\u00edho prost\u0159ed\u00ed \u00fastav\u016f \u010di hospic\u016f. Ka\u017ed\u00fd se nejl\u00e9pe c\u00edt\u00ed ve sv\u00e9m domov\u011b a pro seniory to plat\u00ed dvojn\u00e1sob.", "4": "Jde o jeden z mnoha zbyte\u010dn\u00fdch projekt\u016f hrazen\u00fdch z fond\u016f EU. Rodiny s d\u011btmi maj\u00ed mnoho slev i bez toho, aby o nich rozhodoval kraj. Podpo\u0159it rodiny s d\u011btmi chceme nap\u0159. zaji\u0161t\u011bn\u00edm dopravn\u00ed obslu\u017enosti nebo podporou sportu d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee.", "21": "Romov\u00e9 jsou pr\u00e1voplatn\u00ed ob\u010dan\u00e9 se v\u0161emi pr\u00e1vy a povinnostmi. Nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 celou skupinu diskriminovat, podce\u0148ovat a d\u011blat z n\u00ed nemohouc\u00ed a nezodpov\u011bdn\u00e9 bytosti, kter\u00fdm je t\u0159eba za ka\u017edou cenu pom\u00e1hat.", "3": "Rozhodnut\u00ed je na voli\u010d\u00edch. Uskupen\u00ed nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd krajsk\u00fd program a akcentuje pouze jedno t\u00e9ma, pro kter\u00e9 v\u0161ak nem\u00e1 realistick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. V\u011b\u0159\u00edme proto, \u017ee voli\u010di na tuto r\u00e9toriku nep\u0159istoup\u00ed a toto uskupen\u00ed nezvol\u00ed.", "1": "Chceme navazovat na to dobr\u00e9, co bylo v kraji vykon\u00e1no. Pokra\u010dovat v hospoda\u0159en\u00ed bez dluh\u016f a rozumn\u00e9 politice v\u016f\u010di obc\u00edm. Je v\u0161ak ale t\u0159eba zredukovat provozn\u00ed a jin\u00e9 zbyte\u010dn\u00e9 v\u00fddaje kraje, v\u00edce investovat do zanedban\u00fdch silnic a stabilizovat nemocnice v kraji.", "16": "Ob\u011b formy dopravy jsou si rovnocenn\u00e9 a kraj mus\u00ed slou\u017eit sv\u00fdm obyvatel\u016fm. Je proto t\u0159eba zaji\u0161\u0165ovat jak ve\u0159ejnou dopravu pro ty, kte\u0159\u00ed auto nemaj\u00ed, tak kvalitn\u00ed silnice a infrastrukturu pro ty, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed vyu\u017e\u00edvat vlastn\u00ed automobil.", "18": "Kraj by m\u011bl zajistit n\u00e1vaznou dopravn\u00ed obslu\u017enost obc\u00ed v kraji. Nem\u011bl by v\u0161ak utr\u00e1cet ve\u0159ejn\u00e9 pen\u00edze na dotov\u00e1n\u00ed p\u0159epravy vybran\u00fdch skupin obyvatel a to ani v p\u0159\u00edpad\u011b d\u011bt\u00ed. N\u00edzk\u00e9ho j\u00edzdn\u00e9ho je lep\u0161\u00ed dos\u00e1hnout f\u00e9rov\u00fdm a co nejotev\u0159en\u011bj\u0161\u00edm v\u00fdb\u011brov\u00fdm \u0159\u00edzen\u00edm na provoz spoj\u016f.", "10": "O odm\u011b\u0148ov\u00e1n\u00ed l\u00e9ka\u0159\u016f a sester by nem\u011bl kraj rozhodovat o nic v\u00edce, ne\u017e o platech peka\u0159\u016f \u010di zedn\u00edk\u016f. Ve\u0159ejn\u00e9 pen\u00edze mus\u00ed slou\u017eit stejn\u011b v\u0161em, ne jen vybran\u00fdm profes\u00edm.", "11": "Za sou\u010dasn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed situace je to nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed mo\u017enost zaji\u0161t\u011bn\u00ed p\u00e9\u010de o pot\u0159ebn\u00e9, jakou m\u016f\u017ee kraj prov\u00e1d\u011bt. Charitativn\u00ed neziskov\u00e9 organizace znaj\u00ed pot\u0159eby sv\u00fdch klient\u016f mnohem l\u00e9pe, ne\u017e \u00fa\u0159edn\u00edci kraje.", "25": "Kraj mus\u00ed prov\u00e9st co nejotev\u0159en\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed na zaji\u0161t\u011bn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti a v jeho r\u00e1mci tak\u00e9 maxim\u00e1ln\u011b vynutit koordinaci spoj\u016f a sn\u00ed\u017een\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch dotac\u00ed z ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f.", "26": "Transparentnost  je cestou jak umo\u017enit ob\u010dan\u016fm kontrolu \u010dinnosti krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu. Kraj by m\u011bl zve\u0159ejnit ka\u017ed\u00fd v\u00fddaj do posledn\u00ed koruny.", "13": "Rozhodnut\u00ed o tom v\u0161ak nele\u017e\u00ed v rukou \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f a politik\u016f. Kraj nesm\u00ed vstupovat do vztah\u016f mezi ob\u010dany a firmami, pokud mu to neumo\u017e\u0148uje z\u00e1kon. N\u00e1tlak m\u016f\u017ee vytv\u00e1\u0159et ob\u010dansk\u00e1 spole\u010dnost, ale ne \u00fa\u0159ad."}, "155": {"33": "Komise jsou v\u017edy k ni\u010demu a nikdy nic nevy\u0159e\u0161\u00ed, ani nevy\u0161et\u0159\u00ed.", "21": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, tyto projekty b\u011b\u017e\u00ed des\u00edtky let a v\u00fdsledkem je jen snadn\u00fd \u017eivot parazit\u016f.", "5": "Naprosto jednozna\u010dn\u011b.", "11": "Ale pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee se jedn\u00e1 o p\u00e9\u010di o ob\u010dany \u010cR, kte\u0159\u00ed cel\u00fd \u017eivot p\u0159isp\u00edvali do soci\u00e1ln\u00edch a zdravotn\u00edch fond\u016f. A to ob\u010dany nemocn\u00e9, dlouhodob\u011b nemocn\u00e9, a samoz\u0159ejm\u011b d\u011bti tak\u00e9 ob\u010dany \u010cR."}, "146": {"6": "Pot\u0159ebn\u00e9 jsou i dal\u0161\u00ed typy \u0161kol, nap\u0159\u00edklad zdravotnick\u00e9, pedagogick\u00e9 \u010di gymn\u00e1zia s n\u00e1vaznost\u00ed na V\u0160.", "24": "I mezi politiky jsou odborn\u00edci na jednotliv\u00e9 oblasti p\u016fsoben\u00ed krajsk\u00fdch firem. Rozhodovat mus\u00ed odbornost.", "34": "Parkov\u00e1n\u00ed lze \u0159e\u0161it ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed plo\u0161e, m\u00edsto je nav\u00edc v centru m\u011bsta a dostupn\u00e9 MHD.", "32": "Finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky na obranu st\u00e1tu mus\u00ed zajistit ministerstvo obrany, kraj m\u00e1 jin\u00e9 finan\u010dn\u00ed priority.", "10": "P\u0159edev\u0161\u00edm by kraj m\u011bl podporovat mediky formou stipendi\u00ed se z\u00e1vazkem p\u016fsoben\u00ed v Libereck\u00e9m kraji.", "33": "Kraj m\u00e1 kontroln\u00ed v\u00fdbor. Protikorup\u010dn\u00ed komise je nadbyte\u010dnou slo\u017ekou v r\u00e1mci v\u00fdbor\u016f a komis\u00ed kraje.", "31": "Ne stavba dopravn\u00ed infrastruktury n\u00e1rodn\u00edho v\u00fdznamu mus\u00ed financovat st\u00e1t ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu. Stavbu v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b podporujeme.", "9": "Model privatizace nemocnic v regionu se neosv\u011bd\u010dil.", "8": "Prioritou kraje je podpora st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Spolupr\u00e1ce s TUL je nutn\u00e1, ale ne na p\u0159\u00edm\u00e9 finan\u010dn\u00ed b\u00e1zi.", "21": "Nelze privilegovat jednu skupinu neziskov\u00e9ho sektoru.", "26": "M\u011bly by b\u00fdt specifikov\u00e1ny oblasti, kter\u00e9 by byly zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny. Ve\u0161ker\u00e9 smlouvy, \u010dasto margin\u00e1ln\u00ed, by mohly p\u0159in\u00e9st v\u00fdznamnou pracovn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, mo\u017en\u00e1 i pot\u0159ebu dal\u0161\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f."}, "152": {"33": "Prevence korupce je transparentnost. Represe je na org\u00e1nech \u010dinn\u00fdch v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed.", "31": "Podpora m\u016f\u017ee b\u00fdt pouze v r\u00e1mci schv\u00e1len\u00e9 finan\u010dn\u00ed podpory ve\u0159ejn\u00e9 osobn\u00ed dopravy, na kter\u00e9 participuje Libereck\u00fd kraj a v\u0161echny m\u011bsta a obce na jeho \u00fazem\u00ed.", "14": "Ot\u00e1zka trochu vytr\u017een\u00e1 z kontextu, d\u016fle\u017eit\u00e9 je se \u0159\u00eddit podle odpov\u011bdi v bodu 15.", "4": "Projekt Rodinn\u00fd pas nem\u00e1 pr\u016fhlednou strukturu.", "21": "Op\u011bt ot\u00e1zka v kontextu k ot\u00e1zce 15.", "3": "Volebn\u00ed uskupen\u00ed, kter\u00e9 se v\u00fdrazn\u011b vymezuje v\u016f\u010di ostatn\u00edm, ani\u017e by p\u0159in\u00e1\u0161elo vlastn\u00ed, konkr\u00e9tn\u00ed program m\u016f\u017ee b\u00fdt pro koalici potenci\u00e1ln\u00edm nebezpe\u010d\u00edm.", "1": "Povolebn\u00ed koalice by m\u011bla pokra\u010dovat v tom, co bylo a je nastaveno dob\u0159e. Je v\u0161ak co doh\u00e1n\u011bt v oblasti zdravotnictv\u00ed, \u0161kolstv\u00ed, ve\u0159ejn\u00e9 dopravy a s\u00edt\u011b krajsk\u00fdch komunikac\u00ed, financov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb a je pot\u0159eba maj\u00edt shodu na rekonstrukci Je\u0161t\u011bdu.", "20": "Na investic\u00edch do are\u00e1l\u016f krajsk\u00fdch nemocnic mus\u00ed v\u0161ichni akcion\u00e1\u0159i.", "13": "Jednozna\u010dn\u00e1 odpov\u011b\u010f neexistuje. S ohledem na skute\u010dnost, \u017ee v r\u016fzn\u00fdch \u010d\u00e1stech kraje je situace rozd\u00edln\u00e1.", "11": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je nastavit funk\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 poskytovatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb a zajistit v r\u00e1mci s\u00edt\u011b financov\u00e1n\u00ed t\u011bch subjekt\u016f, kter\u00e9 nejsou p\u0159\u00edmo napojeny na ve\u0159ejn\u00e9 rozpo\u010dty.", "6": "Jin\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly ne\u017e odborn\u00e9 jsou gymn\u00e1zia, na kter\u00fdch neprob\u00edh\u00e1 oborn\u00e1 p\u0159\u00edprava.", "8": "Dlouhodob\u011b chceme podpo\u0159it v\u00fdzkum a inovace. St\u011b\u017eejn\u00ed je dlouhodob\u00fd projekt vzniku fakultn\u00ed nemocnice v Liberci. D\u00edl\u010d\u00edmi kroky je vznik vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed kapacity pro l\u00e9ka\u0159e, zdravotn\u00ed sestry a z\u00e1chran\u00e1\u0159e.", "7": "Kraj spolu se zam\u011bstnavateli mus\u00ed iniciovat dal\u0161\u00ed projekty propojen\u00ed \u0161kol s prax\u00ed, nap\u0159\u00edklad p\u0159es stipendijn\u00ed programy."}, "149": {"23": "Ano, ale s t\u00edm, \u017ee se bude d\u016fsledn\u011b zva\u017eovat podpora jednotliv\u00fdch akc\u00ed tak,  \u017ee budou podporov\u00e1ny pouze akce, kter\u00e9 p\u0159isp\u00edvaj\u00ed ke kulturn\u00edmu vy\u017eit\u00ed v\u00edce z\u00e1jemc\u016f a obsah pom\u00e1h\u00e1 k dal\u0161\u00ed kulturn\u00ed vysp\u011blosti (nap\u0159. v\u00fdchovn\u00e9 \u0161koln\u00ed akce, akce s podporou \u010desk\u00e9 kultury...).", "15": "Z\u00e1konn\u00e9 iniciativy jsou \u00fazce spojen\u00e9 s odbornost\u00ed a v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b na tyto iniciativy kraj nedosahuje.", "32": "Toto je z\u00e1le\u017eitost vl\u00e1dy \u010cR a ministerstva.", "26": "Ano, proto\u017ee podobn\u00fdch smluv je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed a pravomoci rady jsou ne\u00fam\u011brn\u00e9.", "18": "Ano, u soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdch rodin.", "11": "Ano, ale je nutno analyzovat mno\u017estv\u00ed neziskov\u00fdch organizac\u00ed po oborech a jejich efektivitu. V \u0159ad\u011b p\u0159\u00edpad\u016f nen\u00ed efektivnost, n\u00e1vaznost jednotliv\u00fdch organizac\u00ed v poskytovan\u00e9 p\u00e9\u010di jednozna\u010dn\u011b p\u0159ehledn\u00e1. D\u016fslednost v pravideln\u00e9 kontrole efektivnosti \u010dinnost\u00ed.", "21": "Ano, ale rozhodn\u011b p\u0159im\u011b\u0159en\u011b efektivit\u011b a s d\u016fslednou kontrolou efektivnosti \u010dinnost\u00ed.", "2": "KS\u010cM bude spolupracovat s t\u011bmi, kde nach\u00e1z\u00ed shodnost s volebn\u00edm programem. Tzn. \u017ee nelze stav\u011bt koalice \u010di podporu s pravicov\u011b orientovan\u00fdmi subjekty a Zm\u011bnou, kter\u00e1 jedn\u00e1 destruktivn\u011b, vede \u00fa\u010delov\u011b nepravdiv\u00e9 kampan\u011b, m\u00e1 bl\u00edzko k Sudeton\u011bmeck\u00e9mu Lansman\u0161aftu, co\u017e je dolo\u017eiteln\u00e9 nap\u0159. v z\u00e1pise SML \u010di z dal\u0161\u00edch tisk\u016f(v\u00fdroky J. Koryt\u00e1\u0159e).", "3": "Ne, jedn\u00e1 se o pravicov\u011b n\u00e1rodnostn\u00ed uskupen\u00ed inklinuj\u00edc\u00ed k xenofobii.", "24": "Ano, ale pak je v\u00fdb\u011br slo\u017eit\u00fd, proto\u017ee n\u00e1vrhy jdou prost\u0159ednictv\u00edm pol. subjekt\u016f a tyto pak nejsou apolitick\u00e9.", "33": "Ano, ale bez mo\u017enosti ovlivn\u011bn\u00ed politickou reprezentac\u00ed.  Sou\u010dasn\u00e9 slo\u017een\u00ed komise nese zcela zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed n\u00e1zev (podvodn\u00fd) jako krajsk\u00fd subjekt, a\u010dkoli je pod v\u00fdrazn\u00fdm vlivem Zm\u011bny. I v\u00fdstupy t\u00e9to komise v sou\u010dasnosti jsou \u00fa\u010delov\u011b zam\u011b\u0159en\u00e9 a pokud jde nap\u0159. o Zm\u011bnu samou, tak na sebe zapom\u00edn\u00e1. Nap\u0159. snaha o korupci ze strany Ing. Absolona (sponzora Zm\u011bny), kter\u00fd byl zat\u00edm jako jedin\u00fd pravomocn\u011b odsouzen.", "10": "Je nutn\u00e9 podporovat nav\u00fd\u0161en\u00ed finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f do plat\u016f, proto\u017ee v\u00fdsledkem nez\u00e1jmu kraje o tento probl\u00e9m je odchod odborn\u00edk\u016f z profese \u010di mimo \u010cR. Nap\u0159. v nemocnici v CL chyb\u00ed 30 sester, v Liberci pak kolem 100. Odchod kvalifikovan\u00fdch l\u00e9ka\u0159\u016f pak m\u00e1 vliv na sn\u00ed\u017een\u00ed odborn\u00e9ho statutu nemocnice - nap\u0159. Fr\u00fddlant a \u010cesk\u00e1 L\u00edpa.", "9": "KS\u010cM rozhodn\u011b nesouhlas\u00ed s privatizac\u00ed nemocni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b. Zdrav\u00ed nen\u00ed zbo\u017e\u00ed!", "8": "Ano, podpora v\u011bdy a v\u00fdzkumu je podhodnocena. V\u00fdstupy TU mohou mimo jin\u00e9 i pomoci p\u0159i nav\u00fd\u0161en\u00ed zam\u011bstnanosti v kraji.", "7": "Tato forma se b\u011b\u017en\u011b u\u017e\u00edvala p\u0159ed p\u0159evratem 89 a nyn\u00ed se op\u011bt konstatuje, \u017ee tato praxe byla efektivn\u00ed."}}