[{"picture": "kraje-2016/image/logo/ne-ilegalni-imigraci.png", "name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed imigraci \u2013 Pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ne-ilegalni-imigraci.png", "friendly_name": "ne-ileg-im", "abbreviation": "Ne ileg.im.", "constituency": "jm", "id": "10"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png", "name": "Volte prav\u00fd blok", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "friendly_name": "pb", "abbreviation": "PB", "constituency": "jm", "id": "21"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/spd-spo.png", "name": "Strana pr\u00e1v ob\u010dan\u016f a Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie \u2013Tomio Okamura", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/spd-spo.png", "friendly_name": "spd-spo", "abbreviation": "SPD+SPO", "constituency": "jm", "id": "14"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/rscms.png", "name": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku \u2013 Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/rscms.png", "friendly_name": "spr-rscms", "abbreviation": "SPR-RS\u010cMS", "constituency": "jm", "id": "13"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/stan.png", "name": "Starostov\u00e9 pro Ji\u017en\u00ed Moravu", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/stan.png", "friendly_name": "stan", "abbreviation": "STAN", "constituency": "jm", "id": "16"}]