[{"name": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ksc.png", "abbreviation": "KS\u010c", "id": "230", "constituency": "pa", "friendly_name": "ksc", "picture": "kraje-2016/image/logo/ksc.png"}, {"name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed imigraci \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ne-ilegalni-imigraci.png", "abbreviation": "Ne ileg.im.", "id": "238", "constituency": "pa", "friendly_name": "ne-ileg-im", "picture": "kraje-2016/image/logo/ne-ilegalni-imigraci.png"}, {"name": "Volte Prav\u00fd Blok", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "abbreviation": "PB", "id": "245", "constituency": "pa", "friendly_name": "pb", "picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png"}]