[{"constituency": "ol", "name": "\u010ceskoslovensk\u00e1 strana socialistick\u00e1", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/css.png", "abbreviation": "\u010cSS", "id": "42", "picture": "kraje-2016/image/logo/css.png", "friendly_name": "css"}, {"constituency": "ol", "name": "N\u00e1rodn\u00ed demokracie", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nd.png", "abbreviation": "ND", "id": "49", "picture": "kraje-2016/image/logo/nd.png", "friendly_name": "nd"}, {"constituency": "ol", "name": "Volte Prav\u00fd Blok", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "abbreviation": "PB", "id": "59", "picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png", "friendly_name": "pb"}, {"constituency": "ol", "name": "Koalice Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie \u2013 Tomio Okamura (SPD) a Strana Pr\u00e1v Ob\u010dan\u016f", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/spd-spo.png", "abbreviation": "SPD+SPO", "id": "46", "picture": "kraje-2016/image/logo/spd-spo.png", "friendly_name": "spd-spo"}, {"constituency": "ol", "name": "koalice \u00dasvit s Blokem proti islamizaci", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/usvit-bpi.png", "abbreviation": "\u00dasvit s BPI", "id": "57", "picture": "kraje-2016/image/logo/usvit-bpi.png", "friendly_name": "usvit-s-bpi"}, {"constituency": "ol", "name": "Ob\u010dan\u00e9 pro Olomouck\u00fd kraj \u2013 volba OK", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/volba-ok.png", "abbreviation": "Volba OK", "id": "51", "picture": "kraje-2016/image/logo/volba-ok.png", "friendly_name": "volba-ok"}]