[{"name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed imigraci \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ne-ilegalni-imigraci.png", "abbreviation": "Ne ileg.im.", "id": "253", "constituency": "vy", "friendly_name": "ne-ileg-im", "picture": "kraje-2016/image/logo/ne-ilegalni-imigraci.png"}, {"name": "Volte Prav\u00fd Blok", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "abbreviation": "PB", "id": "258", "constituency": "vy", "friendly_name": "pb", "picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png"}, {"name": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pirati.png", "abbreviation": "Pir\u00e1ti", "id": "250", "constituency": "vy", "friendly_name": "pirati", "picture": "kraje-2016/image/logo/pirati.png"}]