{"124708": {"name": "Dita CHARANZOV\u00c1", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "id": "124708", "party": "ANO 2011", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/ano-2011.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124708.jpg", "votes": {"6": 0, "7": -1, "9": 0, "10": 1, "11": 1, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": -1, "1": -1, "2": -1, "3": 1, "4": 0, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 0, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "124709": {"name": "Martina DLABAJOV\u00c1", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "id": "124709", "party": "ANO 2011", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/ano-2011.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124709.jpg", "votes": {"6": 0, "7": -1, "9": -1, "10": 1, "11": 1, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": -1, "1": -1, "2": -1, "3": 1, "4": 0, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 0, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "124707": {"name": "Petr JE\u017dEK", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "id": "124707", "party": "Hnut\u00ed Hlas", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/hnuti-hlas.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124707.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": -1, "10": 1, "11": 0, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": 0, "17": 1, "18": 1, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": -1, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": 0, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 0, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "124695": {"name": "Jan KELLER", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "124695", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124695.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 0, "16": 0, "17": 1, "18": -1, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": -1, "4": 1, "5": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": -1, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": 1, "41": 0, "42": -1, "43": -1, "44": 1, "45": 0, "46": 1, "47": 1}}, "28331": {"name": "Jarom\u00edr KOHL\u00cd\u010cEK", "country": "Czechia", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "id": "28331", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28331.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": 0, "10": 0, "11": 0, "12": -1, "13": 0, "22": 0, "16": 0, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 0, "21": 0, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": -1, "4": 1, "5": -1}}, "23699": {"name": "Kate\u0159ina KONE\u010cN\u00c1", "country": "Czechia", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "id": "23699", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23699.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": 1, "10": -1, "11": 0, "12": -1, "13": 1, "22": 1, "16": 0, "17": 1, "18": 0, "19": -1, "20": 0, "21": 1, "14": 1, "1": -1, "2": -1, "3": -1, "4": 1, "5": -1, "32": -1, "33": 1, "34": -1, "35": -1, "36": -1, "37": 1, "38": 1, "39": 0, "41": 0, "42": -1, "43": 1, "44": -1, "45": -1, "46": 1, "47": 1}}, "23704": {"name": "Ji\u0159\u00ed MA\u0160T\u00c1LKA", "country": "Czechia", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "id": "23704", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23704.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": 1, "10": -1, "11": 0, "12": -1, "13": 0, "22": 1, "16": 0, "17": 1, "18": 0, "19": -1, "20": 0, "21": 1, "14": 0, "1": -1, "2": -1, "3": -1, "4": 0, "5": -1, "32": -1, "33": 1, "34": -1, "35": -1, "36": -1, "37": 1, "38": 1, "39": 0, "41": 0, "42": -1, "43": 1, "44": -1, "45": -1, "46": 0, "47": 1}}, "124701": {"name": "Lud\u011bk NIEDERMAYER", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124701", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124701.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": -1, "10": 1, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": 0, "17": 1, "18": 0, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": 0, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": 0, "32": 1, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 0, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 0, "46": 1, "47": 1}}, "189507": {"name": "Ji\u0159\u00ed PAYNE", "country": "Czechia", "political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "id": "189507", "party": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/strana-svobodnych-obcanu.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_efd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/189507.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": 1, "10": -1, "11": -1, "12": -1, "13": 1, "16": -1, "18": -1, "19": -1, "21": -1, "14": -1, "1": -1, "2": 1, "3": -1, "4": -1}}, "96715": {"name": "Pavel POC", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "96715", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96715.jpg", "votes": {"6": 0, "7": 0, "9": -1, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "13": 1, "22": 1, "16": 1, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": 1, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": 0, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "124699": {"name": "Miroslav POCHE", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "124699", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124699.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 0, "9": -1, "10": 0, "11": 0, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": 1, "17": 1, "18": 1, "19": 1, "20": 0, "21": 0, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": 1, "4": 1, "5": -1, "32": 0, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": -1}}, "124704": {"name": "Stanislav POL\u010c\u00c1K", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124704", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visli", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/starostove-a-nezavisli.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124704.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 0, "9": 1, "10": 0, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 1, "20": 1, "21": -1, "14": 0, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": -1, "32": 0, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 0, "39": 0, "41": 1, "42": 1, "43": 0, "44": 0, "45": 1, "46": 0, "47": 0}}, "125706": {"name": "Ji\u0159\u00ed POSP\u00cd\u0160IL", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "125706", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/125706.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 0, "9": -1, "10": 0, "11": 0, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": 0, "17": 0, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": -1, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 0, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": -1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "96718": {"name": "Olga SEHNALOV\u00c1", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "id": "96718", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96718.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": 0, "10": -1, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": 1, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": 0, "14": 1, "1": -1, "2": 0, "3": 0, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "124710": {"name": "Michaela \u0160OJDROV\u00c1", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124710", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/krestanska-a-demokraticka-unie-ceskoslovenska-strana-lidova.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124710.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": -1, "10": 1, "11": -1, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 1, "19": -1, "20": 1, "21": -1, "14": -1, "1": 1, "2": 1, "3": -1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "124702": {"name": "Jarom\u00edr \u0160T\u011aTINA", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124702", "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124702.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": 0, "10": 1, "11": 1, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 1, "21": 0, "14": 0, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": 1, "32": 0, "33": 0, "34": 0, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1}}, "96272": {"name": "Pavel SVOBODA", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "96272", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/krestanska-a-demokraticka-unie-ceskoslovenska-strana-lidova.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96272.jpg", "votes": {"6": -1, "7": 1, "9": 0, "10": 1, "11": 1, "12": 1, "13": 0, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": 0, "19": 0, "20": 0, "21": -1, "14": -1, "1": 1, "2": 1, "3": -1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 0, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": -1, "47": 1}}, "124706": {"name": "Pavel TELI\u010cKA", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "id": "124706", "party": "Hnut\u00ed Hlas", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/hnuti-hlas.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124706.jpg", "votes": {"6": 1, "7": 1, "9": -1, "10": 1, "11": 0, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": 0, "17": 1, "18": 1, "19": 1, "20": 1, "21": 1, "14": 1, "1": 1, "2": 1, "3": 1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 0, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "96713": {"name": "Ev\u017een TO\u0160ENOVSK\u00dd", "country": "Czechia", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "id": "96713", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/obcanska-demokraticka-strana.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96713.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": 0, "10": -1, "11": 0, "12": -1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 0, "18": -1, "19": 1, "20": 1, "21": 0, "14": -1, "1": 0, "2": 1, "3": -1, "4": 0, "5": -1, "32": 0, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": 1, "44": -1, "45": 1, "46": -1, "47": 1}}, "23712": {"name": "Jan ZAHRADIL", "country": "Czechia", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "id": "23712", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/obcanska-demokraticka-strana.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23712.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": -1, "10": -1, "11": -1, "12": -1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 0, "18": -1, "19": 1, "20": 1, "21": -1, "14": 0, "1": 0, "2": 1, "3": -1, "4": 0, "5": -1, "32": 0, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": -1, "41": 1, "42": 1, "43": 1, "44": -1, "45": 1, "46": -1, "47": 1}}, "124713": {"name": "Tom\u00e1\u0161 ZDECHOVSK\u00dd", "country": "Czechia", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "id": "124713", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/krestanska-a-demokraticka-unie-ceskoslovenska-strana-lidova.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124713.jpg", "votes": {"6": 1, "7": -1, "9": -1, "10": 1, "11": -1, "12": 1, "13": -1, "22": 1, "16": -1, "17": 1, "18": -1, "19": 0, "20": 1, "21": -1, "14": -1, "1": 1, "2": 0, "3": -1, "4": 1, "5": -1, "32": 1, "33": -1, "34": -1, "35": 1, "36": 1, "37": -1, "38": 1, "39": 1, "41": 1, "42": 1, "43": -1, "44": 1, "45": 1, "46": 0, "47": 1}}, "84175": {"name": "Petr MACH", "country": "Czechia", "political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "id": "84175", "party": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/strana-svobodnych-obcanu.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_efd.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/84175.jpg", "votes": {"22": 0, "17": -1, "20": -1, "5": -1, "32": -1, "33": -1, "34": -1, "35": -1, "36": -1, "37": -1, "38": -1, "39": -1, "41": -1, "42": -1, "43": 1, "44": -1, "45": 1, "46": -1, "47": 1}}, "23706": {"name": "Miloslav RANSDORF", "country": "Czechia", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "id": "23706", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "country_code": "cz", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "political_group_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "country_logo": "https://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "picture": "https://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23706.jpg", "votes": {"32": -1, "33": 1, "34": -1, "35": -1, "36": -1, "37": 1, "38": 1, "39": 0, "41": 0, "42": -1, "43": 0, "44": -1, "45": 0, "46": 0, "47": 1}}}