{"89": {"11": "Ale pouze pro lidi s ob\u010danstv\u00edm \u010cR."}, "95": {"17": "P\u0159i zachov\u00e1n\u00ed rozumn\u00e9 m\u00edry pom\u011bru cena - v\u00fdkon.", "16": "Je zapot\u0159eb\u00ed zachov\u00e1vat rovnov\u00e1\u017en\u00fd stav.", "10": "T\u00e9to role se nem\u016f\u017ee zbavit st\u00e1t", "26": "Jde o nehospod\u00e1rnou administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e.", "12": "Byl by to ide\u00e1ln\u00ed stav, ke kter\u00e9mu je t\u0159eba sm\u011b\u0159ovat.", "20": "Je nutn\u00e9 hledat p\u0159im\u011b\u0159enost investic v jednotliv\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "21": "Nikoli plo\u0161n\u011b, pouze v p\u0159\u00edpad\u011b vybran\u00fdch vylou\u010den\u00fdch dosud nepokryt\u00fdch lokalit", "23": "Maj\u00ed v\u00fdznamn\u00fd dopad v oblasti turistick\u00e9ho ruchu.", "15": "Kraj m\u016f\u017ee napomoci p\u0159edev\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f obc\u00ed a jejich obyvatel.", "24": "Krajsk\u00e9 firmy byly z\u0159\u00edzeny v\u016fl\u00ed zastupitel\u016f, kte\u0159\u00ed za jejich provoz nesou odpov\u011bdnost.", "18": "V pe\u010dliv\u011b  posouzen\u00fdch p\u0159\u00edpadech rodin v soci\u00e1ln\u00ed nouzi ano."}, "92": {"16": "Ano, ale jen ty smyslupln\u00e9", "35": "Prostor pro prezentaci sv\u00fdch n\u00e1zor\u016f mus\u00ed v periodiku dostat v\u0161echny politick\u00e9 subjekty, kter\u00e9 se do krajsk\u00e9ho zastupitelstva dostanou", "19": "Ano, ale smyslupln\u011b a ne na \u00fakor jin\u00fdch pot\u0159ebn\u00fdch investic.", "20": "Ano, ale smyslupln\u011b a ne na \u00fakor jin\u00fdch pot\u0159ebn\u00fdch investic.", "23": "Financov\u00e1n\u00ed velk\u00fdch kulturn\u00edch akc\u00ed v regionu mus\u00ed b\u00fdt z\u00e1le\u017eitost\u00ed soukrom\u00fdch sponzor\u016f. Kraj by m\u011bl naopak podporovat p\u0159edev\u0161\u00edm men\u0161\u00ed kulturn\u00ed akce, kde vystupuj\u00ed \u00fa\u010dinkuj\u00edc\u00ed z regionu, p\u0159edev\u0161\u00edm d\u011bti a ml\u00e1de\u017e.", "21": "Ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu je t\u011bmto neziskov\u00fdm organizac\u00edm poskytov\u00e1no dostatek finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Je pot\u0159eba kontrolovat p\u0159edev\u0161\u00edm jejich pot\u0159ebnost.", "22": "Takov\u00e1 p\u0159\u00edpadn\u00e1 soci\u00e1ln\u00ed podpora by m\u011bla b\u00fdt z\u00e1le\u017eitost\u00ed st\u00e1tu, ne kraje.", "24": "Pokud maj\u00ed krajsk\u00e9 firmy prosperovat mus\u00ed b\u00fdt v p\u0159edstavenstvech krajsk\u00fdch firem p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci a ne za loajalitu delegovan\u00ed z\u00e1stupci krajsk\u00fdch stranick\u00fdch sekretari\u00e1t\u016f."}, "85": {"6": "ve spolupr\u00e1ci s M\u0160MT", "10": "je t\u0159eba racionalizovat \u0159\u00edzen\u00ed, hledat cesty k efektivnosti a \u0159e\u0161it ot\u00e1zku p\u0159\u00edjm\u016f se zdrav.poji\u0161\u0165ovnami", "35": "ale m\u011bl by ho l\u00e9pe vyu\u017e\u00edvat - nap\u0159. aby obyvatel\u00e9 kraje v\u011bd\u011bli jak zastupitel\u00e9 stran rozhoduj\u00ed", "26": "podle rozhodnut\u00ed zastupitelstva", "7": "ne, ale m\u011bl by k tomu vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky", "11": "ale je t\u0159eba nastavit jin\u00e1 pravidla pro zaji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed t\u011bchto slu\u017eeb", "3": "nelze uv\u00e9st ano ani ne, pot\u0159ebujeme m\u00edt silnou podporu pro realizaci na\u0161eho programu, o rozlo\u017een\u00ed sil  rozhodnou voli\u010di.", "1": "nelze uv\u00e9st ano, proto\u017ee \u0159ada v\u011bc\u00ed se mus\u00ed zlep\u0161it (nap\u0159. zdravotnictv\u00ed, p\u0159\u00edstup k \u0159e\u0161en\u00ed hole\u0161ovsk\u00e9 z\u00f3ny atd.)", "23": "Chceme podporovat kulturn\u00ed ko\u0159eny Slov\u00e1cka, Vala\u0161ska a Han\u00e9. Situaci p\u0159ehodnot\u00edme.", "14": "ve smluvn\u00edm rozsahu", "21": "ale je t\u0159eba zab\u00fdvat se i \u00fa\u010delnost\u00ed takto vynalo\u017een\u00fdch prost\u0159edk\u016f = jak\u00fd je v\u00fdsledek pr\u00e1ce t\u011bchto organizac\u00ed", "8": "ale m\u011bl by spolupracovat s UTB na rozvojov\u00fdch projektech, ze kter\u00fdch bude p\u0159\u00edjem i pro UTB", "24": "prioritn\u00ed je odbornost", "16": "jsou rezervy v zaji\u0161t\u011bn\u00ed dopravn\u00ed dostupnosti - to by m\u011blo m\u00edt p\u0159ednost", "4": "nen\u00ed jasn\u00fd z\u00e1jem ve\u0159ejnosti, nen\u00ed zn\u00e1m ekonomick\u00fd p\u0159\u00ednos", "22": "nem\u00e1me informace o rozsahu takov\u00fdch pot\u0159eb", "15": "Ur\u010dit\u011b ano, dnes se tak ned\u011bje", "5": "ale ne v\u0161e m\u016f\u017ee kraj ovlivnit, jsou subjekty, kter\u00e9 jsou na z\u0159\u00edzen\u00ed takov\u00fdch objekt\u016f vybaveny a jejich \u010dinnost je mimo p\u016fsobnost kraje", "18": "snad jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech", "20": "je t\u0159eba p\u0159ehodnotit koncepci, v\u00fdsledky a pot\u0159eby.", "13": "je nutno chr\u00e1nit zem\u011bd\u011blskou p\u016fdu", "12": "je t\u0159eba v\u011bnovat pozornost p\u0159ijatelnosti m\u00edry zadlu\u017een\u00ed a zda investice kraji p\u0159inesou pracovn\u00ed m\u00edsta a r\u016fst HDP", "25": "Vynucovat nen\u00ed to spr\u00e1vn\u00e9 slovo. V\u0161e mus\u00ed b\u00fdt na smluv\u00ed b\u00e1zi.", "2": "nelze uv\u00e9st ano ani ne, pot\u0159ebujeme m\u00edt silnou podporu pro realizaci na\u0161eho programu, o rozlo\u017een\u00ed sil  rozhodnou voli\u010di.", "19": "a regulovat jejich vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed k tranzitn\u00ed doprav\u011b"}, "94": {}, "102": {"33": "Ano, je to jeden z hlavn\u00edch \u00fakol\u016f kraje na dal\u0161\u00ed roky.", "6": "Finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed technick\u00fdch \u0161kol nen\u00ed syst\u00e9mov\u00e9. L\u00e9pe je podporovat stipendii studenty t\u011bchto technick\u00fdch obor\u016f, aby studium na t\u011bchto oborech bylo pro n\u011b zaj\u00edmav\u00e9.", "10": "P\u0159id\u00e1no by v\u0161ak m\u011bly dostat hlavn\u011b zdravotn\u00ed sestry, jeliko\u017e jejich mzda je neodpov\u00eddaj\u00edc\u00ed.", "16": "Na tuto ot\u00e1zku nen\u00ed mo\u017eno jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Investice by m\u011bly j\u00edt jak do osobn\u00ed, tak do hromadn\u00e9 dopravy.", "23": "Podpora velk\u00fdch akc\u00ed nadregion\u00e1ln\u00edho v\u00fdznamu je d\u016fle\u017eit\u00e1. Nem\u011blo by se v\u0161ak zapom\u00ednat na des\u00edtky a stovky akc\u00ed m\u00edstn\u00edho a oblastn\u00edho v\u00fdznamu, kter\u00e9 by m\u011bly na podporu kraje tak\u00e9 dos\u00e1hnout.", "8": "C\u00edlem by m\u011blo b\u00fdt hlavn\u011b udr\u017eet v regionu absolventy t\u00e9to univerzity.", "24": "Politici mohou v krajsk\u00fdch firm\u00e1ch b\u00fdt, ale m\u011bli by b\u00fdt odborn\u00edky v dan\u00e9 oblasti.", "20": "Ne\u017e se za\u010dne investovat do nemocnic, nejd\u0159\u00edve by se m\u011blo vy\u0159e\u0161it zadlu\u017een\u00ed a stabilizace Nemocnice Tom\u00e1\u0161e Bati ve Zl\u00edn\u011b."}, "99": {"33": "S ekoteroristy se mus\u00ed bojovat. Historie uk\u00e1zala, \u017ee jejich n\u00e1mitky jsou \u010dasto \u00fa\u010delov\u00e9 jen pro zamezen\u00ed jak\u00fdchkoliv staveb.", "6": "Sp\u00ed\u0161e vytvo\u0159it podm\u00ednky pro v\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1jem student\u016f (p\u0159\u00edm\u00e9 napojen\u00ed na praxi atd.)", "13": "Pot\u0159ebujeme Zl\u00ednsk\u00fd kraj zbavit n\u00e1lepky industri\u00e1ln\u00edho a \u0161pinav\u00e9ho kraje.", "20": "Jednozna\u010dnou prioritou je udr\u017eet kvalitn\u00ed l\u00e9ka\u0159e a zdravotn\u00ed person\u00e1l - bez n\u011bj jsou i nejmodern\u011bj\u0161\u00ed p\u0159\u00edstroje k ni\u010demu.", "7": "Zejm\u00e9na v za\u010d\u00e1tku projektu, kdy zam\u011bstnavatel\u00e9 maj\u00ed ze spolupr\u00e1ce obavy.", "15": "Jednou z t\u011bchto priorit je i konec televizn\u00edho poplatku pro seniorsk\u00e9 rodiny kraje, kter\u00fd prosazujeme.", "5": "Sl\u00edbili jsme ob\u010dan\u016fm - ani jeden neleg\u00e1ln\u00ed imigrant na \u00fazem\u00ed Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje!", "31": "Jedna z programov\u00fdch priorit SPO pro zjednodu\u0161en\u00ed a zlevn\u011bn\u00ed dopravy v kraji."}, "97": {"6": "Studenti jsou si rovni a m\u011bli by m\u00edt podobn\u00e9 prost\u0159edky na sv\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Kraj nem\u016f\u017ee selektovat jeden typ student\u016f oproti druh\u00e9mu.", "34": "Aktu\u00e1ln\u011b, pokud se nenajde soukrom\u00fd investor ne. Kraj by m\u011bl by nechat tu mo\u017enost do budoucna. Ze t\u0159\u00ed mo\u017en\u00fdch tras vybrat jednu a\u0165 ty ostatn\u00ed trasy pomoc\u00ed \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu neblokuj\u00ed rozvoj obc\u00ed.", "35": "Kraj m\u00e1 uzav\u0159enou smlouvu, kter\u00e9 mus\u00ed dost\u00e1t, pot\u00e9 by m\u011bl projekt minimalizovat tak aby dost\u00e1l sv\u00e9 z\u00e1konn\u00e9 informa\u010dn\u00ed z\u00e1konn\u00e9 povinnosti.", "26": "Kraj by m\u011bl b\u00fdt transparentn\u00ed a b\u00fdt schopen dolo\u017eit ve\u0161kerou svou \u010dinnost komukoliv z \u0159ad ve\u0159ejnosti. Ot\u00e1zkou je v\u0161ak technick\u00e1 implementace a celkov\u00e1 n\u00e1ro\u010dnost byrokracie spojen\u00e9 s takov\u00fdmto zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00edm.", "15": "Kraj\u016fm byla dan\u00e1 mo\u017enost do legislativn\u00edho procesu zasahovat a maj\u00ed to pr\u00e1vo. Ano m\u011bly by se sna\u017eit odstran\u011bn\u00ed regulac\u00ed a z\u00e1kon\u016f, kter\u00e9 negativn\u011b ovliv\u0148uj\u00ed \u017eivot obyvatel v kraji.", "32": "Kraj by m\u011bl hlavn\u011b pomoci obc\u00edm dokon\u010dit komplexn\u00ed pozemkov\u00e9 \u00fapravy, kter\u00e9 toto \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b \u0159e\u0161\u00ed (a p\u0159id\u00e1vaj\u00ed do krajiny prostor pro prvky kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed udr\u017eovat vodu v krajin\u011b). Pomoc chceme velmi, velmi lok\u00e1ln\u00ed. \u017d\u00e1dn\u00e9 obrovsk\u00e9 strategie, \u017e\u00e1dn\u00e9 velik\u00e9 projekty.", "11": "Kraj by m\u011bl srovnat investice / p\u0159\u00edsp\u011bvky tak, aby nebyl jeden typ p\u00e9\u010de (nap\u0159\u00edklad velk\u00e1 krajsk\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed) zv\u00fdhodn\u011bn oproti jin\u00e9mu (nap\u0159. dom\u00e1c\u00edmu). Krajsk\u00e1 pe\u010de na d\u016fchodce p\u0159i stejn\u00e9m zdravotn\u00edm stavu by m\u011bla b\u00fdt pro v\u0161echny stejn\u00e1.", "1": "Kraj pot\u0159ebuje probudit, nastavit sm\u011br, ne jen \"p\u0159e\u017e\u00edvat\".", "23": "Kraj je aktu\u00e1ln\u011b podporuje dostate\u010dn\u011b, mo\u017en\u00e1 m\u016f\u017ee p\u0159eskupit priority. V\u00edce financ\u00ed ne, vzhledem k dluhu kraje, cest\u00e1m atd.", "13": "Ur\u010dit\u011b by to bylo dob\u0159e, ale tohle nem\u016f\u017ee rozhodnout kraj za obce a majitele sou\u010dasn\u00fdch brownfield\u016f.\nJe to v kompetenci obc\u00ed. Kraj by m\u011bl restartovat pokus o zapln\u011bn\u00ed Strategick\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3ny Hole\u0161ov.", "21": "Romov\u00e9 jsou pr\u00e1voplatn\u00ed ob\u010dan\u00e9 se v\u0161emi pr\u00e1vy a povinnostmi. Kraj by m\u011bl j\u00edt p\u0159\u00edkladem a p\u0159estat je diskriminovat, podce\u0148ovat a d\u011blat z nich v n\u011b\u010dem nemohouc\u00ed a nezodpov\u011bdn\u00e9 bytosti.", "24": "Kraj by v\u016fbec nem\u011bl podnikat. Pak nebude d\u016fle\u017eit\u00e9, kdo bude sed\u011bt v krajsk\u00fdch firm\u00e1ch.", "9": "\"Po konsolidaci, lze u VS a KM uva\u017eovat o prodeji akci\u00ed, ale to a\u017e po r.2020.\nPro Zl\u00edn z\u00edskat status obdobn\u00fd fakultn\u00ed nemocnici. KM a VS nab\u00eddnou pod\u00edly m\u011bst\u016fm. UH ponechat, p\u0159\u00edpadn\u011b m\u00edrn\u00e1 konsolidace zdravotnick\u00fdch obor\u016f (n\u011bkter\u00fdch).\"", "4": "Spojov\u00e1n\u00ed vstupn\u00e9ho do r\u016fzn\u00fdch instituc\u00ed, \u010di atrakc\u00ed je v\u011bc \u0159editel\u016f, provozovatel\u016f a podnikatel\u016f v dan\u00fdch oblastech. Kraj m\u016f\u017ee pomoci koordina\u010dn\u011b, ale ne finan\u010dn\u011b, \u010di za\u0161t\u00edt\u011bn\u00edm pr\u00e1v\u011b jednoho projektu.", "22": "Ano, pokud takov\u00e1 iniciativa kraj nic nestoj\u00ed.", "17": "M\u00e1-li to smysl a dos\u00e1hne-li t\u00edm lep\u0161\u00ed ceny \u010di kvality.", "5": "\u010cesk\u00e1 republika ji\u017e m\u00e1 azylov\u00e9 centra. Aktu\u00e1ln\u011b po\u010det \u017eadatel\u016f o azyl v \u010cR kles\u00e1. Stav\u011bt nov\u00e9 centrum je zbyte\u010dn\u00e9, kdy\u017e jsou kapacity jinde.\nTato v\u011bc je ale v\u00edce v kompetenci samotn\u00fdch obc\u00ed, kter\u00fdch by se to p\u0159\u00edpadn\u011b t\u00fdkalo.", "33": "Velmi z\u00e1sadn\u00ed.", "20": "\u00dahradov\u00e1 vyhl\u00e1\u0161ka vypl\u00e1c\u00ed nemocnic\u00edm v\u00edcem\u00e9n\u011b pouze provozn\u00ed n\u00e1klady, na reprodukci a investice mus\u00ed myslet vlastn\u00edk.", "12": "Zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed kraje kritizujeme od roku 2012.", "25": "Pokud kraj spoje dotuje, m\u00e1 a m\u011bl by \u0159e\u0161it jejich pou\u017eitelnost. Pokud bude kraj by m\u011bl podporovat v\u0161echny dopravce tak aby zhodnotil po\u010det p\u0159evezen\u00fdch lid\u00ed, bude v z\u00e1jmu dopravc\u016f n\u00e1vaznost spoj\u016f \u0159e\u0161it.", "19": "Silnice ve Zl\u00ednsk\u00e9m kraji trp\u00ed obrovsk\u00fdm vnit\u0159n\u00edm dluhem od doby jejich p\u0159ed\u00e1n\u00ed kraji a mus\u00ed se opravit. Jde o \u010das a kvalitu \u017eivota obyvatel kraje.", "31": "Kraj by m\u011bl hlavn\u011b vytv\u00e1\u0159et prost\u0159ed\u00ed, kde je snadn\u00e9 vstoupit do poskytov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy i men\u0161\u00edm dopravc\u016fm, kdy nen\u00ed jeden dopravce zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n na \u00fakor druh\u00e9ho."}, "96": {"6": "Kraj by m\u011bl zvy\u0161ovat kvalitu v\u0161ech st\u0159edn\u00edch \u0161kol bez ohledu na obor.", "4": "U projektu v\u017edy z\u00e1le\u017e\u00ed na podm\u00ednk\u00e1ch a na tom, kolik z cel\u00e9ho projektu \"z\u016fstane za nehty\" jeho provozovateli.", "13": "Kraj by je k tomu nav\u00edc m\u011bl motivovat.", "15": "Kraj by m\u011bl podpo\u0159it \u00fapravu rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed ve prosp\u011bch men\u0161\u00edch m\u011bst a obc\u00ed.", "18": "Soci\u00e1ln\u00ed podpora dopravy do \u0161kol je na m\u00edst\u011b u n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin.", "33": "Dobudov\u00e1n\u00ed d\u00e1lni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b je mo\u017en\u00e9 pouze pokud budou zvoleny varianty, kter\u00e9 budou m\u00edt nejmen\u0161\u00ed vliv na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed (tunely, odklon trasy). Sou\u010dasn\u00e1 podoba pl\u00e1n\u016f to nespl\u0148uje.", "1": "Sou\u010dasn\u00e1 politika veden\u00ed kraje za \u00fa\u010dasti komunist\u016f a SPO nikam kraj neposouv\u00e1.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat zejm\u00e9na spolkovou \u010dinnost, kulturu a sport ml\u00e1de\u017ee a nikoli profesion\u00e1ln\u00ed a komer\u010dn\u00ed aktivity v oblasti kultury a sportu.", "12": "Kraj se m\u016f\u017ee zadlu\u017eovat v rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e pro kl\u00ed\u010dov\u00e9 investice, ale nesm\u00ed si p\u016fj\u010dovat na b\u011b\u017en\u00e9 provozn\u00ed v\u00fddaje.", "8": "Kraj m\u00e1 podporovat spole\u010dn\u00e9 projekty, samotnou \u010dinnost Univerzity maj\u00ed zajistit prim\u00e1rn\u011b jin\u00e9 zdroje.", "19": "Kraj by m\u011bl podpo\u0159it \u017eelezni\u010dn\u00ed infrastrukturu, kter\u00e1 m\u00e1 mnohem vy\u0161\u0161\u00ed potenci\u00e1l ne\u017e silnice.", "10": "Zejm\u00e9na tam, kde je kvalitn\u00edho zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu nedostatek."}, "100": {"6": "P\u0159edev\u0161\u00edm je pot\u0159eba d\u016fkladn\u011b vyhodnocovat pot\u0159eby trhu a strategick\u00e9 sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol. Podporu si zaslou\u017e\u00ed ti, kte\u0159\u00ed pracuj\u00ed kvalitn\u011b.", "34": "Jedn\u00e1 se o extr\u00e9mn\u011b drah\u00fd projekt a fakticky by se stav\u011blo na \"zelen\u00e9 louce\". Finan\u010dn\u011b by se to nikdy nevr\u00e1tilo. Sou\u010dasn\u00e9 t\u011bleso Ba\u0165ovy dr\u00e1hy nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd z po\u017eadovan\u00fdch parametr\u016f.", "10": "Kde je kraj z\u0159izovatelem, tak ano...", "35": "Nejd\u0159\u00edve je t\u0159eba zjistit pom\u011br mezi ekonomickou n\u00e1ro\u010dnost\u00ed a jeho dopadem na \u00fazem\u00ed kraje. Periodikum je to sice ospal\u00e9, a mo\u017en\u00e1 i p\u0159edra\u017een\u00e9, rozhodn\u011b by se ale m\u011blo modernizovat a inovovat. Nem\u011blo by b\u00fdt jen hlasatelem postoj\u016f vl\u00e1dnouc\u00ed Rady. I oran\u017eov\u00e9 zabarven\u00ed tisku k n\u011b\u010demu odkazuje.", "26": "Pokud je ale t\u0159eba p\u0159edej\u00edt pochybnostem o transparentnosti a hospod\u00e1rnosti, tak ano.", "7": "Podpora st\u00e1\u017e\u00ed je jen jedna z mo\u017en\u00fdch cest, stejn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9 je i vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed kraj\u016f s ministerstvem a p\u0159\u00edpadn\u011b i p\u0159enos n\u011bkter\u00fdch model\u016f osv\u011bd\u010den\u00fdch evropsk\u00fdch projekt\u016f  do \u017eivota st\u0159edn\u00edch \u0161kol. Nejde jen o St\u00e1\u017ee pro mlad\u00e9, o metodu Leader,  o burzy n\u00e1pad\u016f a st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 v\u011bdeck\u00e9 \u010di praktick\u00e9 sout\u011b\u017ee, ale o celkov\u00fd rozvoj inovac\u00ed, v\u00fdm\u011bn, podpory modern\u00edch trend\u016f v\u00fduky a p\u0159enosu zku\u0161enost\u00ed.", "32": "Nejedn\u00e1 se ale o kompetenci kraje. Pouze druhotn\u011b lze podporovat nebo propagovat.", "11": "Kde je kraj z\u0159izovatelem, tak ano...", "5": "Probl\u00e9m uprchlictv\u00ed je star\u00fd jako d\u011bjiny lidstva. Z\u00e1rove\u0148 je velmi dynamick\u00fd. Nap\u0159. v p\u0159\u00edpad\u011b rozs\u00e1hl\u00e9ho v\u00e1le\u010dn\u00e9ho konfliktu v Evrop\u011b (nap\u0159. eskalace v\u00e1lky na Ukrajin\u011b), kter\u00fd by zp\u016fsobil rozs\u00e1hl\u00e9 uprchlick\u00e9 vlny obyvatel Ukrajiny, p\u0159\u00edpadn\u011b i Slovenska, by jist\u011b nesta\u010dilo jedno nebo v\u00edce center, ale \u0159e\u0161en\u00ed by se dot\u00fdkalo mo\u017en\u00e1 v\u0161ech obc\u00ed v na\u0161em kraji.", "1": "Nem\u00e1me v\u011b\u0161t\u00edrnu. N\u011bkter\u00e9 smlouvy a slu\u017eby, podobn\u011b jako rozjet\u00e9 nebo ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 projekty bude t\u0159eba n\u011bjak \u0159\u00eddit. Dal\u0161\u00ed t\u00e9ma je slo\u017een\u00ed povolebn\u00ed koalice a jej\u00ed priority: do jak\u00e9 m\u00edry bude moci b\u00fdt dynamick\u00e1, inovativn\u00ed a z\u00e1rove\u0148 \u0161etrn\u00e1.", "23": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na rozpo\u010dtu, kdo je organiz\u00e1tor, zda a jak\u00fd m\u00e1 akce p\u0159\u00ednos pro region..", "13": "Jedn\u00e1 se o spr\u00e1vnou tezi, pro rozvoj firem a nov\u00e9 projekty ne v\u017edy pou\u017eitelnou. Podporujeme i budov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch vyj\u00edme\u010dn\u00fdch investic \"na zelen\u00e9 louce\".", "21": "Projekty b\u011b\u017e\u00ed, je t\u0159eba tam d\u00e1vat v\u00edce? Kde ej na to n\u011bjak\u00e1 studie?", "8": "Univerzita m\u00e1 sv\u016fj obrovsk\u00fd rozpo\u010det a sv\u00e9 strategie. Zaj\u00edmav\u00e9 pro kraj jsou d\u00edl\u010d\u00ed  projekty a spolupr\u00e1ce: t\u0159eba rozvoj stroj\u00edrenstv\u00ed, v\u011bdeck\u00e1 pracovi\u0161t\u011b, udr\u017eiteln\u00fd rozvoj nebo \u0159\u00edzen\u00ed glob\u00e1ln\u00ed zm\u011bny..", "24": "Z\u00e1le\u017e\u00ed koho budeme je\u0161t\u011b definovat jako \"politik\", a z\u00e1rove\u0148 zda m\u00e1 odborn\u00e9 kompetence...", "36": "Prosazujeme transparentn\u00ed politiku Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje.", "9": "V sou\u010dasn\u00e9 situaci se nep\u0159ikl\u00e1n\u00edme k privatizaci.", "16": "Ano, ale mus\u00ed se jednat o komplexn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed a co nejv\u00edce druh\u016f dopravy respektuj\u00edc\u00edch (tedy i n\u00edzkouhl\u00edkatou)...", "4": "Jedn\u00e1 se o projekt, kter\u00fd si um\u00edme p\u0159edstavit v na\u0161em kraji.", "22": "Zde by se m\u011blo anga\u017eovat sp\u00ed\u0161e MPSV nebo M\u0160MT...", "3": "U tohoto obchodn\u00edho projektu z\u00e1le\u017e\u00ed na konkretn\u00edch lidech, se kter\u00fdmi by se muselo jednat v p\u0159\u00edpad\u011b naprosto vyrovnan\u00e9ho v\u00fdsledku voleb. Starostov\u00e9 d\u00e1vaj\u00ed p\u0159ednost ve vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed s demokratick\u00fdmi politick\u00fdmi subjekty.", "18": "Zat\u00edm se nejedn\u00e1 o t\u00e9ma solidarity, proto\u017ee m\u00e1me i soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 skupiny, nebo jin\u00e9 znev\u00fdhodn\u011bn\u00e9, kte\u0159\u00ed to nepo\u017eaduj\u00ed...", "33": "Je ale nutn\u00e9 \u0159e\u0161it modern\u00ed a enviroment\u00e1ln\u011b p\u0159ijateln\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed v krajin\u011b, nikoliv gigantomanii. Z\u00e1rove\u0148 je nutn\u00e1 koordinace s dot\u010den\u00fdmi obcemi a se Slovenskou stranou.", "20": "Podle pot\u0159eby by m\u011bl investovat, ale tak\u00e9 um\u011bt \u0161et\u0159it..", "12": "Ano, ale dnes m\u00e1 tak obrovsk\u00e9 dluhy, \u017ee se sp\u00ed\u0161e jedn\u00e1 o labut\u00ed p\u00edse\u0148 budoucnosti... \u010dek\u00e1 n\u00e1s \u00fakol za\u010d\u00edt hospoda\u0159it.", "25": "Slovo \"vynucovat\" nepova\u017eujeme za vhodn\u00e9..", "2": "Starostov\u00e9 nevstoup\u00ed do koalice ani nepodpo\u0159\u00ed \u017e\u00e1dnou z forem \u00fa\u010dasti na vl\u00e1d\u011b, kde by byla KS\u010cM.", "19": "..ale p\u0159im\u011b\u0159en\u011b rozpo\u010dtu...", "31": "Ve Zl\u00edn\u011b tato mo\u017enost je. Vyu\u017eit\u00ed pro cel\u00fd kraj ale vy\u017eaduje odborn\u00e9 vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed."}, "87": {"4": "Chceme pln\u011b podporovat rodiny s d\u011btmi a zv\u00fdhod\u0148ovat je, ale ne pomoc\u00ed pofid\u00e9rn\u00edch projekt\u016f podporovan\u00fdmi zlo\u010dineckou EU a s nejist\u00fdm v\u00fdsledkem.", "10": "Jestli\u017ee jde o udr\u017een\u00ed kvalifikovan\u00e9ho person\u00e1lu na \u00fazem\u00ed kraje tak ano."}, "104": {"31": "C\u00edlem dopravn\u00ed problematiky je dokon\u010den\u00ed obchvatu kolem Zl\u00edna, jak cht\u011bl ji\u017e T.Ba\u0165a"}, "86": {"6": "V z\u00e1jmu rozvoje kraje je, aby bylo dostatek kvalifikovan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f pro dynamicky se rozv\u00edjej\u00edc\u00ed se firmy.", "16": "Oboj\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e9 a mus\u00ed m\u00edt siln\u00e9 zastoupen\u00ed v rozpo\u010dtu kraje.", "10": "Ot\u00e1zka nen\u00ed jednozna\u010dn\u00e1. Ot\u00e1zka plat\u016f je v\u011bc\u00ed nemocnic  a st\u00e1tu. Jsme pro, aby kraj finan\u010dn\u011b podporoval stipendii p\u0159\u00edchod  doktor\u016f a sester  do  krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed.", "35": "Okno do kraje nen\u00ed politick\u00e9 periodikum pro n\u00e1zorov\u00e9 diskuse, ale informa\u010dn\u00ed m\u011bs\u00ed\u010dn\u00edk pro ob\u010dany. Je to i prezentace pr\u00e1ce organizac\u00ed z\u0159izovan\u00fdch krajem. Odezva je velmi dobr\u00e1. V dob\u011b, kdy oligarchov\u00e9 a podnikatel\u00e9 vstupuj\u00edc\u00ed do politiky skupuj\u00ed m\u00e9dia, je z\u00e1sadn\u00ed, aby byly zachov\u00e1ny alternativn\u00ed zdroje informac\u00ed. Nav\u00edc dostupn\u00e9 v\u0161em ob\u010dan\u016fm.", "26": "Pokud to legislativa nevy\u017eaduje, v\u011bd\u011bli z\u00e1konod\u00e1rci, pro\u010d to  nen\u00ed podstatn\u00e9.", "15": "Efektivn\u011bj\u0161\u00ed je vyu\u017eit\u00ed iniciativy z\u00e1stupc\u016f kraje v parlamentu.", "3": "N\u011bkter\u00e9 v\u00fdroky p\u0159edstavitel\u016f \u00dasvitu jsou siln\u011b znepokojuj\u00edc\u00ed. Stejn\u011b tak se \u010cSSD vymezuje proti neust\u00e1l\u00e9mu \u0161\u00ed\u0159en\u00ed strachu, co\u017e \u00dasvit \u010din\u00ed s jedin\u00fdm c\u00edlem \u2013 z\u00edskat politick\u00e9 body. Je to strana bez re\u00e1ln\u00e9ho krajsk\u00e9ho programu. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m, \u017ee v na\u0161em kraji neusp\u011bje.", "24": "Uvoln\u011bn\u00ed \u010dlenov\u00e9 rady nepob\u00edraj\u00ed \u017e\u00e1dnou odm\u011bnu a kraj si mus\u00ed ponechat kontrolu nad jejich \u010dinnost\u00ed.", "36": "Zased\u00e1n\u00ed je  ve\u0159ejn\u00e9. Nen\u00ed tedy d\u016fvod cokoliv tajit. Jde sp\u00ed\u0161e o technickou z\u00e1le\u017eitost.", "12": "Kraj z\u00edskal 18,3 miliardy dotac\u00ed na projekty z EU fond\u016f, kter\u00e9 jsou ale podm\u00edn\u011bny jejich spolufinancov\u00e1n\u00edm. \u010cSSD rad\u011bji zvol\u00ed pror\u016fstov\u00e9 investice ne\u017e striktn\u00ed dr\u017een\u00ed se vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "21": "Je nutn\u00e9 ale nejd\u0159\u00edve nastavit si mechanismy kontroly efektivity aktivit neziskov\u00fdch organizac\u00ed pracuj\u00edc\u00edch v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny s mo\u017enost\u00ed vyhodnocen\u00ed na konci projektu.", "31": "P\u0159\u00edprava syst\u00e9mu se dokon\u010duje spolu s v\u00fdb\u011brov\u00fdm \u0159\u00edzen\u00edm na dopravce", "2": "Rozhoduj\u00ed voli\u010di. P\u0159edem se vymezovat v\u016f\u010di stran\u00e1m, kter\u00e9 vyzn\u00e1vaj\u00ed demokratick\u00e9 principy a   jejich fungov\u00e1n\u00ed nen\u00ed v rozporu s pr\u00e1vn\u00edm \u0159\u00e1dem \u010cR, je pohrd\u00e1n\u00ed voli\u010di.", "4": "V kampani raz\u00edme heslo Zabezpe\u010den\u00e1 rodina a tento projekt s n\u00edm zcela koresponduje."}, "91": {"33": "Oponenti pravd\u011bpodobn\u011b ne\u017eij\u00ed v obc\u00edch a m\u011bstech, kter\u00fdm by v\u00fdrazn\u011b pomohlo dobudov\u00e1n\u00ed p\u00e1te\u0159n\u00edch komunikac\u00ed.", "6": "Takov\u00fdm zp\u016fsobem kraj u\u017e jedn\u00e1, p\u0159edev\u0161\u00edm s ohledem na u\u017e existuj\u00edc\u00ed probl\u00e9my s nedostatkem kvalifikovan\u00fdch technik\u016f a \u0159emesln\u00edk\u016f.", "9": "Rozhodn\u011b ne, pr\u00e1v\u011b naopak, aby spolupr\u00e1ce kraje a nemocnic byla jednodu\u0161\u0161\u00ed", "35": "Okno do kraje nen\u00ed propagandou sou\u010dasn\u00e9ho veden\u00ed, ale vych\u00e1zelo i v p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00edch volebn\u00edch obdob\u00edch. Propaguje Zl\u00ednsk\u00fd kraj", "1": "Je to v\u0161ak ot\u00e1zkou programov\u00e9 shody. Pokud v\u0161ak v\u0161echny kandiduj\u00edc\u00ed strany cht\u011bj\u00ed v\u00e1\u017en\u011b realizovat sv\u016fj VP, jin\u00e1 mo\u017enost ani nen\u00ed. V\u0161ichni maj\u00ed v podstat\u011b shodn\u00e1 t\u00e9mata.", "26": "Vzhledem k po\u010dtu takov\u00fdch smluv by se v\u00fdrazn\u011b zv\u00fd\u0161ily n\u00e1roky na administrativu", "12": "M\u011bl by hospoda\u0159it minim\u00e1ln\u011b s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, rad\u011bji s p\u0159ebytkov\u00fdm.", "23": "Je ot\u00e1zkou co je velk\u00e1 kulturn\u00ed akce, ale i v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed tomu tak je", "21": "A ZK tak i \u010din\u00ed", "32": "P\u0159\u00edpravn\u00e9 pr\u00e1ce na pln\u011bn\u00ed generelu opat\u0159en\u00ed k zadr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b kraj podporuje a do budoucna by se m\u011bl pod\u00edlet i finan\u010dn\u011b", "13": "Hole\u0161ovsk\u00e1 z\u00f3na je z velk\u00e9 \u010d\u00e1sti rovn\u011b\u017e brownfieldem, a to nejv\u011bt\u0161\u00edm ve ZK - b\u00fdval\u00e9 leti\u0161t\u011b Hole\u0161ov"}}