[{"abbreviation": "Ne ileg.im.", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ne-ilegalni-imigraci.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/ne-ilegalni-imigraci.png", "id": "253", "name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed imigraci \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "friendly_name": "ne-ileg-im", "constituency": "vy"}, {"abbreviation": "PB", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png", "id": "258", "name": "Volte Prav\u00fd Blok", "friendly_name": "pb", "constituency": "vy"}]