[{"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": -1, "4": 1, "100": 0, "74": 1, "52": 1, "13": 0, "92": 0, "37": -1, "5": -1, "41": 1, "117": 0, "115": 1, "49": 1, "85": -1, "15": -1, "9": 1, "112": 0, "71": 0, "91": 0, "65": -1, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": 1, "78": 1, "53": 1, "98": 1, "81": 0, "1": 1, "110": 0, "114": 0, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": -1, "83": -1, "20": -1, "11": -1, "60": 1, "94": 1, "113": 1, "102": 1, "34": 1, "73": 1, "51": 1, "97": 1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": 0, "93": -1, "80": 1, "86": 1, "3": -1, "95": 1, "43": 0, "79": 1, "47": 1, "109": 0, "12": 0, "69": 1, "23": -1, "88": 1, "22": 0, "56": -1, "30": 1, "96": 1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": 1, "8": 0, "104": 1, "84": 1, "38": 1, "21": 0, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": 1, "45": 1, "108": 0, "107": 0, "103": 0, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": 0, "67": 1, "26": 0, "116": -1, "25": 1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": 0, "82": -1, "70": 0, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"32": "Mo\u017enost zneu\u017eit\u00ed je p\u0159\u00edli\u0161 velik\u00e1.", "118": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "115": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "3": "P\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e9 riziko zneu\u017eit\u00ed a manipulace s volebn\u00edmi v\u00fdsledky.", "101": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "117": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "12": "Pokud EU bude nad\u00e1le h\u00e1jit z\u00e1jmy korporac\u00ed, a ne ob\u010dan\u016f \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed, nic jin\u00e9ho nezbude.", "13": "Pokud NATO bude nad\u00e1le h\u00e1jit z\u00e1jmy \"deep states\" a korporac\u00ed,  a ne ob\u010dan\u016f \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed, nic jin\u00e9ho nezbude.", "109": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "22": "Ka\u017ed\u00fd z\u00e1kon mus\u00ed spl\u0148ovat z\u00e1kladn\u00ed ekologick\u00e9 standardy.", "41": "Zat\u00edm m\u00e1me nulovou progresi, jsme pro m\u00edrnou.", "100": "Sou\u010dasn\u00fd stav je vyhovuj\u00edc\u00ed.", "10": "Minim\u00e1ln\u011b po dobu, ne\u017e se vy\u0159e\u0161\u00ed migra\u010dn\u00ed krize, prob\u00edh\u00e1 zde radikalizace.", "9": "D\u016fvody jsou bezpe\u010dnostn\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b hygienick\u00e9, nikoli n\u00e1bo\u017eensk\u00e9.", "8": "Tenden\u010dn\u00ed ot\u00e1zka, uprchl\u00edci zde \u017e\u00e1dn\u00ed b\u00fdt nemohou, jedn\u00e1 se v\u00fdhradn\u011b o ekonomick\u00e9 migranty.", "104": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "112": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "91": "Jen na \u00fa\u0159adech a Czech pointech zdarma.", "105": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "43": "Postupn\u011b.", "21": "Nutno posuzovat konkr\u00e9tn\u00ed p\u0159\u00edpady zem\u011b od zem\u011b, komoditu od komodity.", "108": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "107": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "53": "St\u00e1t poskytne bez\u00faro\u010dnou p\u016fj\u010dku.", "103": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "19": "Pen\u00edze uvolnit a\u017e v okam\u017eiku, kdy tato pomoc bude \u0159e\u0161it p\u0159\u00ed\u010diny m\u00edstn\u00edch probl\u00e9m\u016f a spoj\u00ed se s n\u00e1vratovou politikou migrant\u016f.", "18": "Pokud to neohroz\u00ed na\u0161\u00ed bezpe\u010dnost.", "110": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "54": "St\u00e1t by m\u011bl v prvn\u00ed \u0159ad\u011b podporovat matky.", "77": "Jen spolky a ob\u010dan\u00e9, kte\u0159\u00ed mohou b\u00fdt stavbou dot\u010deni.", "26": "Mus\u00ed b\u00fdt podm\u00edn\u011bno ekonomick\u00fdm v\u00fdkonem.", "116": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "25": "Za podm\u00ednky ur\u010den\u00ed minim\u00e1ln\u00ed a maxim\u00e1ln\u00ed hranice.", "16": "Toto je \u00fakolem komor, svaz\u016f a podnik\u016f.", "114": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "31": "Dan\u011b spot\u0159ebu alkoholu nevy\u0159e\u0161\u00ed. N\u00e1klady na soci\u00e1ln\u00ed d\u016fsledky by p\u0159ev\u00fd\u0161ily v\u00fdnosy.", "113": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "51": "Jen jako \u0159e\u0161en\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed pot\u0159eby.", "102": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "50": "S inkluz\u00ed (ve t\u0159\u00edd\u011b) mus\u00ed souhlasit v\u0161ichni z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00ed.", "6": "B\u00fdt ministrem je pr\u00e1ce na pln\u00fd \u00favazek.", "111": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "106": "Nebudeme spolupracovat s nik\u00fdm, kdo neuzn\u00e1v\u00e1 na\u0161e hodnoty a nen\u00ed v souladu s na\u0161\u00ed viz\u00ed.", "11": "Euro p\u0159\u00edn\u00e1\u0161\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e1 ekonomick\u00e1 a politick\u00e1 (euroval) rizika."}, "id": "3", "abbreviation": "CESTA", "name": "Cesta odpov\u011bdn\u00e9 spole\u010dnosti", "picture": "cos.png", "color": "#ab2324"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 0, "72": 0, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": 1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": 1, "117": 0, "115": 1, "49": -1, "85": 1, "15": -1, "9": 1, "112": 0, "71": 1, "91": 1, "65": -1, "7": 1, "55": -1, "40": -1, "24": 1, "78": -1, "53": -1, "98": 1, "81": -1, "1": 1, "110": 1, "114": 0, "35": -1, "101": 0, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": 1, "94": 1, "113": 0, "102": 1, "34": 1, "73": -1, "51": 1, "97": -1, "6": 1, "111": 1, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": 0, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": 0, "12": 1, "69": 1, "23": -1, "88": 1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 1, "84": -1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": 1, "45": -1, "108": 0, "107": 1, "103": 0, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": -1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": -1, "58": 1, "75": 1, "18": -1, "90": -1}, "details": {"115": "\u010cSSD je moment\u00e1ln\u011b extr\u00e9mistick\u00e1 strana, kter\u00e1 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "3": "Podvody p\u0159i rakousk\u00fdch prezidentsk\u00fdch volb\u00e1ch by m\u011bly b\u00fdt varov\u00e1n\u00edm.", "23": "J\u00e1dro EU je jinak \u0159e\u010deno \"dal\u0161\u00ed spolkov\u00e1 zem\u011b N\u011bmecka\".", "62": "Do\u017eivot\u00ed bez mo\u017enosti propu\u0161t\u011bn\u00ed by m\u011blo b\u00fdt mnohem hor\u0161\u00edm trestem.", "4": "Kdyby byla parlamentn\u00ed volba v roce 2013, m\u00e1me na Pra\u017esk\u00e9m hrad\u011b prosil\u00e1msk\u00e9ho Schwarzenberga.", "12": "EU se zm\u011bnila v organizaci, kter\u00e1 n\u00e1m chce p\u0159ikazovat, kdo bude \u017e\u00edt v NA\u0160\u00cd zemi. A p\u0159eje si to v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f.", "13": "Pokud m\u00e1 b\u00fdt na\u0161\u00edm spojencem Turecko, kter\u00e9 podporuje Isl\u00e1msk\u00fd st\u00e1t, nem\u00e1me tam co d\u011blat.", "22": "Je\u0161t\u011b p\u0159ed n\u011bkolika m\u00e1lo roky, tzv. odborn\u00edci tvrdili, \u017ee se planeta otepluje. Nyn\u00ed tvrd\u00ed, \u017ee se \"klima m\u011bn\u00ed\". \u017de za to m\u016f\u017ee lidsk\u00e1 \u010dinnost je nejist\u00e9. A \u017ee proti t\u011bmto zm\u011bn\u00e1m pom\u016f\u017ee utratit miliardy K\u010d, kter\u00e9 nejd\u0159\u00edve museli na\u0161i lid\u00e9 vyd\u011blat, je krajn\u011b nepravd\u011bpodobn\u00e9.", "37": "Jedin\u011b dobrovoln\u00fd.", "5": "V\u011bt\u0161inu sen\u00e1tor\u016f zvolilo 8-10% voli\u010d\u016f. Na kvalitu demokracie to jist\u011b n\u00e9m\u00e1 vliv.", "30": "Je to nemor\u00e1ln\u00ed da\u0148, kter\u00e1 zda\u0148uje ji\u017e mnohokr\u00e1t zdan\u011bn\u00e9 pen\u00edze.", "27": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce je vyv\u00e1\u017een\u00fd.", "44": "1. P\u0159in\u00e1\u0161\u00ed to ohromn\u00e9 zisky jednomu oligarchovi.\n2. \u0158epka ni\u010d\u00ed zem\u011bd\u011blskou p\u016fdu.\n3. P\u011bstov\u00e1n\u00ed plodin, kter\u00e9 pozd\u011bji sp\u00e1l\u00edme v autech, zvy\u0161uje ceny potravin. A t\u00edm trp\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm chud\u00ed lid\u00e9. Na\u0161i i kdesi v Africe.", "9": "Zbo\u017en\u00e1 muslimka by nikdy do baz\u00e9nu s ciz\u00edmi mu\u017ei (nev\u011b\u0159\u00edc\u00edmi) ne\u0161la. V burkin\u00e1ch jenom provokuj\u00ed. Je t\u0159eba zak\u00e1zat jakoukoli podporu a propagaci isl\u00e1mu.", "18": "Schenghensk\u00fd prostor, jenom v sousedn\u00edm N\u011bmecku, ob\u00fdv\u00e1:\n- 5.000.000 milion\u016f vyznava\u010d\u016f d\u017eih\u00e1disty a islamisty Mohameda\n- 1.000.000 muslim\u016f, o kter\u00fdch n\u011bmeck\u00e9 \u00fa\u0159ady nic nev\u00ed\n- n\u011bkolik stovek lid\u00ed, kte\u0159\u00ed terorizovali Sy\u0159any a Ir\u00e1\u010dany, v \u0159ad\u00e1ch Isl\u00e1msk\u00e9ho st\u00e1tu\nDal\u0161\u00ed miliony muslim\u016f \u017eij\u00ed ve Francii, Brit\u00e1nii, Belgii a Rakousku. S nimi je lep\u0161\u00ed m\u00edt hl\u00eddanou hranici.\nNa druhou stranu nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd hl\u00eddat Polskou \u010di Slovenskou hranici.", "17": "Ne. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd dov\u00e1\u017eet si (\u017eivit, \u0161atit, l\u00e9\u010dit, vzd\u011bl\u00e1vat) lidi, kte\u0159\u00ed neum\u011bj\u00ed \u010desky a budou z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed pro \u010desk\u00e9 da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky.", "8": "Samoz\u0159ejm\u011b. P\u0159eci nechceme skon\u010dit jako islamizovan\u00e9 zem\u011b z\u00e1padn\u00ed Evropy. Je t\u0159eba zak\u00e1zat jakoukoli podporu a propagaci isl\u00e1mu.", "21": "Samoz\u0159ejm\u011b. To \u017ee maj\u00ed v Saudsk\u00e9 Ar\u00e1bii, \u010c\u00edn\u011b \u010di Ir\u00e1nu jin\u00fd pohled na tzv. lidsk\u00e1 pr\u00e1va n\u00e1m nem\u016f\u017ee zabr\u00e1nit ve spole\u010dn\u00e9m obchodu.", "7": "Sen\u00e1t je pouze odkladi\u0161t\u011b vyslou\u017eil\u00fdch politik\u016f.", "43": "Ve\u0161ker\u00e9 dluhy, kter\u00e9 socialist\u00e9, ODS \u010di Babi\u0161 vyto\u0159ili, n\u00e1s vedou do podru\u010d\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch bankovn\u00edch dravc\u016f.", "105": "TOP 09 je extr\u00e9mistick\u00e1 strana, kter\u00e1 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "24": "Samoz\u0159ejm\u011b! Pokud on plat\u00ed n\u00e1jem a dal\u0161\u00ed provozn\u00ed n\u00e1klady. Je nepochopiteln\u00e9, kde se v poslanc\u00edch v Praze, vzalo to p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, \u017ee budou rozhodovat o kou\u0159en\u00ed cigaret v hornick\u00e9m \u0161enku v Horn\u00ed Doln\u00ed.\nMimochodem : arabsk\u00e9 vodn\u00ed d\u00fdmky jsou i nad\u00e1le povolen\u00e9.", "107": "Starostov\u00e9 jsou extr\u00e9mistick\u00e9 hnut\u00ed, kter\u00e9 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "53": "Pouze na humanitn\u00edch oborech, kter\u00e9 produkuj\u00ed pracovn\u00edky neziskov\u00fdch organizac\u00ed.", "19": "Je drzost pen\u00edze \u010desk\u00fdch pracuj\u00edc\u00edh pos\u00edlat bohat\u00fdm lidem do chud\u00fdch zem\u00ed.", "1": "Ur\u010dit\u011b. Politici n\u00e1m zat\u00edm dovolili hlasovat jen jedenkr\u00e1t - o vstupu do EU.", "106": "KDU-\u010cSL je moment\u00e1ln\u011b extr\u00e9mistick\u00e1 strana, kter\u00e1 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "110": "Strana Zelen\u00fdn je extr\u00e9mistick\u00e1 strana, kter\u00e1 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "64": "Je t\u0159eba v\u0161ak \u017een\u00e1m v krizi vysv\u011btlit, \u017ee maj\u00ed i jin\u00e9 mo\u017enosti ne\u017e potrat. Je z\u00e1jmem cel\u00e9 spole\u010dnosti, aby se rodily \u010desk\u00e9 d\u011bti.", "20": "USA nemaj\u00ed stanoven\u00fd c\u00edl t\u00e9to operace. Ani konec. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod pro\u010d riskovat \u017eivoty na\u0161ich voj\u00e1k\u016f.", "10": "Je t\u0159eba zak\u00e1zat jakoukoli podporu a propagaci isl\u00e1mu.", "11": "Euro je v\u00fdhodn\u00e9 pouze pro N\u011bmecko. Pro slab\u0161\u00ed ekonomiky je p\u0159\u00edli\u0161 siln\u00e9. Kdysi bohat\u00e1 It\u00e1lie nem\u00e1 hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst ji\u017e 17 let.", "16": "Ne. \u010cek\u00e1 n\u00e1s p\u0159echod na ekonomiku 4:0 - robotizace. Mnoz\u00ed se ob\u00e1vaj\u00ed, \u017ee nemude pr\u00e1ce pro na\u0161e vlastn\u00ed lidi. \nKdy\u017e si zam\u011bstnavatel p\u0159iplat\u00ed, bude m\u00edt pracovn\u00edk\u016f dost. Nepot\u0159ebujeme dov\u00e1\u017eet chud\u00e1ky z jin\u00fdch zem\u00ed - m\u00e1me dost vlastn\u00edch.", "31": "1. A co by vl\u00e1da s t\u011bmi p\u0159ijmy ud\u011blala? Cyklostezky? Dotace pro miliard\u00e1\u0159e na golfov\u00e1 h\u0159i\u0161t\u011b a \"\u010cap\u00ed hn\u00edzda\"?\n2. Zvedl by se pod\u00edl neleg\u00e1ln\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00e9ho alkoholu - bylo by to atraktivn\u011bj\u0161\u00ed.", "36": "Na\u0161e spole\u010dnost bohatne.", "63": "D\u011bti nejsou hra\u010dky pro homosexu\u00e1ly.", "51": "Tis\u00edce student\u016f politologie, sociologie a soci\u00e1ln\u00ed antropologie a dal\u0161\u00edch humanitn\u00edch obor\u016f bohatstv\u00ed nikdy nevytvo\u0159\u00ed. Lid\u00e9, kte\u0159\u00ed opravdu pracuj\u00ed, je budou prost\u0159ednictv\u00ed tzv. neziskovek \u017eivit cel\u00fd \u017eivot.", "102": "\u010cSSD je moment\u00e1ln\u011b extr\u00e9mistick\u00e1 strana, kter\u00e1 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "34": "Je to bi\u010d na mal\u00e9 podnikatele. Ti velc\u00ed maj\u00ed s\u00eddlo v Holandsku \u010di jin\u00e9m da\u0148ov\u00e9m r\u00e1ji, nebo vyv\u00e1d\u011bj\u00ed pen\u00edze p\u0159es \"korunov\u00e9 dluhopisy\" jako Babi\u0161.", "50": "Tento experiment se naprosto neosv\u011bd\u010dil. Trp\u00ed t\u00edm kvalita v\u00fduky norm\u00e1ln\u00edch d\u011bt\u00ed.", "111": "Pir\u00e1tsk\u00e1 strana je extr\u00e9mistick\u00e1 strana, kter\u00e1 prosazuje postoje, se kter\u00fdmi nesouhlas\u00ed v\u011bt\u0161ina spole\u010dnosti (multikulturaismus, islamizaci, omezov\u00e1n\u00ed svobod, cenzurn\u00ed z\u00e1sahy ...)", "14": "1. Kde vzali n\u011bjakc\u00ed nevolen\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci z Bruselu tu drzost, p\u0159ikazovat n\u00e1m, kdo tady s n\u00e1mi bude \u017e\u00edt?\n2. Je to nerealizovateln\u00e9. \u017d\u00e1dn\u00fd Som\u00e1lec nebude dobrovoln\u011b v \u010cR, kdy\u017e m\u016f\u017ee p\u0159ekro\u010dit hranici a dostat n\u011bmeck\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky.", "90": "Sou\u010dasn\u00e9 Ministerstvo vnitra se, co se cenzury t\u00fdk\u00e1, dostalo pod vliv nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00e9ho pornoherce Jakuba Jandy. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee posuzovat co je pravda a co ne, by m\u011bl samotn\u00fd \u010dten\u00e1\u0159. Nikoliv jak\u00fdsi spolek, finacovan\u00fd Georgem Sorosem.", "15": "St\u00e1ty z\u00e1padn\u00ed Evropy podlehly sebenen\u00e1visti. I pape\u017e tvrd\u00ed, \u017ee dovoz muslim\u016f by m\u011bl m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed bezpe\u010d\u00edm na\u0161ich \u017een a d\u011bt\u00ed. Od takov\u00fdch lid\u00ed rad\u011bji d\u00e1l."}, "id": "13", "abbreviation": "BPI", "name": "Blok proti islamizaci - Obrana domova", "picture": "bpi.png", "color": "#e30613"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": 1, "27": 1, "33": -1, "76": 0, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": -1, "52": -1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": 1, "117": -1, "115": 1, "49": 1, "85": 1, "15": -1, "9": 0, "112": -1, "71": 1, "91": 1, "65": 1, "7": 1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": -1, "1": 1, "110": 0, "114": 0, "35": -1, "101": -1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": 1, "94": 1, "113": 0, "102": -1, "34": 1, "73": 1, "51": 1, "97": 1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": 0, "80": -1, "86": 1, "3": 1, "95": 0, "43": 1, "79": 0, "47": 1, "109": 0, "12": 1, "69": 1, "23": -1, "88": 1, "22": 1, "56": -1, "30": 1, "96": 1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 1, "84": 1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": 0, "45": -1, "108": -1, "107": 1, "103": -1, "29": -1, "99": 0, "19": 0, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 0, "67": 1, "26": 1, "116": -1, "25": 1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": -1, "70": 1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": 0}, "details": {"57": "M\u011bla by b\u00e1t pro toho kdo se o d\u00edt\u011b star\u00e1", "118": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "111": "kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "27": "Z\u00e1stupn\u00fd d\u016fvod si toti\u017e stejn\u011b najde - p\u0159\u00edpadn\u011b se uch\u00fdl\u00ed k \u0161ikan\u011b", "76": "M\u011bl by se zm\u011bnit skute\u010dn\u011b na v\u011b\u0161deck\u00fd historick\u00fd ustav a neb\u00fdt tv\u016frcem propagandy", "103": "kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "19": "je to ot\u00e1zka ka  a na co - smyslupln\u00e9 porjekty m\u00e1 smysl podpo\u0159it", "4": "Mus\u00ed b\u00fdt tak\u00e9 p\u0159\u00edmo odvolateln\u00fd", "83": "a o mus\u00edme hledat nov\u00e9 modern\u00ed zdroje enrgie", "110": "Mus\u00ed se dostat do PSP - kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "114": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "79": "ve ve\u010dejn\u00e9m pohostinstv\u00ed ur\u010dit\u011b", "52": "Samoz\u0159ejm\u011b tam kde je romsk\u00e1 men\u0161ina v\u011bt\u0161inou tak by \u017e\u00e1ci m\u011bli m\u00edt mo\u017enost dobrovoln\u00e9 v\u00fduky", "23": "M\u00edsto \u010cR je v srdci Evropy", "109": "mus\u00ed se dostat do PSP. Kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "77": "\u00fa\u0159elov\u00e9 spolky jist\u011b ne - m\u00edstn\u00ed ob\u010dan\u00e9 kter\u00fdch se stavby t\u00fdkaj\u00ed ano - ale v\u017edy je t\u0159eba posuzovat ve\u0159ejn\u00fd prosp\u011bch", "37": "Soukrom\u00e9 p\u0159ipoji\u0161t\u011bn\u00ed je mo\u017en\u00e9 i bez toho", "67": "Excuse by m\u011bl znovu prov\u00e1d\u011bt st\u00e1t jako v\u00fdkon spravedlnosti nikoli jako ziskov\u00fd byznys", "117": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "115": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "116": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "16": "Aktivn\u011b se mus\u00edme sna\u017eit abychom vychovali \u010desk\u00e9 l\u00e9la\u0159e a \u0159emesln\u00edky", "85": "Pokud to bude ku prosp\u011bchu zem\u011b", "45": "Ve\u0161ker\u00e9 zem\u011bd\u011blst\u00edv by m\u011blo b\u00fdt p\u0159\u00edrod\u011b a zdrav\u00ed ob\u010dan\u016f p\u0159\u00edzniv\u00e9", "113": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "102": "Vylu\u010dujeme vl\u00e1du se sobotkou ale op\u011bt  - kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano.", "56": "Proboha pro\u010d?", "21": "Jen rproto, \u017ee USA  p\u00e1chaj\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny nem\u00e1 smysl p\u0159eru\u0161it spolupr\u00e1ci s Ameri\u010dany kte\u0159\u00ed za svou vl\u00e1du nemohou", "106": "kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "39": "State by nem\u011bl nikoho kdo ml\u017ee pracovat \u017eivit zadarmo", "90": "Co toje fake news - do to ur\u010d\u00ed? byly fake zpr\u00e1vy \u017ee Sadd\u00e1m m\u00e1 chemick\u00e9 zbran\u011b?", "101": "Asi nar\u00e1\u017eka na A. babi\u0161e  - co kdy\u017e ho soud osvobod\u00ed nebo on dokonce odstoup\u00ed z ANO?"}, "id": "29", "abbreviation": "SPD", "name": "Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie - Tomio Okamura", "picture": "spd.png", "color": "#0066a5"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 0, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": -1, "117": -1, "115": 0, "49": 1, "85": 1, "15": -1, "9": 0, "112": 0, "71": 1, "91": -1, "65": 1, "7": -1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": -1, "81": -1, "1": 1, "110": 0, "114": 0, "35": -1, "101": 0, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": 1, "94": -1, "113": 0, "102": 0, "34": 1, "73": 1, "51": -1, "97": -1, "6": 1, "111": 0, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": 1, "3": 1, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": 0, "12": 1, "69": 1, "23": -1, "88": -1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 0, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 0, "104": 0, "84": 1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": 0, "45": 1, "108": 0, "107": 0, "103": 1, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": -1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": 0, "82": 1, "70": -1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"118": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "111": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "3": "Jako roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed dosavadn\u00edho zp\u016fsobu volby.", "108": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "107": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "76": "Jednou se bude hodit pro studium Evropsk\u00e9 unie.", "101": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "112": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "106": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "110": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "12": "Jednozna\u010dn\u011b a co nejd\u0159\u00edve.", "2": "Pouze za p\u0159esn\u011b vymezen\u00fdch podm\u00ednek.", "109": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "115": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "116": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "11": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b.", "114": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "10": "Z\u00e1kaz stavby jak\u00fdchkoli budov ne\u0159e\u0161\u00ed skute\u010dn\u00fd z\u00e1klad probl\u00e9mu.", "113": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "9": "Z\u00e1kaz jak\u00e9hokoli oble\u010den\u00ed ne\u0159e\u0161\u00ed skute\u010dn\u00fd z\u00e1klad probl\u00e9mu.", "102": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "8": "N\u00e1\u0161 sou\u010dasn\u00fd azylov\u00fd z\u00e1kon je pravd\u011bpodobn\u011b jeden z nejlep\u0161\u00edch v Evrop\u011b. Nem\u011b\u0148me ho a trvejme na n\u011bm bez ohledu na n\u00e1tlak EU.", "104": "Spolupr\u00e1ci s jakoukoli stranou nebo hnut\u00edm podmi\u0148ujeme p\u0159ijet\u00edm na\u0161eho n\u00e1vrhu \u00fastavn\u00edho z\u00e1kona o referendu o Evropsk\u00e9 unii.", "84": "Ne v\u0161ak dosavadn\u00edm zp\u016fsobem.", "21": "Z\u00e1kaz obchodu je\u0161t\u011b nikde lidsk\u00e1 pr\u00e1va nezlep\u0161il.", "18": "Trv\u00e1me v\u0161ak na zabezpe\u010den\u00e9 vn\u011bj\u0161\u00ed hranici Schengenu.", "15": "N\u00e1\u0161 sou\u010dasn\u00fd azylov\u00fd z\u00e1kon je pravd\u011bpodobn\u011b jeden z nejlep\u0161\u00edch v Evrop\u011b. Nem\u011b\u0148me ho a trvejme na n\u011bm bez ohledu na n\u00e1tlak EU."}, "id": "19", "abbreviation": "REU", "name": "Referendum o Evropsk\u00e9 unii", "picture": "reu.png", "color": "#034ea2"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": 0, "76": 1, "62": -1, "4": 0, "100": 1, "74": 1, "52": 0, "13": -1, "92": 0, "37": 0, "5": -1, "41": -1, "117": 1, "115": -1, "49": 1, "85": -1, "15": -1, "9": -1, "112": -1, "71": -1, "91": -1, "65": 0, "7": -1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": 0, "98": 0, "81": 0, "1": -1, "110": -1, "114": 1, "35": -1, "101": 1, "2": -1, "68": -1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": 1, "11": -1, "60": 0, "94": -1, "113": 1, "102": 0, "34": 1, "73": -1, "51": 0, "97": -1, "6": -1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": -1, "3": 0, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": 1, "12": -1, "69": -1, "23": -1, "88": -1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 0, "50": -1, "44": -1, "17": 1, "8": 1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": 0, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": -1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": 1, "99": -1, "19": 1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 0, "26": -1, "116": -1, "25": -1, "16": 1, "66": -1, "36": 0, "63": 0, "82": 1, "70": -1, "58": -1, "75": -1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"45": "Ekologick\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed, tzn. zodpov\u011bdn\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed s p\u016fdou, protierozn\u00ed opat\u0159en\u00ed atd. by m\u011blo b\u00fdt standardn\u00ed formou hospoda\u0159en\u00ed.", "43": "\u00dastavn\u00ed z\u00e1kon o rozpo\u010dtov\u00e9 odpov\u011bdnosti ODS dlouhodob\u011b prosazuje.", "75": "Aktu\u00e1ln\u00ed nastaven\u00ed imunity je funk\u010dn\u00ed. Nejedn\u00e1 se o imunitu trvalou, ale pouze po dobu v\u00fdkonu mand\u00e1tu. Parlament ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f vyslovuje souhlas s trestn\u00edm st\u00edh\u00e1n\u00edm, imunita tud\u00ed\u017e nen\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017ekou.", "15": "Azylov\u00e1 politika mus\u00ed z\u016fstat v pravomoc\u00edch jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. Naopak \u0159e\u0161en\u00ed uprchlick\u00e9 vlny a ostrahu hranic je t\u0159eba \u0159e\u0161it koordinovan\u011b.", "53": "Prosazujeme zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed poplatku p\u0159i p\u0159ekro\u010den\u00ed standardn\u00ed doby studia vysok\u00e9 \u0161koly", "98": "Postupn\u011b by m\u011blo doch\u00e1zet ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed velkochovu zv\u00ed\u0159at v klec\u00edch. Z\u00e1kaz v\u0161ak nem\u016f\u017ee b\u00fdt okam\u017eit\u00fd, proto\u017ee by byl na trhu nedostatek produkt\u016f (nap\u0159. vajec).", "23": "Prosazujeme tzv. flexibiln\u00ed integraci, kde si jednotliv\u00e9 st\u00e1ty vyb\u00edraj\u00ed, ve kter\u00fdch politik\u00e1ch se cht\u011bj\u00ed integrovat v\u00edce, a ve kter\u00fdch m\u00e9n\u011b. J\u00e1dro znamen\u00e1 p\u0159ijmout euro, vstoupit do bankovn\u00ed unie, nebo v\u00fdhledov\u011b sjednotit da\u0148ov\u00fd a soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m. Toto nen\u00ed pro \u010ceskou republiku ani pro samotnou EU v\u00fdhodn\u00e9.", "49": "Nelze v\u0161ak aplikovat absolutn\u011b na v\u0161echna data. \u0158ada informac\u00ed je d\u016fv\u011brn\u00e9ho charakteru, nebo m\u016f\u017ee ohrozit bezpe\u010dnost nebo fungov\u00e1n\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky. Takov\u00e1 data nelze zve\u0159ej\u0148ovat.", "81": "Klimatick\u00e9 zm\u011bny jsou realitou, kter\u00e9 je t\u0159eba se p\u0159izp\u016fsobit. Mus\u00edme \u0159e\u0161it probl\u00e9my nedostatku vody, nebo naopak bleskov\u00fdch povodn\u00ed a dal\u0161\u00edch doprovodn\u00fdch jev\u016f.", "92": "M\u011bly by se obnovit poplatky za pobyt v nemocnici s v\u00fdjimkou nezletil\u00fdch d\u011bt\u00ed a s ro\u010dn\u00edm limitem pro seniory.", "27": "Z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce je t\u0159eba zjednodu\u0161it a umo\u017enit v\u011bt\u0161\u00ed smluvn\u00ed flexibilitu mezi zam\u011bstnancem a zam\u011bstnavatelem. D\u016fvod v\u00fdpov\u011bdi m\u00e1 m\u00edt zam\u011bstnanec pr\u00e1vo zn\u00e1t.", "12": "EU je t\u0159eba reformovat, ne z n\u00ed odch\u00e1zet. Re\u00e1lnou alternativu nem\u00e1me.", "52": "Speci\u00e1ln\u00ed podpora nen\u00ed nutn\u00e1, ale jestli\u017ee v dan\u00e9 \u0161kole existuje popt\u00e1vka, m\u011bla by b\u00fdt mo\u017enost tento voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt vyu\u010dovat.", "13": "NATO je na\u0161e hlavn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruka. \u010cR by m\u011bla zv\u00fd\u0161it v\u00fddaje na obranu na 2 % HDP.", "77": "Lid\u00e9 bydl\u00edc\u00ed v m\u00edst\u011b pl\u00e1novan\u00fdch staveb mus\u00ed m\u00edt mo\u017enost se k p\u0159\u00edprav\u011b stavby vyj\u00e1d\u0159it. Nesm\u00ed v\u0161ak doch\u00e1zet ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed postaven\u00ed a z\u00e1m\u011brn\u00e9mu blokov\u00e1n\u00ed staveb z \u010dist\u011b ideologick\u00fdch d\u016fvod\u016f spolky z druh\u00e9ho konce zem\u011b.", "22": "\u010cesk\u00e1 republika by p\u0159i p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f m\u011bla br\u00e1t ohled zejm\u00e9na na vlastn\u00ed ob\u010dany. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee to nebude s na\u0161imi z\u00e1jmy v rozporu, m\u016f\u017eeme br\u00e1t ohled i na z\u00e1jmy ostatn\u00edch zem\u00ed.", "37": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je dohoda v\u0161ech hlavn\u00edch parlamentn\u00edch stran na reform\u011b d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu. Bez t\u00e9to dohody nelze zajistit vypl\u00e1cen\u00ed d\u016fstojn\u00fdch d\u016fchod\u016f v budoucnu. Bez ohledu na to, zda se bude jednat o druh\u00fd pil\u00ed\u0159 nebo jin\u00fd syst\u00e9m.", "30": "Navrhujeme da\u0148 z nabyt\u00ed (p\u016fvodn\u011b z p\u0159evodu) nemovitosti \u00fapln\u011b zru\u0161it. Tento n\u00e1\u0161 n\u00e1vrh v\u0161ak vl\u00e1da \u010cSSD-ANO-KDU-\u010cSL odm\u00edtla.", "26": "V\u00fd\u0161e mezd by se m\u011bla rychle zvy\u0161ovat. Nikoli v\u0161ak na\u0159\u00edzen\u00edm st\u00e1tu, ale sp\u00ed\u0161 sn\u00ed\u017een\u00edm dan\u00ed. ODS navrhuje 15 % sazbu dan\u011b z hrub\u00e9 mzdy, d\u00edky \u010demu\u017e by vzrostly \u010dist\u00e9 mzdy o 7 %. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed minim\u00e1ln\u00ed mzdy nakonec ohroz\u00ed pracovn\u00ed m\u00edsta lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nejmen\u0161\u00ed kvalifikaci.", "36": "Do roku 2030 se postupn\u011b automaticky zvy\u0161uje v\u011bk odchodu do d\u016fchodu a\u017e na 65 let, n\u011bkdy kolem roku 2023-2024 by m\u011bla prob\u011bhnout debata o zachov\u00e1n\u00ed \u010di posunu v\u011bku odchodu do d\u016fchodu. Pokud se hlavn\u00ed politick\u00e9 strany nedohodnou na reform\u011b d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu, tak ke zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu bude ale muset doj\u00edt.  Po zru\u0161en\u00ed 2. pil\u00ed\u0159e bez n\u00e1hrady je to pravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00ed.", "11": "P\u0159ij\u00edmat euro nen\u00ed pro n\u00e1s nyn\u00ed v\u00fdhodn\u00e9. M\u011bli bychom si vyjednat trvalou v\u00fdjimku a p\u0159ijmout jej a\u017e v tehdy, kdy\u017e to pro n\u00e1s bude v\u00fdhodn\u00e9.", "16": "Z kulturn\u011b bl\u00edzk\u00fdch zem\u00ed.", "60": "\u00dapln\u00e1 legalizace marihuany v sob\u011b skr\u00fdv\u00e1 ur\u010dit\u00e1 rizika a jde o velmi kontroverzn\u00ed ot\u00e1zku. Kriminalizace u\u017eivatel\u016f, drobn\u00fdch dom\u00e1c\u00edch p\u011bstitel\u016f a growshop\u016f je ale \u0161patn\u00e1.", "3": "Elektronick\u00e9 volby jsou dvouse\u010dn\u00fd n\u00e1stroj, na jedn\u00e9 strany sice zjednodu\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup k volb\u00e1m a t\u00edm zv\u00fd\u0161\u00ed i volebn\u00ed \u00fa\u010dast, na stran\u011b druh\u00e9 v\u0161ak v sob\u011b zahrnuj\u00ed \u0159adu bezpe\u010dnostn\u00edch a technick\u00fdch probl\u00e9m\u016f a nahr\u00e1vaj\u00ed volb\u011b impulzivn\u00ed, ani\u017e by voli\u010d sv\u00e9 rozhodnut\u00ed dostate\u010dn\u011b promyslel. \nZvl\u00e1\u0161t\u011b v dob\u011b hackersk\u00fdch \u00fatok\u016f pova\u017eujeme tento druh volby za riskantn\u00ed.", "63": "Rozhodnut\u00ed o etick\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch le\u017e\u00ed na ka\u017ed\u00e9m poslanci individu\u00e1ln\u011b bez stranick\u00e9ho doporu\u010den\u00ed.", "51": "Na podporu technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je t\u0159eba se zam\u011b\u0159it. Podpora nemus\u00ed b\u00fdt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f, ale sp\u00ed\u0161e je pot\u0159eba vytv\u00e1\u0159et lep\u0161\u00ed podm\u00ednky pro v\u00fduku t\u011bchto obor\u016f, nap\u0159\u00edklad zaveden\u00edm tzv. du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, kdy \u017e\u00e1ci mohou praxi vykon\u00e1vat u firem i \u017eivnostn\u00edk\u016f.", "9": "P\u0159\u00edpadn\u00fd z\u00e1kaz by m\u011bl b\u00fdt na jednotliv\u00fdch provozovatel\u00edch ve\u0159ejn\u00fdch koupali\u0161\u0165.", "17": "Jestli\u017ee pot\u0159ebujeme kvalifikovan\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed pracovn\u00edky z kulturn\u011b bl\u00edzk\u00fdch zem\u00ed, mus\u00edme jim pomoci s integrac\u00ed, aby se do \u010desk\u00e9 spole\u010dnosti co nejrychleji zapojili a nevraceli se zp\u011bt.", "34": "Syst\u00e9m nic nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed, pouze represi a vy\u0161\u0161\u00ed n\u00e1klady pro podnikatele. N\u00e1hradou by m\u011bla b\u00fdt podnikatelsk\u00e1 licence, po jej\u00edm\u017e zakoupen\u00ed by \u017eivnostn\u00edk\u016fm odpadla v\u011bt\u0161ina povinnost\u00ed v\u016f\u010di st\u00e1tu a st\u00e1t by p\u0159itom na dan\u00edch vybral v\u00edc.", "71": "Podporujeme sp\u00ed\u0161e sni\u017eov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch dan\u00ed, tzn. dan\u011b z p\u0159\u00edjmu. Cena pohonn\u00fdch hmot je nyn\u00ed na dlouhodob\u00fdch minimech.", "50": "Rozsah inkluze na jednotliv\u00fdch \u0161kol\u00e1ch m\u00e1 b\u00fdt na rozhodnut\u00ed t\u011bchto \u0161kol.", "84": "Zejm\u00e9na v\u00fdstavbu decentralizovan\u00fdch zdroj\u016f na st\u0159ech\u00e1ch dom\u016f, nikoli na zem\u011bd\u011blsk\u00fdch ploch\u00e1ch.", "38": "Chceme pouze 2 sazby DPH - 10 % a 19 % - m\u00edsto sou\u010dasn\u00fdch t\u0159\u00ed sazeb.", "6": "Vl\u00e1da je zodpov\u011bdn\u00e1 Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b, proto by se jej\u00ed \u010dlenov\u00e9 m\u011bli zased\u00e1n\u00ed \u00fa\u010dastnit bez ohledu na to, zda jsou poslanci nebo nikoli. Syst\u00e9m nav\u00edc ne\u0159e\u0161\u00ed situaci Sen\u00e1tu, kdy jsou sen\u00e1to\u0159i volen\u00ed v\u011bt\u0161inovou volbou a n\u00e1stup n\u00e1hradn\u00edka tak nen\u00ed mo\u017en\u00fd.", "21": "Nejedn\u00e1 se o ot\u00e1zku bu\u010f a nebo. Rozumn\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed politika mus\u00ed kombinovat podporu lidsk\u00fdch pr\u00e1v a tak\u00e9 zastupov\u00e1n\u00ed obchodn\u00edch z\u00e1jm\u016f \u010desk\u00fdch firem.", "14": "Kv\u00f3ty nefunguj\u00ed, nen\u00ed mo\u017en\u00e9 probl\u00e9m n\u011bkolika zem\u00ed \u0159e\u0161it tak, \u017ee se roz\u0161\u00ed\u0159\u00ed do ostatn\u00edch zem\u00ed.", "91": "St\u00e1t by m\u011bl tla\u010dit na jednotliv\u00e9 poskytovatele internetov\u00e9ho p\u0159ipojen\u00ed (zejm\u00e9na mobiln\u00edho), aby zvy\u0161ovali kvalitu slu\u017eeb a sni\u017eovali ceny za p\u0159ipojen\u00ed pro koncov\u00e9 u\u017eivatele.", "65": "Rozhodnut\u00ed o etick\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch le\u017e\u00ed na ka\u017ed\u00e9m poslanci individu\u00e1ln\u011b bez stranick\u00e9ho doporu\u010den\u00ed.", "39": "Soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky by m\u011bly b\u00fdt podm\u00edn\u011bny prac\u00ed. Nelze vypl\u00e1cet pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f, ani\u017e by k tomu byl jasn\u00fd d\u016fvod.", "41": "Dan\u011b se plat\u00ed procentem z \u010d\u00e1stky, tak\u017ee vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjem automaticky znamen\u00e1 vy\u0161\u0161\u00ed da\u0148. Penalizovat lidi z vy\u0161\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy pouze odrazuje od pr\u00e1ce.", "24": "Je mo\u017en\u00e9 vybudovat uzav\u0159en\u00e9 ku\u0159\u00e1rny bez obsluhy, kter\u00e9 by chr\u00e1nily zdrav\u00ed neku\u0159\u00e1ck\u00fdch host\u016f i obsluhy a z\u00e1rove\u0148 umo\u017enily ku\u0159\u00e1k\u016fm kou\u0159it uvnit\u0159."}, "id": "1", "abbreviation": "ODS", "name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "picture": "ods.png", "color": "#004494"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 0, "72": 1, "27": -1, "33": 1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": -1, "52": 1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": -1, "117": -1, "115": -1, "49": 1, "85": 1, "15": -1, "9": -1, "112": -1, "71": 1, "91": -1, "65": 0, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": 1, "78": 1, "53": 1, "98": -1, "81": -1, "1": 1, "110": -1, "114": 0, "35": -1, "101": 1, "2": -1, "68": -1, "48": 1, "54": -1, "83": -1, "20": -1, "11": -1, "60": 1, "94": -1, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": -1, "51": -1, "97": -1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": 1, "3": 1, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": 1, "69": 1, "23": -1, "88": 0, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": -1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": -1, "104": -1, "84": -1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": -1, "108": -1, "107": -1, "103": 1, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": -1, "67": 1, "26": -1, "116": -1, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": 0, "82": 1, "70": -1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"57": "Je to v\u011bc\u00ed dohody mezi partnery, nikoli v\u011bc, do kter\u00e9 m\u00e1 mluvit st\u00e1t.", "72": "Billboardy mohou pomoci financovat d\u00e1lnice.", "27": "Zam\u011bstnavatel by m\u011bl \u0159\u00edci zam\u011bstnanci, pro\u010d ho propou\u0161t\u00ed, a\u0165 u\u017e je d\u016fvod jak\u00fdkoliv. M\u011bl by ale m\u00edt mo\u017enost propustit jej z\u00a0vlastn\u00ed v\u016fle.", "68": "Svobodn\u00ed cht\u011bj\u00ed, aby odm\u011bny exekutor\u016f byly smluvn\u00ed a konkurence mezi exekutory vedla k\u00a0jejich sn\u00ed\u017een\u00ed.", "73": "U cigaret nebo alkoholu ano, ale obecn\u011b ne.", "98": "Etick\u00e9 i zdravotn\u00ed postoje lid\u00ed vedou k\u00a0omezov\u00e1n\u00ed klecov\u00fdch velkochov\u016f i bez regulace.", "95": "Je v\u011bc\u00ed etiky jednotliv\u00fdch lid\u00ed, jestli do takov\u00e9ho cirkusu budou chodit.", "19": "Jsou to propl\u00fdtvan\u00e9 pen\u00edze, voln\u00fd obchod je lep\u0161\u00ed. Trade, not Aid.", "1": "Svobodn\u00ed navrhuj\u00ed tzv. Lidov\u00e9 veto, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee by ob\u010dan\u00e9 na z\u00e1klad\u011b petice mohli hlasovat o z\u00e1konu, kter\u00fd schv\u00e1lil parlament.", "35": "Cel\u00fd projekt navrhuj\u00ed Svobodn\u00ed zru\u0161it.", "52": "Nen\u00ed d\u016fvod neumo\u017enit volitelnou rom\u0161tinu, bude-li z\u00e1jem student\u016f a bude-li vhodn\u00fd u\u010ditel.", "42": "Kdy\u017e existuje povinn\u00e1 doch\u00e1zka do \u0161kol a \u0161koly neprovozuj\u00ed vlastn\u00ed \u0161koln\u00ed autobusy m\u00e1 \u017e\u00e1kovsk\u00e1 sleva smysl.", "88": "M\u011blo by to b\u00fdt v\u011bc\u00ed \u0161kolky. Jsme pro konkurenci mezi \u0161kolkami a mo\u017enost volby druhu \u0161kolky.", "54": "Pro d\u011bti do t\u0159\u00ed let je ur\u010dit\u011b nejlep\u0161\u00ed, kdy\u017e jsou doma s rodi\u010di, st\u00e1t by nem\u011bl podporovat odkl\u00e1d\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed.", "30": "M\u011bla by se \u00fapln\u011b zru\u0161it, co\u017e maj\u00ed Svobodn\u00ed v programu.", "85": "Pokud bude v strategick\u00e9m z\u00e1jmu \u010cR uhl\u00ed t\u011b\u017eit, mohly by se limty prolomit. Z\u00e1sadn\u00ed podm\u00ednkou v\u0161ak je, \u017ee se t\u011b\u017ea\u0159i dohodnou s majiteli nemovitost\u00ed a dot\u010den\u00fdmi obcemi a tato dohoda bude dobrovoln\u00e1. Instrument vyvlastn\u011bn\u00ed z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1me. T\u011b\u017eba hn\u011bd\u00e9ho uhl\u00ed sni\u017euje energetickou z\u00e1vislost na Rusku.", "20": "Je to marn\u00e1 v\u00e1lka. U\u017e z\u00a0n\u00ed cht\u011bl vycouvat Obama i Trump. Ned\u00e1 se to vyhr\u00e1t. A\u0165 si z\u00e1le\u017eitosti v Afg\u00e1nist\u00e1nu \u0159e\u0161\u00ed Afgh\u00e1nci.", "69": "Syst\u00e9m, kdy se dlu\u017en\u00edkovi nevyplat\u00ed op\u011bt pracovat, je chybn\u00fd. Kdo nic nem\u00e1, z\u00a0toho si ani v\u011b\u0159itel nic nevezme.", "26": "Jsme pro to, aby lid\u00e9 m\u011bly co nejvy\u0161\u0161\u00ed mzdy, ale ni\u010demu nepom\u016f\u017ee, kdy\u017e st\u00e1t na\u0159\u00edd\u00ed povinnou minim\u00e1ln\u00ed mzdu.", "25": "Policista nebo soud by nem\u011bl posuzovat p\u0159\u00edjem \u0159idi\u010de. Jsou jin\u00e9 metody, jak \u00fa\u010dinn\u011b zajistit vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pravidel.", "16": "M\u011blo by b\u00fdt na firm\u00e1ch naj\u00edt si pracovn\u00edky v\u00a0cizin\u011b a vl\u00e1da by jen m\u011bla vydat pracovn\u00ed povolen\u00ed, ne aktivn\u011b l\u00e1kat.", "36": "D\u016fchodov\u00fd v\u011bk nemus\u00ed b\u00fdt pevn\u011b stanoven, lid\u00e9 si jej m\u016f\u017eou volit sami a tomu by se p\u0159izp\u016fsobila v\u00fd\u0161e d\u016fchodu.", "82": "Je to v\u011bc firmy \u010cEZ, jsme ale proti st\u00e1tn\u00edm garanc\u00edm.", "67": "Svobodn\u00ed cht\u011bj\u00ed, aby odm\u011bny exekutor\u016f byly smluvn\u00ed a konkurence mezi exekutory vedla k\u00a0jejich sn\u00ed\u017een\u00ed.", "9": "M\u00e1 b\u00fdt na ka\u017ed\u00e9m provozovateli baz\u00e9nu, jak\u00e1 pravidla no\u0161en\u00ed plavek p\u0159ijme.", "8": "Krit\u00e9riem nem\u00e1 b\u00fdt n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, ale jin\u00e9 okolnosti.", "71": "Svobodn\u00ed na druhou stranu navrhuj\u00ed sn\u00ed\u017een\u00ed DPH z\u00a021 na 14 %, t\u00edm by se jedna spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 sn\u00ed\u017eila o p\u0159ibli\u017en\u011b 2 koruny na litr, vid\u00edme to jako lep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed ne\u017e sni\u017eov\u00e1n\u00ed samotn\u00e9 spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b.", "50": "Podoba integrace \u017e\u00e1k\u016f s\u00a0r\u016fzn\u00fdmi schopnostmi m\u00e1 b\u00fdt v\u011bc\u00ed jednotliv\u00fdch \u0161kol.", "97": "Nikdo nen\u00ed do \u0161koln\u00ed j\u00eddelny nucen, komu tento z\u00e1klad nechutn\u00e1, m\u016f\u017ee se stravovat jinde podle sv\u00e9ho.", "38": "Svobodn\u00ed jsou pro co nejni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b. Svobodn\u00ed prosazuj\u00ed jednotnou sazbu DPH, aktu\u00e1ln\u011b navrhuj\u00ed 14 %, ale v\u00fdhledov\u011b chceme sazbu pod 10 %.", "58": "Pokud soud nen\u00ed schopen vymoci z\u00a0otc\u016f alimenty, m\u011bla by vl\u00e1da p\u0159evz\u00edt odpov\u011bdnost za jejich vym\u00e1h\u00e1n\u00ed.", "21": "Omezen\u00edm obchodu utiskovan\u00fdm lidem nepom\u016f\u017eeme, naopak.", "76": "Je v\u0161ak t\u0159eba sn\u00ed\u017eit nebo zru\u0161it vliv politik\u016f na \u010dinnost tohoto \u00fastavu. Nyn\u00ed se toti\u017e \u00fastav m\u016f\u017ee st\u00e1t politickou instituc\u00ed, t\u0159eba pod kontrolou vl\u00e1dy t\u011bch, kdo komunistickou diktaturu bagatelizuj\u00ed.", "18": "Svobodn\u00ed jsou pro voln\u00fd pohyb ob\u010dan\u016f EU, probl\u00e9m je, \u017ee v\u00a0praxi nefunguje hl\u00edd\u00e1n\u00ed vn\u011bj\u0161\u00ed hranice a voln\u00fd pohyb uvnit\u0159 tak funguje i pro ileg\u00e1ln\u00ed migranty. Schengen je pot\u0159eba reformovat, nebo jej opustit.", "46": "M\u011bla by ale existovat mo\u017enost jejich odvol\u00e1n\u00ed z\u00a0funkce.", "59": "Porodn\u00ed asistentky doma nebo v\u00a0porodn\u00edch domech by m\u011bly m\u00edt n\u00e1rok na proplacen\u00ed pr\u00e1ce z\u00a0ve\u0159ejn\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed stejn\u011b, jako je tomu v\u00a0porodnici.", "90": "Ka\u017ed\u00fd m\u00e1 n\u00e9st za sv\u00e9 texty odpov\u011bdnost a je i odpov\u011bdnost\u00ed ka\u017ed\u00e9ho, co \u010dte.", "75": "Ale Svobodn\u00ed prosazuj\u00ed, aby za proslovy nebyl nikdo st\u00edh\u00e1n, ani politik, ani ob\u010dan"}, "id": "12", "abbreviation": "Svobodn\u00ed", "name": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "picture": "svobodni.png", "color": "#009982"}, {"votes": {"32": -1, "57": -1, "118": -1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": 1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": -1, "117": 0, "115": 0, "49": 1, "85": -1, "15": -1, "9": 1, "112": 0, "71": 1, "91": 1, "65": 1, "7": 1, "55": -1, "40": -1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": -1, "81": -1, "1": 1, "110": 0, "114": 0, "35": 1, "101": 0, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": -1, "94": 1, "113": 0, "102": 0, "34": -1, "73": 1, "51": 1, "97": -1, "6": -1, "111": 0, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": 1, "79": 1, "47": 1, "109": 0, "12": -1, "69": 1, "23": -1, "88": -1, "22": -1, "56": -1, "30": -1, "96": -1, "10": 1, "50": -1, "44": 1, "17": -1, "8": 1, "104": 0, "84": 1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": -1, "87": 1, "106": 0, "45": -1, "108": 0, "107": 0, "103": 0, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": 0, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": -1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": -1, "75": 1, "18": 1, "90": 1}, "details": {"112": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "117": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "105": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "15": "Ka\u017ed\u00e1 zem\u011b m\u00e1 pr\u00e1vo \u0159e\u0161en\u00ed sv\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed politiky.", "25": "Nen\u00ed smyslupln\u00e9. Z\u00e1sadou je rovnost v\u0161ech p\u0159ed z\u00e1konem.", "107": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "53": "Pokud bude investice st\u00e1tu vr\u00e1cena slu\u017ebou pro st\u00e1t na ur\u010ditou dobu a na ur\u010den\u00e9m m\u00edst\u011b.", "13": "Je nutn\u00e9 stoprocentn\u00ed pln\u011bn\u00ed jedn\u00e9 z p\u0159\u00edstupovac\u00edch podm\u00ednek k organizaci NATO a to je zachovan\u00ed sv\u00e9 schopnosti obrany \u010cR.", "103": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "19": "Tyto finance rad\u011bji vyu\u017e\u00edt na \u0159e\u0161en\u00ed mezigenera\u010dn\u00ed solidarity a obnovu sob\u011bsta\u010dnosti zem\u011b.", "1": "Politika je v\u011bc ve\u0159ejn\u00e1.", "14": "EU nen\u00ed vojensk\u00fd pakt a nem\u00e1 co mluvit do bezpe\u010dnostn\u00ed  politiky svrchovan\u00e9ho st\u00e1tu.", "110": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "118": "Sami se sebou tedy budeme spolupracovat zcela jist\u011b, ve v\u0161ech segmentech.", "12": "Nen\u00ed na to p\u0159ipravena svoj\u00ed sob\u011bsta\u010dnost\u00ed a musela by b\u00fdt z\u00e1visl\u00e1 na jin\u00e9m subjektu, co\u017e vlastn\u011b nic ne\u0159e\u0161\u00ed. Na\u0161e cesta je postavena na zm\u011bn\u011b pravidel v\u016f\u010di spolupr\u00e1ci s EU a absolutn\u00ed prioritu m\u00e1 obnova sob\u011bsta\u010dnosti \u010cR.", "79": "M\u016f\u017ee b\u00fdt nahrazeno pap\u00edrov\u00fdm.", "2": "Nejvhodnej\u0161i demokratick\u00e1 forma vyj\u00e1d\u0159en\u00ed postoje.", "23": "Pouh\u00fd obchodn\u00ed partner.", "109": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "106": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "69": "Cel\u00fd syst\u00e9m je \u0161patn\u011b od mo\u017enosti z\u00edskat pen\u00edze nebonitn\u00edmi osobami.", "4": "Je garantem pro ob\u010dany.", "5": "Mohlo by doch\u00e1zet k form\u00e1m manipulace s t\u00edmto n\u00e1strojem v\u016fle ob\u010dan\u016f.", "111": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "26": "P\u0159i sn\u00ed\u017een\u00ed mandatorn\u00edch v\u00fddaj\u016f za zru\u0161en\u00e9 integra\u010dn\u00ed programy je toto re\u00e1ln\u00e9. Druhou d\u016fle\u017eitou podm\u00ednkou je sn\u00ed\u017een\u00ed odvod\u016f za pr\u00e1ci.", "115": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "116": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "11": "N\u00e1rodn\u00ed m\u011bna je jeden ze znak\u016f st\u00e1tnosti.", "16": "Na\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm je u absolvent\u016f pln\u011b st\u00e1tem hrazen\u00e9ho studia V\u0160 povinnost vr\u00e1tit vlo\u017eenou investici slu\u017ebou st\u00e1tu na dobu ur\u010ditou na ur\u010den\u00e9 pozici", "114": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "3": "V dob\u011b kdy tyto technologie nejsou zcela pod kontrolou je to nesmysl.", "113": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "108": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "102": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "8": "Plat\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 \u0159\u00edzen\u00e9 migra\u010dn\u00ed vln\u011b, pro v\u0161echny uprchl\u00edky, kte\u0159\u00ed prokazateln\u011b pat\u0159\u00ed k t\u00e9to \u0159\u00edzen\u00e9 migra\u010dn\u00ed invazi. Za be\u017en\u00e9 situace nen\u00ed n\u00e1bo\u017eentv\u00ed sm\u011brodatn\u00e9.", "104": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "84": "Je nutn\u00e9 ov\u0161em nastavit podporu s ohledem na podm\u00ednky \u010cR, zejm\u00e9na na dostupnost obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f, vy\u0161\u0161\u00ed cenu z\u00edskan\u00e9 energe, jej\u00ed vyu\u017eitelnost a d\u00e1le s ohledem na technologie, kter\u00e9 najdou v \u010cR uplatn\u011bn\u00ed.", "6": "Sn\u011bmovna by byla pln\u00e1 brig\u00e1dn\u00edk\u016f mocn\u00fdch.", "21": "Kdo rozhoduje s k\u00fdm ano nebo ne. N\u011bkdo t\u0159et\u00ed. Rozhoduj\u00edc\u00edm hlediskem mus\u00ed b\u00fdt pouze z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f \u010cR.", "18": "To ano, ale nebr\u00e1n\u00ed vytvo\u0159en\u00ed pohrani\u010dn\u00ed policie s technick\u00fdm st\u0159e\u017een\u00edm hranice p\u0159i vyu\u017eit\u00ed z\u00e1sahov\u00fdch v\u00fdjezdov\u00fdch skupin.", "101": "Nejsme vyhran\u011bni, jsme schopni kooperovat v d\u00edl\u010d\u00edch segmentech, pokud to nebude v rozporu s na\u0161\u00edm programem a hlavn\u00edmi z\u00e1sadami konzervativn\u00edho nacionalismu.", "7": "Nen\u00ed garantem ni\u010deho. Je to klubov\u00e1 z\u00e1le\u017eitost p\u0159\u00e1tel dal\u0161\u00edch p\u0159\u00e1tel."}, "id": "2", "abbreviation": "\u0158N-VU", "name": "\u0158\u00e1d n\u00e1roda - Vlasteneck\u00e1 unie", "picture": "rn-vu.png", "color": "#2b468b"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 0, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": 1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": 1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": 1, "117": 0, "115": 1, "49": -1, "85": -1, "15": -1, "9": 1, "112": 0, "71": 1, "91": 1, "65": 0, "7": 1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": -1, "1": 1, "110": 1, "114": 0, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 0, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": -1, "94": -1, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": 1, "51": -1, "97": -1, "6": 1, "111": 0, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": -1, "3": -1, "95": 1, "43": -1, "79": -1, "47": -1, "109": -1, "12": 1, "69": 1, "23": -1, "88": -1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": 1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": 0, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": 1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": -1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": 0, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"32": "To je pr\u00e1v\u011b jeden z t\u011bch naprosto zbyte\u010dn\u00fdch byrokratick\u00fdch nesmysl\u016f, kter\u00e9 jenom ni\u010d\u00ed ekonomiku. Pokud ov\u0161em jako p\u0159\u00ednos nepova\u017eujeme to, \u017ee ministr financ\u00ed m\u00e1 on line p\u0159ehled o sv\u00fdch konkurentech.", "57": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na rodi\u010d\u00edch, jak se domluv\u00ed.", "77": "Bylo by to sice dobr\u00e9, ov\u0161em sou\u010dasn\u00ed nap\u0159\u00edklad ekoterorist\u00e9 ni\u010d\u00ed sv\u00e9 okol\u00ed, ekonomiku a spole\u010dnost v\u00edce ne\u017e naprost\u00e1 v\u011bt\u0161ina staveb. Za t\u00e9to situace je t\u0159eba \u0159\u00edci jasn\u00e9 ne.", "86": "O\u010dkov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt povinn\u00e9, proto\u017ee neo\u010dkovan\u00ed ohro\u017euj\u00ed ostatn\u00ed. Viz p\u0159\u00edliv p\u0159ivandrovalc\u016f.", "3": "Ji\u017e dnes p\u0159i po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9m zpracov\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f voleb je mnoho pochybnost\u00ed o regul\u00e9rnosti voleb. D\u0159\u00edve \u010dlenov\u00e9 komise do noci po\u010d\u00edtali, od\u0161krt\u00e1vali, dnes jeden \u00fa\u0159edn\u00edk popadne cel\u00fd stoh l\u00edstk\u016f, zmiz\u00ed n\u011bkde v kout\u011b u po\u010d\u00edta\u010de, a co se d\u011bje d\u00e1l, se m\u016f\u017eeme jenom domn\u00edvat. Fyzick\u00e1 \u00fa\u010dast by m\u011bla b\u00fdt povinn\u00e1.", "33": "Po zku\u0161enostech z privatizace, podnik nakonec skon\u010d\u00ed v rukou cizinc\u016f. A ti u\u017e zdra\u017euj\u00ed i vodu, tak\u017ee by nakonec stejn\u011b m\u00edsto piva vyr\u00e1b\u011bli ohavnou b\u0159e\u010dku a je\u0161t\u011b k tomu by zisk putoval do ciziny.", "76": "S minulost\u00ed jsme se nevyrovnali a to znemrav\u0148uje celou spole\u010dnost.", "13": "Naprost\u00e9 pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed prost\u0159edky, byli jsme jedinou politickou stranou, kter\u00e1 byla jasn\u011b proti vstupu, s t\u00edm, \u017ee je zbyte\u010dn\u011b, kdy\u017e jsme vyt\u00e1hli hlavu z chomoutu Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy, ji strkat hned do dal\u0161\u00edho chomoutu. Op\u011bt ale prosazujeme referendum o t\u00e9to ot\u00e1zce.", "62": "Jednak v t\u011bch nejz\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00edch p\u0159\u00edpadech, ale jeho obnoven\u00ed jenom na z\u00e1klad\u011b souhlasu ob\u010dan\u016f v referendu. Vra\u017edy d\u011bt\u00ed, pedofiln\u00ed vra\u017edy, terorismus.", "55": "Podm\u00ednky pro v\u0161echny stejn\u00e9, ale je jenom na \u017een\u011b, kde chce p\u016fsobit. To jsou otev\u0159en\u00e1 vr\u00e1tka pozitivn\u00ed diskriminaci, proto\u017ee p\u0159\u00ed\u0161t\u011b to budou kv\u00f3ty pro LGBTT, potom podle barvy pleti a neskon\u010d\u00ed to nikdy.", "79": "Ale zajistit v\u00fdkup.", "4": "Op\u011bt n\u00e1\u0161 p\u016fvodn\u00ed n\u00e1vrh, a je\u0161t\u011b p\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee by m\u011bla b\u00fdt zavedena i p\u0159\u00edm\u00e1 volba starost\u016f.", "48": "Ale pouze ty strany, kterou parazituj\u00ed na st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu formou propl\u00e1cen\u00ed hlas\u016f a ro\u010dn\u00edch p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f na \u010dinnost. Jestli\u017ee to je sdru\u017een\u00ed lid\u00ed, kte\u0159\u00ed si svoji \u010dinnost financuj\u00ed sami, tak co je komu do toho. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b slou\u017e\u00ed toti\u017e transparentn\u00ed \u00fa\u010det jenom ke \u0161m\u00edrov\u00e1n\u00ed po\u0159izov\u00e1n\u00ed seznamu lid\u00ed, kte\u0159\u00ed s takovou nez\u00e1vislou stranou souhlas\u00ed. Potom je snadno lze pron\u00e1sledovat a \u0161ikanovat.", "12": "Na z\u00e1klad\u011b referenda. P\u0159ed vstupem do unie byli ob\u010dan\u00e9 ohlupov\u00e1ni m\u00e9dii a byla jim l\u00ed\u010dena unie, jako sp\u00e1sa a z\u00e1\u0159n\u00e1 budoucnost. Nyn\u00ed, kdy\u017e se ob\u010dan\u00e9 na vlastn\u00ed k\u016f\u017ei mohli p\u0159esv\u011bd\u010dit o dikt\u00e1tu fa\u0161izoidn\u00ed bruselsk\u00e9 byrokracie, m\u011bli by m\u00edt mo\u017enost se rozhodnout pr\u00e1v\u011b na z\u00e1klad\u011b zku\u0161enost\u00ed.", "74": "Jednozna\u010dn\u011b, proto\u017ee je zneu\u017e\u00edvaj\u00ed k upevn\u011bn\u00ed sv\u00e9ho postaven\u00ed, co\u017e je obrovsk\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed pro demokracii a svobodu.", "52": "Oni neum\u00ed po stovk\u00e1ch let \u010desky a my se budeme u\u010dit cik\u00e1nsky? Nebylo by lep\u0161\u00ed soust\u0159edit se na kvalitn\u00ed v\u00fduku \u010de\u0161tiny? Vyu\u010duje se snad han\u00e1ck\u00e9 n\u00e1\u0159e\u010d\u00ed?", "23": "Pokud m\u00edsto v j\u00e1dru EU znamen\u00e1 isl\u00e1msk\u00e9 \u0161\u00edlenstv\u00ed Macrona a Merkelov\u00e9 tak rozhodn\u011b ne. Nap\u0159\u00edklad pan\u00ed Merkelov\u00e1 si nev\u0161imla rozd\u00edlu mezi t\u00edm, co hl\u00e1s\u00e1, \u017ee isl\u00e1m do N\u011bmecka pat\u0159\u00ed, ono to je toti\u017e ve skute\u010dnosti p\u0159esn\u011b naopak, N\u011bmecko pat\u0159\u00ed isl\u00e1mu.", "69": "Insolvence by p\u0159eci nem\u011bla b\u00fdt likvidac\u00ed.", "37": "Spo\u0159it na d\u016fchod lze i jinak. Spo\u0159it si a nev\u011bd\u011bt, zda ta firma nezkrachuje i s pen\u011bzi lid\u00ed? To nen\u00ed dobr\u00e1 perspektiva na st\u00e1\u0159\u00ed.", "5": "V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by ob\u010dan\u00e9 byli vystaveni zv\u016fli nap\u0159\u00edklad ekoterorist\u016f, kte\u0159\u00ed ji\u017e dnes terorizuj\u00ed obce a ob\u010dany pod z\u00e1minkou ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "49": "Ne, jestli\u017ee m\u00e1 n\u011bkdo o takov\u00e9 informace z\u00e1jem, a\u0165 uvede sv\u00e9 osobn\u00ed \u00fadaje a zaplat\u00ed za informace.", "81": "My jsme nepatrn\u00ed zne\u010di\u0161\u0165ovatel\u00e9. My se budeme omezovat a zat\u00edm \u010c\u00edna, Indie a dal\u0161\u00ed budou ni\u010dit v\u0161echno kolem sebe? I kdybychom se my odst\u011bhovali na stromy a pili z kokosov\u00fdch sko\u0159\u00e1pek, tak to nezachr\u00e1n\u00edme. Mus\u00edme donutit v\u00fd\u0161e uveden\u00e9, aby oni p\u0159estali ni\u010dit planetu.", "10": "My si tak\u00e9 u nich nestav\u00edme k\u0159es\u0165ansk\u00e9 kostely. Pokud nebudeme p\u0159ij\u00edmat p\u0159ivandrovalce, nebude ani pot\u0159eba stav\u011bt objekty pro \u0161\u00ed\u0159en\u00ed jejich sekt\u00e1\u0159sk\u00fdch n\u00e1zor\u016f.", "67": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bli b\u00fdt zru\u0161en\u00ed okam\u017eit\u011b soukrom\u00ed exekuto\u0159i, kte\u0159\u00ed si z ni\u010den\u00ed \u017eivot\u016f ob\u010dan\u016f ud\u011blali v\u00fdnosnou \u017eivnost. Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m je st\u00e1tem posv\u011bcenou loupe\u017e\u00ed.", "44": "Zru\u0161it, proto\u017ee to ni\u010d\u00ed p\u016fdu, \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, motory aut. Pokud nesta\u010d\u00ed tyto z\u00e1porn\u00e9 argumenty, tak jeden pozitivn\u00ed, zvy\u0161uje to zisky Agrofertu, monopoln\u00edho v\u00fdrobce bioslo\u017eek.", "9": "V muslimsk\u00e9 zemi by byla pron\u00e1sledov\u00e1na Evropanka promenuj\u00edc\u00ed se v minisukni. Arabsk\u00e9 \u017eeny si st\u011b\u017euj\u00ed na diskriminaci, v\u010detn\u011b na no\u0161en\u00ed t\u011bch h\u00e1bit\u016f, kdy\u017e ale zde maj\u00ed mo\u017enost se osvobodit, tak m\u00edsto toho ten znak jejich diskriminace je\u0161t\u011b vnucuj\u00ed ostatn\u00edm. Na\u0161e zem\u011b, na\u0161e pravidla, komu nevyhovuj\u00ed, nemus\u00ed tady b\u00fdt.", "17": "V na\u0161\u00ed zemi je tolik pot\u0159ebn\u00fdch lid\u00ed, star\u0161\u00edch s mizern\u00fdmi d\u016fchody, opu\u0161t\u011bn\u00fdch d\u011bt\u00ed atd. Nejprve se tedy postarat o vlastn\u00ed a jim v\u011bnovat v\u0161echny dostupn\u00e9 prost\u0159edky.", "8": "Za prv\u00e9 to nejsou v naprost\u00e9 v\u011bt\u0161in\u011b uprchl\u00edci, ale migranti hledaj\u00edc\u00ed bezpracnou ob\u017eivu. M9sto toho, aby zvelebili sv\u00e9 domovy a rodn\u00e9 zem\u011b, tak parazituj\u00ed na v\u00fdsledc\u00edch piln\u00e9 pr\u00e1ce na\u0161ich ob\u010dan\u016f. Nejsou dokonce ani ochotni p\u0159izp\u016fsobit se na\u0161im zvyklostem. Z\u00e1sadn\u011b jsme proti p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed jak\u00fdchkoliv p\u0159ivandrovalc\u016f.", "71": "Tuto ot\u00e1zku jsme zodpov\u011bd\u011bli ji\u017e jednou, spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 by m\u011bla b\u00fdt radik\u00e1ln\u011b sn\u00ed\u017eena nebo \u00fapln\u011b odstran\u011bna.", "84": "Ale aby to nedopadlo jako se sol\u00e1rn\u00ed energi\u00ed, kdy se na desetilet\u00ed napakovali sol\u00e1rn\u00ed baroni a my jim to plat\u00edme.", "38": "Nejen z\u00e1kladn\u00ed potraviny, ale tak\u00e9 na l\u00e9ky a d\u011btsk\u00e9 pot\u0159eby v\u010detn\u011b \u0161koln\u00edch.", "21": "M\u011bli bychom sice zohlednit aspekt lidsk\u00fdch pr\u00e1v, ale tak\u00e9 aspekt ekonomick\u00fd. Ov\u0161em mus\u00edme b\u00fdt opatrn\u00ed, proto\u017ee spolupr\u00e1ce s takov\u00fdmi zem\u011bmi se m\u016f\u017ee obr\u00e1tit proti n\u00e1m. Nap\u0159\u00edklad \u010c\u00edna zat\u00edm jenom t\u011b\u017e\u00ed z n\u00e1s a co z toho m\u00e1me my? P\u0159esunou sem v\u00fdrobu pneumatik? Mizern\u00e1 pr\u00e1ce v z\u00e1pachu, levn\u00e1 pracovn\u00ed s\u00edla a zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Takto bychom si spolupr\u00e1ci se zem\u011bmi poru\u0161uj\u00edc\u00edmi lidsk\u00e1 pr\u00e1va nep\u0159edstavovali. Dal\u0161\u00edm p\u0159\u00edkladem je na\u0161e ukon\u010den\u00ed v\u00fdroby zbran\u00ed, to poslou\u017eilo jenom k tomu, \u017ee jin\u00e9 zem\u011b r\u00e1dy na\u0161e m\u00edsto na trhu zaujaly. Takov\u00e9 zem\u011b svoje chov\u00e1n\u00ed nezm\u011bn\u00ed, ale naopak svoje poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v p\u0159enesou sem, zat\u00edm sice nebudou jezdit tanky po studentech, ale v\u016f\u010di zam\u011bstnanc\u016fm to d\u011blaj\u00ed ji\u017e dnes.", "68": "M\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nost by vypl\u00fdvala z obnoven\u00ed soudn\u00edch vykonavatel\u016f. Tak\u017ee op\u011bt opakujeme na\u0161e jednozna\u010dn\u00e9 stanovisko - zru\u0161it soukrom\u00e9 exekutory.", "65": "Muselo by b\u00fdt dokonale o\u0161et\u0159eno legislativn\u011b, aby nedoch\u00e1zelo ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed. Zvl\u00e1\u0161t\u011b t\u0159eba ve snaze zmocnit se velk\u00fdch majetk\u016f.", "7": "Jedinou stranou, kter\u00e1 byla proti sen\u00e1tu je pr\u00e1v\u011b na\u0161e strana. Tato zbyte\u010dn\u00e1 komora nem\u011bla b\u00fdt v\u016fbec zavedena. Ostatn\u00ed politick\u00e9 strany sen\u00e1t prosadily jenom proto, aby m\u011bly odkladi\u0161t\u011b pro svoje star\u0161\u00ed a nenasytn\u00e9 funkcion\u00e1\u0159e.", "58": "P\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu jist\u011b, ale zneu\u017eit\u00ed je nasnad\u011b.", "43": "Ne, proto\u017ee st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det mus\u00ed pru\u017en\u011b reagovat na m\u011bn\u00edc\u00ed se podm\u00ednky, tak\u017ee n\u011bkdy je prosp\u011b\u0161n\u00e9 j\u00edt do m\u00ednusu a naopak n\u011bkdy do plusu. Stejn\u011b je to jenom hra s \u010d\u00edsly k manipulaci s ve\u0159ejn\u00fdm m\u00edn\u011bn\u00edm.", "106": "Za n\u011b nem\u016f\u017eeme mluvit, proto\u017ee jak n\u00e1m historie uk\u00e1zala oni jsou soci\u00e1ln\u00ed pracovnice z E 55 a jdou s ka\u017ed\u00fdm.", "24": "Podm\u00ednky ve sv\u00fdch podnic\u00edch si maj\u00ed majitel\u00e9 ur\u010dovat sami, podle toho, co vyhovuje jejich z\u00e1kazn\u00edk\u016fm.", "11": "Zaveden\u00ed eura by definitivn\u011b zlikvidovalo posledn\u00ed na\u0161i mo\u017enost volby. Pokud by nap\u0159\u00edklad Velk\u00e1 Brit\u00e1nie p\u0159ijala euro, nedok\u00e1zala by odej\u00edt. Zachovejme si svoji svobodu, j\u00ed\u017e je samostatn\u00e1 m\u011bna z\u00e1sadn\u00ed oporou.", "107": "I kdy\u017e p\u0159esn\u011b nech\u00e1peme tento \u00fatvar. Starostov\u00e9 v\u011bt\u0161inou kandiduj\u00ed jako nez\u00e1visl\u00ed. Kdy\u017e se ale potom stanou \u010dleny registrovan\u00e9 politick\u00e9 strany? Jsou je\u0161t\u011b nez\u00e1visl\u00ed, anebo je to jenom podvod na voli\u010d\u00edch?", "53": "U\u017e dnes se plat\u00ed od mate\u0159sk\u00e9 \u0161kolky kde co, tak pro\u010d je\u0161t\u011b zhor\u0161ovat p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Nem\u016f\u017ee to b\u00fdt jenom v\u00fdsada bohat\u00fdch. Platit ov\u0161em mus\u00ed zahrani\u010dn\u00ed studenti bez v\u00fdjimky.", "29": "Pokud by existovalo jasn\u00e9 a p\u0159ehledn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed prost\u0159ed\u00ed s minim\u00e1ln\u00ed byrokratickou z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed a minim\u00e1ln\u00edmi dan\u011bmi, lid\u00e9 by se o sebe dok\u00e1zali postarat sami, bez \u0161ed\u00e9 ekonomiky.", "99": "Rozhodn\u011b v p\u0159\u00edpad\u011b v\u00fdrobk\u016f A Babi\u0161e.", "19": "M\u00e1me dost sv\u00fdch ob\u010dan\u016f s probl\u00e9my, d\u011bti nemaj\u00ed ve \u0161kol\u00e1ch co j\u00edst, d\u016fchodce, kte\u0159\u00ed po\u010d\u00edtaj\u00ed ka\u017edou korunu na l\u00e9ky atd. Tak\u017ee je tolik mo\u017enost\u00ed jak za na\u0161e pen\u00edze zlep\u0161it \u017eivot na\u0161ich ob\u010dan\u016f. Pos\u00edlat pen\u00edze podle dikt\u00e1tu OSN je hor\u0161\u00ed ne\u017e je hodit do kan\u00e1lu. Jednak OSN sama je ni\u010demn\u00e1 organizace, kter\u00e1 v\u011bt\u0161inu t\u011bchto pen\u011bz spot\u0159ebuje na chod sv\u00e9 byrokracie, na modr\u00e9 p\u0159ilby, kter\u00e9 kradou, pa\u0161uj\u00ed drogy a zbran\u011b a zn\u00e1sil\u0148uj\u00ed. A ten zbytek, kter\u00fd se dostane k domorodc\u016fm slou\u017e\u00ed jenom k tomu, aby jej rozkradly m\u00edstn\u00ed mafie.", "1": "Jeliko\u017e jsme po\u017eadovali uz\u00e1kon\u011bn\u00ed v\u0161eobecn\u00e9ho referenda ji\u017e od po\u010d\u00e1tku devades\u00e1t\u00fdch let nevid\u00edme \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod ke zm\u011bn\u011b n\u00e1zoru. Pova\u017eujeme referendum za z\u00e1klad demokracie.", "18": "Ale opravdu jen voln\u00fd pohyb ob\u010dan\u016f EU, p\u016fvodn\u00edch obyvatel Evropy. Dnes nap\u0159\u00edklad sly\u0161\u00edte, \u017ee atent\u00e1t sp\u00e1chal Francouz a zjist\u00ed se, \u017ee to je Arab. Ob\u010danstv\u00ed by m\u011blo b\u00fdt ud\u011blov\u00e1no velmi opatrn\u011b, ne jenom proto, \u017ee se n\u011bkdo p\u0159iplav\u00ed na nafukovac\u00edm \u010dlunu a soustavn\u011b l\u017ee o tom odkud poch\u00e1z\u00ed, \u017ee je pron\u00e1sledov\u00e1n, a\u017e po \u00fadaj kolik mu je let.", "110": "To nejsou ochr\u00e1nci \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed, ale ekoterorist\u00e9.", "35": "Zru\u0161it \u0161piclovsk\u00fd syst\u00e9m, na jak\u00fd by bylo hrd\u00e9 i Gestapo.", "70": "Jednozna\u010dn\u011b, tranzitn\u00ed kamiony by m\u011bly b\u00fdt nakl\u00e1d\u00e1ny na \u017eeleznici na vstupu do republiky a na druh\u00e9m konci teprve vykl\u00e1d\u00e1ny.", "2": "\u010c\u00edm \u0161ir\u0161\u00ed pravomoci budou m\u00edt ob\u010dan\u00e9, t\u00edm men\u0161\u00ed vl\u00e1da a poslanci. Co\u017e je jedin\u00fd zp\u016fsob jak vr\u00e1tit ob\u010dan\u016fm moc do jejich rukou.", "28": "Ji\u017e samotn\u00e1 existence takzvan\u00e9 fikce doru\u010den\u00ed je poru\u0161ov\u00e1n\u00edm z\u00e1kladn\u00edch lidsk\u00fdch pr\u00e1v a svobod. Jestli\u017ee n\u011bkdo n\u011bco chce, mus\u00ed si to tak\u00e9 doru\u010dit. Datov\u00e9 schr\u00e1nky mus\u00ed b\u00fdt \u010dist\u011b dobrovolnou v\u011bc\u00ed a ne dikt\u00e1tem \u00fa\u0159ad\u016f.", "54": "Nev\u00edme co t\u00edm autor ankety myslel. Podporovat nap\u0159\u00edklad jesle jenom proto, aby rodi\u010de mohli otro\u010dit n\u011bkde na p\u00e1su je hol\u00fd nesmysl. Lep\u0161\u00ed je vytvo\u0159it podm\u00ednky pro rodi\u010de, aby mohli z\u016fstat se sv\u00fdmi d\u011btmi doma, nap\u0159\u00edklad \u017eena do n\u00e1stupu d\u00edt\u011bte do \u0161koly.", "20": "Odvolat v\u0161echny vojensk\u00e9 mise. Je zbyte\u010dn\u00e9 n\u011bkomu vnucovat n\u00e1\u0161 n\u00e1zor na chod jeho spole\u010dnosti.", "26": "Minim\u00e1ln\u00ed mzda by m\u011bla b\u00fdt stejn\u00e1 jako nap\u0159\u00edklad v N\u011bmecku, co\u017e by m\u011blo platit pro nadn\u00e1rodn\u00ed spole\u010dnosti. Nem\u016f\u017eeme v\u0161ak do toho tla\u010dit m\u00edstn\u00ed podnikatele, kte\u0159\u00ed jsou v\u011bt\u0161inou r\u00e1di, kdy\u017e p\u0159e\u017eij\u00ed boj s byrokraci\u00ed nenasytn\u00e9ho st\u00e1tu. Nejprve je t\u0159eba pro n\u011b vytvo\u0159it odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed prost\u0159ed\u00ed a pot\u00e9 teprve zvy\u0161ovat minim\u00e1ln\u00ed mzdy.", "25": "Ono to zn\u00ed sice velmi hezky, zvl\u00e1\u0161t\u011b ve spole\u010dnosti zalo\u017een\u00e9 na z\u00e1visti, ale stejn\u00e9 podm\u00ednky pro v\u0161echny.", "16": "Pro\u010d l\u00e1kat zahrani\u010dn\u00ed pracovn\u00edky s pochybnou \u00farovn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, kdy\u017e je lep\u0161\u00ed zajistit kvalitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a dostate\u010dn\u00e9 platy pro vlastn\u00ed ob\u010dany. Potom \u017e\u00e1dn\u00fd nedostatek nebude.", "60": "Op\u011bt otev\u0159en\u00e1 vr\u00e1tka, kter\u00e1 mohou skon\u010dit jenom dal\u0161\u00edmi po\u017eadavky na legalizaci drog a nakonec zfetovan\u00fdm n\u00e1rodem.", "31": "Ne\u017e se zab\u00fdvat alkoholem, bylo by prosp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed sn\u00ed\u017eit dan\u011b na pohonn\u00e9 hmoty, co\u017e by pomohlo ekonomick\u00e9mu r\u016fstu. Takto st\u00e1t okr\u00e1d\u00e1 ob\u010dany na ka\u017ed\u00e9m kroku, nebo sp\u00ed\u0161e kilometru.", "36": "To by se nejprve musely radik\u00e1ln\u011b zlep\u0161it \u017eivotn\u00ed podm\u00ednky lid\u00ed. Takto je v\u011bt\u0161ina pracuj\u00edc\u00edch r\u00e1da, \u017ee se v\u016fbec d\u016fchodu do\u017eije. Ov\u0161em st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det by u\u0161et\u0159il, proto\u017ee vypl\u00e1cen\u00fdch penz\u00ed by kv\u016fli \u00famrt\u00edm na cest\u011b do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nebo p\u0159\u00edmo na pracovi\u0161ti v\u00fdrazn\u011b ubylo.", "47": "Odporn\u00e9.", "102": "Ale museli by opustit svoji probruselskou a proimigra\u010dn\u00ed politiku.", "34": "Naprosto jednozna\u010dn\u011b. Takto \u010dist\u00fd syst\u00e9m EET jako zde je jenom v dal\u0161\u00edch dvou zem\u00edch na planet\u011b. Kdy\u017e n\u011bkdo vymysl\u00ed tupost, nemus\u00edme jako tupani ji hned p\u0159ej\u00edmat. Op\u011bt p\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee jedin\u00fdm v\u00fdsledkem je, \u017ee ministr financ\u00ed m\u017ee likvidovat svoji konkurenci a \u017ee m\u00e1 p\u0159ehled o ka\u017ed\u00e9 roli toaletn\u00edho pap\u00edru, kterou pou\u017eijeme. K \u010demu to je, ne\u017e ke \u0161piclov\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f.", "73": "D\u00edt\u011b nem\u00e1 zku\u0161enosti a snadno se nech\u00e1 ovlivnit. Pr\u00e1v\u011b tak je t\u0159eba zak\u00e1zat reklamu na p\u016fj\u010dky, kter\u00e9 klamou a podm\u00ednky uv\u00e1d\u011bj\u00ed tak, aby je nikdo nep\u0159e\u010detl.", "50": "Zru\u0161it, proto\u017ee \u0161kod\u00ed v\u0161em.", "108": "Nelze spolupracovat se zlod\u011bji na\u0161eho programu. Tak\u00e9 doma nezvete bytov\u00e9ho zlod\u011bje na k\u00e1vu, p\u0159ed t\u00edm ne\u017e odejde s va\u0161imi cennostmi.", "97": "Pro\u010d zv\u00fdhod\u0148ovat jednu n\u00e1tlakovou skupinu. Je ka\u017ed\u00e9ho v\u011bc co j\u00ed.", "6": "Dnes je jedinou starost\u00ed poslanc\u016f hromadit funkce a tedy pen\u00edze. Nejsou schopni vykon\u00e1vat ani jednu funkci odpov\u011bdn\u011b, tak\u017ee dnes ned\u011blaj\u00ed nic. Toto je zp\u016fsob jak situaci zlep\u0161it, d\u00e1le by nem\u011bli b\u00fdt v dozor\u010d\u00edch a spr\u00e1vn\u00edch rad\u00e1ch.", "111": "Nev\u00edm jak m\u016f\u017ee b\u00fdt n\u011bkdo pir\u00e1tem v zemi, kter\u00e1 nem\u00e1 mo\u0159e a dokonce v dosp\u011bl\u00e9m v\u011bku. A\u0165 si p\u0159e\u010dtou Petera Pana, zjistili by ko\u0159eny sv\u00fdch psychick\u00fdch poruch. Tak\u00e9 nev\u00edme jak si vysv\u011btlit jejich p\u0159\u00edtomnost na Gay Pride. Dovedete si p\u0159edstavit pir\u00e1tkou lo\u010f s takovou pos\u00e1dkou?", "14": "Nep\u0159ij\u00edmat \u017e\u00e1dn\u00e9 p\u0159ivandrovalce tak, jak jsme to po\u017eadovali na po\u010d\u00e1tku devades\u00e1t\u00fdch let, kdy si ostatn\u00ed strany toto nebezpe\u010d\u00ed ani neuv\u011bdomovaly.", "46": "Zav\u00e9st volbu soudc\u016f, zku\u0161ebn\u00ed dobu.", "39": "Vzhledem k tomu, jak po\u010detn\u00e1 je zde skupina parazituj\u00edc\u00edch na soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vk\u00e1ch to nevid\u00edme jako \u0161\u0165astn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed.", "90": "To lze snadno zneu\u017e\u00edt k \u0161ikanov\u00e1n\u00ed lid\u00ed. Kdo bude ur\u010dovat co je nebo nen\u00ed fake. Lep\u0161\u00ed je zajistit p\u0159\u00edstup ke v\u0161em informac\u00edm, ze kter\u00fdch si lid\u00e9 sami vyberou a ne zav\u00e1d\u011bt cenzuru.", "15": "Jeliko\u017e nechceme p\u0159ij\u00edmat nikoho, nen\u00ed t\u0159eba ani n\u011bjak\u00e1 koordinace. Je v\u011bc\u00ed Ital\u016f, \u0158ek\u016f a dal\u0161\u00edch hrani\u010dn\u00edch st\u00e1t\u016f, zda budou pot\u0159ebovat pomoc p\u0159i uzav\u0159en\u00ed sv\u00fdch hranic. Pokud to zajist\u00ed konec p\u0159\u00edlivu p\u0159ivandrovalc\u016f m\u016f\u017eeme tuto pomoc zv\u00e1\u017eit, rozhodn\u011b se v\u0161ak nebudeme pod\u00edlet na nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed p\u0159ivandrovalc\u016f v Africe a jejich p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed zde."}, "id": "23", "abbreviation": "SPR-RS\u010c", "name": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku - Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010ceskoslovenska Miroslava Sl\u00e1dka", "picture": "spr-rsc.png", "color": "#ed1f24"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": -1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": 1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": 1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": 0, "117": -1, "115": 1, "49": 1, "85": 0, "15": -1, "9": 1, "112": 0, "71": 1, "91": -1, "65": 0, "7": 1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": -1, "81": -1, "1": 1, "110": 1, "114": -1, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": -1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": -1, "94": 1, "113": -1, "102": 1, "34": 1, "73": -1, "51": -1, "97": -1, "6": 1, "111": 1, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": 1, "93": -1, "80": 0, "86": 1, "3": -1, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": 1, "69": -1, "23": -1, "88": 1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 1, "84": -1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": 1, "45": -1, "108": -1, "107": 1, "103": 1, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": 1, "64": 0, "28": 1, "77": -1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": -1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {}, "id": "28", "abbreviation": "DSSS", "name": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti", "picture": "dsss.png", "color": "#183F7C"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": 1, "117": 1, "115": 1, "49": 1, "85": -1, "15": -1, "9": 1, "112": -1, "71": 1, "91": 1, "65": 1, "7": 1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": -1, "1": 1, "110": -1, "114": 1, "35": -1, "101": -1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": 1, "94": 1, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": 1, "51": 1, "97": -1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": 1, "31": -1, "93": 1, "80": 1, "86": -1, "3": 1, "95": 1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": 1, "69": 1, "23": 1, "88": -1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": 1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": -1, "84": -1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": -1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": 1, "99": 1, "19": -1, "105": -1, "89": 1, "64": -1, "28": 1, "77": -1, "67": 1, "26": 1, "116": -1, "25": 1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": 1}, "details": {}, "id": "22", "abbreviation": "DV 2016", "name": "Dobr\u00e1 volba 2016", "picture": "dv-2016.png", "color": "#d60a1e"}, {"votes": {"32": -1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": 1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": 1, "117": 1, "115": -1, "49": 1, "85": 1, "15": 1, "9": -1, "112": -1, "71": -1, "91": 1, "65": -1, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": -1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": 1, "1": 1, "110": -1, "114": 1, "35": 1, "101": -1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": 1, "11": 1, "60": -1, "94": 0, "113": 1, "102": -1, "34": -1, "73": -1, "51": -1, "97": 1, "6": -1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": 0, "31": 0, "93": -1, "80": 1, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": -1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": -1, "69": 1, "23": 1, "88": -1, "22": 1, "56": -1, "30": -1, "96": -1, "10": -1, "50": 1, "44": -1, "17": 1, "8": -1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": 0, "42": 1, "59": -1, "61": 0, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": 1, "19": 1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": -1, "25": 0, "16": 1, "66": -1, "36": -1, "63": 0, "82": 1, "70": 1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": 1}, "details": {"57": "\u010cSSD ale dlouhodob\u011b usiluje o to, aby mu\u017ei mohli pom\u00e1hat \u017een\u00e1m na mate\u0159sk\u00e9 v\u00edce. Prosadili jsme nap\u0159\u00edklad otcovskou dovolenou, v prvn\u00edch 6 t\u00fddnech po narozen\u00ed d\u00edt\u011bte si otcov\u00e9 mohou vz\u00edt v pr\u00e1ci t\u00fdden volna, kter\u00fd jim zaplat\u00ed st\u00e1t.", "118": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "21": "\u010cSSD rozhodn\u011b klade d\u016fraz na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v a nehodl\u00e1 na jejich obhajobu rezignovat, je ale v z\u00e1jmu \u010cesk\u00e9 republiky udr\u017eovat se zem\u011bmi typu \u010c\u00edna norm\u00e1ln\u00ed vztahy.", "45": "\u010cSSD je pro podporu ekologick\u00e9ho zem\u011bd\u011blstv\u00ed, d\u016fle\u017eit\u00e9 je ale podporovat p\u0159edev\u0161\u00edm \u010desk\u00e9 mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed zem\u011bd\u011blce, kte\u0159\u00ed jsou ve slo\u017eit\u00e9m postaven\u00ed v boji s levn\u011bj\u0161\u00edmi konkuren\u010dn\u00edmi v\u00fdrobky ze zahrani\u010d\u00ed.", "108": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "98": "\u010cSSD prosazuje vytvo\u0159en\u00ed p\u0159\u00edsn\u00fdch kontroln\u00edch mechanism\u016f a respektov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch v\u011bdeck\u00fdch poznatk\u016f v kontrole cel\u00e9ho potravn\u00edho \u0159et\u011bzce, a to v\u010detn\u011b dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pravidel pro spokojenost chovan\u00fdch zv\u00ed\u0159at.", "91": "Chceme, aby st\u00e1t usnadnil vybudov\u00e1n\u00ed mobiln\u00edch i kabelov\u00fdch vysokorychlostn\u00edch s\u00edt\u00ed. Internetov\u00e9 p\u0159ipojen\u00ed by bylo posl\u00e9ze dostupn\u00e9 ve vysok\u00e9 kvalit\u011b a za n\u00edzkou cenu na co nejv\u011bt\u0161\u00edm \u00fazem\u00ed \u010cR. Ka\u017ed\u00e1 dom\u00e1cnost bez ohledu na region nebo velikost obce pot\u00e9 bude m\u00edt mo\u017enost rychl\u00e9ho a cenov\u011b dostupn\u00e9ho internetov\u00e9ho p\u0159ipojen\u00ed.", "103": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "43": "Vl\u00e1da veden\u00e1 \u010cSSD prosadila na za\u010d\u00e1tku roku 2017 z\u00e1kon o rozpo\u010dtov\u00e9 odpov\u011bdnosti, kter\u00fd zavedl n\u00e1stroje proti zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f.", "79": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e z\u00e1kazy je ekologick\u00e1 v\u00fdchova a umo\u017en\u011bn\u00ed t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu.", "92": "\u010cSSD je pojistka proti obnoven\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f ve zdravotnictv\u00ed.", "47": "Platy st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f a zam\u011bstnanc\u016f nelze tajit, tak rozhodl u\u017e v roce 2011 Nejvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vn\u00ed soud. Na po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed je tedy mus\u00ed \u00fa\u0159ad sd\u011blit, nen\u00ed z pohledu \u010cSSD d\u016fvod, pro\u010d by se nemohly platy pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ovat.", "117": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "49": "Pro \u010cSSD je elektronizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy a co nejlep\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup k informac\u00edm (open data) dlouhodobou prioritou.", "85": "Ano, ale nikoliv plo\u0161n\u011b, n\u00fdbr\u017e v konkr\u00e9tn\u00edch individu\u00e1ln\u00edch p\u0159\u00edpadech a po zv\u00e1\u017een\u00ed v\u0161ech p\u0159\u00ednos\u016f a rizik.", "26": "Chceme, aby v roce 2022 byla minim\u00e1ln\u00ed mzda nejm\u00e9n\u011b 16 000 K\u010d.", "11": "P\u0159ijet\u00ed jednotn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny \u010cSSD podporuje, nicm\u00e9n\u011b pod podm\u00ednkou, \u017ee budou nastaveny mechanismy, kter\u00e9 zabr\u00e1n\u00ed nap\u0159\u00edklad opakov\u00e1n\u00ed \u0159eck\u00e9 krize.", "16": "Pro p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f je t\u0159eba nastavit jasn\u00e1 pravidla, aby nedoch\u00e1zelo k devalvaci pr\u00e1ce \u010desk\u00fdch zam\u011bstnanc\u016f. U n\u011bkter\u00fdch profes\u00ed, zejm\u00e9na kvalifikovan\u00fdch, se ale p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f m\u016f\u017ee vyplatit.", "99": "\u010cSSD se zam\u011b\u0159\u00ed na kvalitu potravin\u00e1\u0159sk\u00e9ho pr\u016fmyslu, zaji\u0161t\u011bn\u00ed potravinov\u00e9 bezpe\u010dnosti a sob\u011bsta\u010dnosti \u010cR. Bude prosazovat rovn\u00e9 spot\u0159ebitelsk\u00e9 standardy nap\u0159\u00ed\u010d EU a t\u00edm zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality u n\u00e1s prod\u00e1van\u00fdch potravin na \u00farove\u0148 vysp\u011bl\u00fdch evropsk\u00fdch ekonomik.", "31": "\u010cSSD chce z\u0159\u00eddit speci\u00e1ln\u00ed fond, kter\u00fd bude financovan\u00fd z \u010d\u00e1sti v\u00fdnosu spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b na tab\u00e1k a alkohol, a z tohoto fondu p\u016fjdou pen\u00edze na investice do ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotnictv\u00ed.", "3": "V tuto chv\u00edli jsou elektronick\u00e9 volby z\u00e1le\u017eitost\u00ed budoucnosti, proto\u017ee jde o nesm\u00edrn\u011b komplikovanou z\u00e1le\u017eitost. Mus\u00ed b\u00fdt jasn\u011b o\u0161et\u0159eno, \u017ee nebude doch\u00e1zet nap\u0159\u00edklad ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed syst\u00e9mu.", "113": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "9": "Z pohledu \u010cSSD je ale t\u0159eba db\u00e1t na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed hygienick\u00fdch podm\u00ednek.", "8": "\u010cSSD se plo\u0161n\u011b nebr\u00e1n\u00ed p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f z humanit\u00e1rn\u00edch d\u016fvod\u016f, jednozna\u010dn\u011b ale odm\u00edt\u00e1 kv\u00f3ty. Prim\u00e1rn\u011b by se pomoc m\u011bla soust\u0159edit do zem\u00ed, kde migra\u010dn\u00ed krize vznik\u00e1.", "114": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "84": "Ano, ale jen tam, kde to m\u00e1 smysl a je to efektivn\u00ed.", "24": "\u010cSSD prosadila tzv. protiku\u0159\u00e1ck\u00fd z\u00e1kon, kter\u00fd plo\u0161n\u011b zakazuje kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch.", "58": "\u010cSSD z\u00e1lohov\u00e9 v\u00fd\u017eivn\u00e9 navrhla a prosadila ve vl\u00e1d\u011b, projedn\u00e1n\u00ed Poslaneckou sn\u011bmovnou se ale v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed ji\u017e nestihlo, nebyla k n\u011bmu v\u016fle u konkuren\u010dn\u00edch stran.", "40": "\u010cSSD chce prim\u00e1rn\u011b sni\u017eovat dan\u011b 98 % zam\u011bstnanc\u016f.", "42": "\u010cSSD zavede j\u00edzdn\u00e9 zdarma ve ve\u0159ejn\u00e9 \u017eelezni\u010dn\u00ed a autobusov\u00e9 doprav\u011b pro d\u011bti, \u017e\u00e1ky z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol (a seniory od 65 let).", "39": "Zat\u00edm jde o akademickou ot\u00e1zku, bude zaj\u00edmav\u00e9 sledovat, jak tento \"experiment\" dopadne v zem\u00edch, kde ho zkou\u0161ej\u00ed. \u010cSSD ale v tuto chv\u00edli prosazuje p\u0159edev\u0161\u00edm to, aby se lidem vyplatilo pracovat a aby ti, kte\u0159\u00ed pracovat nemohou, nalezli pomoc u st\u00e1tu.", "90": "V posledn\u00edch letech se stal sv\u011bt m\u00e9n\u011b bezpe\u010dn\u00fdm m\u00edstem a objevily se \u00fapln\u011b nov\u00e9 hrozby, kter\u00e9 v minulosti neexistovaly. D\u016fle\u017eit\u00fdm \u00fakolem je chr\u00e1nit ob\u010dany a st\u00e1t proti hybridn\u00edm hrozb\u00e1m, v\u010detn\u011b nebezpe\u010d\u00ed dezinformac\u00ed.", "15": "EU mus\u00ed v oblasti migrace stav\u011bt na spole\u010dn\u00fdch \u0159e\u0161en\u00edch, kter\u00e1 z\u00edskaj\u00ed podporu v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "87": "V p\u0159\u00edpadech, kdy je \u00fajma zp\u016fsoben\u00e1 povinn\u00fdm o\u010dkov\u00e1n\u00edm, nikoliv chybou l\u00e9ka\u0159e \u010di vadnou vakc\u00ednou."}, "id": "4", "abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "picture": "cssd.png", "color": "#F07D00"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": 1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": -1, "74": 1, "52": 1, "13": -1, "92": 1, "37": 1, "5": -1, "41": -1, "117": 1, "115": -1, "49": 1, "85": -1, "15": 1, "9": -1, "112": -1, "71": -1, "91": 1, "65": -1, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": -1, "78": 1, "53": 1, "98": -1, "81": 1, "1": -1, "110": -1, "114": 1, "35": -1, "101": 1, "2": -1, "68": -1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": 1, "11": 1, "60": -1, "94": -1, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": -1, "51": -1, "97": -1, "6": -1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": -1, "3": 1, "95": 1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": 1, "12": -1, "69": -1, "23": 1, "88": -1, "22": 1, "56": -1, "30": -1, "96": -1, "10": -1, "50": 1, "44": -1, "17": 1, "8": -1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": -1, "19": 1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": -1, "26": -1, "116": 1, "25": -1, "16": 1, "66": -1, "36": 1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": -1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"80": "Absolutn\u00ed z\u00e1kaz TOP 09 nepodporuje. Je v\u0161ak nutn\u00e9 nastavit \u0159\u00e1dnou regulaci jeho vyu\u017eit\u00ed v zem\u011bd\u011blstv\u00ed.", "45": "V\u00fd\u0161e podpory do zem\u011bd\u011blstv\u00ed m\u00e1 b\u00fdt podle TOP 09 krom\u011b jin\u00e9ho i p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 tomu, jak \u0161etrn\u011b ve vztahu k p\u0159\u00edrod\u011b zem\u011bd\u011blec hospoda\u0159\u00ed.", "24": "Sou\u010dasn\u00fd z\u00e1kon tento krok nedovoluje. Jeliko\u017e byl z\u00e1kon schv\u00e1len v ned\u00e1vn\u00e9 dob\u011b, m\u011bl by platit nejm\u00e9n\u011b rok. Pot\u00e9 by se m\u011blo jeho p\u016fsoben\u00ed vyhodnotit a p\u0159\u00edpadn\u011b pozm\u011bnit. Otev\u00edr\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f ka\u017ed\u00e9 t\u0159i m\u011bs\u00edce nen\u00ed \u017e\u00e1douc\u00ed, p\u016fsob\u00ed akor\u00e1t zmatky ve spole\u010dnosti.", "51": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed chce TOP 09 podpo\u0159it jeho zkvalitn\u011bn\u00edm a zatraktivn\u011bn\u00edm, kter\u00e9ho bude dosa\u017eeno zaveden\u00edm du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "98": "Podle TOP 09 je v\u0161ak podm\u00ednky ve velkochovech nutn\u00e9 p\u0159\u00edsn\u011b kontrolovat.", "61": "Poplatek se st\u00e1v\u00e1 se nesmysln\u00fdm v dob\u011b, kdy voln\u00e9 nosi\u010de nejsou hlavn\u00edm m\u00e9diem, kter\u00fdm se \u0161\u00ed\u0159\u00ed digit\u00e1ln\u00ed data. P\u0159i ru\u0161en\u00ed tohoto opat\u0159en\u00ed je t\u0159eba myslet na to, aby autorsk\u00e1 pr\u00e1va maxim\u00e1ln\u011b chr\u00e1nila autorsk\u00e1 d\u00edla.", "96": "Z\u00e1kaz by se nem\u011bl dot\u00fdkat tohoto typu lovu v lese, ale sout\u011b\u017ee v \"norov\u00e1n\u00ed\" by povoleny b\u00fdt nem\u011bly.", "50": "Sou\u010dasn\u00fd model inkluze je podle TOP 09 \u0161patn\u011b. Mus\u00ed b\u00fdt v\u00edce individualizov\u00e1n v r\u00e1mci pot\u0159eb  handicapovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f. Inkluzi podporujeme, ale rozhodn\u011b ne v takov\u00e9 podob\u011b, jak je dnes zavedena. Je zde pot\u0159eba nav\u00fd\u0161it finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky.", "91": "V tom smyslu, \u017ee by m\u011bl st\u00e1t garantovat k p\u0159ipojen\u00ed internetu.", "86": "Pravideln\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt podle TOP 09 v\u00edce individualizovan\u00e9. L\u00e9ka\u0159 by o n\u011bm m\u011bl l\u00e9pe komunikovat s rodi\u010di a st\u00e1t mus\u00ed n\u00e9st odpov\u011bdnost za p\u0159\u00edpadn\u00e9 \u00fajmy zp\u016fsoben\u00e9 nespr\u00e1vn\u00fdm o\u010dkov\u00e1n\u00edm.", "92": "Regula\u010dn\u00ed poplatky by se m\u011bly podle TOP 09 zav\u00e1d\u011bt selektivn\u011b a soci\u00e1ln\u011b citliv\u011b.", "59": "Kdy\u017e u\u017e by se o tom uva\u017eovalo, m\u011bly by to hradit zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny.", "90": "TOP 09 nechce dopustit jednostrannou cenzuru. Po povolen\u00ed jednoho okruhu z\u00e1kazu v m\u00e9di\u00edch m\u016f\u017ee doch\u00e1zet ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed tohoto n\u00e1stroje.", "82": "TOP 09 souhlas\u00ed za p\u0159edpokladu pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v aktu\u00e1ln\u00edm pl\u00e1nu na v\u00fdstavbu.", "21": "Vz\u00e1jemn\u00fd obchod v\u0161ak nesm\u00ed oslabit ot\u00e1zku omezov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v v dan\u00e9 zemi, na kterou mus\u00ed b\u00fdt neust\u00e1le poukazov\u00e1no."}, "id": "20", "abbreviation": "TOP 09", "name": "TOP 09", "picture": "top09.png", "color": "#723769"}, {"votes": {"32": 0, "57": -1, "118": 0, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": 1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": 1, "117": 0, "115": 1, "49": 1, "85": 1, "15": 1, "9": 1, "112": -1, "71": 1, "91": -1, "65": 0, "7": -1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": -1, "81": 1, "1": 1, "110": 1, "114": 1, "35": -1, "101": -1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": -1, "94": 1, "113": 1, "102": -1, "34": -1, "73": 1, "51": 1, "97": 0, "6": 1, "111": 0, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": 1, "80": -1, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": 1, "79": 1, "47": 1, "109": -1, "12": 0, "69": 1, "23": 0, "88": -1, "22": 0, "56": -1, "30": 0, "96": 0, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 1, "84": 0, "38": 1, "21": 0, "42": 1, "59": 0, "61": 1, "87": 1, "106": 1, "45": -1, "108": -1, "107": 1, "103": -1, "29": -1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": -1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": 1, "75": 1, "18": 0, "90": 0}, "details": {"12": "po\u017eadujeme referendum o setrv\u00e1n\u00ed v EU"}, "id": "30", "abbreviation": "SPO", "name": "Strana pr\u00e1v ob\u010dan\u016f", "picture": "spo.png", "color": "#115787"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": -1, "72": -1, "27": 1, "33": 0, "76": 1, "62": 0, "4": 1, "100": 1, "74": -1, "52": 0, "13": -1, "92": 1, "37": 1, "5": -1, "41": -1, "117": -1, "115": -1, "49": 1, "85": 1, "15": -1, "9": 1, "112": -1, "71": -1, "91": -1, "65": 0, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": 1, "78": -1, "53": 0, "98": -1, "81": -1, "1": 1, "110": -1, "114": -1, "35": -1, "101": -1, "2": -1, "68": -1, "48": 1, "54": -1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": 0, "94": -1, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": -1, "51": 1, "97": -1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": 1, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": -1, "109": -1, "12": -1, "69": 1, "23": -1, "88": -1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": 1, "8": 0, "104": -1, "84": -1, "38": 0, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": -1, "107": -1, "103": 1, "29": 1, "99": -1, "19": -1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": -1, "67": 0, "26": -1, "116": -1, "25": -1, "16": 1, "66": -1, "36": 0, "63": 0, "82": 1, "70": 1, "58": -1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"45": "Ekologick\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed m\u00e1 pozitivn\u00ed vliv na krajinu a ve ve\u0159ejn\u00e9m z\u00e1jmu by m\u011blo b\u00fdt podporov\u00e1no.", "43": "Podle \u0161v\u00fdcarsk\u00e9ho modelu.", "21": "Nen\u00ed d\u016fvod se chovat jinak ne\u017e v\u011bt\u0161ina z\u00e1padoevropsk\u00fdch zem\u00ed.", "3": "P\u0159edev\u0161\u00edm kv\u016fli mo\u017en\u00e9 zneu\u017eitelnosti, podpobn\u011b jako u koresponden\u010dn\u00ed volby.", "33": "Z\u00e1le\u017eelo by na konkr\u00e9tn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch privatizace.", "53": "Tomuto kroku by musela p\u0159edch\u00e1zet komplexn\u00ed zm\u011bna syst\u00e9mu hodnocen\u00ed a financov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch \u0161kol.", "95": "S v\u00fdjimkou \u010dlen\u016f strany Zelen\u00fdch (tento exotick\u00fd druh je t\u0159eba chr\u00e1nit).", "19": "Naopak \u010d\u00e1st t\u011bchto prost\u0159edk\u016f by m\u011bla b\u00fdt investov\u00e1na do lep\u0161\u00ed integrace cizinc\u016f ji\u017e \u017eij\u00edc\u00edch v \u010cR.", "48": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed formou transparentn\u00edch \u00fa\u010dt\u016f je podle n\u00e1s dostate\u010dn\u00e9.", "14": "Ne, a to i za cenu ztr\u00e1ty evropsk\u00fdch dotac\u00ed.", "12": "Ne, ale v p\u0159\u00edpad\u011b pokusu o dal\u0161\u00ed hlub\u0161\u00ed integraci se tohoto kroku neboj\u00edme.", "64": "Jde o mimo\u0159\u00e1dn\u011b slo\u017eit\u00e9 rozhodnut\u00ed pro ka\u017edou \u017eenu. A jejich plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz povede jen k jeho obch\u00e1zen\u00ed.", "2": "Ob\u010dan\u00e9 by v\u0161ak m\u011bli m\u00edt mo\u017enost ne\u017e\u00e1douc\u00ed z\u00e1kony v lidov\u00e9m hlasov\u00e1n\u00ed vetovat.", "23": "Ne, pokud se j\u00e1drem rozum\u00ed p\u0159ijet\u00ed eura, fisk\u00e1ln\u00ed unie, odzbrojen\u00ed ob\u010dan\u016f a dal\u0161\u00ed nesmysly ohro\u017euj\u00edc\u00ed samotnou podstatu EU.", "28": "Ale za p\u0159edpokladu, \u017ee provozovatel bude ur\u010den na z\u00e1klad\u011b transparentn\u00edho v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.", "54": "Rodi\u010de by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost volby, zda t\u011bchto slu\u017eeb vyu\u017eij\u00ed \u010di nikoliv. St\u00e1t by jejich rozhodov\u00e1n\u00ed nem\u011bl p\u0159\u00edmo ovliv\u0148ovat, ale m\u011bl by investovat do za\u0159\u00edzen\u00ed ur\u010den\u00fdch k p\u00e9\u010di o d\u011bti, aby v\u016fbec tato mo\u017enost volby pro rodi\u010de existovala.", "22": "\u0158\u00eddit se mus\u00edme na\u0161imi n\u00e1rodn\u00edmi z\u00e1jmy, nikoli ciz\u00edmi.", "34": "Ide\u00e1ln\u011b zm\u011bnit syst\u00e9m na doborvoln\u00fd.", "20": "Na\u0161e dosavadn\u00ed \u00fa\u010dast v Afgh\u00e1nist\u00e1nu byla spr\u00e1vn\u00e1 a pro Arm\u00e1du \u010cR to byla velmi cenn\u00e1 zku\u0161enost. D\u00e1le v\u0161ak ji\u017e nen\u00ed v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm z\u00e1jmu pokra\u010dovat. Bezpe\u010dnostn\u00ed rizika jsou dnes jinde (v Evrop\u011b).", "69": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee mezi postaven\u00edm v\u011b\u0159itele a dlu\u017en\u00edka z\u016fstane zachov\u00e1na rozumn\u00e1 m\u00edra rovnov\u00e1hy.", "36": "V\u011bk odchodu do d\u016fchodu by m\u011bl zohled\u0148ovat prodlu\u017euj\u00edc\u00ed-se dobu aktivn\u00edho \u017eivota a do\u017eit\u00ed.", "11": "Stejn\u011b tak by se nem\u011bla nikdy st\u00e1t sou\u010d\u00e1st\u00ed fisk\u00e1ln\u00ed unie.", "16": "Ale pouze z kulturn\u011b bl\u00edzk\u00fdch zem\u00ed a na z\u00e1klad\u011b jasn\u00e9ho a transparentn\u00edho bodov\u00e9ho syst\u00e9mu.", "37": "Ano, ale v jin\u00e9 podob\u011b ne\u017e ten minul\u00fd, kter\u00fd byl zru\u0161en.", "10": "Isl\u00e1m nen\u00ed jen nabo\u017eenstv\u00ed, ale i doktr\u00edna o spole\u010densk\u00e9m z\u0159\u00edzen\u00ed. Z me\u0161it vych\u00e1zej\u00ed tlaky na tot\u00e1ln\u00ed zm\u011bnu na\u0161eho spole\u010densk\u00e9ho a politick\u00e9ho po\u0159\u00e1dku.", "40": "Ale st\u00e1t by m\u011bl podpo\u0159it pracuj\u00edc\u00ed seniory, kte\u0159\u00ed ji\u017e d\u016fchodov\u00e9ho v\u011bku dos\u00e1hli.", "5": "Jedn\u00e1 se o p\u0159im\u011b\u0159enou hranici.", "85": "Ale pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee dot\u010den\u00ed obyvatel\u00e9 budou dostate\u010dn\u011b kompenzov\u00e1ni.", "9": "Ano, podobn\u011b jako burky a dal\u0161\u00ed symboly politick\u00e9ho isl\u00e1mu.", "88": "Ne, nebo\u0165 v\u0161echny d\u011bti by m\u011bly b\u00fdt o\u010dkovan\u00e9.", "17": "Kurzy \u010de\u0161tiny nesta\u010d\u00ed. Je nutn\u00e9 sezn\u00e1mit cizince s na\u0161imi hodnotami, tradicemi a zp\u016fsobem \u017eivota. Bez toho nen\u00ed pln\u00e1 integrace mo\u017en\u00e1.", "8": "Je t\u0159eba odm\u00edtnout ve\u0161ker\u00e9 neleg\u00e1ln\u00ed migranty a ostatn\u00ed \u017e\u00e1dosti posuzovat podle p\u0159\u00edsn\u00e9ho a transparentn\u00edho kl\u00ed\u010de.", "47": "Nen\u00ed nutn\u00e9 zat\u011b\u017eovat \u00fa\u0159ady dal\u0161\u00ed povinnost\u00ed, sta\u010d\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed zve\u0159ejn\u011bn\u00ed na \u017e\u00e1dost. Mnoh\u00e9 \u00fa\u0159ady u\u017e nyn\u00ed \u00fadaje pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148uj\u00ed.", "24": "Ale ka\u017ed\u00fd podnik by m\u011bl m\u00edt stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd prostor pro neku\u0159\u00e1ky.", "15": "Ne, ale aktivn\u011b se mus\u00edme \u00fa\u010dastnit na ochran\u011b vn\u011bj\u0161\u00ed hranice EU.", "18": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee \u010dlenov\u00e9 Schengensk\u00e9ho prostoru budou d\u016fsledn\u011b plnit povinnost ostrahy vn\u011bj\u0161\u00ed hranice.", "38": "Prioritou je sni\u017eov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch dan\u00ed, ale diskuze o tomto t\u00e9matu je mo\u017en\u00e1.", "87": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee se jedn\u00e1 o povinn\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed."}, "id": "26", "abbreviation": "Realist\u00e9", "name": "Realist\u00e9", "picture": "realiste.png", "color": "#013888"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": -1, "72": 0, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": 1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": 0, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": -1, "117": 0, "115": 1, "49": 0, "85": 0, "15": -1, "9": 1, "112": -1, "71": 1, "91": -1, "65": -1, "7": 0, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": -1, "1": 1, "110": 1, "114": -1, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": 0, "54": 0, "83": 0, "20": -1, "11": -1, "60": 0, "94": 0, "113": -1, "102": 1, "34": 1, "73": 1, "51": 0, "97": -1, "6": 0, "111": 0, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": 1, "86": 1, "3": -1, "95": 0, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": 1, "69": 1, "23": -1, "88": 1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": 0, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 1, "84": -1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 0, "87": 1, "106": 1, "45": 0, "108": -1, "107": 1, "103": 0, "29": 1, "99": 0, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": 0, "28": 0, "77": 0, "67": 1, "26": 1, "116": -1, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": -1, "75": 1, "18": 0, "90": -1}, "details": {"72": "\u0158\u00edk\u00e1 se, \u017ee to je nebezpe\u010dn\u00e9. N\u011bkte\u0159\u00ed zase \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee to naopak udr\u017euje \u0159idi\u010de v bd\u011blosti.", "3": "V \u010desk\u00e9m kyberprostoru by nebylo mo\u017en\u00e9 zabr\u00e1nit volebn\u00edm podvod\u016fm. A star\u0161\u00ed spoluob\u010dan\u00e9, neovl\u00e1daj\u00edc\u00ed tolik internet, by mohli b\u00fdt nav\u00e1d\u011bni k nesvobodn\u00e9 volb\u011b sv\u00fdmi vnuky.", "76": "Co vyzkoumal doposud? Zjistil \u0159adu rodin p\u0159evl\u00e9ka\u010d\u016f kab\u00e1t\u016f od Protektor\u00e1tu p\u0159es totalitu a\u017e k dne\u0161n\u00edm dn\u016fm?", "62": "Za terorismus, hromadn\u00e9 a mnoho\u010detn\u00e9 vra\u017edy. Co\u017e je v\u011bc jasn\u00e1. Trest smrti by nem\u011bl b\u00fdt za jednotliv\u00e9 vra\u017edy, kdy se m\u016f\u017ee st\u00e1t, \u017ee vlivem \u0161patn\u00e9ho vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed policie a vlivem stavu na\u0161\u00ed justice by mohlo doj\u00edt k justi\u010dn\u00ed vra\u017ed\u011b.", "117": "Chceme jako jednu z prvn\u00edch v\u011bc\u00ed vypsat referendum o vystoupen\u00ed z EU, d\u0159\u00edv ne\u017e bude pozd\u011b. \u0160koda jen, \u017ee se tato strana odd\u011blila od Svobodn\u00fdch, kte\u0159\u00ed maj\u00ed podobn\u00fd program.", "12": "Pokud se st\u00e1ty jako N\u011bmecko, Francie, Belgie a Nizozem\u00ed k n\u00e1m budou chovat jako ke koloni\u00edm, kam mohou pos\u00edlat nekvalitn\u00ed a n\u011bkdy i jedovat\u00e9 zbo\u017e\u00ed (kontaminovan\u00e1 vejce), a pokud n\u00e1m bude EU pod hrozbou pokut na\u0159izovat, kolik m\u00e1me p\u0159ijmout migrant\u016f, tak setrv\u00e1n\u00ed v t\u00e9to organizaci je nebezpe\u010dn\u00e9.", "17": "Nevyplatilo se to ve Francii, \u0160v\u00e9dsku ani nikde jinde.", "52": "Ti co by m\u011bli m\u00edt z\u00e1jem, sami Romov\u00e9, z\u00e1jem m\u00edt nebudou. Je t\u0159eba naopak podporovat to, co je Rom\u016fm bl\u00edzk\u00e9. Hudebnost. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee v\u0161elijak\u00e9 to nadlep\u0161ov\u00e1n\u00ed vedlo jenom k vyp\u011bstov\u00e1n\u00ed lhostejnosti a nemo\u017enosti vystoupit z kruhu vylou\u010den\u00ed. Nepom\u00e1h\u00e1 to nikomu a ni\u010demu.", "13": "Pokud n\u00e1s bude NATO nutit ke zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u00fddaj\u016f na arm\u00e1du, tak je l\u00e9pe z NATO vystoupit. Jinak navrhujeme vytvo\u0159en\u00ed sbor\u016f podl\u00e9haj\u00edc\u00ed ministerstvu vnitra a vrchn\u00edmu velen\u00ed prezidentem \u010cR, pro v\u00fdlu\u010dnou obranu uvnit\u0159 \u010cR p\u0159ed nov\u00fdmi hrozbami.", "88": "Probl\u00e9m nastal nyn\u00ed p\u0159i povinn\u00e9 doch\u00e1zce p\u0159ed\u0161kol\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed mnohdy p\u0159ich\u00e1zej\u00ed z rodin, kde hygiena nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1 a neexistuje p\u0159irozen\u00e9 sledov\u00e1n\u00ed, zda d\u00edt\u011b netrp\u00ed n\u011bjakou naka\u017elivou chorobou.", "30": "D\u011bdit by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost i osoby, kter\u00e9 nejsou se z\u016fstavitelem v p\u0159\u00edbuzensk\u00e9m vztahu. Dne\u0161n\u00ed sv\u011bt ne\u017e je zcela jin\u00fd ne\u017e v minulosti a tento bod by m\u011bl b\u00fdt v OZ zm\u011bn\u011bn ve prosp\u011bch sou\u010dasn\u00fdch vztah\u016f.", "5": "Pokud bude vyhl\u00e1\u0161eno referendum a n\u011bkdo se ho ne\u00fa\u010dastn\u00ed, je to jeho volba. Platit by m\u011bl v\u00fdsledek p\u0159i jak\u00e9koliv \u00fa\u010dasti. U sen\u00e1tn\u00edch voleb tak\u00e9 nikdo nezkoum\u00e1 kolik p\u0159i\u0161lo lid\u00ed volit a volba plat\u00ed p\u0159i jak\u00e9koliv, by\u0165 margin\u00e1ln\u00ed \u00fa\u010dasti.", "69": "V\u011bt\u0161inou v\u011b\u0159itel\u00e9 nab\u00e1daj\u00ed k p\u016fj\u010dce, i kdy\u017e je jim jasn\u00e9, \u017ee doty\u010dn\u00e1 osoba nebude schopna p\u016fj\u010dku vr\u00e1tit. \u010cekaj\u00ed pak jenom na exekuci, kter\u00e1 jim p\u0159inese mnohon\u00e1sobn\u011b v\u00edce ne\u017e p\u0159\u00edpadn\u011b splacen\u00e1 p\u016fj\u010dka.", "115": "ODA je dal\u0161\u00edm miliard\u00e1\u0159sk\u00fdm projektem. Rozumn\u00ed cht\u011bj\u00ed d\u011blat politiku v prosp\u011bch v\u011bt\u0161iny \u010desk\u00fdch ob\u010dan\u016f a ne v prosp\u011bch t\u011bch nejbohat\u0161\u00edch. A tak\u00e9 na rozd\u00edl od ODA z\u00e1sadn\u011b nechceme euro", "49": "N\u011bkdy, jak jsem sly\u0161el je ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va, zvl\u00e1\u0161t\u011b v men\u0161\u00edch m\u011bstech zavalov\u00e1na \u0161ikanuj\u00edc\u00edmi po\u017eadavky v\u011b\u010dn\u00fdch st\u011b\u017eovatel\u016f a terorizuj\u00edc\u00edch neziskovek. N\u011bkde zase \u00fa\u0159edn\u00edk schov\u00e1v\u00e1 za hradbou ml\u010den\u00ed korupci. U n\u00e1s bohu\u017eel se ka\u017ed\u00fd dobr\u00fd \u00famysl p\u0159evr\u00e1t\u00ed v probl\u00e9m opa\u010dn\u00e9ho charakteru", "74": "Jen\u017ee on ten vliv funguje \u00fapln\u011b jinak. Pod\u00edvejte se, kdo je dnes p\u0159ed volbami preferov\u00e1n. Copak jsou v m\u00e9di\u00edch v\u0161echny strany, kter\u00e9 kandiduj\u00ed s pln\u00fdmi kandid\u00e1tn\u00edmi listinami v cel\u00e9 republice? Ne. Jsou tam zase jenom ti vyvolen\u00ed, roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9 v\u017edy o jedno jakoby protestn\u00ed hnut\u00ed.", "104": "U\u017e dok\u00e1zali, \u017ee to dok\u00e1\u017e\u00ed....P\u0159ijali Lisabonskou smlouvu (Topol\u00e1nek) a t\u00edm to \"osladili\" n\u00e1m v\u0161em do dalek\u00e9 budoucnosti. Stali jsme se koloni\u00ed N\u011bmecka, Francie a dal\u0161\u00edch st\u00e1t\u016f p\u016fvodn\u00ed EU, bez mo\u017enosti rozhodovat o sob\u011b prost\u0159ednictv\u00edm pr\u00e1va veta. To je to nejhor\u0161\u00ed, co se mohlo v na\u0161ich novodob\u00fdch d\u011bjin\u00e1ch st\u00e1t.", "84": "U\u017e \u017e\u00e1dn\u00e9 sol\u00e1rn\u00ed barony, ani v\u00edce ploch oset\u00fdch \u0159epkou olejnou \u010di kuku\u0159ic\u00ed.", "91": "Ka\u017ed\u00fd, kdo se chce p\u0159ipojit, tak se p\u0159ipoj\u00ed. Nechte st\u00e1t, a\u0165 se star\u00e1 o to, o co se starat m\u00e1.", "21": "Pokud s nimi spolupracuj\u00ed i N\u011bmecko a Francie, tak pro\u010d bychom jim m\u011bli vykl\u00edzet pole.", "61": "A\u017e se p\u0159estanou kr\u00e1st du\u0161evn\u00ed d\u00edla, pak to bude mo\u017en\u00e9. Kdo v\u0161ak plat\u00ed za stahov\u00e1n\u00ed z internetu? Nechceme se snad vr\u00e1tit k dob\u011b kdy um\u00edrali \u0161pi\u010dkov\u00ed skladatel\u00e9 jako nap\u0159. Mozart v b\u00edd\u011b? Tak\u017ee pen\u00edze budou plynout jenom velk\u00fdm korporac\u00edm a st\u00e1le bohat\u0161\u00edm miliard\u00e1\u0159\u016fm. Ti si sv\u00e9 zisky ochr\u00e1n\u00ed.", "7": "N\u011bkdy z\u00e1kony vych\u00e1zej\u00edc\u00ed z Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny jsou paskvily, kter\u00e9 Sen\u00e1t dok\u00e1\u017ee vylep\u0161it za 30 dn\u016f ( to je maxim\u00e1ln\u00ed doba mo\u017enosti \u00fapravy z\u00e1kon\u016f vze\u0161l\u00fdch z Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny)", "75": "Ale pozor to mus\u00ed b\u00fdt garantov\u00e1no, aby to nedopadlo jako na Slovensku, kde je za projev, \u010di politickou aktivitu policejn\u011b st\u00edh\u00e1n poslanec Marian Kotleba", "45": "N\u011bkdy se bohu\u017eel za ekologick\u00e9 pova\u017euje podvodn\u011b kde co", "108": "Pro\u010d se SPD roze\u0161la s SPO? V krajsk\u00fdch volb\u00e1ch to bylo u\u017eite\u010dn\u00e9 a nyn\u00ed u\u017e ne?  Pou\u017e\u00edt a odhodit?", "107": "Hlasuj\u00ed v EU proti z\u00e1jm\u016fm \u010cR spolu s TOPkou", "103": "Zat\u00edm nebyla KS\u010cM v nov\u00e9m re\u017eimu ve vl\u00e1d\u011b. Vylu\u010dujeme v\u0161echny strany a hnut\u00ed, kter\u00e9 byly zat\u00edm v dosavadn\u00edch vl\u00e1d\u00e1ch. Ty, co nejd\u0159\u00edve zhasly, aby se v\u0161echno rozkradlo,  ty, co privatizovaly OKD, ty, co jezd\u00ed na srazy Sudeton\u011bmeck\u00e9ho Landsman\u0161aftu, ty, co zavedly EET a kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed DPH, ty, co proti \u010cR hlasuj\u00ed v Europarlamentu.", "64": "P\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby se posl\u00e9ze prov\u00e1d\u011bly neleg\u00e1ln\u00ed, \u017eivotu nebezpe\u010dn\u00e9 interrupce, p\u0159\u00edpadn\u011b, aby se podporovala interrup\u010dn\u00ed turistika do zem\u00ed, kde by mohla b\u00fdt provedena \u017eivotu nebezpe\u010dn\u011b.", "1": "Referendum by m\u011blo b\u00fdt platn\u00e9 p\u0159i jak\u00e9koliv \u00fa\u010dasti t\u011bch, co p\u0159i\u0161li volit a nem\u011blo by b\u00fdt omezov\u00e1no t\u00e9maty. Ka\u017ed\u00e9 t\u00e9ma, o kter\u00e9m se cht\u011bj\u00ed ob\u010dan\u00e9 vyj\u00e1d\u0159it je relevantn\u00ed", "111": "Nem\u00e1me ve stran\u011b jasn\u00fd n\u00e1zor. P\u0159edseda jasn\u011b vylu\u010duje, nebo\u0165 nechce z\u00e1nik \u010desk\u00e9 kultury. N\u011bkter\u00fdm vad\u00ed Pir\u00e1tsk\u00e1 v\u00edtac\u00ed kultura a v\u00fdrok p\u0159edsedy Pir\u00e1t\u016f, \u017ee nikdo nen\u00ed neleg\u00e1ln\u00ed, a to \u017ee kr\u00e1\u010del v \u010dele pr\u016fvodu za p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed \"uprchl\u00edk\u016f\" v jak\u00e9mkoliv mno\u017estv\u00ed.", "18": "Cestov\u00e1n\u00ed bez hranic je p\u0159\u00edjemn\u00e9, ov\u0161em v dob\u011b hrozeb terorismu a nekontrolovan\u00e9ho p\u0159ekra\u010dov\u00e1n\u00ed hranic teroristy, nast\u00e1v\u00e1 zcela jin\u00e1 situace a je t\u0159eba si polo\u017eit ot\u00e1zku, stoj\u00ed naprosto voln\u00fd pohyb za rizika s t\u00edm spojen\u00e1?", "2": "Petice by m\u011bla m\u00edt ur\u010dit\u00fd po\u010det povinn\u00fdch petent\u016f, nejl\u00e9pe 50000 jako je v p\u0159\u00edpad\u011b prezidentsk\u00e9 volby", "48": "Pod\u00edvejte se na aktivistick\u00e9 zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed transparentn\u00edho \u00fa\u010dtu prezidenta Milo\u0161e Zemana. Ti co m\u00e1vali \u010derven\u00fdmi karti\u010dkami mu tam naschv\u00e1l pos\u00edlaj\u00ed hal\u00e9\u0159ov\u00e9 polo\u017eky. Transparentn\u00ed \u00fa\u010dty jsou velk\u00e9 riziko. P\u0159edchoz\u00ed kontrola kontroln\u00edmi org\u00e1ny byla dosta\u010duj\u00edc\u00ed. Tyto n\u00e1zory sm\u011b\u0159uj\u00ed k potla\u010dov\u00e1n\u00ed svobodn\u00e9 politick\u00e9 sout\u011b\u017ee a ni\u010d\u00ed strany nez\u00e1visl\u00e9 na velkokapit\u00e1lu.", "77": "Ekoterorist\u00e9 zap\u0159\u00ed\u010dinily, \u017ee ob\u010dansk\u00e9 spolky, nap\u0159. proti v\u00fdstavb\u011b na zelen\u00fdch ploch\u00e1ch m\u011bst, nemaj\u00ed pr\u00e1vo b\u00fdti \u00fa\u010dastn\u00edky stavebn\u00edch \u0159\u00edzen\u00ed. Tlak v\u017edy vzbuzuje protitlak. Chceme umo\u017enit ob\u010dansk\u00fdm spolk\u016fm op\u011bt m\u00edt mo\u017enost hovo\u0159it do stavebn\u00edch projekt\u016f v okol\u00ed sv\u00e9ho bydli\u0161t\u011b. Ov\u0161em takov\u00fd z\u00e1kon by m\u011bl zamezit sabotovat cokoliv terorizuj\u00edc\u00edmi neziskovkami, kter\u00e9 zn\u00e1me z neust\u00e1l\u00e9ho odvol\u00e1v\u00e1n\u00ed se, nap\u0159. p\u0159i v\u00fdstavb\u011b d\u00e1lnice D8. Trp\u011bly t\u00edm po desetilet\u00ed obce na dosavadn\u00edm silni\u010dn\u00edm tahu, jako nap\u0159. Velem\u00edn atd.", "85": "Zachovat pro budoucnost a pro dobu, kdy bude nerostn\u00e9 bohatstv\u00ed pat\u0159it op\u011bt v\u0161em a budou zaveden\u00e9 do praxe nov\u00e9 technologie, kter\u00e9 umo\u017en\u00ed efektivn\u011bji dan\u00e9 zdroje.", "116": "Realist\u00e9 jsou bohu\u017eel tak\u00e9 miliard\u00e1\u0159sk\u00fdm projektem. Nev\u00edme ov\u0161em kam by to po volb\u00e1ch sm\u011b\u0159ovalo. Jestli politika pro miliard\u00e1\u0159e?  Nerozum\u00edme tomu jejich znaku - p\u011btic\u00edp\u00e1 hv\u011bzda. Je p\u011bkn\u00fd, ale tak n\u011bjak jde proti programu. Z\u00e1hada. D\u00e9lku nohavic jsme nevid\u011bli.", "11": "Euro znehodnot\u00ed \u00faspory. D\u016fchody neporostou d\u016fchody spolu s cenami a platy. Euro je v\u00fdhodn\u00e9 jenom pro velk\u00e9 podnikatele. \u0158ecko a pot\u00ed\u017ee jeho obyvatel, d\u016fchodc\u016f, st\u00e1tn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f atd. n\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1 euru NE", "16": "Nikdy nev\u00edme, kdy konjunktura skon\u010d\u00ed. Stejn\u011b se tu pracuje hlavn\u011b pro zahrani\u010dn\u00ed firmy a zisky plynou do zahrani\u010d\u00ed", "60": "Jedn\u00e1 se o to, pro jakou vlastn\u00edm pot\u0159ebu by to m\u011blo b\u00fdt. Kdy\u017e si n\u011bkdo nemocn\u00fd bude na balkonu p\u011bstovat konop\u00ed, tak bez probl\u00e9mu. Ale kdy\u017e n\u011bkdo bude p\u011bstovat konop\u00ed pro kamar\u00e1dy v\u010detn\u011b sebe, tak to je asi n\u011bco jin\u00e9ho", "113": "I kdy\u017e ten Benda. To n\u00e1m k DSSS nejde.", "51": "Jak\u00e1koliv podpora na \u00fakor n\u011b\u010deho jin\u00e9ho nen\u00ed dobr\u00e1. Sami studenti by m\u011bli v\u011bd\u011bt co studovat, aby m\u011bli uplatn\u011bn\u00ed na trhu pr\u00e1ce.", "102": "Necht\u011bj\u00ed uprchl\u00edky p\u0159ij\u00edmat a\u017e do voleb. A co potom? Dejte jim hlasy a potom p\u0159ijmou v p\u0159edklonu v\u0161echno, co jim EU na\u0159\u00edd\u00ed.", "97": "Bude se na\u0159izovat nejd\u0159\u00edve to a potom se na\u0159\u00edd\u00ed nepod\u00e1vat vep\u0159ov\u00e9. Nechme, a\u0165 si ka\u017ed\u00fd j\u00ed jak chce.", "54": "Nerozum\u00edme t\u00e9to ot\u00e1zce. D\u011bti mlad\u0161\u00ed 3 let mus\u00ed b\u00fdt bezpodm\u00edne\u010dn\u011b vychov\u00e1v\u00e1ni rodi\u010di", "105": "To je snad \u00fapln\u011b jasn\u00e9. K tomu net\u0159eba koment\u00e1\u0159e.", "106": "Podpora ministra kultury, b\u00fdval\u00e9ho kn\u011bze, pochodu Prague Pride, to se snad s v\u011b\u0159\u00edc\u00edmi katol\u00edky neshoduje, \u010di snad ano?", "90": "Co to jsou Fake News. Kdo bude ur\u010dovat, kter\u00e1 zpr\u00e1va je Fake News. Aby to nedopadlo jako za totality, kdy v\u0161echno bylo Fake News, co se neslu\u010dovalo s m\u00edn\u011bn\u00edm strany a vl\u00e1dy.", "93": "Nejsme pro nesvobodnou republiku, kter\u00e1 na\u0159izuje lidem, co maj\u00ed nebo nema j\u00edst \u010di p\u00edt. A\u0165 si ka\u017ed\u00fd uv\u011bdom\u00ed, co je pro n\u011bj dobr\u00e9 \u010di \u0161patn\u00e9."}, "id": "10", "abbreviation": "Rozumn\u00ed", "name": "ROZUMN\u00cd \u2013 stop migraci a dikt\u00e1tu EU", "picture": "rozumni.png", "color": "#6fb7c5"}, {"votes": {"32": 1, "57": 1, "118": -1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": 1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": 1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": 1, "117": -1, "115": 1, "49": -1, "85": -1, "15": -1, "9": 1, "112": -1, "71": -1, "91": -1, "65": -1, "7": 1, "55": -1, "40": -1, "24": -1, "78": -1, "53": -1, "98": -1, "81": -1, "1": 1, "110": 1, "114": -1, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": -1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": -1, "94": 1, "113": 1, "102": 1, "34": 1, "73": 1, "51": 1, "97": -1, "6": -1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": 1, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": 1, "79": 1, "47": 1, "109": -1, "12": 1, "69": -1, "23": -1, "88": 1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 1, "84": -1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": 1, "45": 1, "108": -1, "107": 1, "103": -1, "29": -1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": -1, "77": -1, "67": 1, "26": -1, "116": -1, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": 1, "58": 1, "75": 1, "18": -1, "90": -1}, "details": {"32": "V\u00fdb\u011br dan\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt administrativn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00fd a \u0161ikanovat firmy a ob\u010dany.", "82": "\u2666 Provedeme st\u00e1tn\u00ed odkup akci\u00ed \u010cEZu a rozvodn\u00fdch spole\u010dnost\u00ed v dr\u017een\u00ed jin\u00fdch osob. Rozvod elekt\u0159iny a \u010cEZ spoj\u00edme do jednoho n\u00e1rodn\u00edho podniku a zavedeme st\u00e1tn\u00ed monopol na rozvod silov\u00e9 elekt\u0159iny.\n\u2666 Zastav\u00edme dotace pro elektr\u00e1rny zdra\u017euj\u00edc\u00ed elekt\u0159inu (sol\u00e1rn\u00ed, v\u011btrn\u00e9). Velk\u00e9 zdroje s nestabiln\u00edm v\u00fdkonem (sol\u00e1rn\u00ed, v\u011btrn\u00e9 elektr\u00e1rny) budou povinny vykr\u00fdvat v\u00fdkyvy sv\u00e9ho v\u00fdkonu ze z\u00e1lo\u017en\u00edch zdroj\u016f, kter\u00e9 instaluj\u00ed na sv\u00e9 n\u00e1klady.\n\u2666 Zavedeme dvoj\u00ed ceny elekt\u0159iny \u2013 pro dom\u00e1c\u00ed spot\u0159ebu, kter\u00e1 se nebude \u0159\u00eddit cenou energi\u00ed na burze, ale pouze v\u00fdrobn\u00edmi n\u00e1klady a pro export, za kterou se budou p\u0159ebytky prod\u00e1vat do zahrani\u010d\u00ed. Pod\u00edln\u00edkem \u010cEZu jako n\u00e1rodn\u00edho podniku bude ka\u017ed\u00fd \u010desk\u00fd ob\u010dan, sv\u00fdm pod\u00edln\u00edk\u016fm bude \u010cEZ dod\u00e1vat elekt\u0159inu za n\u00e1kladovou cenu.\n\u2666 Dobudujeme 2 bloky JE Temel\u00edn a za\u010dneme s p\u0159\u00edpravou v\u00fdstavby dal\u0161\u00edch dvou JE o 8 bloc\u00edch, kter\u00e9 n\u00e1sledn\u011b pokryj\u00ed 90 % \u010desk\u00fdch energetick\u00fdch pot\u0159eb.", "57": "Rodi\u010dovskou dovolenou by m\u011bli man\u017eel\u00e9 mo\u017enost kombinovat.", "77": "Spolky mohou doporu\u010dovat, ale nemaj\u00ed b\u00fdt \u00fa\u010dastn\u00edky \u0159\u00edzen\u00ed.", "106": "S podporovateli sude\u0165\u00e1k\u016f spolupracovat nebudeme.", "3": "Rozhodn\u011b ne, je to zneu\u017eiteln\u00e9. St\u00e1tn\u00ed spr\u00e1va nesm\u00ed b\u00fdt prov\u00e1d\u011bna tak, aby v krizov\u00fdch situac\u00edch byla nez\u00e1visl\u00e1 na internetu.", "33": "Nikdy.", "76": "Okam\u017eit\u011b zru\u0161it.", "13": "\u010cesk\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed politika m\u00e1 b\u00fdt neutr\u00e1ln\u00ed. NATO jako takov\u00e9 je pouze n\u00e1strojem zahrani\u010dn\u00ed politiky USA a jeho \u00fakolem je pouze vytv\u00e1\u0159et dojem kolektivn\u00ed obrany (tak jako to bylo se SSSR a st\u00e1ty Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy). V \u010desk\u00e9m z\u00e1jmu nen\u00ed vyvolat konflikt s Ruskem ani jin\u00fdm st\u00e1tem. \u010cesko m\u00e1 b\u00fdt neutr\u00e1ln\u00edm st\u00e1tem.", "62": "Vr\u00e1t\u00edme trest smrti do na\u0161eho z\u00e1konod\u00e1rstv\u00ed, v\u00fdhradn\u011b v\u0161ak pro brut\u00e1ln\u00ed vra\u017edy a pouze pokud jsou dok\u00e1z\u00e1ny p\u0159\u00edm\u00fdmi d\u016fkazy a o vin\u011b pachatele nen\u00ed pochyb.", "55": "Nesmysl prvn\u00edho \u0159\u00e1du.", "101": "ANO by se stranou, kter\u00e1 chce vystoupit z NATO vl\u00e1dnout necht\u011bla.", "4": "Zavedeme prezidentsk\u00fd syst\u00e9m na v\u0161ech \u00farovn\u00edch (obec, kraj, st\u00e1t). Volba bude v\u017edy jednokolov\u00e1. Prezident (hejtman, starosta) si sv\u016fj vl\u00e1dnouc\u00ed sbor sestav\u00ed podle sv\u00e9ho uv\u00e1\u017een\u00ed. Volebn\u00ed obdob\u00ed v\u00fdkonn\u00e9 moci (starosta, hejtman, prezident) bude z\u00e1visl\u00e9 na volebn\u00edm v\u00fdsledku tak, \u017ee 10 % platn\u00fdch hlas\u016f bude odpov\u00eddat 1 roku vl\u00e1dy (nap\u0159. prezident, kter\u00fd zv\u00edt\u011bz\u00ed s 45 %, bude vl\u00e1dnout 4,5 let). Volby na \u00farovni kraj\u016f a obc\u00ed budou synchronizov\u00e1ny s ro\u010dn\u00edm cyklem (nap\u0159. starosta, kter\u00fd zv\u00edt\u011bz\u00ed s 35 %, bude vl\u00e1dnout 4 roky, starosta, s 34 % potom 3 roky). Zru\u0161\u00edme omezen\u00ed mo\u017enosti kandidovat na prezidenta pouze 2x za sebou.", "47": "Platy ve\u0159ejn\u00fdch \u010dinitel\u016f maj\u00ed b\u00fdt tabulkov\u00e9 a ve\u0159ejn\u011b zn\u00e1m\u00e9.", "12": "P\u0159ejdeme k neutr\u00e1ln\u00ed sv\u00e9bytn\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed politice. Vyv\u00e1\u017eeme n\u00e1\u0161 st\u00e1t z nev\u00fdhodn\u00fdch zahrani\u010dn\u00edch smluv. Vystoup\u00edme z EU. Pos\u00edl\u00edme spolupr\u00e1ci se st\u00e1ty Visegr\u00e1dsk\u00e9 4. Projekt EU je od po\u010d\u00e1tku protin\u00e1rodn\u00ed a protievropsk\u00fd, proto\u017ee je organizov\u00e1n nadn\u00e1rodn\u00edmi korporacemi, kter\u00e9 maj\u00ed jin\u00e9 z\u00e1jmy ne\u017e n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1ty.", "66": "Je to v\u011bc\u00ed ka\u017ed\u00e9 matky, jak se rozhodne rodit. Ov\u0161em st\u00e1t podporuje pouze porody v porodnic\u00edch.", "23": "M\u00edsto \u010cR je mimo EU a NATO.", "92": "Zdravotnictv\u00ed m\u00e1 b\u00fdt bezplatn\u00e9!", "22": "P\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed \u010desk\u00fdch z\u00e1kon\u016f nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na rozvojov\u00e9 zem\u011b.", "37": "St\u00e1t je jedin\u00fdm garantem vypl\u00e1cen\u00ed starobn\u00edch d\u016fchod\u016f. Existuje pouze pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd syst\u00e9m financov\u00e1n\u00ed d\u016fchod\u016f, soukrom\u00e9 firmy mohou nab\u00edzet pouze p\u0159ipoji\u0161t\u011bn\u00ed. \u0158e\u0161en\u00edm d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu spat\u0159ujeme v podpo\u0159e mlad\u00fdch rodin.", "5": "Ano, proto\u017ee volby jsou tak\u00e9 platn\u00e9, kdy\u017e p\u0159ijde m\u00e9n\u011b procent obyvatel.", "30": "Da\u0148 z nab\u00fdt\u00ed nemovitosti se to nyn\u00ed naz\u00fdv\u00e1... A \u010cSNS ji chce zru\u0161it.", "49": "V ot\u00e1zce nejsou specifikov\u00e1na jak\u00e1 data. Obecn\u011b by ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va m\u011bla o ob\u010danech shroma\u017e\u010fovat jen minimu pot\u0159ebn\u00fdch informac\u00ed pouze pro vnit\u0159n\u00ed pot\u0159ebu.", "85": "Jsme pro dostavbu 2 jadern\u00fdch elektr\u00e1ren a odstaven\u00ed uheln\u00fdch elektr\u00e1ren.", "103": "KS\u010cM podpo\u0159\u00ed na\u0161 bod programu - vystoupit z NATO.", "27": "Zam\u011bstnanec mus\u00ed zn\u00e1t d\u016fvod v\u00fdpov\u011bdi.", "44": "Ni\u010d\u00ed to na\u0161e pole a na\u0161e zem\u011bd\u011blstv\u00ed a ni\u010d\u00ed to tak\u00e9 motory aut.", "9": "Burkini by m\u011bly b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1ny na ve\u0159ejn\u00fdch koupali\u0161t\u00edch.", "17": "P\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed cizinc\u016f akceptujeme pouze v tom p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee n\u00e1\u0161 st\u00e1tn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk se o\u017een\u00ed nebo se vd\u00e1 za cizince. V takov\u00e9 p\u0159\u00edpad\u011b pokl\u00e1d\u00e1me za norm\u00e1ln\u00ed, \u017ee tento cizinec projev\u00ed \u00fasil\u00ed o zvl\u00e1dnut\u00ed jazyka s\u00e1m. St\u00e1t nem\u00e1 financovat integraci cizinc\u016f, proto\u017ee hromadn\u00e9 p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed cizinc\u016f nen\u00ed v na\u0161em z\u00e1jmu.", "8": "Muslimsk\u00e1 v\u00edra je neslu\u010diteln\u00e1 s ateistickou z \u010d\u00e1sti k\u0159es\u0165anskou kulturou v \u010desk\u00e9m prostoru.", "71": "Nejsme pro sni\u017eov\u00e1n\u00ed dan\u00ed, ale pro jejich zjednodu\u0161n\u00ed.", "104": "S kmotry spolupracovat nebudeme.", "84": "Tzv. obnoviteln\u00e9 zdroje zdra\u017euj\u00ed cenu elekt\u0159iny, co\u017e m\u00e1 za n\u00e1sledek sni\u017eov\u00e1n\u00ed konkurenceschopnosti na\u0161eho st\u00e1tu a sni\u017eov\u00e1n\u00ed \u017eivon\u00ed \u00farovn\u011b.", "91": "St\u00e1t nen\u00ed internetov\u00fd provider!", "21": "Nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d bychom m\u011bli p\u0159eru\u0161ovat na\u0161e obchodn\u00ed vztahy s USA. Poru\u0161ov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v je vnit\u0159n\u00ed z\u00e1le\u017eitost\u00ed dan\u00e9 zem\u011b. Chceme m\u00edt dobr\u00e9 vztahy s co nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem zem\u00ed. Na\u0161\u00edm z\u00e1jmem je exportovat na\u0161e zbo\u017e\u00ed do sv\u011bta.", "42": "Jsme pro podporu mlad\u00fdch rodin, \u017e\u00e1kovsk\u00e9 slevy do toho pat\u0159\u00ed.", "41": "Da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m m\u00e1 b\u00fdt progresivn\u00ed.", "61": "Omez\u00edme pr\u00e1vn\u00ed p\u016fsobnosti ochran\u00e1\u0159sk\u00fdch autorsk\u00fdch svaz\u016f. Nepova\u017eujeme za spole\u010densky prosp\u011b\u0161n\u00e9, aby soukrom\u00e9 ochrann\u00e9 svazy \u00fakolovaly pravidly celou na\u0161i populaci. Pov\u011b\u0159en\u00ed Ministerstva kultury, na z\u00e1klad\u011b kter\u00e9ho tak konaj\u00ed, jim odebereme. Ochran\u011b zvukov\u00fdch d\u011bl bude podl\u00e9hat pouze jejich prodej, nikoliv jejich reprodukce.", "7": "\u2666 Parlament ustav\u00edme jako jednokomorov\u00fd a volen\u00fd na jedn\u00e9 kandid\u00e1tce za cel\u00fd st\u00e1t s volebn\u00edm obdob\u00edm 6 let. Po\u010det poslanc\u016f nav\u00e1\u017eeme na po\u010det obyvatel st\u00e1tu \u2013 jeden poslanac na ka\u017ed\u00fdch 100 tis\u00edc ob\u010dan\u016f \u2013 tedy 105 poslanc\u016f (zaokrouhlen\u00ed na lich\u00fd po\u010det dol\u016f). Stejn\u00fd princip zavedeme na \u00farovni kraj\u016f a obc\u00ed. Volby do zastupitelstev obc\u00ed, kraj\u016f a st\u00e1tu budou v\u017edy o 2 roky posunut\u00e9.\n\u2666 Hranice pro vstup z\u00e1stupce politick\u00e9 strany do z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9ho sboru (zastupitelstvo obc\u00ed, kraj\u016f, parlament) bude stanovena tak, aby po\u010det hlas\u016f odpov\u00eddal procentu nutn\u00e9mu pro zvolen\u00ed jednoho poslance/zastupitele (nap\u0159. p\u0159i 105\u010dlenn\u00e9m parlamentu - 1,05 % nebo p\u0159i 9\u010dlenn\u00e9m zastupitelstvu 11,1 %).\n\u2666 Volby na v\u0161ech \u00farovn\u00edch se budou konat v\u017edy pouze jeden den, aby se zamezilo mo\u017enosti manipulovat s hlasy.", "87": "Od\u0161kodn\u011bn\u00ed by m\u011bl n\u00e9st v\u00fdrobce o\u010dkovac\u00ed l\u00e1tky.", "43": "Ano, ale v jin\u00e9 form\u011b, ne\u017e je zde my\u0161leno. Zm\u011bnou \u00fastavy chceme zav\u00e9st a ur\u010dit \u00fastavn\u00ed a v\u00fdjime\u010dn\u00e9 dan\u011b a jejich \u00fastavn\u00ed sazby. \u00dastavn\u00ed dan\u011b s \u00fastavn\u00edmi sazbami se budou platit v\u017edy a p\u0159i sestaven\u00ed vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu vl\u00e1dou, kdy na p\u0159\u00edjmov\u00e9 stran\u011b budou pouze \u00fastavn\u00ed dan\u011b, nebude nutn\u00e9 schvalovat rozpo\u010det z\u00e1konod\u00e1rnou moc\u00ed (sn\u011bmovnou, zastupitelstvem). Pokud nebude mo\u017en\u00e9 sestavit rozpo\u010det vyrovnan\u00fd pouze z \u00fastavn\u00edch dan\u00ed a jejich sazeb a bude t\u0159eba vypsat v\u00fdjime\u010dn\u00e9 dan\u011b (nap\u0159. zvednout sazbu u konkr\u00e9tn\u00ed dan\u011b, p\u016fj\u010dit si pen\u00edze nebo vypsat v\u00fdjime\u010dnou da\u0148), vl\u00e1da mus\u00ed po\u017e\u00e1dat o schv\u00e1len\u00ed sn\u011bmovnu (zastupitelstvo) a tato zm\u011bna bude platit pouze jeden rok.", "40": "Da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m mus\u00ed b\u00fdt jednoduch\u00fd.", "45": "Respektive m\u00e1 b\u00fdt zak\u00e1zan\u00e9 neekologick\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed, kter\u00e9 ni\u010d\u00ed p\u016fdu a krajinu.", "11": "V nov\u00e9 \u00fastav\u011b chceme paragraf, kter\u00fd znemo\u017en\u00ed zaveden\u00ed jak\u00e9koliv ciz\u00ed m\u011bny na na\u0161em \u00fazem\u00ed. \u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed banka za\u010dne vytv\u00e1\u0159et rezervy ve zlat\u011b a drah\u00fdch kovech. Pro tyto \u00fa\u010dely pou\u017eije nekryt\u00e1 Eura, kter\u00e1 za dobu od roku 2013 nakupovala za nekryt\u00e9 koruny, kter\u00e9 tiskla, p\u0159i um\u011bl\u00e9m udr\u017eov\u00e1n\u00ed kurzu Eura.", "107": "STAN chce z\u016fstat v EU.", "53": "Bezplatn\u00e9 \u0161kolstv\u00ed bude m\u00edt tuto formu: 2 roky M\u0160, 8 let Z\u0160, 3,5 let S\u0160, 5,5 let V\u0160. Pokud se n\u011bkomu z jak\u00e9hokoliv d\u016fvodu nepoda\u0159\u00ed do 25 let v\u011bku dostudovat a bude cht\u00edt d\u00e1le pokra\u010dovat, bude si muset studium v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i platit. Zm\u011bn\u00edme zp\u016fsob financov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch \u0161kol tak, aby kl\u00ed\u010d pro vypl\u00e1cen\u00e9 finance nebylo mno\u017estv\u00ed studuj\u00edc\u00edch, ale kvalita absolvent\u016f.", "29": "\u0160varcsyst\u00e9m je n\u00e1stroj k n\u00e1tlaku na pracovn\u00edky.", "100": "Zavedem domovsk\u00e9 pr\u00e1vo. P\u0159i vniknut\u00ed naru\u0161itele na n\u011b\u010d\u00ed soukrom\u00fd majetek bude jeho majitel opr\u00e1vn\u011bn tento majetek a sv\u016fj \u017eivot br\u00e1nit v\u0161emi dostupn\u00fdmi prost\u0159edky a p\u0159i fyzick\u00e9 likvidaci naru\u0161itele na n\u011bj nebude pohl\u00ed\u017eeno jako na zlo\u010dince.", "19": "Odm\u00edt\u00e1me vyd\u00e1vat finance na rozvojovou pomoc. Jedin\u00e1 p\u0159\u00edpustn\u00e1 pomoc je ta, \u017ee jako st\u00e1t budeme nakupovat od rozvojov\u00fdch zem\u00ed jejich produkty.", "1": "P\u0159ijmeme obecn\u00fd z\u00e1kon o referendu, kter\u00fd bude obsahovat tzv. \"lidov\u00e9 veto\". T\u00edmto vetem budou moci ob\u010dan\u00e9 v ur\u010den\u00e9 lh\u016ft\u011b zru\u0161it z\u00e1kon nebo z\u00e1vazek z p\u0159ijat\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed smlouvy, v lidov\u00e9m hlasov\u00e1n\u00ed. Toto hlasov\u00e1n\u00ed bude v\u017edy spojen\u00e9 s n\u011bkter\u00fdmi volbami do z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdch sbor\u016f (zastupitelstva obc\u00ed, kraj\u016f, parlament) a lh\u016fta bude minim\u00e1ln\u011b rok, maxim\u00e1ln\u011b dva roky (v z\u00e1vislosti na cyklu voleb).", "48": "Politick\u00e9 strany nemaj\u00ed b\u00fdt hlavn\u011b financovan\u00e9 ze zahrani\u010d\u00ed.", "18": "Jsme pro okam\u017eit\u00e9 zaveden\u00ed kontroly \u010desk\u00fdch hranic a vystoupen\u00ed ze Schengensk\u00e9ho prostoru, kter\u00fd nefunguje a nikdy fungovat nemohl.", "78": "\u00dalo\u017ei\u0161t\u011b jadern\u00e9ho odpadu je celost\u00e1tn\u00ed projekt, m\u00e1 b\u00fdt \u0159e\u0161en na st\u00e1tn\u00ed \u00farovni.", "35": "Jsme pro zru\u0161en\u00ed EET.", "70": "Jsme pro v\u011bt\u0161\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed n\u00e1kladn\u00ed dopravy.", "2": "Jsme pro schv\u00e1len\u00ed nov\u00e9 \u00fastavy formou referenda.", "28": "Syst\u00e9m datov\u00fdch schr\u00e1nek by m\u011bl b\u00fdt provozov\u00e1n na odd\u011blen\u00e9 po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 s\u00edti, kterou bude kontrolovat st\u00e1t.", "54": "Vl\u00e1da m\u00e1 vytvo\u0159it takov\u00e9 podm\u00ednky, aby se o d\u011bti do 3 let mohla starat matka.", "94": "Reklama na l\u00e9ky by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na obecn\u011b.", "83": "\u010cesk\u00e1 energetika m\u00e1 b\u00fdt postaven\u00e1 na jadern\u00fdch elektr\u00e1rn\u00e1ch.", "20": "Vytvo\u0159\u00edme poloprofesion\u00e1ln\u00ed arm\u00e1du. Zavedeme povinn\u00e9 vojensk\u00e9 \u0161kolen\u00ed, konan\u00e9 p\u0159i st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9m studiu (organizovan\u00e9 arm\u00e1dou), kter\u00e9 bude ukon\u010deno p\u016flro\u010dn\u00edm v\u00fdcvikem ve vojensk\u00fdch prostor\u00e1ch pro mu\u017ee i \u017eeny (pro \u017eeny pouze t\u00fdlov\u00e9 \u00fakoly). Absolvent t\u00e9to slu\u017eby bude m\u00edt mo\u017enost v r\u00e1mci tohoto \u0161kolen\u00ed z\u00edskat zbrojn\u00ed p\u0159\u00edpadn\u011b \u0159idi\u010dsk\u00fd pr\u016fkaz typu C. Z ob\u010dan\u016f absolvuj\u00edc\u00edch povinn\u00fd vojensk\u00fd v\u00fdcvik, kte\u0159\u00ed budou m\u00edt zbrojn\u00ed pr\u016fkaz, vytvo\u0159\u00edme decentralizovanou z\u00e1lo\u017en\u00ed arm\u00e1du, jej\u00ed\u017e sou\u010d\u00e1st\u00ed budou i organizace hasi\u010d\u016f a myslivc\u016f. U profesion\u00e1ln\u00ed arm\u00e1dy zachov\u00e1me nadzvukov\u00e9 letectvo, pos\u00edl\u00edme protileteckou obranu a ostrahu hranic. Budeme podporovat v\u00fdvoj laserov\u00fdch protileteck\u00fdch syst\u00e9m\u016f. Arm\u00e1du budeme vyzbrojovat p\u0159edev\u0161\u00edm tuzemskou technikou, pokud takov\u00e1 existuje.", "26": "Minim\u00e1ln\u00ed mzdu chceme vyhla\u0161ovat ka\u017ed\u00fd rok statistick\u00fdm \u00fa\u0159adem ve v\u00fd\u0161i 40 % pr\u016fm\u011brn\u00e9 mzdy za minul\u00fd rok. Letos by tedy minim\u00e1ln\u00ed mzda podle \u010cSNS \u010dinila 11738 K\u010d.", "10": "Krom\u011b stavby me\u0161it z\u00e1ka\u017eeme vykon\u00e1v\u00e1n\u00ed pastora\u010dn\u00edch \u00fakon\u016f a kaz\u00e1n\u00ed ciz\u00edm st\u00e1tn\u00edm p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016fm na \u00fazem\u00ed na\u0161eho st\u00e1tu.", "25": "Ov\u0161em v\u00fd\u0161e pokut a v\u0161ech ostatn\u00edch poplatk\u016f by m\u011bla b\u00fdt ur\u010dena koeficientem, kter\u00fdm se nav\u00e1\u017ee na pr\u016fm\u011brnou plat, aby nebylo nutn\u00e9 novelizovat p\u0159edpisy pouze kv\u016fli tomu, \u017ee se zm\u011bnila cenov\u00e1 hladina.", "16": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b! Nedostatek pracovn\u00edk\u016f je jednozna\u010dn\u011b pozitivn\u00ed jev, kter\u00fd na jedn\u00e9 stran\u011b vede ke zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed plat\u016f a na druh\u00e9 stran\u011b vytv\u00e1\u0159\u00ed tlak na zefektivn\u011bn\u00ed pr\u00e1ce.", "60": "Jsme proti drog\u00e1m obecn\u011b.", "31": "Nechceme zvy\u0161ovat dan\u011b, chceme je zjednodu\u0161it.", "36": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f je pot\u0159eba podporovat mlad\u00e9 rodiny, aby m\u011bly 2 a\u017e 3 d\u011bti.", "63": "\u2666 Za man\u017eelstv\u00ed pova\u017eujeme pouze svazek jednoho mu\u017ee a jedn\u00e9 \u017eeny. Pouze man\u017eelstv\u00ed budeme da\u0148ov\u011b a finan\u010dn\u011b zv\u00fdhod\u0148ovat.\n\u2666 Nedovol\u00edme zav\u00e1d\u011bn\u00ed juveniln\u00ed justice a adopci d\u011bt\u00ed jednopohlavn\u00edmi p\u00e1ry.", "51": "Rozv\u00edjet \u00fa\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed.", "102": "\u010cSNS vznikla proto, \u017ee odm\u00edtala internacionalismus \u010cSSD.", "34": "V\u00fdb\u011br dan\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt administrativn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00fd a \u0161ikanovat firmy a ob\u010dany.", "50": "Inkluze se mus\u00ed zru\u0161it, byla zavedena nikoliv proto, aby pomohla m\u00e9n\u011b inteligentn\u00edm nebo posti\u017een\u00fdm \u017e\u00e1k\u016fm, ale aby naopak brzdila rozvoj t\u011bch inteligentn\u00edch.", "56": "Nesmysl.", "6": "Zakotv\u00edme v \u00fastav\u011b odd\u011blen\u00e9 volby z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdch sbor\u016f (zastupitelstva obc\u00ed, zastupitelstva kraj\u016f, parlament) a volby v\u00fdkonn\u00e9 moci (starosta, hejtman, prezident). Jin\u00fdmi slovy poslanec (zastupitel) nem\u016f\u017ee z\u00e1rove\u0148 b\u00fdt ministrem vl\u00e1dy (starostou, hejtmanem, prezidentem).", "105": "S n\u011bmeckou pobo\u010dkou spolupracovat nebudeme.", "14": "Jsme pro vystoupen\u00ed z EU a proti jak\u00e9mukoliv dikt\u00e1tu arogantn\u00edch z\u00e1padn\u00edch st\u00e1t\u016f.", "46": "Soudci mus\u00ed b\u00fdt odvolateln\u00ed a mus\u00ed n\u00e9st odpov\u011bdnost za svou pr\u00e1ci.", "39": "Nikdy! Pen\u00edze maj\u00ed b\u00fdt prost\u0159edkem sm\u011bny. Nevytv\u00e1\u0159ej\u00ed se z ni\u010deho, ale jsou podlo\u017eeny prac\u00ed lid\u00ed. (kdy\u017e tedy pomineme fakt, \u017ee v sou\u010dasn\u00e9m sv\u011bt\u011b jsou dolary a eura ti\u0161t\u011bny nekryt\u00e1 - \u0159\u00edk\u00e1 se tomu kvantitativn\u00ed uvol\u0148ovan\u00ed, aby to ned\u011bsilo...;)", "90": "Pouze pokud by m\u011bly b\u00fdt povinnost roz\u0161\u00ed\u0159ena i na \u010ceskou televizi... ;)", "15": "Ot\u00e1zkou vpu\u0161t\u011bn\u00ed kohokoliv na \u00fazem\u00ed na\u0161eho st\u00e1tu je na\u0161\u00edm v\u00fdsostn\u00fdm pr\u00e1vem.", "93": "Dan\u011b maj\u00ed b\u00fdt jednoduch\u00e9 a p\u0159ehledn\u00e9."}, "id": "25", "abbreviation": "\u010cSNS", "name": "\u010cesk\u00e1 strana n\u00e1rodn\u011b soci\u00e1ln\u00ed", "picture": "csns.png", "color": "#ffd132"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 0, "72": 1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": -1, "117": 0, "115": 0, "49": 1, "85": 1, "15": 1, "9": 1, "112": 0, "71": 1, "91": 1, "65": -1, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": 1, "1": 1, "110": 0, "114": 0, "35": -1, "101": 0, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": -1, "20": -1, "11": 1, "60": 1, "94": -1, "113": 0, "102": 0, "34": 1, "73": -1, "51": 1, "97": 1, "6": -1, "111": 0, "14": -1, "46": -1, "39": 1, "31": -1, "93": -1, "80": 1, "86": -1, "3": -1, "95": -1, "43": -1, "79": -1, "47": 1, "109": 0, "12": 1, "69": 1, "23": 1, "88": 1, "22": -1, "56": -1, "30": 1, "96": 1, "10": 1, "50": -1, "44": -1, "17": -1, "8": 1, "104": 0, "84": 1, "38": 1, "21": -1, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": 0, "45": 1, "108": 0, "107": 0, "103": 0, "29": 1, "99": 1, "19": -1, "105": 0, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": 1, "82": -1, "70": 1, "58": 1, "75": -1, "18": 1, "90": 1}, "details": {"32": "Jedn\u00e1 se o byrokratickou a zneu\u017eitelnou z\u00e1t\u011b\u017e ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s.", "57": "Neup\u00edral bych otci rodi\u010dovskou dovolenou \u010derpat. Je to v\u017edy o dohod\u011b mezi partnery a st\u00e1t by do tohoto nem\u011bl direktivn\u011b zasahovat.", "118": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "72": "Je to dal\u0161\u00ed krok cenzury v na\u0161\u00ed zemi, d\u00edky mno\u017estv\u00ed billboard\u016f byly tyto dostupn\u00e9 ka\u017ed\u00e9mu a informace na nich nemohl st\u00e1t centr\u00e1ln\u011b kontrolovat.", "15": "Ale nikoliv, aby byly nuceny k p\u0159\u00edjmu uprchl\u00edk\u016f.", "33": "Nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d by se st\u00e1t m\u011bl zbavovat funk\u010dn\u00edho a ziskov\u00e9ho podniku.", "76": "Historie m\u00e1 b\u00fdt vn\u00edm\u00e1na i pod\u00e1v\u00e1na komplexn\u011b, nestrann\u011b a objektivn\u011b. Nen\u00ed zapot\u0159eb\u00ed politicky podbarvovat jej\u00ed \u010d\u00e1st.", "62": "Jedn\u00e1 se o absolutn\u00ed trest, pokud se pomine zneu\u017eit\u00ed, v p\u0159\u00edpad\u011b justi\u010dn\u00edho omylu nen\u00ed mo\u017en\u00e1 n\u00e1prava.", "55": "V\u0161eobecn\u011b direktivn\u00ed kv\u00f3ty nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd pozitivn\u00ed p\u0159\u00ednos.", "101": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "28": "Datov\u00e9 schr\u00e1nky by m\u011bl provozovat, vzhledem k jejich povaze, st\u00e1t.", "117": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "12": "Bylo by lep\u0161\u00ed v unii setrvat, ale pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee obnov\u00ed sv\u00e9 \u0159\u00e1dn\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed bez nesmysln\u00e9ho dikt\u00e1tu.", "23": "Pokud EU obnov\u00ed svou funk\u010dnost a \u00fa\u010delnost.", "109": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "22": "Je zapot\u0159eb\u00ed individu\u00e1ln\u011b posoudit.", "5": "Pokud je nutn\u00e1 \u00fa\u010dast 35% obyvatel, pak ve skute\u010dnosti je to t\u00e9m\u011b\u0159 45%, proto\u017ee referenda se mohou \u00fa\u010dastnit pouze osoby star\u0161\u00ed 18 let. A to u\u017e je po\u010det lid\u00ed, kter\u00fd mnohdy nep\u0159ijde ani k volb\u00e1m.", "30": "Dal\u0161\u00ed z dan\u00ed, kter\u00e1 by se m\u011bla zru\u0161it. Pouze zvy\u0161uje da\u0148ovou z\u00e1t\u011b\u017e.", "115": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "103": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "3": "Bohu\u017eel je volba p\u0159es internet zneu\u017eiteln\u00e1.", "108": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "17": "St\u00e1t by se m\u011bl v prvn\u00ed \u0159ad\u011b postarat o sv\u00e9 ob\u010dany.", "41": "I v ot\u00e1zce dan\u00ed mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1na rovnost. Nikdo nesm\u00ed b\u00fdt trest\u00e1n za to, \u017ee je schopen vyd\u011blat v\u00edc ne\u017e druh\u00fd. Nav\u00edc pokud tuto progresi zavedeme, tak osoby s vy\u0161\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy odejdou danit do da\u0148ov\u00fdch r\u00e1j\u016f.", "71": "Tato da\u0148 se t\u00fdk\u00e1 ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s, i t\u011bch, co nekupuj\u00ed paliva, proto\u017ee doprava je zapo\u010d\u00edt\u00e1na nap\u0159\u00edklad i v cen\u011b chleba.", "104": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "112": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "38": "A i to je moc.", "40": "Dan\u011b mus\u00ed b\u00fdt nastaveny tak, aby \u017e\u00e1dn\u00e9 zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed nebylo ji\u017e zapot\u0159eb\u00ed, nav\u00edc tato diferenciace by vedla ke zv\u00fd\u0161en\u00ed nevra\u017eivosti mezi v\u011bkov\u00fdmi skupinami ob\u010dan\u016f.", "65": "U eutanazie hroz\u00ed zneu\u017eit\u00ed, a tak\u00e9 zasahuje do p\u0159irozen\u00e9ho kolob\u011bhu \u017eivota. Nav\u00edc je v\u017edy \u0161ance.", "59": "Je d\u016fle\u017eit\u00e1 podpora rodiny a rodinn\u00e9ho z\u00e1zem\u00ed. M\u011blo by se respektovat p\u0159\u00e1n\u00ed \u017eeny. Nav\u00edc toto nen\u00ed ekonomickou z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed.", "43": "Nen\u00ed v\u017edy mo\u017en\u00e9 zachovat vyrovnan\u00fd rozpo\u010det, zaveden\u00ed t\u00e9to povinnosti by mohlo m\u00edt nedoz\u00edrn\u00e9 n\u00e1sledky.", "105": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "45": "Ve\u0161ker\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed by m\u011blo b\u00fdt ekologick\u00e9, aby nem\u011blo negativn\u00ed vliv na zdrav\u00ed.", "11": "Pokud setrv\u00e1me v EU, tak nevid\u00edme d\u016fvod m\u00edt v na\u0161\u00ed republice jinou \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148, jin\u00e9 p\u0159\u00edjmy ani jinou m\u011bnu. Zaveden\u00ed eura v\u00fdraznou m\u011brou p\u0159isp\u011bje ke zviditeln\u011bn\u00ed t\u011bchto propastn\u00fdch rozd\u00edl\u016f a t\u00edm bude moci je sn\u00e1ze narovnat.", "107": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "53": "Pro ob\u010dany \u010cR by v t\u00e9to republice by m\u011blo b\u00fdt ve\u0161ker\u00e9 \u0161kolstv\u00ed zdarma. N\u00e1klady na vzd\u011bl\u00e1n\u00ed ka\u017ed\u00e9ho se pozd\u011bji mnohon\u00e1sobn\u011b st\u00e1tu i ob\u010dan\u016fm vr\u00e1t\u00ed", "29": "Je svobodn\u00e1 volba ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s, zda bude podnikat nebo bude zam\u011bstnancem. Tento syst\u00e9m m\u00e1 sv\u00e9 v\u00fdhody i nev\u00fdhody a na ka\u017ed\u00e9m by m\u011blo b\u00fdt svobodn\u00e9 rozhodnut\u00ed.", "19": "St\u00e1t by se m\u011bl v prvn\u00ed \u0159ad\u011b postarat o sv\u00e9 ob\u010dany.", "111": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "106": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "110": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "64": "Z\u00e1kaz je \u0161patn\u00fd, ale na druh\u00e9 stran\u011b bych interrupci povoloval jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech. M\u011bly by b\u00fdt stanoveny podm\u00ednky tak, aby pro rodi\u010de nebylo t\u011bhotenstv\u00ed p\u0159\u00edt\u011b\u017e\u00ed, ale radost\u00ed.", "2": "Pokud z\u00e1kon podpo\u0159\u00ed ob\u010dan\u00e9 petic\u00ed, znamen\u00e1 to, \u017ee se t\u00fdk\u00e1 velk\u00e9ho mno\u017estv\u00ed z n\u00e1s, nevid\u00edme tedy d\u016fvod ob\u010dan\u016fm na\u0161\u00ed republiky toto pr\u00e1vo up\u00edrat.", "48": "Ale pouze, pokud nedojde k narovn\u00e1n\u00ed na\u0161eho politick\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "85": "Ale nikoliv pro export.", "26": "Toto \u0159e\u0161\u00ed z\u00e1kladn\u00ed bod na\u0161eho volebn\u00edho programu - Nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem.", "116": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "25": "Pokuty maj\u00ed b\u00fdt v\u00fdchovn\u00e9, nikoliv diskrimina\u010dn\u00ed a likvida\u010dn\u00ed.", "16": "M\u00e1me dost vlastn\u00edch, \u0161pi\u010dkov\u00fdch odborn\u00edk\u016f, st\u00e1t by se m\u011bl v prvn\u00ed \u0159ad\u011b postarat o jejich motivov\u00e1n\u00ed a setrv\u00e1n\u00ed v na\u0161\u00ed vlasti.", "114": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "63": "Pro d\u00edt\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e1 funk\u010dn\u00ed rodina, tedy adopce d\u00edt\u011bte \u0161\u0165astn\u00fdm p\u00e1rem je lep\u0161\u00ed ne\u017e aby d\u00edt\u011b vyr\u016fstalo nap\u0159\u00edklad v d\u011btsk\u00e9m domov\u011b.", "113": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "51": "Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1. Nevid\u00edm v\u0161ak d\u016fvod, pro\u010d by tato podpora m\u011bla b\u00fdt na \u00fakor n\u011b\u010deho jin\u00e9ho.", "102": "Nen\u00ed to o stran\u00e1ch, je to o lidech.", "56": "Nez\u00e1le\u017e\u00ed na pohlav\u00ed, ale na tom, co kdo zn\u00e1 a um\u00ed.", "50": "Inkluze je \u0161patn\u00e9 uchopen\u00ed dobr\u00e9 my\u0161lenky. Je t\u0159eba za\u010dlenit, ale nikoliv diskriminovat.", "6": "Tento n\u00e1hradn\u00edk by nebyl volen, je tedy ot\u00e1zkou, kdo by jej vyb\u00edral.", "75": "Pokud poslance zbav\u00edme imunity, vystav\u00edme je tak mo\u017en\u00e9mu n\u00e1tlaku. Zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 moci je bohu\u017eel v na\u0161\u00ed republice v\u00edce ne\u017e \u010dast\u00e9.", "18": "Ale st\u00e1ty, kter\u00e9 maj\u00ed vn\u011bj\u0161\u00ed hranice, tyto mus\u00ed \u0159\u00e1dn\u011b zabezpe\u010dit.", "39": "Zaveden\u00ed nepodm\u00edn\u011bn\u00e9ho p\u0159\u00edjmu, samo o sob\u011b \u0159e\u0161\u00ed velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed probl\u00e9m\u016f na\u0161\u00ed spole\u010dnosti. Mimo jin\u00e9 v\u00fdraznou m\u011brou zvy\u0161uje p\u0159\u00edjem st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu, o\u017eivuje ekonomiku a zna\u010dnou m\u011brou sni\u017euje administrativu. Motivuje k pr\u00e1ci a poskytuje z\u00e1kladn\u00ed jistoty. Nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem je p\u0159\u00ednosem vysp\u011bl\u00e9 spole\u010dnosti. V\u00edce info o nepodm\u00edn\u011bn\u00e9m p\u0159\u00edjmu na na\u0161em webu www.na-s.cz"}, "id": "31", "abbreviation": "N\u00e1S", "name": "N\u00e1rod Sob\u011b", "picture": "nas.png", "color": "#e8e5ce"}, {"votes": {"32": -1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": -1, "74": 1, "52": 1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": -1, "117": 1, "115": -1, "49": 1, "85": -1, "15": 1, "9": -1, "112": -1, "71": -1, "91": 1, "65": -1, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": -1, "78": 1, "53": -1, "98": -1, "81": 1, "1": 1, "110": -1, "114": 1, "35": -1, "101": -1, "2": -1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": 1, "11": 1, "60": -1, "94": -1, "113": 1, "102": -1, "34": -1, "73": -1, "51": -1, "97": -1, "6": -1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": -1, "3": 1, "95": -1, "43": -1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": -1, "69": 1, "23": 1, "88": 1, "22": 1, "56": -1, "30": -1, "96": -1, "10": -1, "50": -1, "44": 0, "17": 1, "8": -1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": -1, "19": 1, "105": -1, "89": -1, "64": 1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": -1, "25": -1, "16": 1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": -1, "58": -1, "75": -1, "18": 1, "90": 1}, "details": {"32": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "57": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "118": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "72": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "27": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "33": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "76": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "62": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "4": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "100": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "74": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "52": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "13": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "92": "Podpo\u0159ili bychom soci\u00e1ln\u011b \u00fanosn\u00fd poplatek za hospitalizaci.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "37": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "5": "Ni\u017e\u0161\u00ed \u00farove\u0148 by ji\u017e nem\u011bla dostate\u010dnou v\u00fdpov\u011bdn\u00ed hodnotu.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "41": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "117": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "115": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "49": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "85": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "15": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "9": "St\u00e1t by m\u011bl d\u016fsledn\u011b dodr\u017eovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed z\u00e1kony a na\u0159\u00edzen\u00ed, a\u0165 jde o hygienick\u00e9 p\u0159edpisy \u010di normy t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se mo\u017enosti identifikace. Nov\u00e1 legislativa nen\u00ed pot\u0159eba.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "112": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "71": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "91": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "65": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "7": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "55": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "40": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "24": "Jsme ale ochotni v\u00e9st diskuzi o z\u0159\u00edzen\u00ed pln\u011b odd\u011blen\u00fdch filtrovan\u00fdch ku\u0159\u00e1ren bez obsluhy person\u00e1lem.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "78": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "53": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "98": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "81": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "1": "N\u00e1zor ob\u010dan\u016f je pro n\u00e1s d\u016fle\u017eit\u00fd, ov\u0161em je ot\u00e1zkou, o \u010dem by se v referendu rozhodovalo (nep\u0159\u00edpustn\u00e9 je t\u0159eba hlasovat o podstatn\u00fdch n\u00e1le\u017eitostech demokratick\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu) a kolik ob\u010dan\u016f by petici muselo podepsat. V obecn\u00e9 rovin\u011b v\u0161ak proti principu referend nejsme.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "110": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "114": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "35": "Navrhneme a\u00a0budeme prosazovat zru\u0161en\u00ed EET u\u00a0mal\u00fdch podnikatel\u016f \u2013 nepl\u00e1tc\u016f DPH a\u00a0u\u00a0nest\u00e1tn\u00edch neziskov\u00fdch organizac\u00ed. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "101": "Vylu\u010dujeme ale \u00fa\u010dast ve vl\u00e1d\u011b s trestn\u011b st\u00edhan\u00fdm \u010di obvin\u011bn\u00fdm \u010dlenem vl\u00e1dy nebo jeho p\u0159edsedou.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "2": "Ob\u010dan\u00e9 ji\u017e nyn\u00ed mohou prost\u0159ednictv\u00edm petice iniciovat \u010dinnost subjekt\u016f, kter\u00e9 mohou n\u00e1vrhy z\u00e1kon pod\u00e1vat.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "68": "K m\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nosti se stav\u00edme tak, \u017ee preferujeme takzvanou kombinovanou nebo \u010d\u00e1ste\u010dnou teritorialitu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "48": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "54": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "83": "Bez podpory st\u00e1tu je jadern\u00e1 energetika neudr\u017eiteln\u00e1.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "20": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "11": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "60": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "94": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "113": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "102": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "34": "Projekt jako takov\u00fd m\u00e1 sv\u016fj smysl, ale jednotliv\u00e9 parametry je mo\u017en\u00e9 upravovat, nap\u0159\u00edklad vyjmout nepl\u00e1tce DPH (mal\u00e9 podnikatele).\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "73": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "51": "Skladba student\u016f vysok\u00fdch \u0161kol je dobr\u00e9, data to ukazuj\u00ed jasn\u011b. Je pot\u0159eba pouze tla\u010dit na kvalitu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, aby se n\u011bkter\u00e9 \u0161koly (p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b humanitn\u00edho zam\u011b\u0159en\u00ed) nest\u00e1valy pouze snadnou cestou k titulu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "97": "Pokud bude popt\u00e1vka, dostav\u00ed se i nab\u00eddka.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "6": "Nejedn\u00e1 se o koncep\u010dn\u00ed zm\u011bnu \u00fastavy, kter\u00e1 by v\u00fdrazn\u011b zkvalitnila fungov\u00e1n\u00ed moci z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 nebo v\u00fdkonn\u00e9. Jakkoli je kombinace funkce \u010dlena vl\u00e1dy a poslance vyt\u011b\u017euj\u00edc\u00ed, nedosahuje z podstaty takov\u00e9 intenzity, aby bylo nezbytn\u00e9 m\u011bnit nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1kon st\u00e1tu. Pokud \u010dlen vl\u00e1dy poci\u0165uje neslu\u010ditelnost v\u00fdkonu sv\u00e9 exekutivn\u00ed funkce s poslaneck\u00fdm mand\u00e1tem, \u00fastava mu poskytuje mo\u017enost vzd\u00e1t se mand\u00e1tu nebo podat demisi.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "111": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "14": "Praxe ukazuje, \u017ee to nen\u00ed funk\u010dn\u00ed syst\u00e9m. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "46": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed rada soudnictv\u00ed by v\u0161ak nad jejich \u010dinnost\u00ed m\u011bla m\u00edt ur\u010ditou dohledovou pravomoc.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "39": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "31": "Preferujeme da\u0148ovou stabilitu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "93": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "80": "Neexistuje pro n\u011bj v tuto chv\u00edli alternativa.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "86": "Podpo\u0159\u00edme ale diskuzi o po\u010dtu povinn\u00fdch o\u010dkov\u00e1n\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "3": "Ale pouze p\u0159i dostate\u010dn\u00e9m zabezpe\u010den\u00ed proti zneu\u017eit\u00ed.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "95": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "43": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "79": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "47": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "109": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "12": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "69": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "23": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "88": "Av\u0161ak pouze za p\u0159esn\u011b stanoven\u00fdch podm\u00ednek, nikoliv plo\u0161n\u011b.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "22": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "56": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "30": "Preferujeme da\u0148ovou stabilitu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "96": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "10": "Plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz v\u00fdstavby me\u0161it nic ne\u0159e\u0161\u00ed. Jednotliv\u00e9 stavby jak\u00e9hokoli druhu mus\u00ed v\u017edy b\u00fdt v souladu s urbanistick\u00fdm, ale i kulturn\u00edm kontextem v dan\u00e9m m\u00edst\u011b. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "50": "Ukazuje se, \u017ee navr\u017een\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nefunguje, spot\u0159ebov\u00e1v\u00e1 p\u0159\u00edli\u0161 mnoho prost\u0159edk\u016f a dopad\u00e1 na u\u010ditele i \u017e\u00e1ky. Po volb\u00e1ch budeme pova\u017eovat revizi inkluze. Nejde ani tak o z\u00e1kon, jako o proveden\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "44": "Pouze v kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu. Okam\u017eit\u00e9 zru\u0161en\u00ed by zp\u016fsobilo nemo\u017enost obhospoda\u0159ovat 150 tis\u00edc ha p\u016fdy, nav\u00edc by chyb\u011bla krmiva, kter\u00e1 se vyr\u00e1b\u00ed z vylisovan\u00e9 \u0159epky. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "17": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "8": "Uprchl\u00edci by m\u011blib\u00fdt p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed pouze po d\u016fkladn\u00e9m bezpe\u010dnostn\u00edm prov\u011b\u0159en\u00ed tak, aby nep\u0159edstavovali pro \u010cR bezpe\u010dnostn\u00ed riziko bez ohledu na n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 vyzn\u00e1n\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "104": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "84": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "38": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "21": "Obchodn\u00ed vztahy jsou jednou z mo\u017enost\u00ed pos\u00edlit politick\u00fd vliv \u010cR v dan\u00e9 zemi i v d\u016frazu na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v. Nesm\u00ed j\u00edt o ekonomickou z\u00e1vislost.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "42": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "59": "Ano, v rozsahu hrazen\u00e9ho z ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed v nemocnici.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "61": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "87": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "106": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "45": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "108": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "107": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "103": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "29": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "99": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "19": "M\u011bli bychom plnit, co jsme sl\u00edbili.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "105": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "89": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "64": "Zm\u011bna legislativy nen\u00ed v sou\u010dasnosti re\u00e1ln\u00e1. P\u0159esto by bylo vhodn\u00e9 ve spolupr\u00e1ci s neziskov\u00fdm sektorem kl\u00e1st d\u016fraz na informovanost o jin\u00fdch \u0159e\u0161en\u00edch \u017eivotn\u00ed situace a prim\u00e1rn\u011b nab\u00eddnout pomoc p\u0159i zvl\u00e1dnut\u00ed obt\u00ed\u017e\u00ed s  narozen\u00edm a v\u00fdchovou d\u00edt\u011bte (nap\u0159\u00edklad - azylov\u00e9 domy, utajen\u00e9 porody, zrychlen\u00e9 adopce). Interrupce by nem\u011bla b\u00fdt jedinou mo\u017enost\u00ed, kterou l\u00e9ka\u0159 nab\u00edz\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "28": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "77": "Je t\u0159eba limitovat zbyte\u010dn\u00e9 obstrukce ne\u00fam\u011brn\u011b prodlu\u017euj\u00edc\u00ed stavebn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed a zdra\u017euj\u00edc\u00ed cenu byt\u016f.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "67": "Vzhledem k tomu, \u017ee exekuto\u0159i jsou podnikaj\u00edc\u00edmi osobami, je t\u0159eba, aby se ti poctiv\u00ed ekonomicky udr\u017eeli a m\u011bl kdo dluhy vym\u00e1hat. Jinak by hrozilo riziko p\u0159esunu vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pohled\u00e1vek k nik\u00fdm neregulovan\u00fdm inkasn\u00edm agentur\u00e1m pohybuj\u00edc\u00edm se n\u011bkdy za hrnaou z\u00e1kona.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "26": "Podm\u00ednkou je r\u016fst pr\u016fm\u011brn\u00e9 mzdy. Minim\u00e1ln\u00ed mzda by m\u011bla b\u00fdt na \u00farovni 40 % mzdy pr\u016fm\u011brn\u00e9.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "116": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "25": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "16": "Jako p\u0159echodn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed s c\u00edlem vy\u0159e\u0161it akutn\u00ed nedostatek pracovn\u00edk\u016f. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "66": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "36": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f chceme vyu\u017e\u00edt diferencovan\u00e9 pojistn\u00e9.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "63": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "82": "Samotn\u00e1 v\u00fdstavba je ale odvisl\u00e1 od finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "70": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "58": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9 vyu\u017e\u00edt ji\u017e st\u00e1vaj\u00edc\u00edch n\u00e1stroj\u016f kter\u00e9 umo\u017e\u0148uje z\u00e1kon a rychleji trestat neplati\u010de.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "75": "Nen\u00ed to popul\u00e1rn\u00ed, ale imunita je jednou ze slo\u017eek rozd\u011blen\u00ed moc\u00ed ve st\u00e1t\u011b. Vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed \u010dlen\u016f parlamentu, kdy\u017e je pot\u0159eba, funguje relativn\u011b dob\u0159e.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "18": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "90": "Je ale d\u016fle\u017eit\u00e9 zachovat nez\u00e1vislost a svobodu \u017eurnalistiky. Nebylo by tak\u00e9 jednoduch\u00e9 nastavit syst\u00e9m, kdo by ur\u010doval co je a nen\u00ed \"fake news.\"\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu"}, "id": "24", "abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "K\u0159es\u0165ansko-demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "picture": "kdu-csl.png", "color": "#e6ac21"}, {"votes": {"32": 0, "57": 1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": -1, "74": 1, "52": 1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": 1, "117": 1, "115": 1, "49": 1, "85": -1, "15": 1, "9": -1, "112": 1, "71": -1, "91": -1, "65": -1, "7": -1, "55": 1, "40": 1, "24": -1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": 1, "1": 1, "110": -1, "114": 1, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": -1, "20": 1, "11": 1, "60": 1, "94": 0, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": -1, "51": -1, "97": 1, "6": 0, "111": -1, "14": 1, "46": 1, "39": 1, "31": 0, "93": 0, "80": 1, "86": 1, "3": 1, "95": 1, "43": -1, "79": 1, "47": 1, "109": 1, "12": -1, "69": 1, "23": 1, "88": 1, "22": 1, "56": 1, "30": -1, "96": 1, "10": -1, "50": 1, "44": -1, "17": 1, "8": -1, "104": 1, "84": 1, "38": 1, "21": -1, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": -1, "19": 1, "105": -1, "89": 1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": 1, "25": 1, "16": 0, "66": -1, "36": -1, "63": 1, "82": -1, "70": 1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": 1}, "details": {"73": "Po\u017eadujeme ale p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed pravidla.", "38": "Bude-li to v\u017edy ni\u017e\u0161\u00ed z mo\u017en\u00fdch sazeb.", "86": "Re\u017eim doporu\u010den\u00e9ho a st\u00e1tem hrazen\u00e9ho o\u010dkov\u00e1n\u00ed pova\u017eujeme za optim\u00e1ln\u00ed.", "40": "Lep\u0161\u00ed by ale bylo zv\u00fdhod\u0148ovat jejich zam\u011bstnavatele.", "91": "Vysokorychlostn\u00ed internet by m\u011bl ale b\u00fdt postaven na \u00farove\u0148 ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby podobn\u011b jako jin\u00e9 druhy infrastruktury.", "39": "Ve volebn\u00edm programu to m\u00e1me toliko jako jednu z variant.", "79": "Daj\u00ed se nahradit kompostovateln\u00fdmi materi\u00e1ly."}, "id": "9", "abbreviation": "Zelen\u00ed", "name": "Strana zelen\u00fdch", "picture": "zeleni.png", "color": "#06b15d"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": -1, "74": 1, "52": 1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": 1, "41": -1, "117": 0, "115": 0, "49": 1, "85": -1, "15": 1, "9": -1, "112": -1, "71": 0, "91": 1, "65": 1, "7": -1, "55": -1, "40": 0, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": 1, "1": 1, "110": -1, "114": 0, "35": -1, "101": 1, "2": 1, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": 0, "11": 0, "60": 1, "94": 1, "113": 1, "102": -1, "34": 1, "73": 1, "51": -1, "97": 1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": 1, "31": 0, "93": 1, "80": 1, "86": 0, "3": 1, "95": 0, "43": 1, "79": 0, "47": 1, "109": 1, "12": -1, "69": 1, "23": 1, "88": 0, "22": 1, "56": -1, "30": 1, "96": 0, "10": -1, "50": 0, "44": -1, "17": 1, "8": -1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": -1, "42": 1, "59": 0, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": 1, "99": 0, "19": 1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": 0, "25": 1, "16": 1, "66": -1, "36": -1, "63": 1, "82": 1, "70": 0, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"32": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "57": "Otec by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost, ne povinnost, \u010derpat rodi\u010dovskou dovolenou.", "80": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "86": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko Pir\u00e1t\u016f k o\u010dkov\u00e1n\u00ed: https://wiki.pirati.cz/program/zdravotnictvi/ockovani", "3": "Zcela z\u00e1sadn\u00ed je ov\u0161em technick\u00e1 realizace elektronick\u00fdch voleb, v\u011bt\u0161\u00ed prioritu pro n\u00e1s maj\u00ed v tuto chv\u00edli dal\u0161\u00ed aspekty digitalizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy viz https://www.pirati.cz/program/psp2017/informatika/", "33": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "76": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "23": "Usilujeme o z\u00e1sadn\u00ed demokratizaci EU. Podporujeme rozhodov\u00e1n\u00ed o politick\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech EU v prvn\u00ed \u0159ad\u011b Evropsk\u00fdm parlamentem. Podporujeme takov\u00e9 zm\u011bny, kter\u00e9 povedou k pos\u00edlen\u00ed prvk\u016f p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. Rozhodnut\u00ed by se nem\u011bla p\u0159ij\u00edmat na \u00farovni EU, pokud je lze l\u00e9pe \u0159e\u0161it na n\u00e1rodn\u00ed, region\u00e1ln\u00ed \u010di lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni. Rovnocenn\u00fd a snadn\u00fd p\u0159\u00edstup ke komunikaci a informovan\u00ed ob\u010dan\u00e9 jsou z\u00e1kladn\u00edmi p\u0159edpoklady pro legitimn\u00ed demokratick\u00e1 rozhodov\u00e1n\u00ed.", "79": "Obecn\u011b preferujeme regulaci pomoc\u00ed zdan\u011bn\u00ed externalit p\u0159ed plo\u0161n\u00fdmi z\u00e1kazy.", "4": "P\u0159\u00edmo volen\u00ed politici mus\u00ed b\u00fdt tak\u00e9 ob\u010dany odvolateln\u00ed.", "109": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "117": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, stranu Referendum o EU v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "12": "Usilujeme o z\u00e1sadn\u00ed demokratizaci EU. Podporujeme rozhodov\u00e1n\u00ed o politick\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech EU v prvn\u00ed \u0159ad\u011b Evropsk\u00fdm parlamentem. Podporujeme takov\u00e9 zm\u011bny, kter\u00e9 povedou k pos\u00edlen\u00ed prvk\u016f p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie.\n\nRozhodnut\u00ed by se nem\u011bla p\u0159ij\u00edmat na \u00farovni EU, pokud je lze l\u00e9pe \u0159e\u0161it na n\u00e1rodn\u00ed, region\u00e1ln\u00ed \u010di lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni. Rovnocenn\u00fd a snadn\u00fd p\u0159\u00edstup ke komunikaci a informovan\u00ed ob\u010dan\u00e9 jsou z\u00e1kladn\u00edmi p\u0159edpoklady pro legitimn\u00ed demokratick\u00e1 rozhodov\u00e1n\u00ed.", "52": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "13": "NATO by m\u011blo b\u00fdt obrannou alianc\u00ed zalo\u017eenou na sd\u00edlen\u00fdch hodnot\u00e1ch. Pokud se n\u011bkter\u00e1 ze zem\u00ed NATO v\u00fdrazn\u011b odklon\u00ed od t\u011bchto hodnot, m\u011bla by NATO opustit. V posledn\u00ed dob\u011b s obavami sledujeme v\u00fdvoj v Turecku. V\u00edce zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/nato-a-evropska-obrana.html", "88": "Do st\u00e1tn\u00edch \u0161kolek ne (kv\u016fli ochran\u011b d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 nemohou b\u00fdt o\u010dkovan\u00e9 ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f), ov\u0161em soukrom\u00e9 \u0161kolky by si podle Pir\u00e1t\u016f mohly stanovit vlastn\u00ed o\u010dkovac\u00ed re\u017eim. Podrobn\u011bji zde: https://wiki.pirati.cz/program/zdravotnictvi/ockovani", "22": "Nesouhlas\u00edme s vyko\u0159is\u0165ov\u00e1n\u00edm chud\u00fdch zem\u00ed (nap\u0159. vnucov\u00e1n\u00edm vysok\u00fdch cen z\u00e1padn\u00edch patentovan\u00fdch l\u00e9k\u016f na smrteln\u00e9 choroby)", "106": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "5": "Hranice pro platnost, m\u00e1-li existovat, se m\u00e1 vztahovat k pod\u00edlu ob\u010dan\u016f hlasuj\u00edc\u00edch PRO, nikoliv k \u00fa\u010dasti (viz paradox obr\u00e1cen\u00ed \u00fa\u010dinku men\u0161inov\u00e9ho hlasu; \u010dlov\u011bk, kter\u00fd hlasuje proti, a je v men\u0161in\u011b, dnes pom\u00e1h\u00e1 k platnosti referenda).", "30": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "115": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, ODA v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "100": "Sou\u010dasnou legislativu \u010cR v t\u00e9to oblasti pova\u017eujeme za rozumnou a budeme se ji sna\u017eit zachovat. Nevid\u00edme d\u016fvod m\u011bnit \u00dastavu.", "27": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "44": "Zru\u0161en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podpory biopaliv je na\u0161e priorita. Stoj\u00ed lidi pen\u00edze a sou\u010dasn\u011b po\u0161kozuje \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "9": "K na\u0161\u00ed kultu\u0159e pat\u0159\u00ed, \u017ee ka\u017ed\u00fd na sob\u011b m\u016f\u017ee nosit, co chce.", "112": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "8": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/stanovisko-k-uprchlikum.html", "104": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "84": "Sol\u00e1rn\u00ed elektr\u00e1rny maj\u00ed b\u00fdt na st\u0159ech\u00e1ch dom\u016f lid\u00ed, ne na pol\u00edch vlastn\u011bn\u00fdch firmami z Kajmansk\u00fdch ostrov\u016f.", "38": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "21": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f. P\u0159edev\u0161\u00edm nechceme do t\u011bchto zem\u00ed vyv\u00e1\u017eet zbran\u011b.", "59": "Pir\u00e1ti p\u0159edev\u0161\u00edm cht\u011bj\u00ed umo\u017enit lidem, aby si skrze samospr\u00e1vn\u00e9 poji\u0161\u0165ovny mohli sami ur\u010dit, jakou p\u00e9\u010di cht\u011bj\u00ed. Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko k porodnictv\u00ed zde: http://www.piratskelisty.cz/clanek-1732-programove-stanovisko-piratu-k-problematice-porodnictvi", "41": "Zru\u0161\u00edme zastropov\u00e1n\u00ed odvod\u016f a tedy faktickou da\u0148ovou degresi (lid\u00e9 s milionov\u00fdmi p\u0159\u00edjmy dnes plat\u00ed ni\u017e\u0161\u00ed sazbu, ne\u017e st\u0159edn\u00ed t\u0159\u00edda). Chceme prosadit rovnou da\u0148 - se zachov\u00e1n\u00edm slev na poplatn\u00edka, aby nejchud\u0161\u00ed zam\u011bstnanci neplatili tolik. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b chceme zpr\u016fhlednit a zjednodu\u0161it da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m.", "105": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "24": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://wiki.pirati.cz/stanoviska/protikuracky_zakon_racionalni_regulace_koureni_misto_absolutnich_zakazu", "11": "Budeme pracovat na tom, aby \u010cesk\u00e1 republika spl\u0148ovala ekonomick\u00e1 krit\u00e9ria pro vstup do euroz\u00f3ny. P\u0159ed vstupem je pot\u0159eba, aby se euroz\u00f3na reformovala a stanovila si nap\u0159\u00edklad pravidla pro krachy st\u00e1t\u016f. M\u00e1me za to, \u017ee pro zaveden\u00ed eura by m\u011bl panovat spole\u010densk\u00fd konsenzus a nebr\u00e1n\u00edme se ani referendu o t\u00e9to ot\u00e1zce (referendum o vstupu do EU lid\u00e9 nevn\u00edmali jako referendum o euru).", "107": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "98": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "29": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, je pot\u0159eba d\u016fsledn\u011b odd\u011blovat svobodn\u00e1 povol\u00e1n\u00ed, nap\u0159\u00edklad novin\u00e1\u0159i nebo program\u00e1to\u0159i, kte\u0159\u00ed dnes \u0160varcsyst\u00e9m pou\u017e\u00edvaj\u00ed b\u011b\u017en\u011b a nen\u00ed to probl\u00e9m a agenturn\u00ed pracovn\u00edky, kde se skrze \u0160varcsyst\u00e9m obch\u00e1z\u00ed z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce. Sou\u010dasn\u011b chceme postupn\u011b sni\u017eovat zdan\u011bn\u00ed pr\u00e1ce zam\u011bstnanc\u016f, aby nebyl tlak na p\u0159echod do \u0160varcsyst\u00e9mu motivov\u00e1n prim\u00e1rn\u011b da\u0148ov\u00fdmi z\u00e1kony.", "64": "Podporujeme prevenci a osv\u011btu, ne represi.", "1": "Pokud nebude politick\u00e1 v\u016fle u ostatn\u00edch stran, pokus\u00edme se prosadit alespo\u0148 lidov\u00e9 veto a odvolatelnost p\u0159\u00edmo volen\u00fdch politik\u016f ( https://www.pirati.cz/program/psp2017/vnitro/ )", "89": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "110": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "101": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nepodpo\u0159\u00edme vl\u00e1du, kde by v\u011bt\u0161inu m\u011blo ANO nebo v n\u00ed sed\u011bl \u010dlov\u011bk d\u016fvodn\u011b podez\u0159el\u00fd z korup\u010dn\u00edho jedn\u00e1n\u00ed jako p\u00e1nov\u00e9 Babi\u0161 a Falt\u00fdnek v\u00edce v Pir\u00e1tsk\u00e9 povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "108": "Pana Okamuru, kter\u00fd ze sv\u00e9 politick\u00e9 strany \u00fa\u010delov\u011b vyv\u00e1d\u011bl miliony korun, nepova\u017eujeme za d\u016fv\u011bryhodn\u00e9ho politika. U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "48": "Pir\u00e1ti u\u017e ho vedou roky. https://wiki.pirati.cz/fo/start", "77": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/novela-stavebniho-zakona.html", "83": "Zam\u011b\u0159\u00edme se na inovace v jadern\u00e9 energetice. Odm\u00edt\u00e1me garanci v\u00fdkupn\u00edch cen pro jadern\u00e9 elektr\u00e1rny.", "10": "Pir\u00e1ti uzn\u00e1vaj\u00ed \u00fastavou zaru\u010den\u00e9 pr\u00e1vo na svobodu vyzn\u00e1n\u00ed.", "116": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, stranu Realist\u00e9 v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "25": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, p\u0159i p\u0159\u00edpadn\u00e9m zav\u00e1d\u011bn\u00ed opat\u0159en\u00ed je nutn\u00e1 jeho vymahatelnost.", "16": "Z\u00e1rove\u0148 mus\u00ed bezodkladn\u011b \u0159e\u0161it probl\u00e9my, kter\u00e9 k nedostatku kvalifikovan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f vedly.", "114": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, stranu Rozumn\u00ed v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "66": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed Pir\u00e1tsk\u00e9 stanovisko k porodnictv\u00ed: http://www.piratskelisty.cz/clanek-1732-programove-stanovisko-piratu-k-problematice-porodnictvi", "94": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "51": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed by m\u011blo b\u00fdt v\u00edce podporov\u00e1no, ne ale na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f. Je t\u0159eba zlep\u0161it \u00farove\u0148 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed obecn\u011b.", "102": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "34": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm chceme zru\u0161it tuto povinnost pro e-shopy, platby kartou a drobn\u00e9 podnikatele.", "73": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "82": "Pokud to bude ekonomicky obhajiteln\u00e9 bez st\u00e1tn\u00ed garance v\u00fdkupn\u00ed ceny.", "97": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "111": ":-)", "14": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/stanovisko-k-uprchlikum.html", "46": "Zavedeme ve\u0159ejnou kartu soudce a hodnocen\u00ed jeho pr\u00e1ce nejm\u00e9n\u011b jednou za 5 let s mo\u017enost\u00ed postihu a odvol\u00e1n\u00ed soudce. Pravomoc k tomu bude m\u00edt politicky nez\u00e1visl\u00fd k\u00e1rn\u00fd sen\u00e1t, kde by m\u011bla b\u00fdt v\u011bt\u0161ina odborn\u00edk\u016f ne-soudc\u016f. Podrobn\u011bj\u0161\u00ed koment\u00e1\u0159 zde: https://www.novinky.cz/komentare/448580-komentar-vezensky-autobus-piratu-schvalne-ukazuje-tahnouci-se-pripady-jakub-michalek.html", "39": "Ano, je to model, kter\u00fd stoj\u00ed za to d\u016fkladn\u011bji prozkoumat.", "90": "Ot\u00e1zka bohu\u017eel slu\u010duje v\u00edce t\u00e9mat do jednoho. Zpravodajsk\u00e9 servery nesou odpov\u011bdnost za sv\u016fj obsah a soud jim m\u016f\u017ee na\u0159\u00eddit smazat \u010dl\u00e1nek, ov\u0161em na\u0159izovat provozovatel\u016fm soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, aby cenzurovali, co si pos\u00edlaj\u00ed u\u017eivatel\u00e9 je pro Pir\u00e1ty nep\u0159ijateln\u00e9. Nejlep\u0161\u00ed cesta, jak bojovat s Fake News, je zlep\u0161ovat \u00farove\u0148 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v populaci.", "15": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/stanovisko-k-uprchlikum.html", "93": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f."}, "id": "15", "abbreviation": "Pir\u00e1ti", "name": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana", "picture": "pirati.png", "color": "#000000"}, {"votes": {"32": -1, "57": 0, "118": 0, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": -1, "62": -1, "4": 1, "100": -1, "74": 1, "52": 1, "13": 1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": 1, "117": 0, "115": 1, "49": 1, "85": 1, "15": 1, "9": 0, "112": 0, "71": 1, "91": 1, "65": 0, "7": 0, "55": 0, "40": 1, "24": 0, "78": 1, "53": -1, "98": 1, "81": 1, "1": 1, "110": -1, "114": 0, "35": -1, "101": 1, "2": 0, "68": 1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": -1, "11": -1, "60": 0, "94": 1, "113": 1, "102": 0, "34": 0, "73": 1, "51": -1, "97": 1, "6": -1, "111": 0, "14": -1, "46": 0, "39": 0, "31": 1, "93": 1, "80": 0, "86": 0, "3": -1, "95": 0, "43": 0, "79": 1, "47": 1, "109": 0, "12": 0, "69": -1, "23": 0, "88": 1, "22": 1, "56": 1, "30": 1, "96": 1, "10": 0, "50": -1, "44": -1, "17": 0, "8": -1, "104": 1, "84": 0, "38": 1, "21": 0, "42": 1, "59": 1, "61": -1, "87": 1, "106": 1, "45": 0, "108": 0, "107": -1, "103": -1, "29": -1, "99": -1, "19": 1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": 1, "25": -1, "16": -1, "66": -1, "36": -1, "63": 0, "82": 1, "70": 1, "58": 1, "75": 0, "18": 1, "90": 1}, "details": {"63": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se jedn\u00e1 o jejich d\u011bti, tak ano."}, "id": "8", "abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "picture": "kscm.png", "color": "#8c0000"}, {"votes": {"32": 1, "57": -1, "118": 1, "72": 1, "27": -1, "33": 1, "76": 1, "62": -1, "4": -1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": -1, "92": 1, "37": -1, "5": 0, "41": 1, "117": 1, "115": 0, "49": 1, "85": -1, "15": -1, "9": -1, "112": -1, "71": -1, "91": -1, "65": 1, "7": -1, "55": -1, "40": 0, "24": 1, "78": 1, "53": 1, "98": 1, "81": 1, "1": -1, "110": -1, "114": 0, "35": -1, "101": 1, "2": -1, "68": -1, "48": 1, "54": -1, "83": 1, "20": 0, "11": -1, "60": 1, "94": 1, "113": 1, "102": 0, "34": 1, "73": 1, "51": -1, "97": -1, "6": -1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": 1, "31": 1, "93": 1, "80": 0, "86": 1, "3": 1, "95": 0, "43": -1, "79": -1, "47": 1, "109": 0, "12": -1, "69": -1, "23": 1, "88": 1, "22": 1, "56": -1, "30": 1, "96": 0, "10": -1, "50": 1, "44": -1, "17": 1, "8": -1, "104": -1, "84": -1, "38": 1, "21": -1, "42": 1, "59": 1, "61": 1, "87": 1, "106": 1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": 1, "99": 1, "19": 1, "105": -1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": -1, "116": 0, "25": 1, "16": 1, "66": -1, "36": -1, "63": 1, "82": 1, "70": 0, "58": 0, "75": -1, "18": 1, "90": -1}, "details": {}, "id": "6", "abbreviation": "R\u010c", "name": "Radostn\u00e9 \u010cesko", "picture": "rc.png", "color": "#51ecf2"}, {"votes": {"32": -1, "57": 1, "118": -1, "72": -1, "27": -1, "33": -1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": 1, "74": 1, "52": -1, "13": -1, "92": -1, "37": -1, "5": -1, "41": -1, "117": -1, "115": -1, "49": 1, "85": -1, "15": -1, "9": 1, "112": 1, "71": -1, "91": 1, "65": -1, "7": 1, "55": -1, "40": 1, "24": 1, "78": 1, "53": -1, "98": -1, "81": 1, "1": 1, "110": 1, "114": -1, "35": 1, "101": -1, "2": 1, "68": -1, "48": 1, "54": 1, "83": 1, "20": 1, "11": -1, "60": -1, "94": -1, "113": 1, "102": -1, "34": -1, "73": -1, "51": 1, "97": -1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": -1, "39": -1, "31": -1, "93": -1, "80": -1, "86": -1, "3": 1, "95": -1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": -1, "12": -1, "69": 1, "23": 1, "88": -1, "22": 1, "56": -1, "30": 1, "96": -1, "10": 1, "50": 1, "44": 1, "17": -1, "8": 1, "104": -1, "84": 1, "38": 1, "21": 1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": -1, "108": -1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": -1, "19": -1, "105": 1, "89": -1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 1, "116": -1, "25": -1, "16": 1, "66": -1, "36": -1, "63": 1, "82": 1, "70": -1, "58": 1, "75": 1, "18": 1, "90": 1}, "details": {"46": "Dnes funkce zanik\u00e1, dovr\u0161\u00ed li soudce 70 let, co\u017e pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00e9.", "58": "ANO, za vymezen\u00fdch podm\u00ednek."}, "id": "21", "abbreviation": "ANO", "name": "ANO 2011", "picture": "ano.png", "color": "#261060"}, {"votes": {"32": -1, "57": -1, "118": 1, "72": -1, "27": -1, "33": 1, "76": 1, "62": -1, "4": 1, "100": -1, "74": 1, "52": 1, "13": -1, "92": 1, "37": 1, "5": -1, "41": -1, "117": 1, "115": -1, "49": 1, "85": -1, "15": 1, "9": -1, "112": 1, "71": -1, "91": 1, "65": 1, "7": -1, "55": -1, "40": -1, "24": -1, "78": -1, "53": -1, "98": -1, "81": 1, "1": -1, "110": -1, "114": 1, "35": -1, "101": 1, "2": -1, "68": -1, "48": 1, "54": -1, "83": -1, "20": 1, "11": 1, "60": -1, "94": 1, "113": 1, "102": 0, "34": -1, "73": 1, "51": -1, "97": 1, "6": 1, "111": -1, "14": -1, "46": 1, "39": -1, "31": 1, "93": -1, "80": 1, "86": -1, "3": 1, "95": 1, "43": 1, "79": -1, "47": 1, "109": 1, "12": -1, "69": 1, "23": 1, "88": 1, "22": 1, "56": -1, "30": 1, "96": 1, "10": -1, "50": -1, "44": -1, "17": 1, "8": -1, "104": -1, "84": 1, "38": -1, "21": -1, "42": 1, "59": -1, "61": 1, "87": 1, "106": -1, "45": 1, "108": 1, "107": -1, "103": 1, "29": -1, "99": 1, "19": 1, "105": -1, "89": 1, "64": -1, "28": 1, "77": 1, "67": 1, "26": 0, "116": -1, "25": -1, "16": 1, "66": -1, "36": -1, "63": -1, "82": 1, "70": -1, "58": -1, "75": 1, "18": 1, "90": -1}, "details": {"47": "Soudci musej\u00ed b\u00fdt kontrolov\u00e1ni.", "11": "Nezpochyb\u0148ujeme mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1vazky, kter\u00e9 na\u0161e zem\u011b u\u010dinila. P\u0159ijet\u00ed eura nen\u00ed ot\u00e1zka p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho volebn\u00edho obdob\u00ed. Nejprve mus\u00edme splnit ve\u0161ker\u00e1 krit\u00e9ria a vstoupit jako nap\u0159. D\u00e1nsko do sm\u011bnn\u00e9ho p\u00e1sma ERM II, co\u017e zabere nejm\u00e9n\u011b 3 roky usilovn\u00e9 pr\u00e1ce. Teprve n\u00e1sledn\u011b m\u016f\u017eeme v\u00e9st diskusi o zaveden\u00ed eura, kter\u00e9 se nebr\u00e1n\u00edme.", "34": "Chceme odsunout nov\u00e9 vlny EET, abychom zanalyzovali dosavadn\u00ed dopady a podle toho vyhodnotili, jeslti EET zru\u0161it, \u010di upravit.", "50": "Inkluzivn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ano, ale je t\u0159eba p\u0159ehodnotit jeho st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podobu.", "33": "Chceme odsunout nov\u00e9 vlny EET, abychom zanalyzovali dosavadn\u00ed dopady a podle toho vyhodnotili, jeslti EET zru\u0161it, \u010di upravit."}, "id": "7", "abbreviation": "STAN", "name": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "picture": "stan.png", "color": "#5d8c00"}]