{"68": {"8": "M\u00edsto o eutan\u00e1zii by m\u011bla prob\u00edhat diskuse o dostupnosti dobr\u00e9 paliativn\u00ed p\u00e9\u010de.", "27": "Smlouvu mezi EU a USA v z\u00e1sad\u011b podporuji, ale ne ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podob\u011b a v sou\u010dasn\u00e9 atmosf\u00e9\u0159e, kdy zna\u010dn\u00e1 \u010d\u00e1st ve\u0159ejnosti (mo\u017en\u00e1 i vinou \u0161patn\u00e9 komunikace) TTIP odm\u00edt\u00e1.", "28": "Rozhodn\u011b podporuji v\u011bt\u0161\u00ed zapojen\u00ed \u017een do ve\u0159ejn\u00e9ho \u017eivota, ale kv\u00f3ty jsou jen mechanick\u00fd n\u00e1stroj, kter\u00fd ne\u0159e\u0161\u00ed podstatu probl\u00e9mu.", "41": "Elektronick\u00e1 evidenci tr\u017eeb by m\u011bla b\u00fdt prov\u00e1zena kroky, kter\u00e9 zjednodu\u0161\u00ed komunikaci podnikatel\u016f se st\u00e1tem.", "40": "Alkohol je v \u010cR vzhledem k potravin\u00e1m ne\u00fam\u011brn\u011b levn\u00fd.", "37": "M\u011bla by se sp\u00ed\u0161e p\u0159ijmout opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 podpo\u0159\u00ed z\u00e1jem z\u00e1kazn\u00edk\u016f o lok\u00e1ln\u00ed produkty. D\u00e1 se tak\u00e9 op\u0159\u00edt nap\u0159\u00edklad o francouzskou praxi, kdy podniky ve\u0159ejn\u00e9ho stravov\u00e1n\u00ed (\u0161koly, nemocnice apod.) mus\u00ed p\u0159ednostn\u011b vyu\u017e\u00edvat lok\u00e1ln\u00ed produkci."}, "60": {"28": "\u017deny se prosad\u00ed sv\u00fdmi schopnostmi, nikoliv kv\u00f3tami. M\u00e1m kolem sebe spoustu schopn\u00fdch \u017een, nepot\u0159ebuj\u00ed kv\u00f3ty.", "42": "Ukazuje se, \u017ee tato opat\u0159en\u00ed pom\u00e1haj\u00ed k lep\u0161\u00edmu v\u00fdb\u011bru dan\u00ed. Je to rozhodn\u011b lep\u0161\u00ed ne\u017e dan\u011b zvy\u0161ovat.", "43": "Jsem proti z\u00e1kon\u016fm \u0161it\u00fdm jen proti jednomu \u010dlov\u011bku. V\u0161echna m\u00e9dia n\u011bkomu pat\u0159\u00ed a jsou to v\u011bt\u0161inou velkopodnikatel\u00e9 napojen\u00ed na politiku, r\u016fzn\u00ed lobbist\u00e9. Nap\u0159. pan Bakala, Soukup. Ale mluv\u00ed se st\u00e1le jen o ministrovi Babi\u0161ovi.", "46": "Nechci zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed r\u016fzn\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek a tohle by bylo je\u0161t\u011b hor\u0161\u00ed. Podporujme jen ty, kte\u0159\u00ed si to zaslou\u017e\u00ed, nap\u0159. d\u016fchodce, kte\u0159\u00ed cel\u00fd \u017eivot pracovali. A d\u00e1vky v hmotn\u00e9 nouzi pouze t\u011bm, kte\u0159\u00ed se v t\u00ed\u017eiv\u00e9 situaci ocitli ne vlastn\u00ed vinou a cht\u011bj\u00ed hledat \u0159e\u0161en\u00ed.", "58": "\u017deny jsou schopn\u00e9 a prosazuj\u00ed se samy, nepot\u0159ebuj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 kv\u00f3ty. M\u00e1m kolem sebe spoustu schopn\u00fdch \u017een.", "4": "Nechci, aby ku\u0159\u00e1ci \u0161kodili na zdrav\u00ed neku\u0159\u00e1k\u016fm, ale to hlavn\u011b na ve\u0159ejn\u00fdch m\u00edstech.", "9": "A vyhla\u0161ovatel referenda by m\u011bl zajistit dostate\u010dnou publicitu, aby lid\u00e9 k referendu p\u0159i\u0161li.", "30": "J\u00e1 tak u\u010dinil dobrovoln\u011b.", "29": "A\u0165 rozhodne ob\u010dan.", "59": "Vl\u00e1da nic neplat\u00ed, platili by to ob\u010dan\u00e9.", "14": "Nechme svobodnou volbu matce.", "44": "Rozhodn\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9 kv\u00f3ty!", "19": "\u017d\u00e1dn\u00e1 kumulace funkc\u00ed! Nejen u ministr\u016f, ale ani u hejtman\u016f a prim\u00e1tor\u016f. Nemaj\u00ed sed\u011bt na dvou \u017eidl\u00edch.", "57": "\u017deny jsou schopn\u00e9 a prosazuj\u00ed se samy, nepot\u0159ebuj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 kv\u00f3ty. M\u00e1m kolem sebe spoustu schopn\u00fdch \u017een.", "21": "Sp\u00ed\u0161 ne\u017e \u010dasov\u00e9 omezen\u00ed, tak m\u00edstn\u00ed - aby si obce samy ur\u010dovaly omezen\u00ed tranzitn\u00ed n\u00e1kladn\u00ed dopravy.", "13": "Jinou imunitu ne\u017e na proslovy v Parlamentu poslanci a sen\u00e1to\u0159i nemaj\u00ed m\u00edt!"}, "173": {"54": "Ano, ale to nevy\u0159e\u0161\u00ed nap\u0159\u00edklad seniory. Je nutn\u00e9 vytvo\u0159it funguj\u00edc\u00ed soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m podpory v dom\u00e1cnostech.", "23": "Ano, ale se zabezpe\u010den\u00edm tak, aby nemohlo doj\u00edt k podvodu. Mysl\u00edm si, \u017ee by se v\u00fdrazn\u011b zv\u00fd\u0161ila \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch.", "62": "Tady se ned\u00e1 \u0159\u00edci jednozna\u010dn\u011b ano nebo ne. Tady by se muselo \u0159\u00edci na \u00fakor jak\u00fdch obor\u016f. My jsme toti\u017e dnes v situaci, \u017ee krom\u011b humanitn\u00edch obor\u016f, pot\u0159ebujeme podporu v\u0161ech ostatn\u00edch a z\u00e1rove\u0148 to ale neznamen\u00e1, \u017ee humanitn\u00ed obory \u00fapln\u011b zavrhneme. Te\u010f je nejv\u011bt\u0161\u00ed nouze o technick\u00e9 absolventy, ale pokud nechceme b\u00fdt montovnou, ale st\u00e1t se takov\u00fdm Silicon Valley Evropy, tak pot\u0159ebujeme i ty p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00e9 obory atd. Je nutn\u00e1 celkov\u00e1 reforma \u0161kolstv\u00ed a z\u00e1rove\u0148 nastavit syst\u00e9m s pomoc\u00ed zam\u011bstnavatel\u016f predikce pot\u0159eb.", "60": "Nechme co nejv\u00edce pr\u00e1v v rozhodov\u00e1n\u00ed ob\u011bma stran\u00e1m.", "53": "Je\u0161t\u011b bych do toho zahrnula podporu mal\u00fdch d\u011btsk\u00fdch skupin v rodin\u011b. D\u011bti do \u010dty\u0159 let nepot\u0159ebuj\u00ed pedagoga ani zdravotn\u00ed sestru, ale p\u0159edev\u0161\u00edm l\u00e1sku a socializaci mezi malou skupinou d\u011bt\u00ed a \u010das. Tak jako v N\u011bmecku nebo Rakousku by se m\u011blo podporovat, aby sousedka na rodi\u010dovsk\u00e9 mohla hl\u00eddat dal\u0161\u00ed t\u0159i d\u011bti a dost\u00e1vat od st\u00e1tu podporu. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 matka, kter\u00e1 by sv\u00e9 d\u00edt\u011b dala rad\u011bji ciz\u00ed osob\u011b, ne\u017e sousedce, kterou zn\u00e1. Sou\u010dasn\u011b se t\u00edm vy\u0159e\u0161\u00ed i problematika n\u00e1vratu matek po mate\u0159sk\u00e9 a rovnocenn\u00e9mu odm\u011b\u0148ov\u00e1n\u00ed mu\u017e\u016f a \u017een.", "18": "Jsem zast\u00e1ncem toho, \u017ee d\u011bti maj\u00ed m\u00edt za vzor klasick\u00fd model. Nepochybuji, \u017ee by mohli b\u00fdt i dobr\u00fdmi rodi\u010di, ale rozhodn\u011b nejsou dobr\u00fdmi vzory a m\u00edt rodi\u010dovsk\u00e1 pr\u00e1va znamen\u00e1 m\u00edt i povinnosti. A jedna z povinnost\u00ed rodi\u010d\u016f je vytv\u00e1\u0159et d\u011btem spr\u00e1vn\u00fd vzor chov\u00e1n\u00ed, \u00facty mezi \u017eenou a mu\u017eem, sou\u017eit\u00ed obou pohlav\u00ed, rodi\u010dovsk\u00fdch hodnot atd. A to nen\u00ed v t\u011bchto p\u0159\u00edpadech mo\u017en\u00e9.", "48": "Mo\u017en\u00e1 snad v p\u0159\u00edpad\u011b prok\u00e1zan\u00e9 pot\u0159eby nemoc\u00ed. Ale jinak ne.", "7": "Jednozna\u010dn\u011b to sni\u017euje efektivitu, my nejsme spolkov\u00e1 zem\u011b.", "56": "Podpo\u0159ila bych tento n\u00e1vrh, pokud by ony asistentky byly z\u00e1rukou odborn\u00e9 p\u00e9\u010de s dan\u00fdmi pravidly.", "4": "Ano, ale z\u00e1rove\u0148 by m\u011bly b\u00fdt vyhrazen\u00e9 stavebn\u011b odd\u011blen\u00e9 \u010d\u00e1sti restaurac\u00ed pro ku\u0159\u00e1ky.", "37": "To p\u0159eci zreguluje trh. J\u00e1 nap\u0159\u00edklad chod\u00edm na n\u00e1kup tam, kde mohu koupit \u010desk\u00e9 v\u00fdrobky, i kdy\u017e jsou dra\u017e\u0161\u00ed.", "15": "Pt\u00e1t se na toto kandid\u00e1ta do Sen\u00e1tu je pon\u011bkud \u00fasm\u011bvn\u00e9. Ale je pravdou, \u017ee v\u0161ichni sen\u00e1to\u0159i by m\u011bli zv\u00fd\u0161it d\u016fv\u011bryhodnost Sen\u00e1tu t\u00edm, \u017ee budou jednat jako ta prav\u00e1 pojistka demokracie a svoji pr\u00e1ci budou d\u011blat tak, aby byla vid\u011bt i jejich aktivita b\u011bhem tvorby a projedn\u00e1v\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f.", "1": "Je to jist\u00fd zp\u016fsob vyj\u00e1d\u0159en\u00ed v\u016fle ob\u010dan\u016f v z\u00e1va\u017en\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch zem\u011b. Jen by to m\u011blo b\u00fdt omezeno alespo\u0148 nutnost\u00ed 250 000 podpis\u016f.", "41": "Je to neefektivn\u00ed opat\u0159en\u00ed, kter\u00e9 zdaleka nebude m\u00edt ten efekt co n\u00e1s bude st\u00e1t a zase zat\u00ed\u017e\u00ed podnikatele jak finan\u010dn\u011b, tak administrativn\u011b.", "20": "Je to i do jist\u00e9 m\u00edry pam\u011b\u0165 na\u0161eho n\u00e1roda. A mo\u017en\u00e1 by m\u011bl \u010dast\u011bji p\u0159ipom\u00ednat jak\u00e9 to tu bylo, jak n\u011bkter\u00e9 dne\u0161n\u00ed situace p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed n\u00e1stupy t\u011bchto re\u017eim\u016f nebo jejich fungov\u00e1n\u00ed, a tak d\u00e1le.", "2": "U st\u00e1tem vlastn\u011bn\u00fdch firem jako jsou nap\u0159. \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy si mysl\u00edm, \u017ee ano. U t\u011bch podnik\u016f vlastn\u011bn\u00fdch obcemi je to slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed. Ale pokud by to byly podniky, kter\u00e9 vyu\u017e\u00edvaj\u00ed tzv. in-house zad\u00e1v\u00e1n\u00ed zak\u00e1zek, pak je kontrola NB\u00da \u017e\u00e1douc\u00ed, aby nedoch\u00e1zelo k zbyte\u010dn\u00e9mu vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f.", "16": "Tady nev\u00edm jestli \u0159\u00edci ano m\u011bl by, v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b je nutn\u00e9 prov\u00e9st po\u0159\u00e1dnou d\u016fchodovou reformu jej\u00ed\u017e sou\u010d\u00e1st\u00ed by m\u011bl b\u00fdt i jak\u00fdsi nedotknuteln\u00fd penzijn\u00ed fond. Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m dovoluje vl\u00e1d\u00e1m proj\u00eddat a pou\u017e\u00edvat i na jin\u00e9 v\u011bci odveden\u00e9 pen\u00edze n\u00e1s v\u0161ech.", "10": "Rozhodn\u011b ne, to by mohlo sm\u011b\u0159ovat k vojensk\u00e9 z\u00e1vislosti na Rusku, a to z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1m.", "59": "Ano, ale op\u011bt by to m\u011blo b\u00fdt c\u00edlen\u00e9 a ne plo\u0161n\u00e9 opat\u0159en\u00ed souvisej\u00edc\u00ed se soci\u00e1ln\u00edmi d\u00e1vkami.", "57": "Jsem \u017eena, ale nepova\u017euji to za svoji kvalifikaci k \u010demukoliv mimo t\u011bhotenstv\u00ed, porodu a kojen\u00ed.", "42": "Rozhodn\u011b, tady st\u00e1t p\u0159enesl svoji pr\u00e1ci a odpov\u011bdnost na podnikatele a zat\u00ed\u017eil je dal\u0161\u00edmi n\u00e1klady i administrativou.", "6": "Pro soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00ed by m\u011bly b\u00fdt bezplatn\u00e9 p\u016fj\u010dky, kter\u00e9 splat\u00ed po vstupu do profesn\u00edho \u017eivota. Ale vy\u0159e\u0161il by se t\u00edm probl\u00e9m, kdy za na\u0161e dan\u011b vysoko\u0161kol\u00e1ci bezplatn\u011b vystuduj\u00ed a ihned po studio odjedou do zahrani\u010d\u00ed za vy\u0161\u0161\u00edmi v\u00fdd\u011blky, ani\u017e by spole\u010dnosti n\u011bco vr\u00e1tili.", "8": "To je velmi slo\u017eit\u00e1 ot\u00e1zka. V p\u0159\u00edpadech, kdy za \u010dlov\u011bka p\u0159ebraly \u017eivotn\u00ed funkce p\u0159\u00edstroje a nen\u00ed nad\u011bje na zlep\u0161en\u00ed, tak asi ano. To sam\u00e9 lze \u0159\u00edci u pacient\u016f, kte\u0159\u00ed nelidsky trp\u00ed a progn\u00f3za je velmi \u0161patn\u00e1. Ale na druhou stranu je to zneu\u017eiteln\u00e9. A neum\u00edm si moc p\u0159edstavit jak nastavit parametry toho kdy je to akceptovateln\u00e9, aby to nebylo zneu\u017eiteln\u00e9.", "52": "To by m\u011blo b\u00fdt svobodn\u00e9 rozhodnut\u00ed rodi\u010d\u016f a ne dikt\u00e1t pan\u00ed ministryn\u011b Marksov\u00e9.", "29": "Nejsem si jista, \u017ee ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed dostatek informac\u00ed p\u0159ed volbou. A ur\u010dit\u011b jsem ovlivn\u011bna sou\u010dasn\u00fdm panem prezidentem, kter\u00fd z m\u00e9ho pohledu nebyla dobr\u00e1 volba, proto\u017ee n\u00e1rod rozd\u011bluje m\u00edsto aby sjednocoval, a jeho zahrani\u010dn\u00ed politika je v\u00edc ne\u017e kontroverzn\u00ed. Tak\u017ee si jako ob\u010danka p\u0159ipad\u00e1m velmi nep\u0159\u00edjemn\u011b.", "45": "Pokud m\u00e1m spr\u00e1vn\u00e9 informace, tak v\u011bt\u0161inov\u00e1 \u010d\u00e1st t\u00e9 vym\u00e1han\u00e9 \u010d\u00e1stky jsou n\u00e1klady pr\u00e1vn\u00edk\u016f, tak\u017ee se sp\u00ed\u0161 domn\u00edv\u00e1m, \u017ee by se m\u011bly v\u0161echny odm\u011bny na vym\u00e1hanou \u010d\u00e1stku zastropovat.", "19": "Ono to je velmi individu\u00e1ln\u00ed. N\u011bkdo v\u00edce funkc\u00ed zvl\u00e1d\u00e1, n\u011bkdo ne. Ale ta mo\u017enost vyu\u017e\u00edt klouzav\u00fd mand\u00e1t, by m\u011bla b\u00fdt mo\u017en\u00e1.", "11": "Je ale nutn\u00e9 se aktivn\u011b zapojit do reformy EU a jasn\u011b vyty\u010dit co jsou suver\u00e9nn\u00ed ot\u00e1zky ka\u017ed\u00e9ho \u010dlensk\u00e9ho st\u00e1tu.", "17": "Poplatky OSA nebo DILIA pova\u017euji za vrchol \u0161patn\u00e9ho syst\u00e9mu. Zvl\u00e1\u0161\u0165 podivn\u00e9 jsou jejich v\u00fdpo\u010dty.", "13": "Ano, ale m\u011bla by se imunita vztahovat nejen na proslovy, ale i \u010dinnost v\u00fdslovn\u011b spjatou s v\u00fdkonem mand\u00e1tu."}, "154": {}, "206": {"3": "Je to obt\u00ed\u017en\u00e1 ot\u00e1zka. Vol\u00edm ANO, proto\u017ee rozd\u00edly mezi horn\u00edm a doln\u00edm decilem v\u00fd\u0161e plat\u016f jsou p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e9, aby se daly vysv\u011btlit v\u00fdkonnost\u00ed. Da\u0148ov\u00e1 progrese pom\u00e1h\u00e1  udr\u017eet soci\u00e1ln\u00ed sm\u00edr. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b nelze uva\u017eovat, co je a co nen\u00ed spravedliv\u00e9, ale co pom\u016f\u017ee udr\u017eet funkci syst\u00e9mu.", "54": "Dovolenou v\u017edy plat\u00ed zam\u011bstnavatel. Opat\u0159en\u00ed by se net\u00fdkalo OSV\u010c. P\u00e9\u010di o rodinn\u00e9ho p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edka by m\u011bla \u0159e\u0161it soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vka.", "23": "Je to velmi problematick\u00e1 ot\u00e1zka. Zaveden\u00ed nar\u00e1\u017e\u00ed na zna\u010dn\u00e9 probl\u00e9my bezpe\u010dnosti. Nen\u00ed nap\u0159\u00edklad zaru\u010deno, zda hlasuj\u00edc\u00ed nebyl pod n\u00e1tlakem. Tedy internetov\u00e9 hlasov\u00e1n\u00ed si dovedu p\u0159edstavit je u m\u00e9n\u011b z\u00e1va\u017en\u00fdch ot\u00e1zek.", "62": "V ot\u00e1zce je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed ono \"na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f\". Nechci oslabovat jin\u00e9 obory. nicm\u00e9n\u011b technick\u00e9mu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed d\u00e1v\u00e1m p\u0159ednost. Do technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed ov\u0161em zahrnuji i matematiky,  fyziky a pod.", "60": "\"\u0160varc\" neznamen\u00e1, \u017ee jde o pr\u00e1ci na\u010derno. Sou\u010dasn\u00e9 podm\u00ednky zam\u011bstnanosti likviduj\u00ed mal\u00e9 firmy s n\u00e1razovou \u010dinnost\u00ed. Naj\u00edm\u00e1n\u00ed Freelancer\u016f je jedin\u00e1  mo\u017en\u00e1 volba. Text ot\u00e1zky je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. \u017divnostn\u00edk nen\u00ed p\u0159\u00ed\u017eivn\u00edk.", "18": "Psycholog by ov\u0161em m\u011bl posoudit, zda dan\u00ed lid\u00e9 jsou schopni d\u00edt\u011b vychov\u00e1vat.", "49": "Da\u0148 nemovitosti je opakovan\u00e9 zda\u0148ov\u00e1n\u00ed t\u00e9ho\u017e.", "26": "Pou\u017eit\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz by v\u017edy m\u011blo b\u00fdt pod ve\u0159ejnou kontrolou. Naopak bych uvolnil formulaci \"vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f\". St\u00e1t by m\u011bl zve\u0159ej\u0148ovat platy a odm\u011bny \u0161ir\u0161\u00edho spektra sv\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f. I samospr\u00e1vy by m\u011bly zve\u0159ej\u0148ovat platy a odm\u011bny volen\u00fdch funkcion\u00e1\u0159\u016f.", "56": "Sp\u00ed\u0161e si mysl\u00edm, \u017ee platit by to m\u011bla zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovna jako porod v nemocnici. Z\u00e1rove\u0148 by \u017eena m\u011bla b\u00fdt pou\u010dena o rizic\u00edch, kter\u00e9 hroz\u00ed p\u0159i absenci rychl\u00e9 p\u00e9\u010de v kritick\u00e9 situaci.", "7": "S rozm\u00eds\u0165ov\u00e1n\u00edm instituc\u00ed celkem souhlas\u00edm. Nem\u011blo by to v\u0161ak b\u00fdt striktn\u00ed pravidlo.", "64": "Syst\u00e9m standardu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed se asi (marn\u011b) hled\u00e1 od roku 1999.  Sou\u010dasn\u00e1 st\u00e1tn\u00ed maturita sp\u00ed\u0161e sn\u00ed\u017eila la\u0165ku maturity. Souvis\u00ed to tak\u00e9 se zp\u016fsobem financov\u00e1n\u00ed \u0161kol. Nev\u00edm, zda je spr\u00e1vn\u00e9 hledat jeden standard pro gymnazia, odborn\u00e9 \u0161koly a u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161koly s maturitou.", "4": "Nejsem pro plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz. Z\u00e1kon nesm\u00ed likvidovat podnik\u00e1n\u00ed. P\u0159esto jako odnau\u010den\u00fd ku\u0159\u00e1k podporuji stavebn\u00ed odd\u011blen\u00ed v \u010d\u00e1stech, kter\u00e9 budou ozna\u010deny jako neku\u0159\u00e1ck\u00e9.", "37": "Jsem sp\u00ed\u0161e pro nevyhran\u011bn\u00e9 NE. Byl by to z\u00e1sah do voln\u00e9ho trhu. Povinnost by se stejn\u011b obch\u00e1zela nap\u0159\u00edklad p\u0159ebalen\u00edm u n\u00e1s. Nevy\u0159e\u0161ilo by to, aby dom\u00e1c\u00ed zem\u011bd\u011blci a v\u00fdrobci dostali \u0159\u00e1dn\u011b zaplaceno.", "1": "Je to pos\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie", "9": "Je to opat\u0159en\u00ed k pos\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie.", "58": "Nelze striktn\u011b ur\u010dovat. Z\u00e1le\u017e\u00ed na schopnostech kandid\u00e1tek a kultu\u0159e politick\u00e9 strany.", "20": "Sp\u00ed\u0161e bych se p\u0159ikl\u00e1n\u011bl k tomu, aby totalitn\u00ed re\u017eimy zkoumali \"norm\u00e1ln\u00ed\" historici.", "16": "Pokud bude existovat d\u016fchod, m\u011bl by b\u00fdt v gesci st\u00e1tu. Pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd syst\u00e9m je st\u00e1le nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed. Zat\u00edm nen\u00ed zku\u0161enost, \u017ee by dlouhodob\u00e9 \u00faspory p\u0159e\u017eily spole\u010densk\u00e9 ot\u0159esy.   Ot\u00e1zkou je, zda p\u0159\u00edjmy d\u016fchodov\u00e9ho \u00fa\u010dtu maj\u00ed b\u00fdt st\u00e1le nav\u00e1z\u00e1ny jen na mzdu. Pokud bude st\u00e1t bohatnout, m\u011bl by p\u0159isp\u00edvat i z jin\u00fdch zdroj\u016f.", "39": "Nev\u00edm, co se ot\u00e1zkou mysl\u00ed. Pokud by da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed m\u011bl zam\u011bstnavatel, dalo by se s t\u00edm souhlasit.", "21": "P\u0159iklonil bych se sp\u00ed\u0161e k zachov\u00e1n\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho omezen\u00ed. Sp\u00ed\u0161e ne\u017e z\u00e1kaz by se m\u011blo hledat \u0159e\u0161en\u00ed, jak kami\u00f3novou dopravu omezovat. P\u0159esun na \u017eeleznici je jednou z cest.", "59": "Vl\u00e1dou je douf\u00e1m m\u00edn\u011bn st\u00e1t. St\u00e1t m\u00e1 donucovac\u00ed apar\u00e1t, rodi\u010d nikoliv.", "47": "Roz\u0161\u00ed\u0159il bych o mo\u017enost ukl\u00e1dat povinnost si pokutu osobn\u011b odpracovat. To by pro v\u00fd\u0161ep\u0159\u00edjmov\u00e9 skupiny mohlo b\u00fdt dostate\u010dn\u011b odstra\u0161uj\u00edc\u00ed.", "63": "Je to d\u016fle\u017eit\u00e9 zejm\u00e9na na venkov\u011b.", "27": "Smlouva, kter\u00e1 se projedn\u00e1v\u00e1 tajn\u011b, nem\u016f\u017ee b\u00fdt spr\u00e1vn\u00e1.", "12": "Ot\u00e1zkou je, co znamen\u00e1 podporovat. Pokud by \u0161lo o roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed vyu\u010dovan\u00fdch jazyk\u016f, tak ANO. Pokud jsou t\u00edm m\u00edn\u011bn\u00e9 n\u011bjak\u00e9 dotace, tak NE.", "22": "P\u0159\u00edmou demokracii je t\u0159eba posilovat.", "31": "Stejn\u011b tak jako v\u0161echny org\u00e1ny spravuj\u00edc\u00ed ve\u0159ejn\u00fd majetek.", "46": "Jsem k z\u00e1kladn\u00edmu p\u0159\u00edjmu skeptick\u00fd, ale mohu podpo\u0159it odbornou anal\u00fdzu v \u010desk\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch a p\u0159\u00edpadn\u00fd testovac\u00ed projekt.", "61": "Sp\u00ed\u0161e je nam\u00edst\u011b se pt\u00e1t, zda datov\u00e9 schr\u00e1nky nenahradit kvalifikovan\u00fdm elektronick\u00fdm podpisem.", "40": "Spot\u0159eba alkoholu by se t\u00edm nevy\u0159e\u0161ila, jen by se spot\u0159eba p\u0159esouvala k m\u00e9n\u011b kvalitn\u00edmu a\u017e z\u00e1vadn\u00e9mu alkoholu.", "24": "Probl\u00e9m nepodce\u0148uji. Dodr\u017eov\u00e1n\u00ed  z\u00e1kon\u016f je v\u0161ak t\u0159eba zaji\u0161\u0165ovat jinak ne\u017e z\u00e1kazem. Z\u00e1kaz obvykle vede vzniku neleg\u00e1ln\u00edch struktur a k r\u016fstu kriminality.", "6": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed by nem\u011blo b\u00fdt v\u00fdsadou ekonomicky siln\u011bj\u0161\u00edch.", "5": "To je zna\u010dn\u011b slo\u017eit\u00e1 ot\u00e1zka. Odpov\u011b\u010f ANO/NE by nutn\u011b vedla ke zjednodu\u0161en\u00ed. V nejbli\u017e\u0161\u00ed dob\u011b se \u010cR k zaveden\u00ed nechyst\u00e1. A\u017e nastane situace, \u017ee bude pot\u0159eba ot\u00e1zku \u0159e\u0161it, je nutn\u00e1 d\u016fsledn\u00e1 anal\u00fdza. Zaveden\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny je sice politick\u00e9 rozhodnut\u00ed, ale mus\u00ed b\u00fdt odborn\u011b podlo\u017eeno.", "8": "Je t\u0159eba umo\u017enit d\u016fstojn\u00fd odchod ze \u017eivota v p\u0159\u00edpad\u011b t\u011b\u017ek\u00e9ho nevyl\u00e9\u010diteln\u00e9ho onemocn\u011bn\u00ed.", "29": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba by se mohla roz\u0161\u00ed\u0159it i na jin\u00e9 funkce.", "50": "Sp\u00ed\u0161e ANO od spln\u011bn\u00ed v\u011bku pro trestn\u00ed odpov\u011bdnost.", "57": "Nelze striktn\u011b ur\u010dovat. Z\u00e1le\u017e\u00ed na schopnostech kandid\u00e1tek a kultu\u0159e politick\u00e9 strany.", "11": "Je t\u0159eba budovat silnou opozici proti glob\u00e1ln\u00edm hr\u00e1\u010d\u016fm. To, \u017ee sou\u010dasn\u00e1 EU nefunguje dob\u0159e, nen\u00ed d\u016fvod j\u00ed opustit, ale reformovat.", "17": "Konstrukce p\u0159edpokl\u00e1daj\u00edc\u00ed, \u017ee v\u0161ichni poru\u0161uj\u00ed autorsk\u00e1 d\u00edla odporuje praxi. Tak\u00e9 nikdo neplat\u00ed ob\u010danovi, kter\u00fd na nosi\u010d um\u00edstil sv\u00e9 d\u00edlo. Nejde postihovat jednu v\u011bc dvakr\u00e1t. Opr\u00e1vn\u011bn\u011b by \u0161lo p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee kdy\u017e u\u017e byl zaplacen poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia, nen\u00ed t\u0159eba d\u00e1le n\u011bco neplatit \"spr\u00e1vc\u016fm\"."}, "136": {"3": "Jednotliv\u00e9 hranice p\u0159\u00edjm\u016f pro da\u0148ovou progresi by m\u011bly b\u00fdt p\u0159edm\u011btem jedn\u00e1n\u00ed.", "28": "Probl\u00e9m nen\u00ed v pohlav\u00ed pokud jsou spln\u011bny v\u0161echny kvalifika\u010dn\u00ed p\u0159edpoklady.", "23": "Pokud by se stoprocentn\u011b vylou\u010dila mo\u017enost zmanipulov\u00e1n\u00ed tak o tom lze v\u00e9st diskusi.", "62": "Technicky vzd\u011blan\u00fdch absolvent\u016f je skute\u010dn\u011b nedostatek, ale nem\u011blo by to b\u00fdt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "33": "Nejv\u00fd\u0161e by to m\u011blo b\u00fdt pouze 5 %.", "51": "Pro\u010d bychom m\u011bli n\u011bkomu \u0159\u00edkat jak se m\u016f\u017ee obl\u00e9kat?", "48": "Pouze pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely, problematick\u00e1 by v\u0161ak byla kontrola tohoto \u00fa\u010delu.", "7": "Nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, ale nep\u0159ineslo by to n\u011bkdy zbyte\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed n\u00e1klady?", "64": "M\u011bla by v\u0161ak odr\u00e1\u017eet studovan\u00fd obor.", "4": "Nejsem proti z\u00e1kazu kou\u0159en\u00ed, ale pro ku\u0159\u00e1ky by m\u011bl b\u00fdt prostor stavebn\u011b odd\u011blen.", "1": "Je jenom v\u011bc\u00ed dal\u0161\u00edho jedn\u00e1n\u00ed jak vysok\u00fd by m\u011bl po\u010det podpis\u016f.", "9": "Sn\u00ed\u017een\u00ed hranice \u00fa\u010dasti by p\u0159ineslo to, \u017ee o d\u016fle\u017eit\u00fdch v\u011bcech by rozhodovala jenom velmi mal\u00e1 \u010d\u00e1st ob\u010dan\u016f a to je pro m\u011b nep\u0159ijateln\u00e9.", "56": "Nejsem pro dom\u00e1c\u00ed porody.", "41": "Na v\u00fdsledn\u00fd efekt si mus\u00edme po\u010dkat.", "58": "I kdy\u017e KS\u010cM m\u00e1 schv\u00e1leno toto doporu\u010den\u00ed, tak kandid\u00e1tn\u00ed listiny se sestavuj\u00ed na z\u00e1klad\u011b tajn\u00e9ho hlasov\u00e1n\u00ed.", "20": "\u010cinnost \u00daSTR nen\u00ed nez\u00e1visl\u00e1, ale siln\u011b zpolitizovan\u00e1.", "39": "Lidem bez pr\u00e1ce da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed nem\u016f\u017ee pomoci. Tedy m\u011bli by m\u00edt p\u0159edev\u0161\u00edm pr\u00e1ci.", "59": "N\u00e1sledn\u011b pak na neplati\u010di v\u00fd\u017eivn\u00e9ho vym\u00e1hat tuto \u010d\u00e1stku.", "55": "Je to mo\u017en\u00e9, ale otec by o n\u00ed m\u011bl projevit z\u00e1jem.", "42": "Na v\u00fdsledn\u00fd efekt si mus\u00edme po\u010dkat.", "22": "M\u00edsto n\u00e1vrhu z\u00e1kona bych to sp\u00ed\u0161e nazval p\u0159edlo\u017een\u00edm v\u011bcn\u00e9ho podn\u011btu.", "46": "Je t\u0159eba prov\u00e9st d\u016fkladnou anal\u00fdzu dopad\u016f na st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det.", "24": "Me\u0161ity nejsou probl\u00e9m. Probl\u00e9m je integrace osob a s n\u00ed souvisej\u00edc\u00ed vznik soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch komunit, kter\u00e9 se mohou radikalizovat.", "6": "\u0160koln\u00e9 by omezilo rovnopr\u00e1vn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "5": "Po \u0161irok\u00e9 odborn\u00e9 diskusi a nezaujat\u00e9 publicit\u011b by ob\u010dan\u00e9 m\u011bli rozhodnout v referendu.", "8": "Nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor. Kdo by o eutanazii rozhodoval u pacienta v k\u00f3matu? Zde by existovalo riziko zneu\u017eit\u00ed, proto jen t\u0159eba \u0161irok\u00e9 diskuse.", "52": "Rodi\u010de se p\u0159ece mohou domluvit.", "29": "Ano, jen touto volbou bude m\u00edt nezpochybniteln\u00fd mand\u00e1t.", "57": "Uvnit\u0159 KS\u010cM se kandid\u00e1tky sestavuj\u00ed na z\u00e1klad\u011b tajn\u00e9ho hlasov\u00e1n\u00ed a jenom deleg\u00e1ti rozhoduj\u00ed o tom zda budou na prvn\u00edch m\u00edstech dv\u011b \u017eeny nebo dva mu\u017ei, p\u0159\u00edp. jedna \u017eena a jeden mu\u017e.", "11": "Nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, zvl\u00e1\u0161t\u011b po brexitu. Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli rozhodnout v referendu.", "13": "Ot\u00e1zka sm\u011b\u0159uje k proslov\u016fm poslanc\u016f. Proto odpov\u00edd\u00e1m NE. Jinak je to ov\u0161em nap\u0159. ve v\u011bci p\u0159estupk\u016f v doprav\u011b, dopravn\u00ed nehody nebo trestn\u00e9 \u010dinnosti. Zde by imunita m\u011bla b\u00fdt omezena."}, "102": {"62": "Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ano, ale nelze ot\u00e1zku takto stav\u011bt."}, "21": {"49": "Dosta\u010duj\u00ed 2%.", "42": "Kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed a m\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed pl\u00e1tci DPH zas\u00edlaj\u00ed to sam\u00e9 2x, je to zbyte\u010dn\u00e9, zat\u011b\u017euje a prodra\u017euje to n\u00e1klady spole\u010dnost\u00ed a \u017eivnostn\u00edk\u016f.", "60": "Dnes se v\u0161e \u0159e\u0161\u00ed tzv. subdodavatelsky.", "43": "Jestli vlastn\u00ed osobn\u011b, nebo pomoc\u00ed prost\u0159edn\u00edka \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1kon nevy\u0159e\u0161\u00ed, je to jen o mor\u00e1lce.", "7": "Kdo by rozhodoval o tom, kter\u00e9 instituce a kam by byly um\u00edst\u011bny, jsme oproti N\u011bmecku pom\u011brn\u011b mal\u00e1 zem\u011b.", "4": "Rozhodnut\u00ed bych ponechal na provozovateli, ne\u0159e\u0161il bych plo\u0161n\u011b z\u00e1konem", "1": "Jestli\u017ee porovn\u00e1me se Slovenskem u n\u00e1s by byla t\u0159eba cca 700000 podpis\u016f.", "61": "Pozitivn\u00ed vznik konkurence, dnes zdarma archivace pouze 3 m\u011bs\u00edce a pot\u00e9 se plat\u00ed.", "47": "Finan\u010dn\u00ed dopad by byl pro v\u0161echny stejn\u00fd.", "59": "St\u00e1t by v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee n\u011bkter\u00fd rodi\u010d nepln\u00ed, nap\u0159. 2 m\u011bs\u00edce, po\u010dal vypl\u00e1cet a sou\u010dasn\u011b vym\u00e1hat po neplati\u010di-rodi\u010di.", "19": "Upravit, kter\u00e9 funkce je mo\u017eno kumulovat.", "10": "M\u011blo by prob\u011bhnout n\u00e1rodn\u00ed referendum a v\u00fdsledek by se m\u011bl akceptovat.", "11": "M\u011blo by prob\u011bhnout n\u00e1rodn\u00ed referendum jako u vstupu do EU a v\u00fdsledek by se m\u011bl akceptovat.", "21": "S v\u00fdjimkou na p\u0159epravu zbo\u017e\u00ed podl\u00e9haj\u00edc\u00edch rychl\u00e9 zk\u00e1ze.", "13": "Omezena, ale na ve\u0161ker\u00e9 politick\u00e9 proslovy, nejen v prostoru Parlamentu.", "6": "Ji\u017e v sou\u010dasnosti je pom\u011brn\u011b finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9, zaveden\u00ed \u0161koln\u00e9ho nevy\u0159e\u0161\u00ed rozvoj V\u0160"}, "116": {"3": "Principi\u00e1ln\u011b jsem pro zda\u0148ov\u00e1n\u00ed na stran\u011b spot\u0159eby, nikoliv na stran\u011b p\u0159\u00edjm\u016f.", "28": "Nevid\u00edm p\u0159\u00ednos v jak\u00e9mkoliv restriktivn\u00edm na\u0159izov\u00e1n\u00ed. Je na svobodn\u00e9m rozhodnut\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho jedince, zda se o danou funkci uch\u00e1z\u00ed nebo ne a pro kvalitn\u011b odvedenou pr\u00e1ci ve prosp\u011bch ve\u0159ejnosti nen\u00ed rozhoduj\u00edc\u00ed pohlav\u00ed jedince, ale jejich schopnosti a mor\u00e1ln\u00ed vlastnosti. Osobn\u011b jsem pro vytvo\u0159en\u00ed lep\u0161\u00edch podm\u00ednek pro zapojen\u00ed \u017een do ve\u0159ejn\u00e9ho \u017eivota, ale nikoliv pomoc\u00ed kv\u00f3t.", "62": "Atraktivitu technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pro ml\u00e1de\u017e je t\u0159eba zajistit mo\u017enost\u00ed atraktivn\u00edho uplatn\u011bn\u00ed nabyt\u00fdch dovednost\u00ed v \u017eivot\u011b, v profesi. Um\u011bl\u00e1 podpora na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f je v\u017edy kontraproduktivn\u00ed.", "60": "Ka\u017ed\u00fd jedinec by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost se svobodn\u011b rozhodnout, zda svoji pr\u00e1ci bude vykon\u00e1vat jako OSV\u010c a nebo jako zam\u011bstnanec, kter\u00fd u\u017e\u00edv\u00e1 v\u00fdhody a ochrany s t\u00edmto stavem spojen\u00e9.", "33": "M\u016fj n\u00e1zor k t\u00e9to ot\u00e1zce souvis\u00ed s t\u00edm, \u017ee da\u0148ov\u00fd v\u00fdnos spole\u010dnosti by m\u011bl b\u00fdt zaji\u0161t\u011bn dominantn\u011b na stran\u011b spot\u0159eby a pouze margin\u00e1ln\u011b na stran\u011b p\u0159\u00edjm\u016f.", "54": "Dovolenou by bylo mo\u017en\u00e9 \u010derpat po dobu, kterou objektivn\u011b pot\u0159ebuje rodinn\u00fd p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk, jeho\u017e zdravotn\u00ed stav se zhor\u0161il a neomezovat ji \u010dasov\u011b.", "48": "A\u010d nejsem p\u0159\u00edznivcem u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed omamn\u00fdch prost\u0159edk\u016f (l\u00e9k\u016f, alkoholu a drog) dostupnost konop\u00ed schvaluji, proto\u017ee jsou ur\u010dit\u00e9 druhy onemocn\u011bn\u00ed, kde m\u00e1 l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dinky.", "9": "Uv\u011bdomuji si citlivost t\u00e9to ot\u00e1zky, p\u0159\u00edli\u0161 vysok\u00e1 kv\u00f3ta zabr\u00e1n\u00ed vyps\u00e1n\u00ed referenda a p\u0159\u00edli\u0161 n\u00edzk\u00e1 umo\u017en\u00ed jeho manipulovatelnost a rozhodnut\u00ed men\u0161iny proti z\u00e1jm\u016fm dot\u010den\u00fdch ob\u010dan\u016f, kte\u0159\u00ed se v\u0161ak z r\u016fzn\u00fdch p\u0159\u00ed\u010din referenda nez\u00fa\u010dastn\u00ed.", "2": "V podstat\u011b jsem pro rovn\u00e9 podm\u00ednky pro st\u00e1tn\u00ed i soukrom\u00e9 podniky, proto odpov\u00edd\u00e1m ano.", "10": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m, \u017ee pozice sen\u00e1tora umo\u017en\u00ed z\u00edskat \u0161ir\u0161\u00ed informace b\u011b\u017en\u00e9 ve\u0159ejnosti nep\u0159\u00edstupn\u00e9 a pot\u00e9 sv\u016fj n\u00e1zor vyt\u0159\u00edbit.", "21": "Silni\u010dn\u00ed kamionov\u00e1 doprava p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m stavu silni\u010dn\u00ed infrastruktury je ne\u00fam\u011brn\u011b potenci\u00e1ln\u00edm nebezpe\u010d\u00edm pro v\u0161echny u\u017eivatele, a proto jsem principi\u00e1ln\u011b pro vytv\u00e1\u0159en\u00ed podm\u00ednek pro zm\u011bnu d\u011blby p\u0159epravn\u00ed pr\u00e1ce ve prosp\u011bch \u017eeleznice. S t\u00edmto pohledem souvis\u00ed i to, \u017ee p\u0159epravu zbo\u017e\u00ed jako takovou je mo\u017eno l\u00e9pe organizovat a \u0159\u00eddit tak, aby p\u0159edstavovala men\u0161\u00ed nebezpe\u010d\u00ed ohro\u017een\u00ed zdrav\u00ed a \u017eivota pro u\u017eivatele dopravn\u00ed infrastruktury.", "59": "V neplacen\u00ed v\u00fd\u017eivn\u00e9ho shled\u00e1v\u00e1m trestn\u00fd \u010din a rodi\u010d, kter\u00fd se star\u00e1 o d\u00edt\u011b by m\u011bl b\u00fdt prim\u00e1rn\u011b zbaven starost\u00ed s vym\u00e1h\u00e1n\u00edm prost\u0159edk\u016f po druh\u00e9m rodi\u010di d\u00edt\u011bte.", "53": "Nesouhlas\u00edm s pau\u0161\u00e1ln\u00ed finan\u010dn\u00ed podporou, na kterou by byl n\u00e1rok. Jsou rodiny, kter\u00e9 tuto podporu nepot\u0159ebuji. O to efektivn\u011bj\u0161\u00ed by m\u011bla b\u00fdt podpora mal\u00fdch d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 se dostanou do nep\u0159\u00edzniv\u00e9 \u017eivotn\u00ed situace.", "35": "Ani u sebezdatn\u011bj\u0161\u00edho soudce nelze do\u017eivotn\u011b zajistit jeho zdravotn\u00ed zp\u016fsobilost pro vykon\u00e1v\u00e1n\u00ed tohoto povol\u00e1n\u00ed.", "27": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed. Principi\u00e1ln\u011b jsem pro co nejsvobodn\u011bj\u0161\u00ed podm\u00ednky pro obchodov\u00e1n\u00ed a v\u00fdm\u011bnu informac\u00ed.", "36": "Rozhodnut\u00ed p\u0159iv\u00e9st na sv\u011bt d\u00edt\u011b by m\u011blo b\u00fdt rozhodnut\u00edm zodpov\u011bdn\u00fdch jedinc\u016f, kte\u0159\u00ed se na tento krok dok\u00e1\u017eou t\u00e9\u017e odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem p\u0159ipravit i v ot\u00e1zce hmotn\u00e9. Jsem pro adresnou podporu d\u011bt\u00ed, jejich\u017e materi\u00e1ln\u00ed situace to vy\u017eaduje.", "46": "Z vlastn\u00ed zku\u0161enosti v\u00edm, \u017ee u tv\u016fr\u010d\u00edch jedinc\u016f nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem m\u016f\u017ee uvolnit kapacity tv\u016fr\u010d\u00ed \u010dinnosti a\u0165 ve prosp\u011bch vlastn\u00ed nebo \u0161ir\u0161\u00ed ve\u0159ejnosti. U jedinc\u016f s jin\u00fdm mor\u00e1ln\u00edm nastaven\u00edm m\u016f\u017ee v\u00e9st k rozpadu osobnosti.", "63": "Je v z\u00e1jmu spole\u010dnosti podporovat mobilitu ve\u0159ejnou hromadnou dopravou na \u00fakor t\u00e9 individu\u00e1ln\u00ed a toto je jeden ze zp\u016fsob\u016f, jak smyslupln\u011b vyu\u017e\u00edvat ve\u0159ejn\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy.", "38": "Stejn\u00fd princip jako v ot\u00e1zce \u010d. 33.", "50": "Setk\u00e1v\u00e1m se s mlad\u00fdmi lidmi, jejich\u017e n\u00e1zory je i v n\u00edzk\u00e9m v\u011bku mo\u017en\u00e9 br\u00e1t jako zral\u00e9, a proto jsem pro ukotven\u00ed volebn\u00edho pr\u00e1va ve v\u011bku 16 let.", "13": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed. Sp\u00ed\u0161e se p\u0159ikl\u00e1n\u00edm k omezen\u00ed imunity, rozhodn\u011b nesouhlas\u00edm s t\u00edm, aby se vztahovala na krimin\u00e1ln\u00ed trestn\u00e9 \u010diny.", "23": "Volebn\u00ed syst\u00e9m pomoc\u00ed volebn\u00edch uren a l\u00edstk\u016f shled\u00e1v\u00e1m stejn\u011b bezpe\u010dn\u00fd jako zabezpe\u010den\u00fd elektronick\u00fd syst\u00e9m.", "44": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed.", "51": "Z\u00e1kaz burkin je podobn\u011b nesmysln\u00fd jako z\u00e1kaz me\u0161it. Jde z m\u00e9ho pohledu o nep\u0159\u00edpustn\u00e9 zasahov\u00e1n\u00ed do pot\u0159eb jedince, by\u0165 je mi koup\u00e1n\u00ed v plavk\u00e1ch i evropsk\u00e9ho st\u0159ihu nep\u0159\u00edjemn\u00e9. Osobn\u011b jsem p\u0159\u00edznivcem naturismu a vody a slun\u00ed\u010dka si u\u017e\u00edv\u00e1m nejrad\u011bji nah\u00fd. Z\u00e1kaz tohoto typu plavek pova\u017euji za stejn\u011b nesmysln\u00fd, jako z\u00e1kaz vstupu do me\u0161ity nebo svatopetrsk\u00e9 baziliky v kra\u0165asech a tri\u010dku s kr\u00e1tk\u00fdm ruk\u00e1vem. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee pro  boha v jak\u00e9koliv podob\u011b je n\u00e1\u0161 od\u011bv naprosto podru\u017enou banalitou.", "55": "Pokud by se dovolen\u00e1 t\u00fdkala pouze zam\u011bstnan\u00fdch otc\u016f, jednalo by se o diskriminaci OSV\u010c. Pe\u010di o d\u00edt\u011b v p\u0159\u00edpad\u011b indispozice matky lze efektivn\u011b \u0159e\u0161it i za st\u00e1vaj\u00edc\u00edch z\u00e1kon\u016f.", "7": "Souhlas\u00edm s n\u00e1zorem, \u017ee plo\u0161n\u00e9 rozm\u00edst\u011bn\u00ed posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed. Efektivita st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy nen\u00ed ani v sou\u010dasnosti vysok\u00e1 a p\u0159i sou\u010dasn\u00fdch technologick\u00fdch mo\u017enostech zabezpe\u010den\u00e9 elektronick\u00e9 komunikace toto plo\u0161n\u00e9 rozm\u00edst\u011bn\u00ed nevid\u00edm jako p\u0159ek\u00e1\u017eku efektivity.", "56": "Jsem pro vytvo\u0159en\u00ed \u0161ir\u0161\u00edch mo\u017enost\u00ed a svobodn\u00e9 volby matky, zda porod\u00ed d\u00edt\u011b v prost\u0159ed\u00ed nemocnice, doma nebo v jin\u00e9m, pro porody vybaven\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed.", "4": "A\u010d celo\u017eivotn\u00ed neku\u0159\u00e1k jsem pro svobodnou volbu jak provozovatel\u016f, tak i z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "37": "Nejsem principi\u00e1ln\u011b pro stanovov\u00e1n\u00ed omezuj\u00edc\u00edch regul\u00ed. Za nejlep\u0161\u00ed pova\u017euji mo\u017enost svobodn\u00e9 volby ob\u010dan\u016f, jak\u00e9mu zbo\u017e\u00ed daj\u00ed p\u0159ednost.", "15": "Sen\u00e1t vn\u00edm\u00e1m jako smysluplnou pojistku proti v\u00fdkyv\u016fm (kol\u00eds\u00e1n\u00ed) politick\u00e9 sc\u00e9ny, pokud by byla v parlamentu pouze jedna komora.", "57": "Nevid\u00edm p\u0159\u00ednos v jak\u00e9mkoliv restriktivn\u00edm na\u0159izov\u00e1n\u00ed. Je na svobodn\u00e9m rozhodnut\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho jedince, zda se o danou funkci uch\u00e1z\u00ed nebo ne a pro kvalitn\u011b odvedenou pr\u00e1ci ve prosp\u011bch ve\u0159ejnosti nen\u00ed rozhoduj\u00edc\u00ed pohlav\u00ed jedince, ale jejich schopnosti a mor\u00e1ln\u00ed vlastnosti. Osobn\u011b jsem pro vytvo\u0159en\u00ed lep\u0161\u00edch podm\u00ednek pro zapojen\u00ed \u017een do ve\u0159ejn\u00e9ho \u017eivota, ale nikoliv pomoc\u00ed kv\u00f3t.", "41": "Nejednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor k t\u00e9to ot\u00e1zce m\u00e1m proto, \u017ee se zde st\u0159et\u00e1v\u00e1 kladn\u00fd spole\u010densk\u00fd z\u00e1jem eliminovat velkou \u010d\u00e1st \u0161ed\u00e9 ekonomiky a z\u00e1porn\u00fd n\u00e1r\u016fst administrativy. Bohu\u017eel v\u00edm, \u017ee ani v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b st\u00e1t nen\u00ed schopen efektivn\u011b plnit a zvl\u00e1dat svoje slu\u017eby a nemysl\u00edm si, \u017ee dal\u0161\u00ed administrativa by k jeho efektivit\u011b p\u0159isp\u011bla.", "34": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed.", "58": "Nevid\u00edm p\u0159\u00ednos v jak\u00e9mkoliv restriktivn\u00edm na\u0159izov\u00e1n\u00ed. Je na svobodn\u00e9m rozhodnut\u00ed konkr\u00e9tn\u00edho jedince, zda se o danou funkci uch\u00e1z\u00ed nebo ne a pro kvalitn\u011b odvedenou pr\u00e1ci ve prosp\u011bch ve\u0159ejnosti nen\u00ed rozhoduj\u00edc\u00ed pohlav\u00ed jedince, ale jejich schopnosti a mor\u00e1ln\u00ed vlastnosti. Osobn\u011b jsem pro vytvo\u0159en\u00ed lep\u0161\u00edch podm\u00ednek pro zapojen\u00ed \u017een do ve\u0159ejn\u00e9ho \u017eivota, ale nikoliv pomoc\u00ed kv\u00f3t.", "42": "Jde o informace, kter\u00e9 jsou pro spoustu firem citliv\u00e9 a k poctiv\u00e9mu odv\u00e1d\u011bn\u00ed DPH by m\u011blo sta\u010dit da\u0148ov\u00e9 p\u0159izn\u00e1n\u00ed a spr\u00e1vn\u00e1 funkce finan\u010dn\u00ed spr\u00e1vy.", "32": "Pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek v palivech je slepou a n\u00e1kladnou uli\u010dkou snahy o pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed obnoviteln\u00fdch energi\u00ed.", "40": "U alkoholu, zejm\u00e9na tvrd\u00e9ho (v\u00edce ne\u017e 30 % obsahu alkoholu), jsem pro maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161i spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b, kterou je trh ochoten akceptovat.", "24": "Z osobn\u00ed zku\u0161enosti v\u00edm, \u017ee c\u00edrkve a s nimi spojen\u00e1 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed maj\u00ed s opravdovou v\u00edrou m\u00e1lo spole\u010dn\u00e9ho. Jsem v principu pro, aby tyto instituce m\u011bly ve st\u00e1t\u011b stejn\u00e9 podm\u00ednky, pokud jsou ob\u010dan\u00e9, kte\u0159\u00ed je ke sv\u00e9mu \u017eivotu pot\u0159ebuj\u00ed. Z\u00e1kaz stavby me\u0161it nevy\u0159e\u0161\u00ed p\u0159\u00ed\u010diny sou\u010dasn\u00fdch probl\u00e9m\u016f Evropy s migranty z isl\u00e1msk\u00fdch zem\u00ed.", "6": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed. P\u0159i platb\u011b \u0161koln\u00e9ho na ve\u0159ejn\u00fdch \u0161kol\u00e1ch vid\u00edm jako vklad mo\u017enost student\u016f vy\u017eadovat od \u0161kol za \u0161koln\u00e9 vy\u0161\u0161\u00ed kvalitu pr\u00e1ce pedagog\u016f, na druhou stranu m\u016f\u017ee b\u00fdt platba \u0161koln\u00e9ho diskriminuj\u00edc\u00edho pro studenty ze soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edch vrstev.", "8": "Jsem i v t\u00e9to citliv\u00e9 ot\u00e1zce pro mo\u017enost svobodn\u00e9ho rozhodnut\u00ed ka\u017ed\u00e9ho ob\u010dana, neshled\u00e1v\u00e1m toto rozhodnut\u00ed za hranic\u00ed mor\u00e1lky. Jsem si v\u011bdom mo\u017en\u00e9ho zneu\u017eit\u00ed, nicm\u00e9n\u011b toto riziko lze omezit jasn\u00fdmi podm\u00ednkami pro u\u017eit\u00ed eutanazie.", "52": "Nesouhlas\u00edm s um\u011blou motivac\u00ed otce k v\u00fdchov\u011b sv\u00fdch d\u011bt\u00ed. M\u00e9 osobn\u00ed zku\u0161enosti jsou jin\u00e9. Souhlas\u00edm s t\u00edm, \u017ee pokud se rodi\u010de dohodnou a na mate\u0159sk\u00e9 dovolen\u00e9 z\u016fstane mu\u017e, m\u011bl by m\u00edt zaji\u0161t\u011bn\u00e1 stejn\u00e1 pr\u00e1va a povinnosti v\u016f\u010di rodin\u011b a spole\u010dnosti, jako m\u00e1 matka na mate\u0159sk\u00e9 dovolen\u00e9.", "14": "Jde o svobodn\u00e9 rozhodnut\u00ed matky.", "45": "K zadan\u00e9 ot\u00e1zce nem\u00e1m dostatek informac\u00ed.", "11": "Z\u00e1kladn\u00ed my\u0161lenka EU vytvo\u0159it prostor voln\u00e9ho obchodu a \u00fazemn\u00ed celek, kter\u00fd bude sv\u00fdm ob\u010dan\u016fm zaji\u0161\u0165ovat vy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru bezpe\u010dnosti a svobody je spr\u00e1vn\u00e1, nicm\u00e9n\u011b dosavadn\u00ed v\u00fdsledky EU t\u00e9to my\u0161lence neodpov\u00eddaj\u00ed. Pokud se tedy EU nevr\u00e1t\u00ed ke sv\u00fdm ko\u0159en\u016fm, jej\u00ed p\u016fsoben\u00ed shled\u00e1v\u00e1m jako nadbyte\u010dn\u00e9 a omezuj\u00edc\u00ed suverenitu jednotliv\u00fdch jej\u00edch \u010dlen\u016f. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee nedojde k jej\u00ed reform\u011b a k n\u00e1vratu k z\u00e1kladn\u00ed my\u0161lence servisu pro jej\u00ed ob\u010dany, jsem pro jej\u00ed zru\u0161en\u00ed.", "47": "Sice ch\u00e1pu argument, \u017ee trest by m\u011bl b\u00fdt citeln\u00fd pro v\u0161echny \u0159idi\u010de obdobn\u011b, ale z vlastn\u00ed zku\u0161enosti jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee lid\u00e9, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li k bohatstv\u00ed poctiv\u011b, jsou dostate\u010dn\u011b zodpov\u011bdn\u00ed a v\u011bdom\u00ed na to, aby se i v silni\u010dn\u00edm provozu chovali ohledupln\u011b a zodpov\u011bdn\u011b, proto nepot\u0159ebuj\u00ed speci\u00e1ln\u00ed sazebn\u00edk pokut. S vysok\u00fdmi tresty za riskantn\u00ed, nebezpe\u010dnou a bezohlednou j\u00edzdu souhlas\u00edm a ve sv\u00e9 profesi je jednozna\u010dn\u011b podporuji."}, "33": {"28": "Ve\u0159ejn\u00e9 funkce jsou u n\u00e1s obsazov\u00e1ny politicky na z\u00e1klad\u011b svobodn\u00fdch demokratick\u00fdch voleb, ve kter\u00fdch nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 omezen\u00ed pro \u017eeny, nevid\u00edm tedy  d\u016fvod pro n\u011bjakou zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pozitivn\u00ed diskriminaci.", "23": "Volby po internetu by m\u011bly b\u00fdt pouze jednou z mnoha dal\u0161\u00edch mo\u017enost\u00ed jak \u0159e\u0161it ob\u010dansk\u00e9 a spr\u00e1vn\u00ed z\u00e1le\u017eitosti v modern\u00edm st\u00e1tu 21. stolet\u00ed.", "39": "Poj\u010fme nastavit syst\u00e9m jednodu\u0161e, p\u0159ehledn\u011b a spravedliv\u011b pro v\u0161echny - nap\u0159\u00edklad minim\u00e1ln\u00edm nepodm\u00edn\u011bn\u00fdm p\u0159\u00edjmem - a nezv\u00fdhod\u0148ujme jednotliv\u00e9 skupiny obyvatel.", "33": "Celkov\u011b je v\u00fd\u0161e DPH zbyte\u010dn\u011b vysok\u00e1. Sn\u00ed\u017een\u00ed a sjednocen\u00ed sazeb DPH by prosp\u011blo v\u0161em a p\u0159edev\u0161\u00edm \u010desk\u00e9mu hospod\u00e1\u0159stv\u00ed.", "51": "Nikdy bych necht\u011bl \u017e\u00e1dn\u00e9 \u017een\u011b p\u0159ikazovat co si sm\u00ed a nesm\u00ed obl\u00e9kat. Nebylo to zvykem d\u0159\u00edve a nem\u011bli bychom se nechat vt\u00e1hnout do tohoto zp\u016fsobu uva\u017eov\u00e1n\u00ed ani nyn\u00ed. Zamysleme se rad\u011bji nad kompatibilitou Listiny z\u00e1kladn\u00edch pr\u00e1v a svobod s isl\u00e1mem... Nastavme pravidla sou\u017eit\u00ed tak, aby jednotliv\u00e9 komunity samy zabra\u0148ovaly vzniku fundament\u00e1ln\u00edch odno\u017e\u00ed. Ani uzav\u0159en\u00ed spole\u010dnosti, ani nekone\u010dn\u00e9 posilov\u00e1n\u00ed pravomoc\u00ed bezpe\u010dnostn\u00edch slo\u017eek st\u00e1tu nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm.", "43": "St\u0159et z\u00e1jm\u016f u Andreje Babi\u0161e je jasn\u00fd a ve vysp\u011bl\u00e9 demokratick\u00e9 spole\u010dnosti by takov\u00e1 situace ani nenastala, ale nem\u00e1m r\u00e1d z\u00e1kony ad hoc. Toto by m\u011bli \u0159e\u0161it vzd\u011blan\u00ed, zodpov\u011bdn\u00ed a sebev\u011bdom\u00ed voli\u010di.", "48": "Kriminalizace pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed marihuany je nesmysln\u00e1 a kontraproduktivn\u00ed.", "7": "Poj\u010fme elektronizovat st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vu a pak mohou b\u00fdt \u00fa\u0159ady kdekoliv.", "64": "N\u00e1\u0161 vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed syst\u00e9m nepot\u0159ebuje \u017e\u00e1dn\u00e9 unifikovan\u00e9 maturity. Pot\u0159ebuje zm\u011bnit p\u0159\u00edstup k \u017e\u00e1kovi, zm\u011bnit zp\u016fsob vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed i hodnocen\u00ed. Velik\u00fdm p\u0159\u00edkladem n\u00e1m m\u016f\u017ee b\u00fdt Finsko.", "4": "Je\u0161t\u011b p\u0159ed p\u00e1r lety bych rozhodn\u011b byl proti takov\u00e9mu z\u00e1sahu do podnik\u00e1n\u00ed, ale po vlastn\u00edch zku\u0161enostech v\u00edm, \u017ee host\u00e9 se z restaurac\u00ed nejen \u017ee neztrat\u00ed, ale objev\u00ed se i nov\u00ed. Kou\u0159en\u00ed se d\u00e1 vy\u0159e\u0161it nap\u0159. p\u0159edzahr\u00e1dkou, vymezen\u00fdm prostorem mimo interi\u00e9ry. \nNezam\u00fd\u0161len\u00fdm d\u016fsledkem tohoto z\u00e1kazu je n\u00e1r\u016fst host\u016f, pokud tedy restaurace a kav\u00e1rny nezlikviduje d\u0159\u00edve EET, da\u0148ov\u00e1 a byrokratick\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e...", "37": "Druh a kvalitu zbo\u017e\u00ed si m\u00e1me a m\u016f\u017eeme denn\u011b ur\u010dovat sv\u00fdm n\u00e1kupn\u00edm chov\u00e1n\u00edm sami, k tomu dal\u0161\u00ed z\u00e1sahy st\u00e1tu do podnik\u00e1n\u00ed nepot\u0159ebujeme.", "1": "Mysl\u00edm si, \u017ee v \u010cesk\u00e9 republice by k vyvol\u00e1n\u00ed referenda klidn\u011b mohlo sta\u010dit 350 000 podpis\u016f.", "30": "Naprost\u00e1 samoz\u0159ejmost.", "10": "I kdy\u017e se NATO pou\u0161t\u00ed do diskutabiln\u00edch vojensk\u00fdch operac\u00ed mimo sv\u00e9 \u00fazem\u00ed a ve prosp\u011bch jednotliv\u00fdch sv\u00fdch siln\u00fdch hr\u00e1\u010d\u016f,  je \u010dlenstv\u00ed v tomto vojensk\u00e9m paktu jedinou z\u00e1rukou na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti. Bezpe\u010dnost \u010cR vzhledem k jej\u00ed poloze je, stejn\u011b jako v\u017edy v minulosti, z\u00e1visl\u00e1 stejn\u011b tak na vojensk\u00e9 akceschopnosti, jako na jej\u00ed zahrani\u010dn\u00ed politice. \n\u010cesk\u00e1 republika by se v\u0161ak m\u011bla sama efektivn\u011b a proz\u00edrav\u011b sna\u017eit o vlastn\u00ed vojensko-obrannou strategii.", "14": "Interupce je pr\u00e1vem a intimn\u00edm rozhodnut\u00edm \u017eeny a jej\u00edho partnera, do kter\u00e9ho j\u00ed (jim) spole\u010dnost nem\u00e1 pro\u010d zasahovat. Pokud spole\u010dnost chce sn\u00ed\u017eit po\u010det interupc\u00ed, m\u00e1 pou\u017e\u00edvat prost\u0159edky osv\u011bty a prevence, ne represe.", "20": "Sleduji publikace \u00dastavu pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f u\u017e del\u0161\u00ed \u010das a mus\u00edm \u0159\u00edci, \u017ee pat\u0159\u00ed v na\u0161\u00ed historiografick\u00e9 produkci k tomu nejlep\u0161\u00edmu. Studium a otev\u00edr\u00e1n\u00ed arch\u00edv\u016f p\u0159inese v\u0161em lep\u0161\u00ed pozn\u00e1n\u00ed na\u0161\u00ed ned\u00e1vn\u00e9 minulosti a k lep\u0161\u00edmu vyrovn\u00e1n\u00ed se s n\u00ed.", "16": "St\u00e1t by se m\u011bl nejprve zamyslet nad ne\u00fasp\u011bchem prvn\u00edho pokusu o zaveden\u00ed tzv. druh\u00e9ho pil\u00ed\u0159e d\u016fchodov\u00e9 reformy, kter\u00fd byl zap\u0159\u00ed\u010din\u011bn absolutn\u00ed ned\u016fv\u011brou ve stabilitu pr\u00e1vn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Jak mohou ob\u010dan\u00e9 pl\u00e1novat na des\u00edtky let dop\u0159edu svou budoucnost, kdy\u017e se z\u00e1kony a politika t\u00e9to zem\u011b m\u011bn\u00ed ka\u017ed\u00fdm rokem?", "15": "Sen\u00e1t m\u00e1 sv\u016fj smysl. Za p\u0159edpokladu, \u017ee bude slo\u017een z nez\u00e1visl\u00fdch osobnost\u00ed z jin\u00fdch, ne\u017e parlamentn\u00edch, stran. Jedin\u011b pak bude ka\u017ed\u00fd z\u00e1kon schv\u00e1len ob\u011bma komorami parlamentu na z\u00e1klad\u011b \u0161irok\u00e9ho politick\u00e9ho konsenzu.", "34": "Prodali byste svou vlastn\u00ed firmu, kdyby byla ziskov\u00e1 a s jej\u00edm\u017e \u0159\u00edzen\u00edm byste nem\u011bli \u017e\u00e1dn\u00e9 probl\u00e9my?", "21": "\u010cR je typickou tranzitn\u00ed zem\u00ed. Poj\u010fme dostat v\u0161echny tranzitn\u00ed kamiony na \u017eeleznici a probl\u00e9m bude r\u00e1zem vy\u0159e\u0161en. U\u0161et\u0159\u00edme za v\u00fdstavbu a \u00fadr\u017ebu silnic, zlep\u0161\u00edme \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a zachr\u00e1n\u00edme mnoho lidsk\u00fdch \u017eivot\u016f.", "25": "Akceptoval bych trest smrti pro nejt\u011b\u017e\u0161\u00ed zlo\u010diny pod jedinou podm\u00ednkou: 100% z\u00e1ruka zamezen\u00ed omyl\u016f a zneu\u017eit\u00ed. Zat\u00edm se v\u0161ak v cel\u00e9 historii lidstva nikomu na sv\u011bt\u011b nepoda\u0159ilo takovou z\u00e1ruku d\u00e1t, proto nemohu b\u00fdt pro jeho (znovu)zaveden\u00ed.", "47": "Postihy mus\u00ed b\u00fdt pro v\u0161echny, bez rozd\u00edlu, stejn\u00e9.", "35": "Nez\u00e1vislost soudc\u016f by nem\u011bla b\u00fdt \u017e\u00e1dn\u00fdm zp\u016fsobem omezov\u00e1na a u\u017e v\u016fbec ne na z\u00e1klad\u011b moment\u00e1ln\u00ed politick\u00e9 popt\u00e1vky. Na druhou stranu bych si p\u0159\u00e1l, aby soudci sami prokazovali v\u00edce odvahy a nez\u00e1vislosti...", "27": "V sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b! Jako sen\u00e1tor budu ne\u00fanavn\u011b a d\u016fsledn\u011b proti takov\u00e9to smlouv\u011b (plat\u00ed i pro CETA apod.).", "42": "Sni\u017eme zbyte\u010dnou administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e pro podnikatele a z\u00edsk\u00e1me t\u00edm mnohem v\u00edc.", "36": "Pokud st\u00e1tu z\u00e1le\u017e\u00ed na v\u00fd\u0161i porodnosti, m\u011bl by rodi\u010dovstv\u00ed odstra\u0148ovat v\u0161echny p\u0159ek\u00e1\u017eky z cesty...", "12": "Pro \u00fasp\u011b\u0161nou integraci (p\u0159edev\u0161\u00edm na trhu pr\u00e1ce) Rom\u016f je naopak d\u016fle\u017eit\u00e9, aby zvl\u00e1dli co nejl\u00e9pe \u010desk\u00fd a jeden zahrani\u010dn\u00ed jazyk. Po\u010det u\u017eivatel\u016f nap\u0159. pol\u0161tiny v \u010cR kles\u00e1, p\u0159esto, \u017ee \u010cR umo\u017e\u0148uje a podporuje vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed polsk\u00e9 men\u0161iny. Stejn\u00fd trend p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m i u romsk\u00e9 men\u0161iny.", "31": "Jednozna\u010dn\u011b.", "46": "Ano, nejm\u00e9n\u011b v\u0161ak za t\u011bchto podm\u00ednek: \na) z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bna soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu, \nb) z\u00e1sadn\u00ed reorganizace a redukce doty\u010dn\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f a ministerstev.", "40": "S alkoholismem se nebojuje dan\u011bmi, ale kulturou...", "24": "Problematika sou\u017eit\u00ed na\u0161eho liber\u00e1ln\u011b-sekul\u00e1rn\u00edho zp\u016fsobu \u017eivota s isl\u00e1mem se ned\u00e1 \u0159e\u0161it takov\u00fdmito z\u00e1kazy. Stejn\u011b bychom potom mohli zakazovat jak\u00e9koliv jin\u00e9 n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 stavby. Je v\u0161ak t\u0159eba jasn\u011b nastavit pravidla tak, aby jak\u00fdkoliv n\u00e1bo\u017eensk\u00fd fundamentalismus nem\u011bl \u0161anci u\u017e ve sv\u00e9 vlastn\u00ed komunit\u011b. Jde to. P\u0159\u00edklad Singapuru to dokazuje.", "6": "\u0160koln\u00e9 samo o sob\u011b nezv\u00fd\u0161\u00ed kvalitu vy\u0161\u0161\u00edho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Mohlo by n\u011bkter\u00e9 znev\u00fdhodnit. Nekla\u010fme lidem do cesty p\u0159ek\u00e1\u017eky, kdy\u017e se sna\u017e\u00ed dos\u00e1hnout n\u011bjak\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, ov\u0161em nastavme si jasn\u00e9 limity, kter\u00e9 mus\u00ed ka\u017ed\u00fd splnit.", "8": "Ano, mo\u017enost zvolit si dobrovolnou smrt by m\u011blo b\u00fdt z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u010dlov\u011bka. Za jasn\u011b dan\u00fdch pr\u00e1vn\u00edch, l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch a etick\u00fdch podm\u00ednek.", "41": "Jednozna\u010dn\u011b zru\u0161it! Je to z\u00e1kon zbyte\u010dn\u00fd, neefektivn\u00ed a nebezpe\u010dn\u00fd.", "29": "Ano, m\u011bl by b\u00fdt i nad\u00e1le volen p\u0159\u00edmou volbou a nav\u00edc by ob\u010dan\u016fm nem\u011bla b\u00fdt tato volba zt\u011b\u017eov\u00e1na, nap\u0159. komplikacemi p\u0159i prokazov\u00e1n\u00ed toto\u017enosti v petic\u00edch za jednotliv\u00e9 kandid\u00e1ty. Budu hlasovat jednozna\u010dn\u011b proti jak\u00fdmkoliv pokus\u016fm omezovat tyto na\u0161e \u00fastavn\u00ed pr\u00e1va!", "59": "Ne, av\u0161ak vym\u00e1h\u00e1n\u00ed by m\u011blo b\u00fdt efektivn\u00ed, rychl\u00e9 a pro p\u0159\u00edpadn\u00e9ho vin\u00edka odstra\u0161uj\u00edc\u00ed.", "44": "Prvotn\u00edm \u00fakolem bylo (a p\u0159ekvapiv\u011b st\u00e1le je!) zaji\u0161t\u011bn\u00ed vn\u011bj\u0161\u00edch hranic EU, \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f p\u0159\u00edmo v konfliktn\u00edch regionech sv\u011bta odkud uprchl\u00edci poch\u00e1zej\u00ed a teprve potom ot\u00e1zka imigrant\u016f. Tato ot\u00e1zka v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161ena dobrovolnou dohodou v\u0161ech jednotliv\u00fdch n\u00e1rodn\u00edch vl\u00e1d a na z\u00e1klad\u011b mand\u00e1tu, kter\u00fd dostaly od sv\u00fdch voli\u010d\u016f. Direktivn\u00ed metody v souvislosti s v\u00fdhr\u016f\u017ekami je to nejhor\u0161\u00ed, co mohou vrcholn\u00ed evrop\u0161t\u00ed politici pou\u017e\u00edvat...", "38": "Dan\u011b jsou u n\u00e1s obecn\u011b zbyte\u010dn\u011b vysok\u00e9, jejich v\u00fdb\u011br neefektivn\u00ed a transak\u010dn\u00ed n\u00e1klady neuv\u011b\u0159iteln\u011b vysok\u00e9. Nen\u00ed d\u016fvod dr\u017eet tak vysok\u00e9 spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b.", "19": "Kumulace funkc\u00ed je obecn\u00fdm probl\u00e9mem \u010desk\u00e9 politiky a klidn\u011b se m\u016f\u017ee \u0159e\u0161it syst\u00e9mov\u011b.", "11": "EU proch\u00e1z\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed kriz\u00ed od doby sv\u00e9ho zalo\u017een\u00ed a je docela mo\u017en\u00e9, \u017ee jsme sv\u011bdky za\u010d\u00e1tku konce EU a bylo by nanejv\u00fd\u0161 proz\u00edrav\u00e9 p\u0159ipravit se na variantu \"existence bez EU\". Vystoupen\u00ed z EU v\u0161ak nen\u00ed na po\u0159adu dne a m\u011bli bychom se mnohem aktivn\u011bji spolupod\u00edlet na jej\u00edm dal\u0161\u00edm utv\u00e1\u0159en\u00ed. Mo\u017en\u00e1 pr\u00e1v\u011b nyn\u00ed nastal \u010das na zm\u011bnu sm\u011bru evropsk\u00e9 integrace. Od federalizace (ostatn\u011b dosud mnoh\u00fdmi odm\u00edtan\u00e9) ke konfederaci, nap\u0159\u00edklad.", "17": "Poplatek aspiruj\u00edc\u00ed na titul \"Nejnesmysln\u011bj\u0161\u00ed poplatek stolet\u00ed\".", "13": "Sen\u00e1to\u0159i, ani poslanci by nem\u011bli m\u00edt n\u011bjak\u00e9 zvl\u00e1\u0161tn\u00ed v\u00fdhody, pokud politick\u00e1 kultura v \u010cR je natolik n\u00edzk\u00e1, \u017ee ani sen\u00e1tor/poslanec p\u0159isti\u017een\u00fd p\u0159i z\u00e1va\u017en\u00e9m p\u0159estupku, \u010di dokonce trestn\u00e9m \u010dinu, nen\u00ed schopen rezignovat na sv\u00e9 funkce."}, "151": {"8": "Ned\u00e1 se jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Ot\u00e1zka lidsk\u00e9ho \u017eivota je velmi citliv\u00e1 ot\u00e1zka.", "57": "Zaveden\u00ed takov\u00fdch kv\u00f3t je nesmysl. O kvalit\u00e1ch kandid\u00e1t\u016f mus\u00ed rozhodovat jejich kvality.", "4": "Je na ka\u017ed\u00e9m majiteli restaurace \u010di baru, aby se rozhodl, zda bude jeho provozovna (ne)ku\u0159\u00e1ck\u00e1). St\u00e1t by toho nem\u011bl zasahovat.", "31": "V p\u0159\u00edpad\u011b skute\u010dn\u00e9 opozice, jakou je DSSS, by takov\u00fd krok mohl odradit i drobn\u00e9 podporovatele. Strany maj\u00ed za povinnost odevzd\u00e1vat audit hospoda\u0159en\u00ed a zpr\u00e1vy jsou ve\u0159ejn\u011b k nahl\u00e9dnut\u00ed v Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b. To je dosta\u010duj\u00edc\u00ed."}, "36": {}, "205": {"35": "M\u011bly by existovat p\u0159esn\u011b vymezen\u00e9 situace, kdy soudce svou funkci ztrat\u00ed - nap\u0159\u00edklad \u00fa\u010dast na z\u00e1va\u017en\u00e9m \u00famysln\u00e9m trestn\u00e9m \u010dinu.", "6": "St\u00e1t by takto m\u011bl m\u00edt mo\u017enost regulovat po\u010det studuj\u00edc\u00edch r\u016fzn\u00fdch obor\u016f. Tedy - na pot\u0159ebn\u00fdch le\u010d neatraktivn\u00edch oborech \u0161koln\u00e9 nezav\u00e1d\u011bt / odpou\u0161t\u011bt, na t\u011bch p\u0159epln\u011bn\u00fdch a nep\u0159\u00edli\u0161 pot\u0159ebn\u00fdch zav\u00e1d\u011bt.", "52": "Je na rodi\u010d\u00edch, jak si sv\u00e9 v\u011bci uspo\u0159\u00e1daj\u00ed.", "32": "\"Bionafta\" je velk\u00fd ekologick\u00fd podvod, proto\u017ee mo\u017e\u00e1 u\u0161et\u0159\u00ed n\u011bco ropy, ale zv\u00fd\u0161uje z\u00e1t\u011b\u017e pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed - \u0159epkov\u00e9 l\u00e1ny, plant\u00e1\u017ee palmov\u00e9ho oleje v tropech atd.", "62": "Neomezoval bych se na \"technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed\", ale na v\u0161echny profese, u nich\u017e je o\u010dek\u00e1v\u00e1n nedostatek.", "48": "Objektivn\u00ed \u0161kodlivost konopn\u00fdch drog je velmi mal\u00e1, mnohem ni\u017e\u0161\u00ed, ne\u017e u alkoholu nebo tab\u00e1ku. Naopak jejich pot\u00edr\u00e1n\u00ed vh\u00e1n\u00ed jejih u\u017eivatele do n\u00e1ru\u010de dealer\u016fm.", "57": "Jedn\u00e1 se o naprosto zbyte\u010dn\u00fd z\u00e1sah do p\u0159irozen\u00e9ho \u0159\u00e1du v\u011bc\u00ed. Jsou \u017eeny, kter\u00e9 l\u00eddrovsk\u00fdmi schopnostmi p\u0159ekonaj\u00ed mu\u017ee, a pokud jich m\u00e1 n\u011bjak\u00e1 strana dost, pro\u010d nem\u00edt \u017eeny na obou m\u00edstech kandid\u00e1tky?", "10": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na dal\u0161\u00edm sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed NATO, co\u017e ovlivn\u00ed v\u00fdsledky prezidentsk\u00fdch voleb v USA.", "1": "A to ve v\u0161ech ot\u00e1zk\u00e1ch, v\u010detn\u011b nap\u0159\u00edklad \u010dlenstv\u00ed v EU.", "15": "Funkce Sen\u00e1tu by m\u011bly b\u00fdt p\u0159eneseny na prezidenta republiky, nad\u00e1le volen\u00e9ho v\u0161elidov\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm."}, "70": {}, "46": {"59": "Je to zneu\u017eiteln\u00e9 ur\u010dit\u00fdmi skupinami obyvatel.", "19": "Sen\u00e1tor ji\u017e nyn\u00ed ze z\u00e1kona nesm\u00ed b\u00fdt ministrem vl\u00e1dy \u010cR. Nen\u00ed d\u016fvod zav\u00e1d\u011bt pro n\u011bj klouzav\u00fd mand\u00e1t. Poslanec b\u00fdt ministrem vl\u00e1dy \u010cR m\u016f\u017ee. Zde pro zaveden\u00ed klouzav\u00e9ho mand\u00e1tu jsem. V ot\u00e1zce je rozpor.", "53": "Nechci podporovat neziskovky. Zase to bude zneu\u017eito.", "13": "Imunita by se m\u011bla vztahovat na ve\u0161ker\u00e9 projevy i mimo parlament. Na v\u0161e ostatn\u00ed by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena."}, "147": {"28": "Mus\u00ed ale fungovat transparentn\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed a ne jako dosud jen \"trafiky\" pro politick\u00e9 p\u0159\u00edznivce.", "23": "Doba se posunula a nevyhneme se v\u011bt\u0161\u00edmu vyu\u017eit\u00ed t\u011bchto medi\u00ed.", "62": "Je to v\u017edy kolob\u011bh, jednou chyb\u00ed techni\u010dt\u00ed pracovn\u00edci, pak u\u010ditel\u00e9, l\u00e9ka\u0159i a nebo po\u010d\u00edta\u010dov\u00ed odborn\u00edci. Je pot\u0159eba sledovat po\u017eadavky, demografick\u00e1 data a stanovovat sm\u011brn\u00e1 \u010d\u00edsla pro st\u0159edn\u00ed i V\u0160.", "53": "Ano  ur\u010dit\u011b. Plat\u00edme obrovsk\u00e9 pen\u00edze lidem, kte\u0159\u00ed necht\u011bj\u00ed d\u011blat a jsou na  r\u016fzn\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vk\u00e1ch.  P\u0159esu\u0148me je do  t\u00e9to oblasti s podm\u00ednkou, \u017ee rodi\u010de pracuj\u00ed.", "51": "M\u00e1me sice n\u011bjak\u00e9 historick\u00e9 zvyky a tradice. Burkini jsou rozhodnut\u00edm ka\u017ed\u00e9 \u017eeny. Vad\u00ed mi hid\u017e\u00e1b nebo nik\u00e1b", "54": "Dnes m\u00e1me dob\u0159e rozpracovan\u00fd syst\u00e9m zdravotn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de, v\u010detn\u011b financov\u00e1n\u00ed.", "4": "Je snad svoboda podnik\u00e1n\u00ed a a\u0165 se majitel restaurace rozhodne s\u00e1m zda bude ku\u0159\u00e1ck\u00e1, neku\u0159\u00e1ck\u00e1, nebo odd\u011blen\u00e9 prostory,", "15": "Ale mus\u00ed fungovat jako nez\u00e1visl\u00e1 \"pojistka\", proti \u0161patn\u00fdm rozhodnut\u00edm velk\u00fdch politick\u00fdch stran. Tedy m\u011bli by tam b\u00fdt hlavn\u011b nez\u00e1visl\u00ed sen\u00e1to\u0159i.", "1": "Bylo by nutno asi definovat oblasti a nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je spr\u00e1vn\u00e9 zn\u011bn\u00ed ot\u00e1zky.", "41": "Je to jen omezov\u00e1n\u00ed svobody podnikatel\u016f. Jsou jin\u00e9 cesty jak zamezit kr\u00e1cen\u00ed dan\u00ed.", "34": "Ale pak zprivatizujme v\u0161echny st\u00e1tn\u00ed podniky nejen Budvar. To\u010d\u00ed se tam asi hodn\u011b financ\u00ed p\u0159es reklamu. Za m\u011b osobn\u011b, firmy, kter\u00e9 \u0159\u00edd\u00ed st\u00e1t nejsou dob\u0159e \u0159\u00edzen\u00e9. Tak\u017ee klidn\u011b je privatizujme, prodejme, ale transparentn\u011b ne jako OKD nebo doly.", "2": "Nutnost", "21": "Ur\u010dit\u011b to neohroz\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst. Jsou i jin\u00e9 typy dopravy. Nav\u00edc \u0159idi\u010di kamion\u016f se chovaj\u00ed na silnici jako hulv\u00e1ti, a jsou p\u0159\u00ed\u010dinou mnoha nehod", "25": "Ano jsem pro. K tomu jasn\u00e1 legislativa aby nemohl b\u00fdt zneu\u017eit. Pro\u010d m\u00e1me platit ze sv\u00fdch dan\u00ed zlo\u010dince za vra\u017edy, opakovan\u00e1 zn\u00e1siln\u011bn\u00ed  v d\u00e9lce t\u0159eba t\u0159iceti let, kdy\u017e se stejn\u011b nenaprav\u00ed.", "33": "Potraviny by m\u011bly b\u00fdt cenov\u011b dostupn\u00e9 v\u0161em. Proto ni\u017e\u0161\u00ed DPH ano, je to jen p\u0159\u00edjem do st\u00e1tn\u00ed pokladny, a ten se d\u00e1 naj\u00edt i jinde.", "49": "St\u00e1t m\u00e1 sv\u00e9 p\u0159\u00edjmy \u0159e\u0161it jinak a ne dan\u00ed p\u0159i prodeji. Nem\u00e1 to logiku. Postav\u00edm si d\u016fm, zaplat\u00edm DPH a pak kdy\u017e ho chci prodat, tak m\u00e1m platit je\u0161t\u011b jednou, kdy\u017e plat\u00edme da\u0148 z nemovitosti.", "32": "Do dne\u0161n\u00edho dne nevid\u00edm dle statistik \u017e\u00e1dn\u00fd efekt. Nen\u00ed lep\u0161\u00ed stav ovzdu\u0161\u00ed, jen jsme nahr\u00e1li \"podnikatel\u016fm s \u0159epkou\". Lep\u0161\u00ed cestou je elektrick\u00e1 energie. Ale je to obrovsk\u00e1 loby ve sv\u011bt\u011b i EU, tak nev\u00edm zda je \u0161ance.", "24": "Op\u011bt je to o svobod\u011b.", "6": "A  k tomu syst\u00e9m p\u016fj\u010dek. Nebo druh\u00e1 varianta, a\u0165 plat\u00ed studenti z ciz\u00edch zem\u00ed. Dnes u n\u00e1s studuj\u00ed zadarmo i studenti nap\u0159. ze Slovenska a Ruska, kte\u0159\u00ed studuj\u00ed v \u010desk\u00e9m jazyce. U n\u00e1s, ale pak pracovat nez\u016fstanou a na\u0161i studenti se nap\u0159. na LF v\u016fbec nedostanou.", "5": "Pokud jsme v EU, tak asi ano i spole\u010dnou m\u011bnu", "8": "\u010clov\u011bk m\u00e1 pr\u00e1vo se svobodn\u011b rozhodnout i o sv\u00e9 smrti . Mus\u00ed k tomu b\u00fdt ale jasn\u00e1 legislativa.", "59": "To je jedna z v\u011bc\u00ed, kdy m\u011bl roli sehr\u00e1t st\u00e1t  ne nechat na holi\u010dk\u00e1ch matky pe\u010duj\u00edc\u00ed o mal\u00e9 d\u011bti.", "11": "Dnes ji\u017e asi jin\u00e1 mo\u017enost nen\u00ed. M\u011bla by se ale zm\u011bnit n\u011bkter\u00e1 pravidla a legislativa EU umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed n\u011bkter\u00e9 lok\u00e1ln\u00ed / st\u00e1tn\u00ed /v\u00fdjimky.", "47": "Ne v\u0161em m\u011b\u0159it stejn\u00fdm metrem."}, "190": {"26": "Pro\u010d bychom se m\u011bli pravideln\u011b zbyte\u010dn\u011b roz\u010dilovat?", "8": "za p\u0159\u00edsn\u00fdch podm\u00ednek", "11": "V z\u00e1sad\u011b ano, ale v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nevid\u00edm vystoupen\u00ed z EU jako re\u00e1ln\u00e9, proto\u017ee by \u010cR mohla b\u00fdt zadu\u0161ena.", "31": "ano, ale pouze parlamentn\u00ed strany", "34": "prodej tohoto \"rodinn\u00e9ho st\u0159\u00edbra\" by byl vlastizr\u00e1dn\u00fd \u010din"}, "137": {"3": "progresivn\u00ed da\u0148 je dan\u00ed za \u00fasp\u011bch a byla by demotivuj\u00edc\u00ed , 15% z 10000 je 1500 , 15 % z 100000 je 15000   , tak\u017ee \u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed v\u017edy odvede v\u00edc .....", "28": "Nerozhoduje pohlav\u00ed, ale kvalita. klidn\u011b m\u016f\u017ee b\u00fdt \u017een v\u00edc ne\u017e mu\u017e\u016f na vysok\u00fdch postech  v \u00fa\u0159adech, ale ne \u017e\u00e1dn\u00fdm na\u0159\u00edzen\u00edm...", "23": "z d\u016fvodu zabezpe\u010den\u00ed", "52": "m\u011blo by to b\u00fdt voliteln\u00e9, na dohod\u011b rodi\u010d\u016f", "33": "m\u011bla by na v\u0161e existovat pouze jedna z\u00e1kladn\u00ed sazba", "18": "lep\u0161\u00ed dva tat\u00ednkov\u00e9 nebo maminky ne\u017eli \u017eivot bez rodi\u010d\u016f, D\u011bti z d\u011btsk\u00fdch domov\u016f se po dosa\u017een\u00ed plnoletosti st\u00e1vaj\u00ed bezprizorn\u00ed bez rodinn\u00e9ho z\u00e1zem\u00ed", "26": "v\u010detn\u011b post\u016f managementu st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f", "64": "pokud m\u00e1 maturita p\u0159edstavovat stupe\u0148 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed jej\u00ed \u00farove\u0148 mus\u00ed b\u00fdt garantov\u00e1na", "4": "Jako l\u00e9ka\u0159 co operuje n\u00e1dory plic v\u00edm , \u017ee kou\u0159en\u00ed opravdu \u0161kod\u00ed . Ov\u0161em lze postavit restauraci i jako \u010dist\u011b ku\u0159\u00e1ckou lidi by m\u011bli svobodnou volbu...", "15": "sen\u00e1t je z\u00e1rukou demokracie", "1": "minimum cca 500 000 podpis\u016f , aby celon\u00e1rodn\u00ed referendum nebylo zneu\u017e\u00edv\u00e1no", "41": "EET je dobr\u00e1 v\u011bc, ale a\u017e od u\u010dit\u00e9ho obratu, zklikviduje drobn\u00e9 a p\u0159\u00edle\u017eitostn\u00ed podnikatele", "58": "odpov\u011b\u010f v\u017edy stejn\u00e1, nez\u00e1le\u017e\u00ed na pohlav\u00ed ale kvalit\u011b lid\u00ed", "20": "A\u017e \"dostuduje\" tak zru\u0161it  a posl\u00e9ze p\u0159ev\u00e9st na muzeum totality", "16": "nelze se spol\u00e9hat jen na d\u016fchod,  syst\u00e9m v z\u00e1padn\u00edch zem\u00edch funguje", "10": "\u010cR je mal\u00e1 zem\u011b, arm\u00e1da rozhodn\u011b neposta\u010duje na ochranu", "21": "Sp\u00ed\u0161e by m\u011blo b\u00fdt omezeno obj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed placen\u00fdch silnic kamiony a jejich j\u00edzda po silnic\u00edch II.III. kategorie a nezat\u011b\u017eovat mal\u00e9 obce", "47": "p\u0159estupek sp\u00e1ch\u00e1 ka\u017ed\u00fd stejn\u00fd proto i  trest stejn\u00fd", "49": "v\u010detn\u011b  dan\u011b z nemovitost\u00ed. jednou zaplat\u00edte zdan\u011bn\u00fd stavebn\u00ed materi\u00e1l , postav\u00edte d\u016fm a ka\u017edoro\u010dn\u011b plat\u00edte dan\u011b z nemovitosti. Pokud ty pen\u00edze \" propijete\" plat\u00edte da\u0148 jednou, nem\u00e1te nejsp\u00ed\u0161e \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fm a byt a st\u00e1t  v\u00e1m plat\u00ed\u011b p\u0159\u00edsp\u011bvek na bydlen\u00ed, nen\u00ed to paradox?", "42": "Op\u011bt velk\u00fd bratr...v\u0161e vid\u00ed", "32": "nutno vyvinout a zdokonalit  pohony na jin\u00e9 ne\u017e ropn\u00e9 produkty. \u017elut\u00fdch ploch technick\u00e9 \u0159epky je na na\u0161\u00ed republiku a\u017e moc", "46": "nutno rozev\u0159\u00edt n\u016f\u017eky mezi podporou a minim\u00e1ln\u00ed mzdou", "40": "Je dostate\u010dn\u011b vysok\u00e1", "6": "Vznikla devalvace vysoko\u0161kolsk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, \u0161koln\u00e9 alespo\u0148 v minim\u00e1ln\u00ed m\u00ed\u0159e", "30": "ano, aby bylo jasn\u011b deklarov\u00e1no co bylo p\u0159ed n\u00e1stupem do funkce a co b\u011bhem politick\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed", "44": "mus\u00ed to b\u00fdt na z\u00e1klad\u011b dobrovolnosti", "11": "dejte si na misku vah setrv\u00e1n\u00ed v EU a p\u0159\u00edpadn\u00fd czexit, st\u00e1le je v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed \u010dlenstv\u00ed v unii", "17": "Stejn\u00e9 jako bych v\u00e1m prodal pr\u00e1zdn\u00e9 plato vajec a cht\u011bl po v\u00e1s pen\u00edze zato, \u017ee tam n\u011bkdy vejce ulo\u017e\u00edt"}, "87": {"5": "Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru nejsme aktu\u00e1ln\u011b p\u0159ipraveni - nav\u00edc je dle m\u00e9ho n\u00e1zoru nutn\u00e1 prom\u011bna EU, tla\u010dit se nyn\u00ed do st\u00e1vaj\u00edciho syst\u00e9mu nen\u00ed vhodn\u00e1.", "9": "Pokud pova\u017eujeme referendum za siln\u00fd, ale mimo\u0159\u00e1dn\u00fd n\u00e1stroj, mus\u00ed m\u00edt n\u011bjakou relevanci, ji\u017e takto je hranice relativne n\u00edzk\u00e1.", "15": "Jde o z\u00e1sadn\u00ed sou\u010d\u00e1st demokratick\u00e9ho syst\u00e9mu jako pojistka - n\u011bkolikr\u00e1t se z\u00e1sadn\u011b zaslou\u017eil o zablokov\u00e1n\u00ed omezeni \u00fastavy a nastaven\u00ed syst\u00e9mu dle v\u016fle jedn\u00e9 \u010di dvou stran. D\u016fle\u017eit\u00e1 \"opravna z\u00e1kon\u016f\" a pojistka demokracie.", "18": "Souhlas\u00edm s pohledem \u00dastavn\u00edho soudu.", "12": "Nejsme v situaci Slovenska, kde m\u00e1 rom\u0161tina jinou roli.", "21": "Rozhodn\u011b ano, nav\u00edc je t\u0159eba tla\u010dit v\u00edce dopravy na \u017eeleznici.", "2": "Jsou to st\u00e1le ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky a jejich uzav\u0159en\u00ed pro kontrolu je nep\u0159ijateln\u00e9.", "10": "Neexistuje ide\u00e1ln\u00ed sv\u011bt, to se t\u00fdk\u00e1 i chov\u00e1ni NATO - je v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b dob\u0159e, \u017ee jsme jeho sou\u010d\u00e1st\u00ed. Mus\u00edme b\u00fdt i nad\u00e1le.", "11": "EU se mus\u00ed zm\u011bnit, ne v\u0161ak t\u00ed, \u017ee se rozpadne. M\u011bli bychom b\u00fdt i nad\u00e1le jej\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed.", "1": "Srovn\u00e1n\u00ed se \u0160v\u00fdcarskem kulh\u00e1 z hlediska n\u00e1s a tamn\u00ed tradice a zp\u016fsobu vl\u00e1dy. Dobr\u00fdm p\u0159\u00edkladem - negativn\u00edm - je t\u0159eba st\u00e1t Kalifornie - zde se soubor referend stal nakonec brzdou pro smyslupln\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed - v\u00edt\u011bz\u00ed parci\u00e1ln\u00ed z\u00e1jmy nad nadhledem a souvislostmi.", "6": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed nen\u00ed jen n\u011bjak\u00e1 investice do uplatn\u011bn\u00ed na pracovn\u00edm trhu, je to prostor pro rozvoj osobnosti a pochopen\u00ed sv\u011bta. Pokud zavedeme \u0161koln\u00e9 - budeme tak privatizovat dal\u0161\u00ed ve\u0159ejn\u00fd prostor, co\u017e je dle m\u00e9ho dal\u0161\u00ed krok k rozpadu spole\u010dnosti. Nehled\u011b na vytvo\u0159en\u00ed dal\u0161\u00edho - hypote\u010dn\u00edho - prost\u0159ed\u00ed a dal\u0161\u00ed riziko."}, "189": {"3": "Dan\u011b co nejni\u017e\u0161\u00ed. Ned\u00e1vat v\u0161ak pen\u00edze na ileg\u00e1ln\u00ed migranty. Vl\u00e1da p\u0159ipravuje tendr na integraci osob s mezin\u00e1rodn\u00ed ochranou za 520.500.000, v\u00edce ne\u017e p\u016fl miliardy. Pen\u00edze rad\u011bji na\u0161im lidem. Ileg\u00e1ln\u00edm uprchl\u00edk\u016fm ani korunu!", "28": "Nejsme pro \u017e\u00e1dn\u00e9 kv\u00f3ty. I kdy\u017e na kandid\u00e1tk\u00e1ch \u010dty\u0159koalice NE ILEG\u00c1LN\u00cd IMIGRACI - PEN\u00cdZE RAD\u011aJI PRO NA\u0160E LIDI volebn\u00ed \u010d\u00edslo 67 je nejv\u00edce \u017een ze v\u0161ech kandiduj\u00edc\u00edch subjekt\u016f cca 3/4", "23": "Bohu\u017eel takov\u00e9 hlasov\u00e1n\u00ed sk\u00fdt\u00e1 mo\u017enost podvod\u016f. Pod\u00edvejme se na koresponden\u010dn\u00ed hlasov\u00e1n\u00ed v Rakousku. Volby se mus\u00ed opakovat z d\u016fvodu ned\u016fv\u011bryhodnosti koresponden\u010dn\u00edho hlasov\u00e1n\u00ed.", "18": "To m\u00e1me m\u00e1lo neplodn\u00fdch heterosexu\u00e1ln\u00edch p\u00e1r\u016f, kter\u00e9 se marn\u011b po l\u00e9ta sna\u017e\u00ed o adopci d\u00edt\u011bte.", "43": "Zat\u00edm se zd\u00e1, \u017ee to vlastnictv\u00ed MfDnes a LN, nen\u00ed a\u017e tak zneu\u017e\u00edv\u00e1no. Ono to bylo p\u0159edt\u00edm ve stejn\u00e9 m\u00ed\u0159e. Tehdy m\u00e9dia nahr\u00e1vala tzv. \"pravdol\u00e1ska\u0159\u016fm\", co\u017e je i te\u010f. Nev\u00edm pro\u010d by m\u011bl m\u00edt kn\u011bz Hal\u00edk naprosto nesmysln\u011b t\u00e9m\u011b\u0159 tituln\u00ed str\u00e1nku p\u00e1te\u010dn\u00ed p\u0159\u00edlohy LN, kdy\u017e se tam pouze pt\u00e1 a n\u011bkdo odpov\u00edd\u00e1. Vzhledem k jeho mo\u017en\u00e9 kandidatu\u0159e na prezidenta to nen\u00ed zase a\u017e tak moc f\u00e9r. A LN pat\u0159\u00ed tak\u00e9 A. Babi\u0161ovi. Zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed by bylo, kdyby tuto str\u00e1nku m\u011bl s\u00e1m majitel podle vzoru \"volejte \u0159editeli\"", "7": "Aby to nebylo jako, kdy\u017e se p\u0159esouv\u00e1 Europarlament z Bruselu do \u0160trasburku a naopak. To znamen\u00e1, aby se neprodra\u017eil provoz. Zdrav\u00fd rozum \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00e1 zm\u011bna b\u00fdv\u00e1 v\u011bt\u0161inou k hor\u0161\u00edmu. Nechal bych to jak to je, jenom do Ostravy by bylo dobr\u00e9 p\u0159esunout t\u0159eba ministerstvo pr\u00e1ce a soci\u00e1ln\u00edch v\u011bc\u00ed, kdy\u017e u\u017e to minul\u00e9 vl\u00e1dy s Moravskoslezsk\u00fdch krajem nezvl\u00e1dly. V\u010detn\u011b \u010cSSD a lidovc\u016f, z t\u00e9 sou\u010dasn\u00e9. Strana zdrav\u00e9ho rozumu u\u017e v roce 2009 protestovala proti tomu, \u017ee hornick\u00e9 byty nebyly p\u0159evedeny horn\u00edk\u016fm, tak jak to nap\u0159. sliboval tehdej\u0161\u00ed mistr financ\u00ed, dne\u0161n\u00ed p\u0159edseda vl\u00e1dy za \u010cSSD. Moravskoslezsk\u00fd kraj bude nutn\u011b pot\u0159ebovat p\u00e9\u010di tohoto ministerstva. Nerostn\u00e9 zdroje (v\u010detn\u011b vody a jej\u00ed distribuce) se nem\u011bly nikdy privatizovat", "31": "Jenom ty velk\u00e9, hospoda\u0159\u00edc\u00ed s velk\u00fdmi rozpo\u010dty. Mal\u00e9, neparlamentn\u00ed strany, kter\u00e9 \u017eij\u00ed ze sv\u00fdch skromn\u00fdch prost\u0159edk\u016f to zruinuje. Ka\u017ed\u00fd \u00fa\u010det stoj\u00ed pen\u00edze, a mal\u00e9 strany \u010dasto mus\u00ed sahat do soukrom\u00fdch prost\u0159edk\u016f sv\u00fdch \u010dlen\u016f, aby m\u011bly na zaplacen\u00ed \u00fa\u010detn\u00edch, auditor\u016f atd.", "1": "Sta\u010dilo by 50 tis\u00edc podpis\u016f 50000, jako ve \u0160v\u00fdcarsku", "9": "V\u0161echny hranice pro platnost referend by se m\u011bly sn\u00ed\u017eit", "14": "Zase se n\u011bco \u0159e\u0161\u00ed, kdy\u017e se to \u0159e\u0161it nemus\u00ed. Copak tu m\u00e1me tolik potrat\u016f? Dnes je sp\u00ed\u0161 opa\u010dn\u00fd probl\u00e9m - neplodnost mu\u017e\u016f a nez\u00e1jem mlad\u00fdch lid\u00ed o zakl\u00e1d\u00e1n\u00ed rodin a o p\u0159iv\u00e1d\u011bn\u00ed d\u011bt\u00ed na sv\u011bt. Mnoz\u00ed z nich se boj\u00ed d\u011bti p\u0159iv\u00e1d\u011bt na sv\u011bt do t\u00e9to naprosto nejist\u00e9 doby, kdy se do Evropy hrne masa nezvan\u00fdch host\u016f, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed vys\u00e1t soci\u00e1ln\u00ed zdroje, na jejich\u017e napl\u0148ov\u00e1n\u00ed nep\u0159isp\u011bli ani t\u00edm nejmen\u0161\u00edm. V\u017edy, kdy\u017e byla ve vzduch c\u00edtit nad\u011bje, t\u0159eba po v\u00e1lce, tak se rodilo hodn\u011b d\u011bt\u00ed, nebo kdy\u017e byly pob\u00eddky (Hus\u00e1kovy d\u011bti). To je t\u0159eba \u0159e\u0161it. Pob\u00eddky pro mlad\u00e9 rodiny. Zajistit bezpe\u010dnost zamezen\u00edm p\u0159\u00edlivu neleg\u00e1ln\u00edch ekonomick\u00fdch migrant\u016f.", "58": "V\u017edy\u0165 je to jedno. Kdy\u017e jsou na prvn\u00edch t\u0159ech m\u00edstech sam\u00e9 \u017eeny, tak a\u0165 jsou, kdy\u017e tam jsou sam\u00ed mu\u017ei, tak a\u0165 tam jsou.", "20": "28 let po p\u0159evratu sp\u00ed\u0161e studujme dne\u0161n\u00ed p\u0159ehmaty. P\u0159edes\u00edl\u00e1m, \u017ee jsem nikdy nebyl \u010dlenem KS\u010c, ani nejsem v \u017e\u00e1dn\u00fdch seznamech. Po\u0159\u00e1d se \u0159e\u0161\u00ed minulost a p\u0159\u00edtomnost n\u00e1m ut\u00edk\u00e1 pod rukama. Tento \u00fastav p\u0159i\u0159adit k historiografick\u00e9mu \u00fastavu. Pro\u010d platit zase dal\u0161\u00ed \u0159editele, n\u00e1m\u011bstky apod. Historici a\u0165 zkoumaj\u00ed a b\u00e1daj\u00ed, novodob\u00e1 nomenklatura, a\u0165 jde poctiv\u011b pracovat.", "16": "To je na\u0161e typick\u00e9. Bezmy\u0161lenkovit\u011b n\u011bco zav\u00e9st, pak to zase bezmy\u0161lenkovit\u011b zru\u0161it, pak to zase zav\u00e9st. M\u011bly bychom u\u017e jednou trvat na konzervativn\u00edch hodnot\u00e1ch. Nem\u011bnit po\u0159\u00e1d n\u011bco!", "15": "Dnes u\u017e v Sen\u00e1tu jsou moud\u0159ej\u0161\u00ed lid\u00e9 ne\u017e v Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b.", "21": "Vz\u00edt si p\u0159\u00edklad z Rakouska. Pro\u010d asi kami\u00f3ny Rakousko obj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed p\u0159es na\u0161e \u00fazem\u00ed?", "25": "Za terorismus, hromadn\u00e9 a s\u00e9riov\u00e9 vra\u017edy, za vra\u017edy na bezbrann\u00fdch lidech - voz\u00ed\u010dk\u00e1\u0159\u00edch, slepc\u00edch, nemohouc\u00edch senior\u016f a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b mal\u00fdch d\u011bt\u00ed. Jsme t\u00e9\u017e zast\u00e1nci zru\u0161en\u00ed z\u00e1kona o nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 obran\u011b. Kdy\u017e n\u011bkdo n\u011bkoho napadne, mus\u00ed po\u010d\u00edtat s jakoukoliv odezvou napaden\u00e9ho, v\u010detn\u011b t\u00e9 nejkrajn\u011bj\u0161\u00ed.  Na\u0161i lid\u00e9 mus\u00ed m\u00edt mo\u017enost se \u00fa\u010dinn\u011b br\u00e1nit teroristick\u00fdm \u00fatok\u016fm. Proti ma\u010det\u011b t\u0159eba leg\u00e1ln\u011b dr\u017eenou st\u0159elnou zbran\u00ed", "10": "Ale NATO by nem\u011blo hledat virtu\u00e1ln\u00edho nep\u0159\u00edtele v Rusku, ale zam\u011b\u0159it se na obranu \u017eivotn\u00edch z\u00e1jm\u016f \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed, a zajistit ochranu vn\u011bj\u0161\u00ed hranice EU, ale ne takov\u00fdm zp\u016fsobem jako to d\u011bl\u00e1 Frontex, \u010di italsk\u00e1 pob\u0159e\u017en\u00ed str\u00e1\u017e. Na n\u00e1siln\u00e9 p\u0159ekra\u010dov\u00e1n\u00ed hranic je pot\u0159eba n\u00e1siln\u011b odpov\u011bd\u011bt.", "51": "Sarkozy ve Francii se soust\u0159edil na tuto blbost, aby vzal vodu z plachet Marine Le Penov\u00e9. Zase se soust\u0159e\u010fuj\u00ed lid\u00e9 syst\u00e9mu na naprosto nesmysln\u00e9 podru\u017enosti. Sp\u00ed\u0161e je t\u0159eba zamezit p\u0159\u00edlivu migrant\u016f a a\u0165 se koupou v mo\u0159i t\u0159eba v pytl\u00edch. Ov\u0161em v baz\u00e9nech ne. Ono vlastn\u011b i ty po kolena z USA p\u0159i\u0161l\u00e9 plavky na mu\u017e\u00edch je n\u011bco podobn\u00e9ho po faktick\u00e9 str\u00e1nce jako burkini. Je to nehygienick\u00e9.", "12": "Z\u00e1jem o to nebude, (co znamen\u00e1 to m\u00edsty - nen\u00ed to mystifikace?). Rom\u0161tina, pokud o n\u00ed projev\u00ed z\u00e1jem sami Romov\u00e9, tak ano. Ale zase vytahovat dal\u0161\u00ed pen\u00edze z rozpo\u010dtu na r\u016fzn\u00e9 nevl\u00e1dn\u00ed \"neziskovky\" pod \u00fa\u0159adem vl\u00e1dy,  a n\u011bco na\u0159izovat \u0159editel\u016fm \u0161kol, tak to ne! Zat\u00edm se nic na tomto poli nezada\u0159ilo. Jak minul\u00fd re\u017eim, tak ten sou\u010dasn\u00fd, po\u0159\u00e1d n\u011bco koumaj\u00ed, jak Romy (d\u0159\u00edve za minul\u00e9ho re\u017eimu Cik\u00e1ny) n\u011bkam nasm\u011brovat. Ale to je chyba. Sou\u017eit\u00ed s Romy funguje tam, kde se pou\u017e\u00edv\u00e1 zdrav\u00fd rozum (nap\u0159. v Rotav\u011b na Kraslicku) a ne pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed od ministersk\u00fdch stol\u016f. S\u00e1m poch\u00e1z\u00edm z \u00dast\u00ed nad Labem - Kr\u00e1sn\u00e9ho B\u0159ezna, Mati\u010dn\u00ed ulice. V d\u011btstv\u00ed s tehdy, jak se jim \u0159\u00edkalo, cik\u00e1ny \u017e\u00e1dn\u00e9 probl\u00e9my nebyli. Dokonce n\u011bkter\u00e9 d\u00edvky byli na z\u00e1kladce premiantky.  Probl\u00e9my nastaly, a\u017e kdy\u017e v nov\u00e9 dob\u011b se za\u010dalo po\u0159\u00e1d n\u011bco \u0159e\u0161it. Nechme v\u0161e b\u00fdt. Ono si to svou cestu samo najde.", "24": "A\u017e budou povoleny stavby k\u0159es\u0165ansk\u00fdch kostel\u016f v Saudsk\u00e9 Ar\u00e1bii, kter\u00e1 na stavbu me\u0161it v Evrop\u011b p\u0159isp\u00edv\u00e1 nemalou m\u011brou, tak bude mo\u017en\u00e9 p\u0159ehodnotit n\u00e1zor. Strana zdrav\u00e9ho rozumu a pota\u017emo cel\u00e1 koalice NE ILEG\u00c1LN\u00cd IMIGRACI - PEN\u00cdZE RAD\u011aJI PRO NA\u0160E LIDI volebn\u00ed \u010d\u00edslo 67 www.ne-ilegalni-imigraci.cz je z\u00e1sadn\u011b zast\u00e1ncem reciprocity. Kdy\u017e n\u011bkdo n\u011bco zakazuje n\u00e1m, tak zaka\u017eme to sam\u00e9 jim.", "39": "Navrhujeme z\u00e1kon o ochran\u011b lid\u00ed v p\u0159edd\u016fchodov\u00e9m v\u011bku, aby je zam\u011bstnavatel\u00e9 nemohli bezd\u016fvodn\u011b propou\u0161t\u011bt.", "50": "Oni nechod\u00ed volit ani ti 18ti let\u00ed. Nezav\u00e1d\u011bt zm\u011bny. Takov\u00fd zdrav\u00fd konzervatismus by n\u00e1m slu\u0161el.", "59": "U\u017e si to dok\u00e1\u017ei \u017eiv\u011b p\u0159edstavit, jak by se to zneu\u017e\u00edvalo. Sta\u010d\u00ed, kdy\u017e nyn\u00ed partne\u0159i, kte\u0159\u00ed spolu \u017eij\u00ed u\u017e t\u0159eba 20 let a vychovali spolu d\u011bti, st\u00e1le nejsou sezd\u00e1ni, aby m\u011bla \u017eena vy\u0161\u0161\u00ed d\u00e1vky od st\u00e1tu. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b: Ka\u017ed\u00fd m\u00e1 b\u00fdt zodpov\u011bdn\u00fd za volbu partnera. Pro\u010d by m\u011bl n\u011bkdo, kdo p\u0159isp\u00edv\u00e1 do soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu neust\u00e1le podporovat n\u011bkoho, kdo ni\u010d\u00edm nep\u0159isp\u00edv\u00e1.", "57": "Co v\u0161echno chcete regulovat. Nechte v\u0161echno na t\u011bch stran\u00e1ch. N\u011bkter\u00e9 a\u0165 maj\u00ed t\u0159eba sam\u00e9 \u017eeny, jako byla d\u0159\u00edv Rovnost \u0161anc\u00ed. Kdy\u017e maj\u00ed takov\u00fd program, tak pro\u010d ne. Ale, pro\u010d po\u0159\u00e1d do n\u011b\u010deho \u0161\u0165ourat.", "11": "Byla by chyba vystupovat z EU, kdy\u017e v r\u016fzn\u00fdch zem\u00edch EU postupn\u011b bude v\u00edt\u011bzit zdrav\u00fd rozum. Nap\u0159. ve Francii Marine Le Pen, v N\u011bmecku AfD, v Rakousku Norbert Hofer, v Nizozemsku Geert Wilders. V Ma\u010farsku Viktor Orb\u00e1n. Z Evropy s takov\u00fdmi osobnostmi bychom nerady vystupovali. V\u00edta\u010di rozb\u00edjen\u00ed evropsk\u00e9 tradice, kultury, soci\u00e1ln\u00edch syst\u00e9m\u016f u\u017e v cel\u00e9 Evrop\u011b ztr\u00e1cej\u00ed pozice. Pokud evrop\u0161t\u00ed voli\u010di op\u011bt naleznou zdrav\u00fd rozum a zvol\u00ed takov\u00e9 l\u00eddry, kte\u0159\u00ed vr\u00e1t\u00ed EU k tomu, k \u010demu vznikla, to znamen\u00e1 k hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 a lidsk\u00e9 v\u00fdm\u011bny bez bari\u00e9r a cel, tak by nebylo dobr\u00e9 EU opou\u0161t\u011bt. Evropu pl\u00e1nova\u010d\u016f a nazi\u0159ova\u010d\u016f r\u016fzn\u00fdch z\u00e1kaz\u016f druh\u016f \u017e\u00e1rovek a pod. tu nechceme. Z takov\u00e9 by bylo dobr\u00e9 vystoupit. Proto je t\u0159eba uspo\u0159\u00e1dat referendum o setrv\u00e1n\u00ed v EU", "17": "Tato ot\u00e1zka je naprosto \u0161patn\u011b a nepravdiv\u011b polo\u017eena. Toto funguje v cel\u00e9m sv\u011bt\u011b (snad krom\u011b Severn\u00ed Koreje) a ne \u017ee \"V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9 pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de.... atd.\" M\u00e1 b\u00fdt: Ve sv\u011bt\u011b je nutno  z ka\u017ed\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed.... atd.\nPokl\u00e1dejte ot\u00e1zky pravdiv\u011b !!!! \"OSA a Dilia zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f\" pokl\u00e1d\u00e1te v ot\u00e1zce. Je to zase dal\u0161\u00ed le\u017e. OSA (nev\u00edm jak Dilia) zastupuje v\u0161echny autory. V\u0161echny pen\u00edze i z t\u011bchto zdroj\u016f jdou v\u0161em autor\u016fm, nehled\u011b na to, jestli jsou \u010dleny nebo zastupovan\u00fdmi (zastupovan\u00ed jsou v\u0161ichni) Nebudu jmenovat, ale jeden velice v\u00fdznamn\u00fd \u010desk\u00fd autor, jeho\u017e p\u00edsn\u011b se hraj\u00ed \u010dasto v m\u00e9di\u00edch, \u010dlenem OSA nen\u00ed, proto\u017ee prost\u011b b\u00fdt \u010dlenem necht\u011bl. Ale p\u0159esto, jako v\u0161ichni, jeho\u017e d\u00edla se na \u00fazem\u00ed \u010cR jakkoliv provozuj\u00ed, tak je zastupovan\u00fd. Pr\u00e1v\u011b tak jako jsou zastupovan\u00ed automaticky v\u0161ichni sv\u011btov\u00ed auto\u0159i. I t\u0159eba, kdy\u017e kdekoliv na tancova\u010dce zahraje m\u00edstn\u00ed rockov\u00e1 skupina Dylanovo Knock, Knock on the Heavens Door, tak je v ten moment Dylan zastupov\u00e1n OSA pro jeho vlastn\u00ed autorskou ochrannou organizaci. Tak to funguje po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b. V cizin\u011b zastupuj\u00ed na\u0161e autory, v \u010cR zase OSA zastupuje autory jejich. Jinak bychom se vr\u00e1tili do doby Mozarta a dal\u0161\u00edch velik\u00e1n\u016f minulosti, kte\u0159\u00ed um\u00edrali v chudob\u011b a mnoz\u00ed i hladem. I kdy\u017e jsem mnohdy kritikem n\u011bkter\u00fdch praktik ochrann\u00fdch organizac\u00ed, tak m\u011b vyto\u010dilo toto nepravdiv\u00e9 polo\u017een\u00ed ot\u00e1zky.", "6": "Probl\u00e9mem je ov\u0161em, \u017ee zde zadarmo vystuduj\u00ed nap\u0159. budouc\u00ed l\u00e9ka\u0159i a potom je hned l\u00e1k\u00e1 nap\u0159. Velk\u00e1 Brit\u00e1nie, N\u011bmecko atd.  a u n\u00e1s je jich katastrof\u00e1ln\u00ed nedostatek. Kdy\u017e vystudovat zadarmo, tak s povinnost\u00ed alespo\u0148 10 let pr\u00e1ce pro na\u0161e lidi, jinak zaplatit \u0161koln\u00e9. Pokud \u0161koln\u00e9 neplatit, tak jenom za ta l\u00e9ta \u010di semestry, kter\u00e9 jsou z\u00e1kladn\u00ed. Ne za opakov\u00e1n\u00ed."}, "217": {}, "113": {"5": "nem\u00e1m pocit, \u017ee by zaveden\u00ed EURA m\u011blo m\u00edt pozitivn\u00ed vliv na r\u016fst na\u0161\u00ed ekonomiky. S p\u0159ijet\u00edm EURA bych je\u0161t\u011b n\u011bjak\u00fd \u010das po\u010dkal.", "52": "Nechme to na rodi\u010d\u00edch, a\u0165 se domluv\u00ed.", "60": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee nen\u00ed pracovn\u00edk v zam\u011bstnaneck\u00e9m pom\u011bru, je zodpov\u011bdn\u00fd s\u00e1m za sebe. Je jen na n\u011bm, zda plat\u00ed soci\u00e1ln\u00ed a zdravotn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed. Mus\u00ed ale z\u00e1rove\u0148 po\u010d\u00edtat s t\u00edm, \u017ee nebude m\u00edt zam\u011bstnaneck\u00e9 v\u00fdhody.", "58": "Nechme to na politick\u00fdch stran\u00e1ch.", "62": "Jednalo by se o p\u0159echodnou \u00fapravu do t\u00e9 doby, ne\u017e se situace v technick\u00fdch oborech zlep\u0161\u00ed.", "57": "Schopn\u00ed lid\u00e9 se prosad\u00ed bez ohledu na pohlav\u00ed.", "4": "Ka\u017ed\u00fd ob\u010dan a\u0165 se rozhodne, do kter\u00e9 restaurace chce vstoupit. Ji\u017e dnes jsou neku\u0159\u00e1ck\u00e9 i ku\u0159\u00e1ck\u00e9 restaurace."}, "115": {"3": "M\u011bla by vzniknout i takzvan\u011b oborov\u00e1 progrese , n\u011bkter\u00e9 obory  nap\u0159  bankovnictv\u00ed nebo obchod by m\u011bli m\u00edt vy\u0161\u0161\u00ed sazby dan\u011b ne\u017e nap\u0159 zem\u011bd\u011blstv\u00ed .", "28": "\u017deny  se tolik do politiky nederou , ale n\u011bkdy  rozhoduj\u00ed  prost\u011b  jinak a je t\u0159eba pluralita  .", "23": "Zv\u00fd\u0161it volebn\u00ed \u00fa\u010dast je nezbytn\u00e9 .", "33": "Zavedl bych DPH 10 a 20 % . zv\u00fd\u0161\u00ed to spot\u0159ebu a bude se to p\u011bkn\u011b po\u010d\u00edtat.", "18": "Pud sebez\u00e1chovy je nad\u0159azen  \u00fapln\u011b  v\u0161emu a d\u00edt\u011b vznikne jen  spojen\u00edm mu\u017e \u017eena .", "26": "Av\u0161ak u z\u00e1konod\u00e1rc\u016f bych  zv\u00fd\u0161il odm\u011bny  na  desetin\u00e1sobek !", "4": "Nechme to na majiteli hospody . Kdo chce m\u00edt  kvalitn\u00ed gastronomii s\u00e1m nedovol\u00ed kou\u0159it  host\u016fm  a kdo chce m\u00edt putyku , tak bez cig\u00e1ra to asi nep\u016fjde .", "37": "Vstoupili p\u0159ed 20 lety  do konsoliduj\u00edc\u00ed se  ekonomiky  po komunistech a jako vlna smetli  tuzemsk\u00fd maloobchod a mal\u00e9 a st\u0159en\u00ed v\u00fdrobce . Ty te\u010f mus\u00ed st\u00e1t  trochu chr\u00e1nit !", "15": "I poslanci mnohdy  schv\u00e1l\u00ed \u00faplnou blbost . Sen\u00e1t je kontrola .", "34": "Je to n\u00e1rodn\u00ed poklad .", "16": "Je t\u0159eba  hledat spousty  dal\u0161\u00edch variant , jinak Evropu  soci\u00e1ln\u00ed politika zahub\u00ed .", "25": "Justice je zkorumpovan\u00e1  omyln\u00e1 a slep\u00e1 a smrt je nevratn\u00e1 .", "53": "Hlavn\u011b pro  romsk\u00e9 spoluob\u010dany , motivovat je aby od mala  nevid\u011bli  doma \u017ee se nemus\u00ed pracovat.", "35": "Pro\u010d ?", "27": "GMO nen\u00ed  ta spr\u00e1vn\u00e1 cesta , p\u0159\u00edroda n\u00e1m to n\u011bkde vr\u00e1t\u00ed !", "36": "Hlavn\u00ed zodpov\u011bdnost  nesou rodi\u010de  a ne  st\u00e1t ,  svobodn\u00e1 rodina je z\u00e1klad .", "12": "Pokud to  zlep\u0161\u00ed chu\u0165 Rom\u016f se u\u010dit  a pak pracovat tak ano .", "24": "Me\u0161it a dal\u0161\u00edch supermarket\u016f !", "17": "Poplatek je absurdn\u00ed , ale  na druhou stranu , kdy\u017e v\u0161ichni v\u0161e zkop\u00edruj\u00ed tak  jen z koncert\u016f se um\u011blci neu\u017eiv\u00ed", "29": "Kampa\u0148  je v\u017edy o pen\u011bz\u00edch , AB d\u00e1 na bilboardy jak je poctiv\u00fd a \u010destn\u00e1 a n\u00e1rod tomu v\u011b\u0159\u00ed ,", "38": "U\u017e to n\u011bjak funguje tak pro\u010d to m\u011bnit .", "32": "Sice z toho m\u00e1 v \u010cR nejv\u011bt\u0161\u00ed profit AGF ale strategicky  je to dob\u0159e , fosiln\u00ed paliva dojdou  a v\u011bt\u0161inu jich vlastn\u00ed arabsk\u00fd sv\u011bt a Rusko-", "13": "Bojovat  proti v\u011btrn\u00fdm  ml\u00fdn\u016fm  nem\u016f\u017eete jen  uzav\u0159en\u00e9m akv\u00e1riu ."}, "31": {}, "213": {"9": "Platnost referenda by nem\u011bla b\u00fdt omezena, stejn\u011b jako v p\u0159\u00edpad\u011b voleb do obou komor parlamentu, resp. komun\u00e1ln\u00edch, \u010di tzv. krajsk\u00fdch voleb.", "18": "Jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt nedok\u00e1\u017ei, proto\u017ee nejsem obezn\u00e1men s argumenty pro a proti. Nicm\u00e9n\u011b, v t\u00e9to chv\u00edli bych byl proti.", "12": "A pokud ano, pak pouze na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f celon\u00e1rodn\u00edho referenda.", "7": "Decentralizace st\u00e1tn\u00ed zpr\u00e1vy ve vztahu ke sn\u00ed\u017een\u00ed jej\u00ed efektivity je zanedbateln\u00e1,  ve srovn\u00e1n\u00ed s nakl\u00e1d\u00e1n\u00edm ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f v jednotliv\u00fdch resortech. Jejich mrh\u00e1n\u00edm, neodolali \u017e\u00e1dn\u00ed polistopadov\u00ed minist\u0159i.", "4": "Tedy v\u0161ude tam, kde se va\u0159\u00ed, resp. host\u016fm ke konzumaci nab\u00edz\u00ed jak\u00e9koliv j\u00eddlo. Kav\u00e1rny bych neomezoval.", "15": "Sen\u00e1t nepln\u00ed svou roli \u00fastavn\u00ed pojistky, tud\u00ed\u017e v t\u00e9to chv\u00edli by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en.", "5": "Av\u0161ak a\u017e v dob\u011b, kdy k tomu bude na\u0161e proexportn\u00ed ekonomika p\u0159ipravena.", "14": "Je to v\u011bc\u00ed svobodn\u00e9ho rozhodnut\u00ed ka\u017ed\u00e9 \u017eeny.", "19": "Jednozna\u010dn\u011b, co nejd\u0159\u00edve a na v\u0161ech \u00farovn\u00edch. Tedy i na komun\u00e1ln\u00ed \u00farovni.", "20": "Margin\u00e1ln\u00ed v\u00fdstupy a zna\u010dn\u011b ned\u016fv\u011bryhodn\u00ed reprezentanti zm\u00edn\u011bn\u00e9 instituce.", "2": "V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b  ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia \u010cTK, \u010cT a CRo.", "16": "Jak\u00fdkoliv priv\u00e1tn\u00ed subjekt nem\u00e1 m\u00edt p\u0159\u00edstup ke zdroj\u016fm, jejich\u017e solventnost a stabilitu st\u00e1t garantuje.", "10": "Stanovy NATO n\u00e1m v\u0161ak nijak nebr\u00e1n\u00ed ekonomicky spolupracovat i s ne\u010dleny NATO, zejm\u00e9na s Ruskem, \u010c\u00ednou a jin\u00fdmi v\u00fdznamn\u00fdmi ekonomikami.", "11": "Ne, za podm\u00ednky, \u017ee EU se bude transformovat zp\u011bt do podoby Evropsk\u00fdch spole\u010denstv\u00ed. Nebude-li to mo\u017en\u00e9, pak vyhl\u00e1sit referendum na t\u00e9ma czexit", "17": "Na stran\u011b druh\u00e9, poplatek by nem\u011bl b\u00fdt navy\u0161ov\u00e1n pouze na z\u00e1klad\u011b lobbingu z\u00e1stupc\u016f autor\u016f, n\u00fdbr\u017e pouze jako reakce na v\u00fdsledky komplexn\u00edch anal\u00fdz v\u00fdvoje p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 kategorie.", "13": "Imunita poslanc\u016f zp\u016fsobuje jejich odtr\u017een\u00ed od reality \u017eivota obyvatel \u010cR."}, "80": {"28": "A jak\u00e1 by ta kv\u00f3ta byla - form\u00e1ln\u011b 50 : 50, biologicky 49:51 nebo jin\u00e1 a jak se pom\u011br m\u011bn\u00ed podle v\u011bkov\u00fdch  kategori\u00ed? A co kdy\u017e nebude mo\u017eno kv\u00f3tu dodr\u017eet, bude se muset sehnat jak\u00e1koli \u017eena nebo mu\u017e, aby byla kv\u00f3ta dodr\u017eena ? Sp\u00ed\u0161e se zam\u00fd\u0161lejme biologick\u00fdmi rozd\u00edly a rolemi v rodin\u011b a rozd\u011blen\u00ed \u00fakol\u016f v p\u00e9\u010di o d\u011bti. V\u00fd\u0161e nad presti\u017e\u00ed vedouc\u00ed \u00fa\u0159adu stoj\u00ed nepochybn\u011b v ur\u010dit\u00e9m v\u011bkov\u00e9m intervalu role matky a t\u011bch m\u00e1me v\u017edy 100%. Jinak nepochybuji o rovnosti inteligen\u010dn\u00edch a motiva\u010dn\u00edch schopnost\u00ed mu\u017e\u016f a \u017een, tak\u017ee je to sp\u00ed\u0161e o priorit\u00e1ch a podm\u00ednk\u00e1ch pro pr\u00e1ci, nikoli o hloup\u00fdch kv\u00f3t\u00e1ch, kter\u00e9 jinde zase velmi odm\u00edt\u00e1me. A cht\u011bj\u00ed \u017eeny ony kv\u00f3ty, pakli\u017ee v\u011bt\u0161inov\u011b ano, tedy je zave\u010fme.", "62": "Jde o p\u0159im\u011b\u0159enost t\u00e9to podpory po ur\u010ditou dobu ne\u017e dojde k p\u0159irozen\u00e9 korekci. Porevolu\u010dn\u011b byla navozena asymetrie n\u00e1ladou spole\u010dnosti, kter\u00e1 tyto obory podce\u0148ovala a obecn\u00e9 humanitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed p\u0159ece\u0148ovala. Podobn\u011b p\u0159ece\u0148ovala form\u00e1ln\u00ed znalosti na \u00fakor dovednost\u00ed. Tak\u017ee jist\u00e1 podpora technick\u00fdch obor\u016f a \u0159emesel je pot\u0159ebnou korekc\u00ed.", "33": "Nejsme jako oni :):)  T\u0159eba na Slovensku (20%). A mus\u00edme citliv\u011b vn\u00edmat stav v ostatn\u00edch okoln\u00edch zem\u00edch (5%,7%,10%) .", "54": "S demografickou situac\u00ed se probl\u00e9m p\u00e9\u010de o akutn\u011b dekompenzovan\u00e9 seniory bude prohlubovat a obvykle nelze naj\u00edt \u0159e\u0161en\u00ed p\u0159i zhor\u0161en\u00ed stavu seniora b\u011bhem p\u00e1r dn\u00ed \u010di t\u00fddn\u016f. St\u00e1t pak stejn\u011b investuje do p\u00e9\u010de jinou a n\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00ed formou ne\u017e um\u011bj\u00ed zajistit p\u0159\u00edbuzn\u00ed, mohou-li a cht\u011bj\u00ed-li.", "26": "Kladu si nicm\u00e9n\u011b  ot\u00e1zku co m\u00e1 toto zve\u0159ejn\u011bn\u00ed p\u0159in\u00e9st  snad krom\u011b  p\u0159\u00edpadn\u00e9 z\u00e1visti a periodick\u00fdch medi\u00e1ln\u00edch show ? Platov\u00e9 tarify jsou ostatn\u011b zn\u00e1m\u00e9, podrobn\u011bj\u0161\u00ed informace vymahateln\u00e9  Z ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f je placeno daleko v\u00edce zam\u011bstnanc\u016f ne\u017e pouze vrcholn\u00ed politici a vysoc\u00ed st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci.  A leg\u00e1ln\u00ed plat nemus\u00ed v\u016fbec ukazovat na re\u00e1ln\u00fd p\u0159\u00edjem politika nebo nepolitika. Prav\u00fd stav v\u011bc\u00ed tak m\u016f\u017ee sp\u00ed\u0161e zast\u0159\u00edt. Je t\u0159eba m\u00edt kontrolu nad zdan\u011bn\u00edm p\u0159\u00edjm\u016f a spol\u00e9hat tak\u00e9 na syst\u00e9m finan\u010dn\u00edch kontrol v instituc\u00edch. Plo\u0161n\u00e9 zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed je pom\u011brn\u011b tup\u00fd a m\u00e1lo \u00fa\u010dinn\u00fd n\u00e1stroj, je t\u0159eba zdokonalovat profesion\u00e1ln\u00ed kontroln\u00ed mechanismy.", "48": "Jako lze p\u011bstovat m\u00e1k s opiem, koku s kokainem, n\u011bkter\u00e9 kaktusy s meskalinem,  rul\u00edk zlomocn\u00fd s atropinem, n\u00e1prstn\u00edk s digitalisov\u00fdmi alkaloidy a \u0159adu jin\u00fdch rostlin s obsahem l\u00e1tek s psychoaktivn\u00edmi \u00fa\u010dinky, p\u0159\u00edpadn\u011b tab\u00e1k s nikotinem, nebo i \u0161vestky pro v\u00fdrobu slivovice. Pro\u010d pr\u00e1v\u011b konop\u00ed s kanabinoidy  nese tuto jedine\u010dnou medi\u00e1ln\u011b legislativn\u00ed gloriolu mi st\u00e1le nen\u00ed jasn\u00e9. Ochranu p\u0159ed nesv\u00e9pr\u00e1vn\u00fdmi \u010diny nezp\u016fsob\u00ed restrikce zav\u00e1d\u011bn\u00e9 lidem sv\u00e9pr\u00e1vn\u00fdm.", "58": "A co \u010dtve\u0159ici ? A jak\u00fd pom\u011br v p\u011btici ? Op\u011bt \u00fasm\u011bvn\u00e9. Kdo to vym\u00fd\u0161l\u00ed ,a\u0165 m\u00e1 ve\u0159ejn\u00fd obdiv ?", "56": "Ale \u017eena by tak\u00e9 m\u011bla podepsat, \u017ee je si v\u011bdoma zhruba 10%-n\u00edho rizika porodn\u00edch komplikac\u00ed, zejm\u00e9na du\u0161en\u00ed d\u00edt\u011bte nebo profuzn\u00edho krv\u00e1cen\u00ed a p\u0159\u00edpadn\u00e9ho dopravn\u00edho nezvl\u00e1dnut\u00ed p\u0159esunu k rychl\u00e9mu z\u00e1sahu v nemocnici.", "31": "Dost\u00e1vaj\u00ed-li politick\u00e9 strany podle sv\u00e9ho volebn\u00edho \u00fasp\u011bchu tak\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky je to ur\u010dit\u011b \u017e\u00e1douc\u00ed a slu\u0161n\u00e9. Jen si mysl\u00edm, \u017ee d\u00edl\u010d\u00edm krimin\u00e1ln\u00edm \u010din\u016fm se t\u00edmto nezabr\u00e1n\u00ed, proto\u017ee zlo\u010din nedb\u00e1 pravidel a r\u016fzn\u00fdch opat\u0159en\u00ed, proto je zlo\u010dinem.", "9": "Nejde o dosa\u017eitelnost ur\u010dit\u00e9ho procenta \u00fa\u010dasti a souhlasu v referendu , ale o faktick\u00fd z\u00e1jem o t\u00e9ma referenda. Tedy chyb\u00ed-li ve v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e z\u00e1jem ,  a t\u0159eba pr\u00e1v\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech,  pak asi nen\u00ed probl\u00e9m dostate\u010dn\u011b vn\u00edm\u00e1n jako probl\u00e9m, referendum je zbytn\u00e9  a sni\u017eov\u00e1n\u00ed limitu kamsi n\u00ed\u017ee je irelevantn\u00ed. Mohli bychom se tak dostat p\u0159i dal\u0161\u00edm a dal\u0161\u00edm nez\u00e1jmu v\u011bt\u0161iny a\u017e k \u0159\u00edzen\u00ed men\u0161inami a\u017e skupinami a t\u0159eba a\u017e k oligarchizaci, a tu p\u0159ece zavrhujeme , nebo u\u017e ne ?", "20": "Historii nech\u0165 studuj\u00ed nez\u00e1visle kvalifikovan\u00ed historici a p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 akademick\u00e9 instituce, nepochybn\u011b to bude v\u00edcen\u00e1zorov\u00fd a objektivn\u011bj\u0161\u00ed pohled s m\u00e9n\u011b riziky aktu\u00e1ln\u011b politick\u00fdch vliv\u016f. Feud\u00e1ln\u00ed re\u017eimy byly tak\u00e9 totalitn\u00ed, neza\u010d\u00ednal bych a\u017e fa\u0161ismem.", "10": "Nepochybn\u011b by po vystoupen\u00ed v\u00fdznamn\u011b stouply n\u00e1klady na arm\u00e1du o bezpe\u010dnostn\u00ed izolaci ani nemluv\u011b, historick\u00e9 zku\u0161enosti m\u00e1me ze z\u00e1padu i v\u00fdchodu.", "21": "Ale ani sou\u010dasn\u00e9 ustanoven\u00ed nen\u00ed dodr\u017eov\u00e1no jak v\u00edm z vlastn\u00edch cest osobn\u00edm vozem v ned\u011bli.", "59": "Ale tak\u00e9 spojit s p\u0159im\u011b\u0159enou pokutou za vym\u00e1h\u00e1n\u00ed. V\u016f\u010di d\u011btem i t\u0159eba pe\u010duj\u00edc\u00edmu nemajetn\u00e9mu rodi\u010di je to opat\u0159en\u00ed solidn\u00ed a vst\u0159\u00edcn\u00e9, ale nem\u011blo by neplat\u00edc\u00edmu rodi\u010di umo\u017e\u0148ovat odsunout platby cel\u00e1 l\u00e9ta s velk\u00fdmi pohled\u00e1vkami st\u00e1tu.", "53": "Ale selektivn\u011b, ve vazb\u011b na p\u0159\u00edjem rodiny jako soci\u00e1ln\u00ed v\u00fdpomoc, nikoli plo\u0161n\u011b jako p\u0159\u00edsp\u011bvek ji\u017e prim\u00e1rn\u011b dob\u0159e zaji\u0161t\u011bn\u00fdm rodin\u00e1m.", "35": "Ur\u010dit\u011b ne do\u017eivotn\u011b. To u\u017e je pak cesta dynasti\u00edm a d\u011bdi\u010dn\u00e9mu soudcovstv\u00ed. P\u0159\u00edpustn\u00e9 je snad \"na v\u011b\u010dn\u00e9 \u010dasy\" - to bylo podle zku\u0161enosti 22 let. A p\u0159i \u010dast\u00fdch cest\u00e1ch po D1 se ta do\u017eivostnost m\u016f\u017ee i v\u00fdrazn\u011b zkr\u00e1tit :)", "49": "Ale st\u00e1t chce vybrat dal\u0161\u00ed pen\u00edze odn\u011bkud. Nev\u00edm zda existuje n\u011bjak\u00e9 logick\u00e9 zd\u016fvodn\u011bn\u00ed pro\u010d 4%, pro\u010d ne 5% nebo naopak 2%. Asi kolik lid\u00e9 toleruj\u00ed a odkdy u\u017e projevuj\u00ed v\u00fdrazn\u011b nevoli.", "27": "Smlouvu o TTIP jsem dosud nem\u011bl mo\u017enost p\u0159e\u010d\u00edst a prostudovat kvalifikovan\u00e1 stanoviska k jej\u00edm hlavn\u00edm probl\u00e9m\u016fm z obou smluvn\u00edch stran. Takto si jenom hrajeme na \"p\u0159\u00edznivce\" a \"odp\u016frce\" na z\u00e1klad\u011b zkratkovit\u00fdch hesel v m\u00e9di\u00edch (b\u0159idlicov\u00fd plyn, GMO) ani\u017e vlastn\u011b v\u00edme. Je to ur\u010dit\u011b velmi z\u00e1va\u017en\u00e1 smlouva s lok\u00e1ln\u00edmi i  strategick\u00fdmi d\u016fsledky , kterou t\u0159eba l\u00e9pe vysv\u011btlovat, je-li ov\u0161em v\u016fle.", "36": "Nedostatek m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch jsme si historicky jejich podcen\u011bn\u00edm zp\u016fsobili, tak je t\u0159eba op\u011bt zp\u016fsobit dostatek.", "41": "Na po\u010d\u00e1tku nepohodln\u00e9, nezvykl\u00e9, ale asi i \u00fa\u010dinn\u00e9, kdy\u017e je proti tomu tolik odporu. P\u0159isp\u011bje to po \u00fapln\u00e9m zaveden\u00ed k rovn\u00e9mu pln\u011bn\u00ed povinnost\u00ed.", "46": "Zat\u00edm u n\u00e1s nere\u00e1ln\u00e9.", "5": "ot\u00e1zka je kdy, nesp\u011bchal bych do roku 2019 a vyjasn\u011bn\u00ed d\u016fsledk\u016f Brexitu a stability EU", "43": "Bav\u00edme se snad o v\u00edce ministrech sou\u010dasn\u00fdch \u010di d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00edch nebo po\u0159\u00e1d o jednom ? Do budoucna to lze formulovat i tak, \u017ee ministr pro zd\u00e1rn\u00fd v\u00fdkon sv\u00e9 funkce vlastnictv\u00ed m\u00e9di\u00ed zcela jist\u011b nepot\u0159ebuje, r\u00e1da mu jist\u011b s publicitou z\u00e1m\u011br\u016f a v\u00fdsledk\u016f pr\u00e1ce pomohou ve\u0159ejn\u00e1 m\u00e9dia.", "38": "Nen\u00ed to v\u011bc osobn\u00edho n\u00e1zoru nebo touhy po minimu, ale d\u016fkladn\u00e9 anal\u00fdzy jak\u00fd da\u0148ov\u00fd v\u00fdpadek si m\u016f\u017eeme dovolit a \u010d\u00edm ho nahrad\u00edme, p\u0159\u00edpadn\u011b co nebudeme pot\u0159ebovat. Takov\u00e9 ot\u00e1zky v\u017edy t\u0159eba kl\u00e1st a\u017e na z\u00e1v\u011br podrobn\u00e9ho ekonomick\u00e9ho rozboru.", "29": "Nech\u0165 se u\u010d\u00ed v akci v\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 jako odpov\u011bdn\u00ed voli\u010di.", "23": "N\u00e1\u0161 \u017eivot je p\u0159einternetov\u00e1n, internet snese v\u0161e, pou\u010d\u00ed, ale tak\u00e9 ohlupuje i manipuluje,  volby zcela odlid\u0161t\u00ed a \u0159e\u0161it u\u017e budeme pak jen nov\u00e9 technologie podvod\u016f. Jednou ro\u010dn\u011b \u010di obrok lze zajist\u00e9 v z\u00e1jmu sv\u00e9m i vlasti \"zvednout zadek\" od po\u010d\u00edta\u010de a ud\u011blat si proch\u00e1zku k volebn\u00ed m\u00edstnosti, za nemohouc\u00edmi s urnou dojdou.", "51": "Tuto ot\u00e1zku snad ani neodpov\u00edd\u00e1m, nelze reagovat na ka\u017ed\u00fd v\u00fdk\u0159ik odkudkoli. T\u0159eba se na n\u011bjak\u00e9 pl\u00e1\u017ei Nov\u00e9 Guineje chod\u00ed po pl\u00e1\u017ei jen tak s bambusovou rourkou na penisu. M\u00e1me to u n\u00e1s tak\u00e9 legislativn\u011b zohlednit ? Bude to v\u016f\u010di p\u0159\u00edpadn\u00fdm Novoguinejc\u016fm takto na pl\u00e1\u017ei u M\u00e1chova jezera se promen\u00e1duj\u00edc\u00edm v \u010cR korektn\u00ed ? U n\u00e1s se chod\u00edvalo do vody tak\u00e9 v celot\u011blov\u00fdch plavk\u00e1ch, opilci do n\u00ed padaj\u00ed z l\u00e1vky i v bund\u00e1ch. Eskyma\u010dky asi p\u016fjdou v ko\u017e\u00ed\u0161ku nebo naopak jen tak, \u017ee je u n\u00e1s teplo. Ne\u0159e\u0161me podru\u017enosti, kter\u00e9 zat\u00edm nemus\u00edme,  m\u00e1me v\u00e1\u017en\u00fdch starost\u00ed dost. Jist\u011b, \u0161aty d\u011blaj\u00ed \u010dlov\u011bka, jak se zp\u00edv\u00e1, ale volebn\u00ed t\u00e9ma to nen\u00ed.", "55": "Narozen\u00ed d\u00edt\u011bte je ud\u00e1lost v\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ka\u017edoro\u010dn\u00ed dovolen\u00e1, nedoch\u00e1z\u00ed k n\u00ed v\u00edcekr\u00e1t ro\u010dn\u011b  a t\u00fdden pro pomoc matce si jist\u011b um\u00ed ka\u017ed\u00fd otec u\u0161et\u0159it z dovolen\u00e9 nebo vybrat v nouzi i jako neplacen\u00e9 volno, ostatn\u011b t\u00fddnem spolu\u00fa\u010dast otce nekon\u010d\u00ed.  P\u00e9\u010de o d\u00edt\u011b je nutn\u00e1, p\u00e9\u010de o rodi\u010de st\u00e1tem , zejm\u00e9na otce,  je v t\u00e9to podob\u011b a celoplo\u0161n\u011b zbytn\u00e1.", "7": "Je to jist\u011b spravedliv\u011bj\u0161\u00ed  a komfortn\u011bj\u0161\u00ed, ale bude to tak\u00e9 n\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00ed. Ka\u017ed\u00e9 zv\u00fd\u0161en\u00ed komfortu m\u00e1 svoje n\u00e1klady, s t\u00edm je t\u0159eba po\u010d\u00edtat. Tak\u017ee sp\u00ed\u0161e z\u00e1le\u017e\u00ed na propo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed efektivity on\u00e9 \u0161ir\u0161\u00ed s\u00edt\u011b a cen\u011b p\u0159\u00edpadn\u00fdch lok\u00e1ln\u00edch neefektivit i obecnou v\u016fli ji z dan\u00ed zaplatit.", "64": "Jde o  srovnatelnost toho , \u010demu budeme \u0159\u00edkat maturita, nap\u0159\u00ed\u010d relevantn\u00edmi \u0161kolami.", "4": "Jsme u\u017e v Evrop\u011b stejn\u011b zcela na chvostu tohoto sna\u017een\u00ed.", "37": "T\u0159eba a m\u00e9 milovan\u00e9 Korsice, ale i leckde jinde,  tomu tak je a lze aspo\u0148 p\u0159ehledn\u011b srovn\u00e1vat kvalitu i cenu m\u00edstn\u00edch a zahrani\u010dn\u00edch potravin. Zbyte\u010dn\u011b \u010dasto vykl\u00edz\u00edme prostor pro na\u0161e podnikatele i zam\u011bstnanost. Vysp\u011bl\u00e9 st\u00e1ty si tento dom\u00e1c\u00ed prostor hl\u00eddaj\u00ed l\u00e9pe.", "15": "Druh\u00e1 komora funguje tak\u00e9 v zaveden\u00fdch demokraci\u00edch jako jsou Brit\u00e1nie, Francie, Italie, USA. Sen\u00e1t vr\u00e1til za dobu sv\u00e9 existence s pozm\u011b\u0148ovac\u00edmi n\u00e1vrhy nebo s nesouhlasem Sn\u011bmovn\u011b a\u017e jednu t\u0159etinu n\u00e1vrh\u016f, velkou \u010d\u00e1st zm\u011bn pak Sn\u011bmovna p\u0159ijala. Sen\u00e1t p\u0159itom zvl\u00e1d\u00e1 pp\u0159ipravit a projednat sv\u00e1 stanoviska v\u017edy do 30 dn\u016f, tak\u017ee nic nezdr\u017euje, Sn\u011bmovna \u010dasov\u00fd limit nem\u00e1. Lze jist\u011b fungovat bez t\u00e9to pojistky, ale pak s v\u011bt\u0161\u00ed chybovost\u00ed v z\u00e1konotvorb\u011b nebo s \u00fa\u010dast\u00ed n\u011bjak\u00e9ho jin\u00e9ho mechanismu. nav\u00edc se v Sen\u00e1tu semin\u00e1rn\u011b a konferen\u010dn\u011b projedn\u00e1v\u00e1 a \u0159e\u0161\u00ed cel\u00e1 \u0159ada aktu\u00e1ln\u00edch ot\u00e1zek tuzemsk\u00fdch i zahrani\u010dn\u00edch, co\u017e p\u0159isp\u00edv\u00e1 ke kvalifikovan\u00e9mu rozhodov\u00e1n\u00ed a kultivuje politick\u00e9 prost\u0159ed\u00ed \u010cR.", "57": "Pro\u010d ? A kter\u00fd tedy na prvn\u00edm, mu\u017e nebo \u017eena ? \u00dasm\u011bvn\u00e9.", "30": "A pro\u010d jenom poslanci a sen\u00e1to\u0159i, pro\u010d ne tak\u00e9 ostatn\u00ed zastupitel\u00e9 nebo minist\u0159i, n\u00e1m\u011bstci a \u0159editel\u00e9 st\u00e1tn\u00edch podnik\u016f \u010di  instituc\u00ed . Jakoby se p\u0159edj\u00edmalo, \u017ee nov\u011b zvolen\u00fd poslanec \u010di sen\u00e1tor je tak trochu padouch a osoba rizikov\u00e1, pak tedy nem\u00e1 b\u00fdt zvolen. A pokud jde o kontrolu mo\u017en\u00e9 krimin\u00e1ln\u00ed \u010dinnosti ve funkci, tak tu je t\u0159eba poskytnout \u0161\u00ed\u0159eji a v\u0161ude, kde se nakl\u00e1d\u00e1 s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky , ov\u0161em i jinde, kde se t\u0159eba da\u0148ov\u011b unik\u00e1. Toto medi\u00e1ln\u00ed kli\u0161\u00e9, kdy 10 milion\u016f poctiv\u00fdch ob\u010dan\u016f klade d\u016fraz na kontrolu 281 prim\u00e1rn\u011b podez\u0159el\u00fdch poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f  je  u\u017e \u00fasm\u011bvn\u00e9 a om\u0161el\u00e9. P\u0159itom za \u0161est let ve funkci sen\u00e1tora m\u011b vskutku nepotkala \u017e\u00e1dn\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost ke zlod\u011bjn\u011b, asi \u017ee jsem ji ani nehledal. Ale klidn\u011b v\u0161e ozn\u00e1m\u00edm nejen v pr\u016fb\u011bhu, ale i p\u0159ed , po a vlastn\u011b od ml\u00e1d\u00ed :)", "34": "Je-li v t\u00e9to podob\u011b Budvar ziskov\u00fd a prosperuj\u00edc\u00ed, pro\u010d m\u00e1 b\u00fdt privatizov\u00e1n ? St\u00e1t snad nechce podnikat \u00fasp\u011b\u0161n\u011b , m\u011bl by se jen rozprod\u00e1vat natruc potomk\u016fm ?", "19": "Minim\u00e1ln\u011b by se tak vyrovnaly pozice v\u0161ech ministr\u016f ve vl\u00e1d\u011b.", "16": "Mo\u017enost d\u016fchodov\u00e9ho spo\u0159en\u00ed existuje, je t\u0159eba ji podporovat, ale nikoli s riziky spojen\u00fdmi s tzv. II.pil\u00ed\u0159em jak byl koncipov\u00e1n.", "25": "Trest smrti nen\u00ed kompatibiln\u00ed s pravidly EU, jej\u00edmi\u017e jsme \u010dleny. Do\u017eivotn\u00ed v\u011bzen\u00ed jako v\u00fdjime\u010dn\u00fd trest je dosta\u010duj\u00edc\u00ed pro p\u0159\u00ed\u010detn\u00e9 zlo\u010dince a zku\u0161enosti s USA ukazuj\u00ed, \u017ee p\u0159\u00edpadn\u00e9  justi\u010dn\u00ed omyly se odhaluj\u00ed i po mnoha letech .", "42": "Sp\u00ed\u0161e asi prodlou\u017eit interval, nebo\u0165 administrativy i byrokracie je p\u0159\u00edli\u0161. \u00da\u010dinn\u00e1 kontrola je mo\u017en\u00e1 i hled\u00e1n\u00edm cest v omezen\u00ed obt\u011b\u017euj\u00edc\u00ed administrativy.", "32": "Asi chceme prosazovat v\u00edce obnoviteln\u00e9 zdroje, ale  z \u0159epkov\u00fdch l\u00e1n\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch p\u0159\u00edrodn\u00ed nerovnov\u00e1hy ani nemal\u00e9 energie zase  pot\u0159ebn\u00e9 na jejich obd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, sklize\u0148 a zpracov\u00e1n\u00ed nikdo nad\u0161en nen\u00ed. Je to asi na expertn\u00edm vyhodnocen\u00ed, co n\u00e1m to p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed a co odn\u00e1\u0161\u00ed. Solidn\u00ed anal\u00fdzu v t\u00e9to v\u011bci bych o\u010dek\u00e1val. Nen\u00ed to v\u011bc osobn\u00edho n\u00e1zoru, ale d\u016fkladn\u00e9 anal\u00fdzy p\u0159\u00ednos\u016f a n\u00e1klad\u016f. A a\u017e vyt\u011b\u017e\u00edme naftu, \u0159epka n\u00e1s nezachr\u00e1n\u00ed. Sp\u00ed\u0161e je t\u0159eba vid\u011bt perspektivy v technologicky  zcela nov\u00fdch gener\u00e1torech energie na b\u00e1zi vod\u00edku, \u0159\u00edzen\u00fdch f\u00fazn\u00edch reakc\u00edch  a podobn\u011b.", "22": "Formulace z\u00e1kona a zohledn\u011bn\u00ed v\u0161ech jeho n\u00e1vaznost\u00ed do z\u00e1kon\u016f dosavadn\u00edch a jin\u00fdch je pr\u00e1ce spojen\u00e1 s mand\u00e1tem i profesion\u00e1ln\u00edm z\u00e1zem\u00edm. Petenti oboj\u00ed m\u00edt nemusej\u00ed. Optim\u00e1ln\u011b se m\u016f\u017ee a m\u00e1 d\u016fvodn\u00e1 petice prom\u00edtnou do z\u00e1kona tak, \u017ee si ji n\u011bkdo ze zastupitel\u016f osvoj\u00ed. Pokud se nikdo takov\u00fd nenajde, stejn\u011b byt petenti jako inici\u00e1to\u0159i z\u00e1kona neusp\u011bli. Vytv\u00e1\u0159\u00ed se tak jak\u00e1si nov\u00e1 linie oslabuj\u00edc\u00ed smysl voleb zastupitel\u016f. Nav\u00edc se petice m\u00edvaj\u00ed velmi konkr\u00e9tn\u00ed a sp\u00ed\u0161e d\u00edl\u010d\u00ed ne\u017e z\u00e1konotvorn\u00e9 zam\u011b\u0159en\u00ed.", "40": "Je to op\u011bt ot\u00e1zka kvalifikovan\u00e9 kalkulace, co se nav\u00fd\u0161en\u00edm dan\u011b z\u00edsk\u00e1 a co ztrat\u00ed. N\u00e1zor na \u010d\u00edselnou hodnotu lze m\u00edt jenom na z\u00e1klad\u011b porovn\u00e1n\u00ed a trend\u016f, ov\u0161em i zad\u00e1n\u00ed, \u010deho m\u00e1 b\u00fdt dosa\u017eeno.", "24": "St\u00e1vaj\u00edc\u00edch n\u011bkolik me\u0161it u n\u00e1s dosud spole\u010densk\u00e9 probl\u00e9my nevytv\u00e1\u0159\u00ed, zp\u011btn\u011b bych je halasn\u011b neru\u0161il, ale v\u00fdstavbu nov\u00fdch bych nepovoloval dokud trv\u00e1 nap\u011bt\u00ed z expanze militantn\u00edho isl\u00e1mu. Dosavadn\u00ed me\u0161ity z\u0159ejm\u011b saturuj\u00ed pot\u0159eby u n\u00e1s ji\u017e usazen\u00fdch a adaptovan\u00fdch muslim\u016f, nov\u00e9 nejsou zapot\u0159eb\u00ed ani \u017e\u00e1douc\u00ed. Z\u00e1kaz bych formuloval jako nepovolov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch staveb, k nim\u017e nen\u00ed v zastupitelstvu od\u016fvodn\u011bn\u00ed na z\u00e1klad\u011b po\u017eadavku v\u011bt\u0161iny obyvatel nebo jin\u00e1 nal\u00e9hav\u00e1 provozn\u00ed, ekologick\u00e1 \u010di bezpe\u010dnostn\u00ed pot\u0159eba.", "39": "I v t\u011bchto v\u011bkov\u00fdch kategori\u00edch jsou lid\u00e9 s r\u016fzn\u00fdmi p\u0159\u00edjmy a postaven\u00edm, r\u016fzn\u00fdmi majetky, \u00fasporami a jin\u00fdmi zdroji. Automatick\u00e9 zd\u016fvodn\u011bn\u00ed da\u0148ov\u00fdch \u00falev pouze v\u011bkem nen\u00ed racion\u00e1ln\u00ed.", "8": "Rizik to p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u00edce ne\u017e prosp\u011bchu. A k tomu mohu dodat, \u017ee za 37 let praxe v onkologick\u00e9m \u00fastavu jsem se jako l\u00e9ka\u0159 s po\u017eadavkem na euthanazii ani od nevyl\u00e9\u010diteln\u011b nemocn\u00fdch nesetkal, cht\u011bli v\u017edy zajistit \u00falevu od obt\u00ed\u017e\u00ed, co\u017e lze, a cenili si ka\u017ed\u00e9ho dne nav\u00edc. \u010clov\u011bk by si m\u011bl zachovat ur\u010ditou pokoru aspo\u0148 tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159 konci \u017eivota a prost\u0159edk\u016f pro sn\u00ed\u017een\u00ed utrpen\u00ed m\u00e1me v\u00edce ne\u017e d\u0159\u00edve, kultivujme proto odch\u00e1zen\u00ed, ale nerozhodujme o n\u011bm. Prof. Tannenberger \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee se m\u00e1me starat v\u00edce o eubiozii - dobr\u00e9 \u017eit\u00ed, nikoli o euthanazii - dobrou smrt.", "52": "V prvn\u00edch dvou letech \u017eivota d\u00edt\u011b pot\u0159ebuje hlavn\u011b matku. Nech\u0165 si v\u0161ak rodina uspo\u0159\u00e1d\u00e1 pod\u00edl na p\u00e9\u010di jak sama pot\u0159ebuje. Dva m\u011bs\u00edce a dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvky mnoho ne\u0159e\u0161\u00ed a je nutno sehnat dal\u0161\u00ed prost\u0159edky, jist\u011b z dan\u00ed. \u0158ada otc\u016f to jist\u011b p\u0159iv\u00edt\u00e1, bude sv\u00e9 d\u011bti konej\u0161it dnem i  noc\u00ed a matce dva m\u011bs\u00edce odleh\u010d\u00ed (krom\u011b kojen\u00ed). N\u011bkte\u0159\u00ed se v\u0161ak vydaj\u00ed t\u0159eba na fu\u0161ku, provedou rekonstrukce bytu, jist\u011b v z\u00e1jmu rodiny, jin\u00ed v\u0161ak vyraz\u00ed na ryby \u010di na vandr, aby si oddechli oni. Rodiny jsou r\u016fzn\u00e9 a navrhovan\u00e9 plo\u0161n\u00e9 opat\u0159en\u00ed je populistick\u00e9 a v sou\u010dasnosti  zbytn\u00e9. T\u0159eba n\u011bkdy. Ani nev\u00edm, \u017ee by po tom n\u011bkdo masov\u011b volal, ale jist\u011b pak neodm\u00edtne. Vnucujeme blaho.", "50": "Hled\u00e1me se \u010dasti cel\u00fd \u017eivot , v pubert\u011b dvojn\u00e1sob. Sn\u00ed\u017een\u00edm v\u011bku se zvy\u0161uje manipulovatelnost voli\u010dstva, chyb\u00ed-li zku\u0161enost. A mlad\u00fdm to osobnostn\u011b nijak neubl\u00ed\u017e\u00ed, stejn\u011b jim to jednou za\u010dne ....", "44": "Av\u0161ak co je m\u016fj nesouhlas proti v\u011bt\u0161inov\u00e9mu rozhodnut\u00ed z\u00e1stupc\u016f st\u00e1t\u016f v EU. \nI kdy\u017e na druh\u00e9 stran\u011b, co je jejich rozhodnut\u00ed proti faktick\u00e9 nere\u00e1lnosti toto rozhodnut\u00ed  realizovat.", "11": "Izolace \u010cR v centru Evropy je nebezpe\u010dn\u00e1, EU je sice dosud nedokonal\u00fd, zbyte\u010dn\u011b byrokratick\u00fd, ale funguj\u00edc\u00ed m\u00edrov\u00fd , ekonomick\u00fd a kultivuj\u00edc\u00ed projekt, na kter\u00e9m nutno d\u00e1le pracovat, sp\u00ed\u0161e v\u00edce ne\u017e m\u00e9n\u011b. Je tak\u00e9 jedin\u00fdm blokov\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm pro konkurenceschopnost Evropy v r\u00e1mci sv\u011btov\u00fdch uskupen\u00ed.", "17": "Je to jako poplatek za pr\u00e1zdn\u00fd se\u0161it nebo blok kam bych si p\u0159\u00edpadn\u011b mohl zapisovat i text popul\u00e1rn\u00ed p\u00edsni\u010dky nebo b\u00e1se\u0148 n\u00e1rodn\u00edho buditele, p\u0159\u00edpadn\u011b n\u00e1zev hotelu, kter\u00fd m\u00e1 onen hotel \u0159\u00e1dn\u011b registrov\u00e1n."}, "14": {}, "16": {"28": "Podpora zv\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu \u017een ve vysok\u00fdch funkc\u00edch by m\u011bla b\u00fdt. Jej\u00ed rozsah a zp\u016fsob je k dal\u0161\u00ed diskusi. Prioritou by m\u011bly z\u016fstat kvalifika\u010dn\u00ed p\u0159edpoklady, ne kv\u00f3ty, bez ohledu na pohlav\u00ed.", "23": "Je to do budoucna v\u011bc\u00ed diskuse. V\u0161e ov\u0161em mus\u00ed b\u00fdt \u0159\u00e1dn\u011b o\u0161et\u0159eno, aby nemohlo doj\u00edt ke zneu\u017eit\u00ed a manipulaci.", "39": "Lid\u00e9 v tomto v\u011bku hlavn\u011b pot\u0159ebuj\u00ed pr\u00e1ci, da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jim nepom\u016f\u017ee, kdy\u017e pr\u00e1ci nenajdou.", "33": "KS\u010cM navrhuje 5%.", "18": "N\u011bkte\u0159\u00ed poslanci KS\u010cM n\u00e1vrh z\u00e1kona podepsali.", "62": "Podstatn\u011b v\u011bt\u0161\u00ed podporu technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u00e1me ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu. Technicky vzd\u011blan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f je opravdu nedostatek. Pro rozvoj produktivity pr\u00e1ce a ekonomiky v \u010cR jsou tyto obory nezbytn\u00e9.", "48": "Pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely mo\u017en\u00e1.", "7": "Zat\u00edm bychom se zdr\u017eeli un\u00e1hlen\u00fdch krok\u016f. P\u0159eci jenom jde o dal\u0161\u00ed v\u00fddaje  a to nemal\u00e9. Nelze pl\u00fdtvat pen\u011bzi da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "64": "Dle mo\u017enost\u00ed by m\u011bla b\u00fdt st\u00e1tn\u00ed maturita oborov\u011b diferencovan\u00e1", "4": "Ku\u0159\u00e1ci , \u010di neku\u0159\u00e1ci jsou to z\u00e1kazn\u00edci. Provozovatel\u00e9  jist\u011b sami zvol\u00ed nejlep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "1": "Po\u010det podpis\u016f by nem\u011bl b\u00fdt p\u0159ehnan\u011b vysok\u00fd. Je to v\u011bc\u00ed diskuse.", "9": "O d\u016fle\u017eit\u00fdch v\u011bcech by nem\u011bl rozhodovat jen zlomek ob\u010dan\u016f.Pokud p\u016fjde o opravdu  d\u016fle\u017eitou v\u011bc je pravd\u011bpodobn\u00e1 i v\u011bt\u0161\u00ed \u00fa\u010dast.", "56": "Dom\u00e1c\u00ed porody jsou jist\u00fdm rizikem pro matku i d\u00edt\u011b. Nedoporu\u010dujeme.", "41": "My\u0161lenka EET nen\u00ed \u0161patn\u00e1, ale sporn\u00e9 je aktu\u00e1ln\u00ed proveden\u00ed sou\u010dasn\u00e9 vl\u00e1dy.", "14": "\u017dena m\u00e1 pr\u00e1vo si rozhodnout o vlastn\u00edm t\u011ble.", "58": "Ale ne povinn\u011b. KS\u010cM podporuje takov\u00e9 sestaven\u00ed kandid\u00e1tky, ale ne v\u017edy se to poda\u0159\u00ed, mj. i proto, \u017ee volba prob\u00edh\u00e1 tajn\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm.", "20": "V\u00fdzkum novodob\u00fdch d\u011bjin je pot\u0159ebn\u00fd, ale ne formou , kter\u00e1 je zpolitizovan\u00e1.", "16": "Nen\u00ed d\u016fvod", "15": "Respektujeme existenci 2 komor, Je to sp\u00ed\u0161e v\u011bc\u00ed diskuse. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nen\u00ed ke zm\u011bn\u011b v\u016fle. Pokud tato komora parlamentu existuje, bojkotovat ji nem\u00e1 cenu. Je nutn\u00e9 ji obsadit co nejlep\u0161\u00edmi volen\u00fdmi z\u00e1stupci. kte\u0159\u00ed budou respektovat z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f.", "21": "Je to v\u011bc\u00ed diskuse, zv\u00e1\u017eit v\u0161echna pro a proti.", "25": "Respektujeme mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1vazky.", "36": "Preferujeme p\u00e9\u010di v M\u0160. Nikoliv jinde. Po\u010det je dle pot\u0159eby nutn\u00e9 nav\u00fd\u0161it.", "63": "Minim\u00e1ln\u011b na dne\u0161n\u00ed \u00farovni, mo\u017eno i zv\u00fd\u0161it", "55": "Pokud bude m\u00edt otec z\u00e1jem.", "42": "Probl\u00e9m byl s realizac\u00ed. Vl\u00e1da \u0161patn\u011b nastavila spu\u0161t\u011bn\u00ed.", "32": "Sou\u010dasn\u00fd zp\u016fsob je nevyhovuj\u00edc\u00ed.", "12": "Sp\u00ed\u0161e bych volila cestu dobrovolnosti- placen\u00e9ho, \u010di neplacen\u00e9ho krou\u017eku.", "22": "V\u011bcn\u00fd podn\u011bt ano, ale z\u00e1kon jako takov\u00fd mus\u00ed m\u00edt jasn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed n\u00e1le\u017eitosti a dal\u0161\u00ed n\u00e1le\u017eitosti odborn\u00e9.", "46": "V podm\u00ednk\u00e1ch \u010cR je to problematick\u00e9. Mo\u017en\u00e9 t\u00e9ma k diskusi.", "40": "Nejsme proti zv\u00fd\u0161en\u00ed, ale jen u tvrd\u00e9ho alkoholu.", "24": "Probl\u00e9m nen\u00ed v me\u0161it\u011b, , ty existuj\u00edc\u00ed ji\u017e bourat nebudeme. Respektujeme pr\u00e1vo ob\u010dan\u016f vyzn\u00e1vat jakoukoli v\u00edru, kter\u00e1 nehl\u00e1s\u00e1 nesn\u00e1\u0161enlivost. Probl\u00e9m nen\u00ed v samotn\u00e9m typu n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, ani v p\u0159\u00edpad\u011b isl\u00e1mu, ale v jeho zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed. Z\u00e1rove\u0148 jde o to aby nedoch\u00e1zelo k integrac\u00ed lid\u00ed z jin\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed a nevznikaly tak kulturn\u011b a soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00e9 komunity, jako je tomu v n\u011bkter\u00fdch evropsk\u00fdch zem\u00edch.", "6": "Omezilo by to rovn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "5": "Rozhodnut\u00ed mus\u00ed b\u00fdt podm\u00edn\u011bno referendem, ne politicky.", "8": "Obava je z mo\u017en\u00e9ho zneu\u017eit\u00ed. Je to v\u011bc\u00ed diskuse.", "52": "V\u017edy to mus\u00ed b\u00fdt po dohod\u011b rodi\u010d\u016f.V\u00e1z\u00e1n\u00ed \u010d\u00e1sti finan\u010dn\u00edho p\u0159\u00edsp\u011bvku jen na otce nen\u00ed zcela spr\u00e1vn\u00e9.", "57": "Ale ne povinn\u011b. KS\u010cM podporuje takov\u00e9 sestaven\u00ed kandid\u00e1tky, ale ne v\u017edy se to poda\u0159\u00ed, mj. i proto, \u017ee volba prob\u00edh\u00e1 tajn\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm.", "11": "Prosazujeme p\u0159ijet\u00ed z\u00e1kona o obecn\u00e9m referendu pro rozhodnut\u00ed o p\u0159\u00edpadn\u00fdch zm\u011bn\u00e1ch v EU a v na\u0161em vztahu k n\u00ed.", "47": "Z\u00e1kon hovo\u0159\u00ed jednozna\u010dn\u011b. Mo\u017en\u00e9 t\u00e9ma k diskusi.", "13": "Politick\u00e9 projevy poslanc\u016f by nem\u011bly b\u00fdt st\u00edh\u00e1ny, bez ohledu na m\u00edsto.", "51": "Je probl\u00e9m diktovat, jak se kdo m\u00e1 obl\u00e9kat, zvl\u00e1\u0161t\u011b jde-li o v\u00edru. I kdy\u017e tady jde sp\u00ed\u0161e o symbol nerovnosti \u017eeny a to je na\u0161emu kulturn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed ciz\u00ed."}, "185": {"49": "P\u0159ednost p\u0159ed sni\u017eov\u00e1n\u00edm t\u00e9to dan\u011b m\u00e1 m\u00edt sni\u017eov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch odvod\u016f", "23": "Nicm\u00e9n\u011b je nutn\u00e9 postupovat se zav\u00e1d\u011bn\u00edm t\u00e9to mo\u017enosti velmi opatrn\u011b a zajistit maxim\u00e1ln\u00ed bezpe\u010dnost dat.", "62": "Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed ano, ov\u0161em nikoli na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "33": "Podporujeme jednu jednotnou sazbu DPH.", "54": "Ov\u0161em pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee n\u00e1klady nebudou zat\u00ed\u017eeni zam\u011bstnavatel\u00e9", "43": "Nez\u00e1visl\u00e1 m\u00e9dia jsou naprosto kl\u00ed\u010dovou slo\u017ekou demokracie.", "48": "Toto t\u00e9ma je v\u00fdrazn\u011b komplexn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e aby bylo mo\u017en\u00e9 odpov\u011bd\u011bt pouze ano nebo ne.", "40": "Ano, ale pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee sou\u010dasn\u011b dojde ke sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch odvod\u016f", "64": "T\u00e9ma st\u00e1tn\u00edch maturit by m\u011blo b\u00fdt je\u0161t\u011b d\u016fkladn\u011b p\u0159ehodnoceno.", "37": "Toto nelze realizovat, nebo\u0165 jsme sou\u010d\u00e1st\u00ed jednotn\u00e9ho evropsk\u00e9ho trhu.", "39": "Jednalo by se toti\u017e o diskriminaci v\u0161ech ostatn\u00edch.", "52": "Toto nen\u00ed odpor proti otc\u016fm na rodi\u010dovsk\u00e9, jen by to nem\u011blo b\u00fdt povinn\u00e9.", "58": "V\u00edce \u017een v politice ano, ale ne za ka\u017edou cenu pomoc\u00ed kv\u00f3t.", "38": "Sni\u017eovat se maj\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9 odvody, ne spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b."}, "193": {"3": "Ano, ale ne u osob, ale zejm\u00e9na u firem se obratem nad 50 mili\u00f3n\u016f ro\u010dn\u011b.", "28": "Rozhoduje osobnost, ne pohlav\u00ed.", "62": "Pot\u0159ebnost obor\u016f nem\u00e1 ur\u010dovat \u0161kolstv\u00ed, ale popt\u00e1vka na trhu pr\u00e1ce.", "60": "Z\u00e1kaz nic nevy\u0159e\u0161il.", "33": "Podpora na\u0161\u00edch lid\u00ed i v\u00fdrobc\u016f.", "18": "B\u00fdt p\u011bstouny mohou.", "26": "Pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "48": "Trest za \u010din pod vlivem by m\u011bl b\u00fdt vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e obvykle.", "1": "Pro politiky mus\u00ed b\u00fdt povinn\u00e9 a rozhodnut\u00ed z\u00e1vazn\u00e9. Nekompromisn\u00ed sankce.", "9": "Aktivita se mus\u00ed vyppl\u00e1cet - i u \u00fa\u010dasti.", "20": "Historie je bohatsv\u00ed budoucnosti. Mo\u017en\u00e1 se do\u010dk\u00e1me vzniku \u00fastavu pro studium demokracie.", "2": "Jednozna\u010dn\u011b.", "10": "Nepln\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed roli.", "55": "Vhodn\u00e9 a prosp\u011b\u0161n\u00e9. K diskuzi z\u016fst\u00e1v\u00e1 d\u00e9lka dovolen\u00e9 a v\u00fd\u0161ka p\u0159\u00edjmu.", "59": "Pro mnoho samo\u017eivitelek, nebo samo\u017eivitel\u016f to je nad\u011bje.", "35": "Na 10 let.", "49": "Zejm\u00e9na nejde li o nemovitost novou.", "27": "Neh\u00e1j\u00ed z\u00e1jmy na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "46": "Zv\u00fd\u0161it kontroly a tresty za zneu\u017eit\u00ed.", "5": "Trh \u010cR na to nen\u00ed p\u0159ipraven.", "43": "On , jeho firma nebo rodina. Pokud mu to vad\u00ed, a\u0165 nen\u00ed ministrem. Svoboda volby.", "52": "Jako mo\u017enost svobodn\u00e9 volby.", "38": "Alespo\u0148 !", "19": "Zbyte\u010dn\u011b drah\u00e9. Pro\u010d platit dal\u0161\u00ed n\u00e1hradn\u00edky. Plat\u00ed se dal\u0161\u00ed lidi. Bu\u010f na to poslanec sta\u010d\u00ed, nebo nem\u00e1 b\u00fdt ministrem. Jeho volba.", "13": "Z\u00e1kony plat\u00ed pro v\u0161echny stejn\u011b.", "23": "\u010casem ano, ale zat\u00edm ne, nen\u00ed zaji\u0161t\u011bna jistota toho, \u017ee to nebude zneu\u017eito organiz\u00e1tory volby.", "44": "Imigra\u010dn\u00ed z\u00e1kon funguje jasn\u011b.", "56": "Osobn\u00ed volba", "7": "Postupn\u011b.", "64": "Matematika + \u010cesk\u00fd jazyk + voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt", "4": "Z\u00e1konem ne! To m\u016f\u017ee vy\u0159e\u0161it vyhl\u00e1\u0161ka \u017divnostensk\u00e9ho \u00da\u0159adu, kdy za\u010d\u00edn\u00e1 li podnik\u00e1n\u00ed, podnikatel se p\u0159i ohl\u00e1\u0161en\u00ed provozu rozhodne a svobodn\u011b ozna\u010d\u00ed, zda bude provozovna ku\u0159\u00e1ck\u00e1, nebo neku\u0159\u00e1ck\u00e1.", "37": "Pokud to m\u00edstn\u00ed trh um\u00ed nab\u00eddnout.", "15": "Nahradit politickou pojistku, nap\u0159. komorou Hejtman\u016f. Jsou ji\u017e zaplaceni v kraj\u00edch, maj\u00ed jasn\u00e9 mand\u00e1ty od ob\u010dan\u016f, z kraj\u016f a operativn\u011bji rozhoduj\u00ed.", "57": "Rozhoduje kvallita lid\u00ed, ne pohlav\u00ed.", "41": "Neprodlen\u011b. Zv\u00fd\u0161it tresty i kontroly a sn\u00ed\u017eit buzeraci slu\u0161n\u00fdch podnikatel\u016f a OSV\u010c.", "34": "St\u00e1t je odpov\u011bdn\u00fd za prosperitu sv\u011b\u0159en\u00e9ho majetku.", "58": "Rozhoduje kvallita lid\u00ed, ne pohlav\u00ed.", "16": "Sp\u00ed\u0161e bych ocenil tzv. mezigenera\u010dn\u00ed soolidaritu.", "25": "Nejsme na tuto normu odpov\u011bdn\u011b p\u0159ipraveni.", "61": "Je too jedno, je jen o pr\u00e1ci s daty a bezpe\u010dnot\u00ed jejich spr\u00e1vy.", "42": "Jen adminisrativa nav\u00edc.", "12": "Jako voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt.", "32": "Svoboda volby.", "22": "Pokud funguje volebn\u00ed zastupitelnost, nem\u00e1 to smysl.", "40": "V\u00fdj\u00edmka m\u00edstn\u00ed na PIVO a V\u00cdNO.", "6": "Do Bc. bezplatn\u011b. V\u00fd\u0161\u0161\u00ed stupn\u011b formou placenou a to studuj\u00edc\u00ed osobou, jej\u00edm zam\u011bstnavatelem, nebo st\u00e1tem. Mo\u017enost bankovn\u00edch p\u016fj\u010dek.", "8": "Spole\u010dnost nen\u00ed zral\u00e1 na p\u0159ijet\u00ed komplexn\u00ed odpov\u011bdnosti.", "30": "Pokud ano, pak tak\u00e9 v\u0161ichni st\u00e1tn\u00ed zam\u011bstnanci.", "50": "V\u0161e je n\u00e1vazn\u00e9 na plnoletost.", "45": "Bez odkazu na profit z exekuce.", "11": "Nepln\u00ed svou roli.", "47": "Pevn\u00e1 pravidla."}, "32": {"3": "Nejsem zast\u00e1ncem da\u0148ov\u00e9 progrese, tro\u0161ku ve m\u011b vyvol\u00e1v\u00e1 dojem, \u017ee \u00fasp\u011b\u0161n\u00ed by m\u011bli b\u00fdt po z\u00e1sluze potrest\u00e1ni, s \u010d\u00edm\u017e samoz\u0159ejm\u011b nesouhlas\u00edm.", "28": "Jsem z\u00e1sadn\u011b proti kv\u00f3t\u00e1m.", "27": "Zde je v\u016fbec ot\u00e1zkou, zda se poda\u0159\u00ed mezi stranami dohody nal\u00e9zt alespo\u0148 konsenzus nad jej\u00edm obsahem.", "42": "Kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed maj\u00ed ji\u017e nyn\u00ed pozitivn\u00ed da\u0148ov\u00fd dopad pro st\u00e1t.", "35": "Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru si i soudce zaslou\u017e\u00ed odpo\u010dinek, jako ka\u017ed\u00fd jin\u00fd senior.", "4": "Norm\u00e1ln\u00ed je nekou\u0159it, a to i v restaurac\u00edch.", "7": "Jednozna\u010dn\u011b ano, proto\u017ee pr\u00e1v\u011b Ostrava, kde kandiduji, by si jako t\u0159et\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u011bsto v \u010cR jist\u011b zaslou\u017eila us\u00eddlen\u00ed n\u011bkter\u00e9 st\u00e1tn\u00ed instituce \u010di \u00fa\u0159adu.", "1": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee je u n\u00e1s pot\u0159eba pos\u00edlit prvky p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie, ke kter\u00fdm referendum zcela jist\u011b pat\u0159\u00ed.", "15": "Sen\u00e1t je funk\u010dn\u00ed horn\u00ed komorou parlamentu, kter\u00e1 opravdu funguje nejen jako z\u00e1konod\u00e1rn\u00fd org\u00e1n, ale i jako jak\u00e1si pojistka.", "5": "Zaveden\u00ed Eura vy\u017eaduje ur\u010dit\u00fd ekonomick\u00fd v\u00fdvoj, kter\u00fd nelze usp\u00ed\u0161it.", "41": "EET jednozna\u010dn\u011b p\u0159isp\u011bje k vy\u0161\u0161\u00edmu v\u00fdb\u011bru dan\u00ed.", "34": "Zpackan\u00fdch privatizac\u00ed jsme u\u017e za\u017eili v\u00edce ne\u017e dost.", "39": "V rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e by da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed mohlo opravdu pomoci zam\u011bstnavatel\u016fm p\u0159i zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed t\u00e9to v\u011bkov\u011b problematick\u00e9 skupiny zam\u011bstnanc\u016f.", "20": "\u017d\u00e1dn\u00fd \u00fastav historii nezm\u011bn\u00ed a ka\u017ed\u00fd v\u00fdklad je v\u017edy subjektivn\u00ed.", "2": "NK\u00da by dle m\u00e9ho n\u00e1zorem mohl svou kontroln\u00ed funkc\u00ed ur\u010dit\u011b p\u0159isp\u011bt k transparentn\u00edmu fungov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00fdch podnik\u016f.", "10": "Ne, jsme p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00e1 zem\u011b, kter\u00e1 by jen t\u011b\u017eko hledala v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby opravdov\u00e9 spojence.", "11": "\u010clenstv\u00ed \u010cR v EU m\u00e1 pro n\u00e1s jednozna\u010dn\u011b pozitivn\u00ed ekonomick\u00fd p\u0159\u00ednos.", "6": "Jsem sp\u00ed\u0161e pro omezen\u00ed po\u010dtu soukrom\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol, kter\u00e9 by nem\u011bly b\u00fdt podporov\u00e1ny z ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f, nebo\u0165 tyto soukrom\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly jsou dle m\u00e9ho n\u00e1zoru p\u0159\u00ed\u010dinou devalvace vysoko\u0161kolsk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed."}, "12": {"3": "A z\u00e1rove\u0148 sn\u00ed\u017eit da\u0148ov\u00e9 zat\u00ed\u017een\u00ed pro lidi s ni\u017e\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy.", "23": "Ale z\u00e1rove\u0148 mus\u00ed b\u00fdt do\u0159e\u0161ena ot\u00e1zka bezpe\u010dnosti. Mus\u00ed b\u00fdt jasn\u00e9, \u017ee ten kdo stiskl enter je skute\u010dn\u011b ten, kter\u00fd vol\u00ed.", "63": "\u017d\u00e1ci a studenti by m\u011bli m\u00edt ve\u0159ejnou dopravu zdarma. Stejn\u011b jako senio\u0159i nad 70 let. St\u00e1t a kraje stejn\u011b dotuj\u00ed ve\u0159ejnou dopravu.", "60": "Bu\u010f je \u010dlov\u011bk zam\u011bstnanec (z\u00e1visl\u00e1 \u010dinnost) nebo \u017eivnostn\u00edk (nez\u00e1visl\u00e1 \u010dinnost). Pokud by bylo stejn\u00e9 zdan\u011bn\u00ed pro ob\u011b skupiny, nevznikaly by tyto paradoxy.", "33": "U z\u00e1kladn\u00edch potravin 0%", "18": "Sp\u00ed\u0161e ne.", "26": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. P\u0159\u00edjem politik\u016f za v\u00fdkon funkce je stanoven z\u00e1konem a je ve\u0159ejn\u00fd u\u017e dnes. Pokud jde o \u00fa\u0159edn\u00edky, tak tam nevid\u00edm probl\u00e9m.", "31": "Z\u00e1kon u\u017e byl v Sen\u00e1tu schv\u00e1len.", "61": "Tady vid\u00edm nebezpe\u010d\u00ed pro bezpe\u010dnost informac\u00ed.", "30": "Ale podstatn\u00e9 jsou zm\u011bny v dob\u011b v\u00fdkonu funkce. A to z\u00e1kon umo\u017e\u0148uje ji\u017e dnes.", "10": "V nejbli\u017e\u0161\u00ed dob\u011b neexistuje efektivn\u011bj\u0161\u00ed zaji\u0161t\u011bn\u00ed obrany a bezpe\u010dnosti na\u0161\u00ed zem\u011b. A to i p\u0159es n\u011bkter\u00e9 v\u00fdhrady, kter\u00e9 se vyskytuj\u00ed.", "58": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. Spr\u00e1vn\u011b m\u00e1 b\u00fdt alespo\u0148 jedna osoba opa\u010dn\u00e9ho pohlav\u00ed. Je pot\u0159eba chr\u00e1nit z\u00e1jem proporcionality pro mu\u017ee i \u017eeny.", "6": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed mus\u00ed z\u016fstat dostupn\u00e9 pro v\u0161echny ob\u010dany na\u0161\u00ed zem\u011b bez ohledu na jejich majetkov\u00e9 pom\u011bry.", "21": "Omezov\u00e1n\u00ed j\u00edzdy kamion\u016f mus\u00ed b\u00fdt doprov\u00e1zeno dynamick\u00fdm rozvojem jin\u00fdch druh\u016f dopravy, hlavn\u011b \u017eeleznice.", "59": "Nikoliv vl\u00e1da, ale st\u00e1t, kter\u00fd by m\u011bl efektivn\u011b vym\u00e1hat dlu\u017en\u00e9 v\u00fd\u017eivn\u00e9 na neplat\u00edc\u00edm rodi\u010di.", "35": "S mo\u017enost\u00ed odvol\u00e1n\u00ed, pokud se provin\u00ed. Soudce by m\u011bl b\u00fdt nevyd\u00edrateln\u00fd.", "49": "Majetkov\u00e9 dan\u011b jsou u n\u00e1s jedny z nejni\u017e\u0161\u00edch v EU.", "55": "Je to ur\u010dit\u011b dob\u0159e. Jen m\u00e1m trochu obavu, \u017ee to bude sp\u00ed\u0161e slou\u017eit pro oslavy tat\u00ednk\u016f nov\u011b narozen\u00e9ho potomka. Ale budu se r\u00e1d m\u00fdlit. .-)", "40": "Tady je pot\u0159eba zva\u017eovat nebezpe\u010d\u00ed \u010dern\u00e9ho trhu s alkoholem.", "39": "Da\u0148ov\u011b by m\u011bli b\u00fdt zv\u00fdhodn\u011bni zam\u011bstnavatel\u00e9, kte\u0159\u00ed tyto lidi zam\u011bstnaj\u00ed. Aby m\u011bli z\u00e1jem je zam\u011bstn\u00e1vat. Nikoliv zam\u011bstnanci, to nic ne\u0159e\u0161\u00ed.", "5": "Av\u0161ak ne d\u0159\u00edve ne\u017e v roce 2030. A za podm\u00ednky v\u00fdhodnosti pro ob\u010dany na\u0161\u00ed zem\u011b.", "52": "Ale nad r\u00e1mec st\u00e1vaj\u00edc\u00edho n\u00e1roku rodi\u010de. Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, dnes m\u016f\u017ee b\u00fdt na rodi\u010dovsk\u00e9 dovolen\u00e9 jak matka tak otec. Tak\u017ee mo\u017enost roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9 rodi\u010dovsk\u00e9 by m\u011bl \u010derpat m\u00edt mo\u017enost \u010derpat jen druh\u00fd rodi\u010d. Osobn\u011b bych doporu\u010doval 3 m\u011bs\u00edce nav\u00edc.", "29": "Stejn\u011b jako jsou dnes voleni i sen\u00e1to\u0159i. Okruh p\u0159\u00edmo volen\u00fdch funkc\u00ed by se m\u011bl roz\u0161\u00ed\u0159it. T\u0159eba starostov\u00e9, hejtmani a pod.", "38": "Sn\u00ed\u017een\u00ed spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b by nem\u011blo p\u0159\u00edli\u0161 vliv na cenu pohonn\u00fdch hmot. Sp\u00ed\u0161e by vedlo k zv\u00fd\u0161en\u00ed zisk\u016f producent\u016f a provozovatel\u016f \u010derpac\u00edch stanic. Ti mnohdy nerespektuj\u00ed ani pokles cen ropy. Mnohem v\u00edce by m\u011bl st\u00e1t kontrolovat kartelov\u00e9 dohody o cen\u00e1ch.", "62": "M\u011blo by b\u00fdt v\u00edce podporov\u00e1no. V\u011bt\u0161inou je i n\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00ed. Ale bez administrativn\u00edho omezen\u00ed \"netechnick\u00fdch\" obor\u016f to asi moc nepom\u016f\u017ee.", "11": "EU nen\u00ed dokonal\u00e1 a d\u011bl\u00e1 spoustu chyb, ale pro na\u0161i zemi je st\u00e1le v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed b\u00fdt jej\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed. A to i z pohledu na probl\u00e9my globalizace."}, "231": {"3": "Pokud m\u00e1 n\u011bkdo vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjam, plat\u00ed automaticky v\u00edce na dan\u00edch.", "9": "Pokud referendum, pak a\u0165 je rozhoduj\u00edc\u00ed nadpolovi\u010dn\u00ed v\u011bt\u0161ina v\u0161ech ob\u010dan\u016f s pr\u00e1vem volit.", "12": "Cik\u00e1ni maj\u00ed neskute\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed v\u00fdhod a k ni\u010demu to nepom\u00e1h\u00e1.", "1": "O d\u016fle\u017eit\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch maj\u00ed rozhodovat odborn\u00edci. Ne laick\u00e1 ve\u0159ejnost.", "24": "Isl\u00e1m je v rozporu s na\u0161imi z\u00e1kony, kter\u00e9 zakazuj\u00ed podporu a propagaci hnut\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00edch k potla\u010den\u00ed pr\u00e1v a svobod ob\u010dan\u016f.", "4": "Ku\u0159\u00e1ci bezohledn\u011b ohro\u017euj\u00ed \u017eivoty a zdarav\u00ed neku\u0159\u00e1k\u016f. St\u00e1t m\u00e1 povinnost chr\u00e1nit zdrav\u00ed lid\u00ed z\u00e1kony."}, "40": {"8": "O t\u00e9matu je t\u0159eba diskutovat, nebezpe\u010d\u00ed zneu\u017eit\u00ed zde podle m\u011b hroz\u00ed.", "48": "Povolit mo\u017en\u00e1 pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely", "7": "Z\u00e1sadn\u011b proti nejsem, ale m\u011blo by se p\u0159ihl\u00e9dnout k n\u00e1klad\u016fm na p\u0159\u00edpadn\u00e9 p\u0159esunut\u00ed.", "11": "ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost rozhodnout v referendu", "1": "Po\u010det podpis\u016f by nem\u011bl b\u00fdt p\u0159ehnan\u011b vysok\u00fd.", "15": "jde o ot\u00e1zku, kter\u00e9 je v\u011bc\u00ed diskuse o p\u0159\u00edpadn\u00e9 zm\u011bn\u011b \u00dastavy \u010cR. V Sen\u00e1tu by m\u011bli b\u00fdt z\u00e1stupci respektovat z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f"}, "227": {}, "148": {"11": "Vzhledem k sou\u010dasn\u00e9mu fungov\u00e1n\u00ed EU jsem v\u00fdrazn\u00fd euroskeptik. I kdy\u017e je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee spolupr\u00e1ce mezi zem\u011bmi mus\u00ed existovat, na t\u00e9to sou\u010dasn\u00e9 platform\u011b jde v podstat\u011b o n\u00e1siln\u00e9 ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed suverenity zem\u00ed v mnoha ot\u00e1zk\u00e1ch..", "64": "Jej\u00ed slo\u017eitost p\u0159i vlastn\u00ed realizaci je ale tristn\u00ed.", "46": "Zde je d\u016fle\u017eit\u00e9 zmapovat pom\u011br mezi navrhovanou \u010d\u00e1stkou a v\u00fd\u0161\u00ed d\u00e1vek p\u0159i jednozna\u010dn\u00e9m zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed syst\u00e9mu podpor."}, "150": {"49": "Nejl\u00e9pe zru\u0161it.", "27": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b z informac\u00ed v m\u00e9di\u00edch, n\u011bkte\u0159\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 st\u00e1t\u016f EU hovo\u0159\u00ed o tla\u010den\u00ed EU do nev\u00fdhodn\u00e9 pozice.", "36": "Jsem toho n\u00e1zoru, \u017ee z hlediska demografick\u00e9ho v\u00fdvoje je m\u00edst dostatek.", "18": "Tyto p\u00e1ry jsou dle m\u00e9ho n\u00e1zoru lep\u0161\u00ed varianta. Viz. p\u0159epln\u011bn\u00e9 d\u011btsk\u00e9 domovy.", "22": "P\u0159es poslance, sen\u00e1tory nebo zastupitelstva kraje je dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "48": "Za podm\u00ednky p\u0159esn\u00e9 definice mno\u017estv\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu.", "4": "Nechal bych na provozovatel\u00edch.", "64": "M\u011bla by b\u00fdt zachov\u00e1na jedin\u00e1 \u00farove\u0148 st\u00e1tn\u00ed maturity.", "31": "ODS m\u00e1 transparentn\u00ed \u00fa\u010det na p\u0159\u00edjem ve\u0161ker\u00fdch dar\u016f.", "24": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jsme v\u0161ichni ovlivn\u011bni radik\u00e1ln\u00edm isl\u00e1mem.", "6": "Soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00ed studenty \u0159e\u0161it formou stipendii.", "8": "Tato ot\u00e1zka je na odbornou diskusi.", "29": "Nahr\u00e1v\u00e1 populistick\u00fdm lidem, kte\u0159\u00ed jsou popul\u00e1rn\u00ed a nem\u00e1m z\u00e1ruku, \u017ee jsou kvalifikov\u00e1ni pro v\u00fdkon t\u00e9to funkce.", "37": "Nepodce\u0148oval bych spot\u0159ebitele resp.z\u00e1kazn\u00edka, kter\u00fd si v\u017edy vyb\u00edr\u00e1 s\u00e1m.", "39": "Za podm\u00ednky, \u017ee budou sn\u00ed\u017eeny povinn\u00e9 odvody zam\u011bstnavatel\u016f", "15": "Jeden z d\u016fvod\u016f jsou volby do sen\u00e1tu. Syst\u00e9m je v\u011bt\u0161inov\u00fd a sen\u00e1tor je s volebn\u00edm obvodem siln\u011bji v\u00e1z\u00e1n ne\u017e poslanci sn\u011bmovny. Siln\u011bji vn\u00edm\u00e1 probl\u00e9my obvodu a pro jejich \u0159e\u0161en\u00ed m\u016f\u017ee z\u00edsk\u00e1vat legislativn\u00ed podporu."}, "118": {"2": "Pod kontrolu NK\u00da by m\u011bla rovn\u011b\u017e spadat ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia, \u010cT a \u010cRo.", "23": "Volby nejsou n\u011bjak\u00e1 internetov\u00e1 anketa, n\u00fdbr\u017e v\u00e1\u017en\u00e1 a d\u016fle\u017eit\u00e1 v\u011bc. Ob\u010dan by m\u011bl zvednout zadek a doj\u00edt do volebn\u00ed m\u00edstnosti.", "11": "\u010cR by m\u011bla usilovat o n\u00e1vrat Evropsk\u00e9 unie p\u0159ed tzv. Maastricht, tzn. k Evropsk\u00fdm spole\u010denstv\u00edm, ke spolupr\u00e1ci suver\u00e9nn\u00edch n\u00e1rodn\u00edch st\u00e1t\u016f. Nep\u016fjde-li to, pak m\u00e1 smysl czexit.", "1": "Nen\u00ed t\u0159eba vym\u00fd\u0161let vymy\u0161len\u00e9, n\u00fdbr\u017e hledat inspiraci v zem\u00edch, kde to opravdu funguje. Alternativa pro \u010ceskou republiku m\u00e1 ve sv\u00e9m programu tzv. \u0161v\u00fdcarizaci st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "4": "Zda se u nich bude kou\u0159it, si maj\u00ed rozhodovat majitel\u00e9 restaurac\u00ed. Tahle praxe ji\u017e funguje a funguje docela dob\u0159e. Nen\u00ed t\u0159eba zaplevelovat \u010desk\u00fd pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d dal\u0161\u00edmi regulacemi a z\u00e1kazy."}, "52": {"28": "Je-li \u017eena v politice nakonec i v pr\u00e1ci dobr\u00e1, m\u00e1 svou hrdost a sv\u00e9 m\u00edsto si vydobude tak jako tak. \u017d\u00e1dn\u00e9 kv\u00f3ty toto nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "39": "Toto p\u0159ece ne\u0159e\u0161\u00ed nezam\u011bstnanost star\u0161\u00edch lid\u00ed. Sp\u00ed\u0161e by to vy\u0159e\u0161ila ochrana lid\u00ed v ur\u010dit\u00e9m v\u011bku p\u0159ed v\u00fdpov\u011bd\u00ed, kdy v\u00fdpov\u011b\u010f by mohli dostat jen pro z\u00e1va\u017en\u00e9 provin\u011bn\u00ed a ne proto, \u017ee jsou nejstar\u0161\u00ed, tak\u017ee m\u00e9n\u011b perspektivn\u00ed.", "60": "Ale povede to k zv\u00fd\u0161en\u00ed sazeb odvod\u016f pro \u017eivnostn\u00edky jako logick\u00e9 vy\u00fast\u011bn\u00ed cel\u00e9ho sporu. St\u00e1t se ji\u017e mus\u00ed p\u0159estat nechat ob\u00edrat o p\u0159\u00edjmy z dan\u00ed.", "51": "Zak\u00e1zal bych je p\u0159edev\u0161\u00edm z hygienick\u00fdch d\u016fvod\u016f. Pro\u010d se m\u00e1m koupat v baz\u00e9nu, kde se n\u011bkdo koup\u00e1 oble\u010den\u00fd a kdov\u00ed, zda alespo\u0148 \u0159\u00e1dn\u011b osprchovan\u00fd?", "54": "Kdy\u017e bude pe\u010dovat o osobu doma, tak se jednozna\u010dn\u011b u\u0161et\u0159\u00ed pen\u00edze za l\u016f\u017eko v nemocnici a person\u00e1l kolem n\u011bj. Mimo to, to bude m\u00edt i blahod\u00e1rn\u011bj\u0161\u00ed efekt pro nemocn\u00e9ho, kdy mnohdy se jeho stav v\u00fdrazn\u011b zhor\u0161\u00ed po p\u0159evozu do nemocnice p\u0159edev\u0161\u00edm steskem nebo i n\u011bkdy nez\u00e1jmem v l\u00e9\u010debn\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed.", "43": "Je to stejn\u00e9 jako kdyby do ringu n\u011bkdo nastupoval s boxerkami a druh\u00fd s pistol\u00ed. Proto\u017ee politika je sv\u00fdm zp\u016fsobem ring.", "48": "Co to znamen\u00e1 pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu? Pokud je to zapot\u0159eb\u00ed l\u00e9\u010debn\u011b, tak p\u0159es l\u00e9k\u00e1rnu se to d\u00e1 vy\u0159e\u0161it.", "7": "A\u0165 tito odp\u016frci v\u017eij\u00ed do situace n\u011bkoho, kdo nem\u00e1 auto, bydl\u00ed ve vesnici, kam jezd\u00ed autobus 3x denn\u011b a do Prahy to m\u00e1 310 km se t\u0159emi p\u0159estupy r\u016fzn\u00fdch dopravn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Pak ne to pot\u0159ebujete dva dny, chcete-li n\u011bco vy\u0159\u00eddit.", "64": "A zkvalitn\u011bna. Kdy\u017e vid\u00edm, za jak\u00e9 v\u011bdomosti lze z\u00edskat maturitu, tak se mus\u00ed m\u00e1 b\u00fdval\u00e1 u\u010ditelka z gymn\u00e1zia styd\u011bt za sou\u010dasn\u00e9 n\u011bkter\u00e9 maturanty.", "4": "Ur\u010dit\u011b by m\u011blo b\u00fdt omezeno kou\u0159en\u00ed v dob\u011b ob\u011bd\u016f, ale jinak si mysl\u00edm, \u017ee nelze zasahovat do provozov\u00e1n\u00ed restaurac\u00ed soukrom\u00fdmi subjekty. Jsem p\u0159itom neku\u0159\u00e1k.", "37": "Asi nelze stanovit p\u0159esn\u00fd pod\u00edl potravin od \u010desk\u00fdch v\u00fdrobc\u016f - nap\u0159\u00edklad neum\u00edme p\u011bstovat pomeran\u010de, ananasy, ale i n\u011bkter\u00e9 v\u011bci neum\u00edme vyrobit. Sp\u00ed\u0161e bych trval na ochran\u011b trhu p\u0159ed v\u00fdrazn\u011b dotovan\u00fdmi potravinami zven\u010d\u00ed, co\u017e po\u0161kozuje na\u0161e v\u00fdrobce, p\u0159\u00edpadn\u011b zem\u011bd\u011blce.", "1": "Je zapot\u0159eb\u00ed, aby lid\u00e9 m\u011bli mo\u017enost se p\u0159\u00edmo vyj\u00e1d\u0159it k z\u00e1va\u017en\u00fdm t\u00e9mat\u016fm.", "57": "Ji\u017e v\u00fd\u0161e jsem vyslovil my\u0161lenku, \u017ee kv\u00f3tov\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9mu schopn\u00e9mu \u010dlov\u011bku nepom\u016f\u017ee", "41": "Vy\u010dkejme, co to ve skute\u010dnosti p\u0159inese. Jen bych cht\u011bl, aby v p\u0159\u00edpad\u011b selh\u00e1n\u00ed tohoto syst\u00e9mu, jeho tv\u016frci byli hmotn\u011b zodpov\u011bdn\u00ed jak st\u00e1tu, tak i t\u011bm, kte\u0159\u00ed do toho museli investovat.", "34": "Na\u010d privatizovat majetek st\u00e1tu, kter\u00fd je dlouhodob\u011b ziskov\u00fd?", "2": "A je je\u0161t\u011b zapot\u0159eb\u00ed, aby mohl vyvozovat i p\u0159\u00edm\u00e9 sankce za lidi zodpov\u011bdn\u00e9 za pochyben\u00ed v t\u011bchto podnic\u00edch.", "16": "Je ale zapot\u0159eb\u00ed urychlen\u011b vy\u0159e\u0161it budoucnost d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu, a ne jen populisticky slibovat lidem, kdy p\u016fjdou do d\u016fchodu.", "15": "Ale mus\u00ed skute\u010dn\u011b prokazovat, \u017ee n\u011bco d\u011bl\u00e1 a jak to d\u011bl\u00e1.", "21": "Jednak to p\u0159im\u011bje dopravce p\u0159esunout \u010d\u00e1st z\u00e1t\u011b\u017ee na \u017eeleznice, ale i j\u00edzda s kamiony v p\u00e1tek odpoledne na d\u00e1lnici je opravdu vysoce rizikov\u00e1. Rovn\u011b\u017e bych zak\u00e1zal p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed kamion\u016f mezi sebou na d\u00e1lnici, kde jsou jen dva pruhy. V\u00fdrazn\u011b by se omezily z\u00e1cpy po boura\u010dk\u00e1ch kamion\u016f.", "25": "A\u017e budou na\u0161e soudnictv\u00ed, policie, st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupci naprosto d\u016fv\u011bryhodn\u00ed, co\u017e je\u0161t\u011b asi bude trvat, budeme se i my d\u00edvat na trest smrti jako na relikt z minulosti.", "35": "P\u0159esto by m\u011bl b\u00fdt institut odvol\u00e1n\u00ed soudce pro z\u00e1va\u017en\u00e1 pochyben\u00ed ( \u00faplatn\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed, ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed soudn\u00edho jedn\u00e1n\u00ed, ale tak\u00e9 pro zvl\u00e1\u0161\u0165 v\u00fdrazn\u00e9 proh\u0159e\u0161ky proti etice jak na ve\u0159ejnosti, tak u soudu )", "49": "Je to zcela nemor\u00e1ln\u00ed da\u0148 u nemovitost\u00ed, kter\u00e9 doty\u010dn\u00fd vlastnil, opravoval a zveleboval za vlastn\u00ed u\u017e zdan\u011bn\u00e9 pen\u00edze. A je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed nemor\u00e1lnost\u00ed je da\u0148 z nemovitost\u00ed.", "27": "Nezn\u00e1m zn\u011bn\u00ed t\u00e9to smlouvy v detailech, jen si pokl\u00e1d\u00e1m ot\u00e1zku: Kdo m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1jem o tuto smlouvu? N\u011bmecko nebo USA? Proto\u017ee p\u0159edev\u0161\u00edm tyto zem\u011b z n\u00ed budou t\u011b\u017eit. Asi bych to ponechal co nej\u0161ir\u0161\u00ed debat\u011b v\u0161em odborn\u00edk\u016fm.", "42": "Nen\u00ed to a\u017e tak velk\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e.", "12": "Existuje n\u011bco jako kniha pravopisu rom\u0161tiny? Asi od t\u00e9to mety bych za\u010dal, proto\u017ee i pro samotn\u00e9 Romy je jejich jazyk p\u0159ed\u00e1v\u00e1n asi p\u0159edev\u0161\u00edm verb\u00e1ln\u011b. Tak\u017ee nev\u00edm, o tomto t\u00e9matu jsem nikdy neuva\u017eoval. Ale zkus\u00edm si o tom n\u011bco zjistit.", "32": "Je to dobr\u00e9 opat\u0159en\u00ed pro zem\u011bd\u011blce, kte\u0159\u00ed takto maj\u00ed st\u00e1l\u00fd p\u0159\u00edjem, jen\u017ee je to skute\u010dn\u011b ekologick\u00e9? A to ji\u017e nemluv\u00edm o st\u00e1tn\u00edch financ\u00edch na podporu bionafty, kter\u00e9 dnes te\u010dou jen do ur\u010dit\u00fdch firem?", "46": "K tomuto n\u00e1padu jsme nedorostli jak ekonomicky tak mor\u00e1ln\u011b.", "61": "Po\u0161ta st\u00e1le spad\u00e1 pod Ministerstvo vnitra a je tedy p\u0159\u00edmo odpov\u011bdn\u00e9 tomuto ministerstvu.", "40": "Povede to ke zdra\u017een\u00ed alkoholu, ale v Brit\u00e1nii takto \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b vy\u0159e\u0161ili vysokou konzumaci alkoholu.", "24": "P\u0159esto si mysl\u00edm, \u017ee i v sou\u010dasn\u00fdch me\u0161it\u00e1ch, by m\u011bla b\u00fdt k\u00e1z\u00e1n\u00ed monitorov\u00e1na a pokud zde bude hl\u00e1s\u00e1na nesn\u00e1\u0161enlivost mezi rasami, kulturami atd., co\u017e n\u00e1\u0161 pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d jednozna\u010dn\u011b zakazuje, m\u011bly by ihned konat \u00fa\u0159ady \u010dinn\u00e9 v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b a\u017e po z\u00e1kaz \u010dinnosti.", "6": "\u0160koln\u00e9 a\u0165 plat\u00ed studenti, kte\u0159\u00ed si studia sv\u00fdm zavin\u011bn\u00edm / tedy p\u0159\u00edstupem ke studiu / prodlu\u017euj\u00ed a zat\u011b\u017euj\u00ed pak rozpo\u010det vysok\u00e9 \u0161koly nad r\u00e1mec.", "5": "Nejsme na to zdaleka p\u0159ipraveni a nejistota kolem Evropsk\u00e9 unie vzrostla po Brexitu.", "8": "Pod p\u0159\u00edsn\u00fdm dozorem, tak jak je to zavedeno ji\u017e v jin\u00fdch zem\u00edch.", "59": "Je to opat\u0159en\u00ed, kter\u00e9 by pomohlo matk\u00e1m a d\u011btem, ale z druh\u00e9 strany je to z\u00e1t\u011b\u017e pro st\u00e1tn\u00ed kasu, proto\u017ee jak chcete vymoci v\u00fd\u017eivn\u00e9 na \u010dlov\u011bkovi, kter\u00fd dlouhodob\u011b nepracuje?", "44": "O sv\u00e9m \u00fazem\u00ed mus\u00ed rozhodovat v\u017edy jen samotn\u00fd st\u00e1t, kter\u00e9ho se to t\u00fdk\u00e1. Nelze pozvat miliony lid\u00ed na n\u00e1v\u0161t\u011bvu a pak tuto n\u00e1v\u0161t\u011bvu \u0161upnout k soused\u016fm.", "62": "Ale ne st\u00e1tem. A\u0165 ho podporuj\u00ed spole\u010dnosti, kter\u00e9 maj\u00ed o absolventy z\u00e1jem a st\u00e1t jim p\u0159\u00edpadn\u011b zohledn\u00ed formou n\u011bjak\u00e9ho bonusu.", "11": "Ale m\u011bla by trvat na sv\u00fdch \u0159e\u0161en\u00edch a sv\u00fdch n\u00e1zorech. Je rovn\u011b\u017e zapot\u0159eb\u00ed \u0159\u00edci Bruselu, \u017ee si nem\u016f\u017ee ani dovolit se by\u0165 jen pokusit, donutit n\u011bjakou zemi k souhlasu s nadiktovan\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm n\u011bkter\u00fdch t\u00e9mat.", "47": "Skute\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edjmy v \u010cR lze tak snadno zatajit, \u017ee by toto opat\u0159en\u00ed nem\u011blo smysl.", "13": "P\u0159esto by zde m\u011bla b\u00fdt parlamentn\u00ed komise, kter\u00e1 by m\u011bla pr\u00e1vo rozhodnout na \u017e\u00e1dost poslance \u010di sen\u00e1tora, zda nen\u00ed trestn\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed politicky motivov\u00e1no."}, "95": {"28": "kvalifika\u010dn\u00ed p\u0159edpoklady ano", "23": "pokud se vylou\u010d\u00ed mo\u017enost manipulace", "39": "tito lid\u00e9 pot\u0159ebuji pr\u00e1ci, da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jim nepom\u016f\u017ee", "33": "m\u011bla by b\u00fdt 5%", "18": "homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti kter\u00e9 maj\u00ed ve sv\u00e9 p\u00e9\u010di", "62": "technicky vzd\u011blan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f je nedostatek je to jedna z p\u0159ek\u00e1\u017eek r\u016fstu produktivity pr\u00e1ce v \u010cR", "48": "pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely mo\u017en\u00e1", "7": "nedoporu\u010duji d\u011blat un\u00e1hlen\u00e1 rozhodnut\u00ed, kter\u00e9 budou finan\u010dn\u011b n\u00e1kladn\u00e9", "4": "rozhodnut\u00ed bych ponechala na vlastn\u00edc\u00edch podnik\u016f", "1": "kolika podpis\u016f by se m\u011blo t\u00fdkat je k diskusi", "9": "k z\u00e1va\u017en\u00e9mu probl\u00e9mu by se ob\u010dan\u00e9 m\u011bli vyj\u00e1d\u0159it", "41": "my\u0161lenka je dobr\u00e1 ale sporn\u00e9 je aktu\u00e1ln\u00ed proveden\u00ed sou\u010dasn\u00e9 vl\u00e1dy", "14": "\u017eena m\u00e1 pr\u00e1vo rozhodovat o vlastn\u00edm t\u011ble", "58": "pokud ji tajn\u00e9 hlasov\u00e1n\u00ed posune na p\u0159edn\u00ed pozici", "20": "v\u00fdzkum novodob\u00fdch d\u011bjin je d\u016fle\u017eit\u00fd, ale ne formou kter\u00e1 je zpolitizovan\u00e1", "15": "pokud se nezm\u011bn\u00ed \u00dastava \u010cR, nem\u00e1 cenu Sen\u00e1t bojkotovat", "34": "\u0161patn\u00e1 zku\u0161enost", "25": "respektujme mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1vazky", "36": "preferuji M\u0160", "55": "pokud bude m\u00edt otec z\u00e1jem", "32": "sou\u010dasn\u00fd zp\u016fsob je ji\u017e nevyhovuj\u00edc\u00ed", "12": "pokud bude z\u00e1jem", "22": "v\u011bcn\u00fd podn\u011bt ur\u010dit\u011b ano", "46": "d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je aby lid\u00e9 m\u011bli pr\u00e1ci a brali za n\u00ed odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed odm\u011bnu", "40": "tvrd\u00fd alkohol ano", "24": "me\u0161ita nen\u00ed ur\u010dit\u011b probl\u00e9m, pr\u00e1vo ob\u010dana vyzn\u00e1vat jakoukoliv v\u00edru, mus\u00edme respektovat, mus\u00edme zabr\u00e1nit aby vznikali kulturn\u011b a soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00e9 komunity", "6": "ohrozilo by to rovn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed", "5": "ale a\u017e budou na\u0161e platy a d\u016fchody v pr\u016fm\u011bru EU", "8": "pokud tento stav bude bezpe\u010dn\u011b o\u0161et\u0159en, aby nemohlo doch\u00e1zet k zneu\u017eit\u00ed", "52": "v\u017edy by to m\u011bla b\u00fdt dohoda mezi rodi\u010di", "57": "ale ne povinn\u011b, volba prob\u00edh\u00e1 tajn\u00fdm hlasov\u00e1n\u00edm", "11": "o\u010dek\u00e1v\u00e1m zm\u011bny v EU, pokud se tak nestane, m\u011bli by rozhodnou ob\u010dan\u00e9 v referendu", "13": "nem\u011bla by se vztahovat na trestn\u00e9 \u010diny", "51": "jde asi o symbol nerovnosti \u017eeny co\u017e je na\u0161emu kulturn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed ciz\u00ed"}, "126": {"28": "Podpora zv\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu \u017een ve vysok\u00fdch funkc\u00edch by m\u011bla b\u00fdt. Prioritn\u00ed by v\u0161ak m\u011bly b\u00fdt kvalifika\u010dn\u00ed p\u0159edpoklady.", "23": "V t\u00e9to dob\u011b se mi to zd\u00e1 p\u0159ed\u010dasn\u00e9.", "39": "Tito lid\u00e9 p\u0159edev\u0161\u00edm pot\u0159ebuj\u00ed pr\u00e1ci,da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jim nepom\u016f\u017ee,kdy\u017e ji nese\u017eenou.", "33": "KS\u010cM navrhuje 5%.", "62": "Podstatn\u011b v\u011bt\u0161\u00ed podporu technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u00e1 KS\u010cM v programu v ka\u017ed\u00e9m kraji.Technicky vzd\u011blan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f je nedostatek a je to jedna z p\u0159ek\u00e1\u017eek r\u016fstu produktivity pr\u00e1ce v \u010cR a nezbytn\u00e9 pro rozvoj ekonomiky.", "48": "Pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely mo\u017en\u00e1.", "7": "Z dlouhodob\u00e9ho hlediska nejsem proti,ale nedoporu\u010duji un\u00e1hlen\u00e9 kroky,kter\u00e9 by vy\u017eadovaly zbyte\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed n\u00e1klady.", "64": "Podle mo\u017enost\u00ed do jist\u00e9 m\u00edry oborov\u011b diferencovat.", "4": "Jsem neku\u0159\u00e1k,ale byla bych pro vymezen\u00ed odd\u011blen\u00e9 \u010d\u00e1sti pro ku\u0159\u00e1ky.", "1": "Po\u010det podpis\u016f by nem\u011bl b\u00fdt p\u0159ehnan\u011b vysok\u00fd.Je to v\u011bc n\u00e1zoru.", "9": "O d\u016fle\u017eit\u00fdch v\u011bcech by nem\u011bl rozhodovat jen zlomek ob\u010dan\u016f, pokud p\u016fjde o opravdu d\u016fle\u017eitou v\u011bc ,je pravd\u011bpodobn\u00e1 i v\u011bt\u0161\u00ed", "56": "Nedoporu\u010duji dom\u00e1c\u00ed porody,jsou rizikem pro zdrav\u00ed a \u017eivot matky i d\u00edt\u011bte.", "41": "My\u0161lenka EET je dobr\u00e1,ale sporn\u00e9 je aktu\u00e1ln\u00ed proveden\u00ed.", "14": "\u017dena m\u00e1 m\u00edt pr\u00e1vo rozhodovat o sv\u00e9m t\u011ble.", "20": "V\u00fdzkum novodob\u00fdch d\u011bjin je pot\u0159ebn\u00fd , ale ne formou , kter\u00e1 je zpolitizovan\u00e1.", "15": "Respektuji existenci dvou komor. Jak\u00e1koli zm\u011bna je v\u011bc\u00ed diskuse o zm\u011bn\u011b \u00dastavy \u010cR.K takov\u00e9 zm\u011bn\u011b ale nen\u00ed v\u016fle. Pokud tato komora parlamentu existuje, nem\u00e1 v\u00fdznam ji bojkotovat. Je v\u0161ak nutn\u00e9 ji obsadit co nejlep\u0161\u00edmi volen\u00fdmi z\u00e1stupci, kte\u0159\u00ed budou respektovat z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f.", "25": "M\u00e1m obavy ze zneu\u017eit\u00ed d\u00edky justi\u010dn\u00edm omyl\u016fm.", "63": "Minim\u00e1ln\u011b na dne\u0161n\u00ed \u00farovni,mo\u017en\u00e9 i zv\u00fd\u0161en\u00ed.", "55": "Pokud bude m\u00edt otec z\u00e1jem.", "42": "Probl\u00e9m je op\u011bt s proveden\u00edm,vl\u00e1dou bylo \u0161patn\u011b p\u0159ipraveno spu\u0161t\u011bn\u00ed.", "36": "Preferuji p\u00e9\u010di v M\u0160.", "12": "Podle konkr\u00e9tn\u00edch podm\u00ednek.", "46": "Lid\u00e9 by v prvn\u00ed \u0159ad\u011b m\u011bli m\u00edt pr\u00e1ci a br\u00e1t za ni odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed odm\u011bnu.", "40": "Jen u tvrd\u00e9ho alkoholu.", "24": "Respektuji pr\u00e1vo ob\u010dan\u016f vyzn\u00e1vat jakoukoli v\u00edru,kter\u00e1 nehl\u00e1s\u00e1 nesn\u00e1\u0161enlivost.", "6": "\u0160koln\u00e9 z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1m,je\u0161t\u011b v\u00edce by to omezilo rovn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "5": "Term\u00edn mo\u017en\u00e9ho p\u0159ijet\u00ed spole\u010dn\u00e9 m\u011bny nestanovovat politicky,rozhodnut\u00ed podm\u00ednit referendem.", "8": "Ob\u00e1v\u00e1m se mo\u017en\u00e9ho zneu\u017eit\u00ed,o probl\u00e9mu je t\u0159eba d\u00e1l diskutovat.", "52": "M\u011blo by to b\u00fdt po dohod\u011b rodi\u010d\u016f.", "11": "Je pot\u0159eba p\u0159ijet\u00ed z\u00e1kona o obecn\u00e9m referendu pro rozhodnut\u00ed o p\u0159\u00edpadn\u00fdch zm\u011bn\u00e1ch v EU a v na\u0161em vztahu k n\u00ed.", "13": "Politick\u00e9 projevy poslanc\u016f by nem\u011bly b\u00fdt st\u00edh\u00e1ny bez ohledu na m\u00edsto."}, "125": {"5": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na v\u00fdvoji euroz\u00f3ny.", "35": "Ale s definovanou mo\u017enost\u00ed odvol\u00e1n\u00ed.", "40": "Nadm\u011brn\u011b vysok\u00e1 spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 podn\u011bcuje snahu o da\u0148ov\u00e9 \u00faniky. Extr\u00e9mem byla metanolov\u00e1 af\u00e9ra, kter\u00e1 st\u00e1la des\u00edtky \u017eivot\u016f.", "29": "Hlava st\u00e1tu by m\u011bla n\u00e1rod sjednocovat, nikoli rozd\u011blovat. Nem\u011bla by b\u00fdt volena v\u016fbec. Ob\u010dansky nejvl\u00eddn\u011bj\u0161\u00ed evropsk\u00e9 zem\u011b maj\u00ed panovn\u00edka.", "33": "M\u011bla by b\u00fdt jednotn\u00e1 sazba na v\u0161echno.", "53": "Zhruba stejnou podporu jako \u0161kolk\u00e1m.", "10": "Velmi d\u016frazn\u011b ne.", "64": "M\u011bla by b\u00fdt transformov\u00e1na do syst\u00e9mu podobn\u00e9ho britsk\u00e9mu.", "4": "Jsem neku\u0159\u00e1k, ale tohle si m\u00e1 rozhodnout majitel restaurace.", "25": "Jako naprosto v\u00fdjime\u010dn\u00e1 krajn\u00ed mo\u017enost.", "6": "A roz\u0161\u00ed\u0159it syst\u00e9m stipendi\u00ed."}, "45": {"11": "Jsem v\u0161ak pro p\u0159ehodnocen\u00ed efektivity EU a zv\u00e1\u017eit zat\u00ed\u017een\u00ed byrokraci\u00ed v t\u00e9to souvislosti.", "4": "Souhlas\u00edm s mo\u017enost\u00ed vyhradit ku\u0159\u00e1k\u016fm stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd ku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor.", "12": "Nezaregistroval jsem takov\u00fd po\u017eadavek."}, "138": {"3": "Ano, progresivn\u00ed  zdan\u011bn\u00ed je nap\u0159. v N\u011bmecku a dal\u0161\u00edch zem\u00edch s vysokou \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u00ed. Zd\u00e1 se mi to jako spravedliv\u011bj\u0161\u00ed syst\u00e9m, i kdy\u017e i zde jde o m\u00edru.", "28": "Jsem zast\u00e1nce vy\u0161\u0161\u00edho zastoupen\u00ed \u017een v politice. Toto je jedna z metod, kter\u00e1 tomu m\u016f\u017ee pomoci. Ze sv\u00e9 praxe v\u00edm, \u017ee schopn\u00fdch \u017een je dost, jen maj\u00ed zt\u00ed\u017een\u00e9 podm\u00ednky pro sv\u00e9 uplatn\u011bn\u00ed oproti mu\u017e\u016fm.", "23": "Vzhledem k tomu, \u017ee \u017eijeme v \u010cesku, tak bych se b\u00e1l, \u017ee to nebude fungovat. Ten syst\u00e9m by musel b\u00fdt bezpe\u010dn\u00fd a dob\u0159e ji\u0161t\u011bn\u00fd.", "41": "Nev\u00edm, dan\u011b se platit maj\u00ed, tady ale nev\u00edm, jak\u00fd bude efekt, zd\u00e1 se mi, \u017ee v\u011bt\u0161\u00ed \u00faniky jsou jinde, nap\u0159. u velk\u00fdch korporac\u00ed a toto je zbyte\u010dn\u00e1 administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e.", "34": "Nen\u00ed pro to d\u016fvod, je ziskov\u00fd, funguje dob\u0159e.", "18": "Nev\u00edm.  I kdy\u017e sp\u00ed\u0161e asi ano. Jde hlavn\u011b o to, jac\u00ed jsou to lid\u00e9, ne\u017e jakou maj\u00ed orientaci a mysl\u00edm, \u017ee lep\u0161\u00ed dva mu\u017ei nebo dv\u011b \u017eeny ne\u017e vyr\u016fstat v \u00fastavu, zejm\u00e9na pro opravdu mal\u00e9 d\u011bti.", "26": "Bez diskuse ano.", "48": "Alkohol \u0161kod\u00ed v\u00edc ne\u017e tr\u00e1va.", "7": "Rovnom\u011brn\u011b asi ne, ale \u017ee by nemusely b\u00fdt v\u0161echny v Praze, tak s t\u00edm souhlas\u00edm.", "4": "Je to jen ot\u00e1zka \u010dasu, kdy k tomu dojde, v\u00fdvoj v Evrop\u011b i ve sv\u011bt\u011b jde jednozna\u010dn\u011b t\u00edmto sm\u011brem.", "1": "Zcela jednozna\u010dn\u011b, ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed m\u00edt pr\u00e1vo rozhodovat \u010dast\u011bji, ne\u017e jen u voleb.", "9": "Ano, osobn\u011b bych hranici nestanovoval \u017e\u00e1dnou, alespo\u0148 by se lid\u00e9 za\u010dali v\u00edce zaj\u00edmat o to, co se okolo nich d\u011bje. Kdyby n\u011bkdy men\u0161ina rozhodla v n\u011bkter\u00e9 v\u011bci z hlediska ostatn\u00edch divn\u011b, mohlo by p\u0159\u00ed\u0161t\u011b k referendu p\u0159ij\u00edt v\u00edce lid\u00ed.", "27": "Sp\u00ed\u0161e ne, ale m\u00e1m k tomu m\u00e1lo informac\u00ed.", "14": "I kdy\u017e osobn\u011b vid\u00edm interrupci jako hodn\u011b problematick\u00fd z\u00e1krok, nechci, aby o \u017een\u00e1ch rozhodoval n\u011bkdo jin\u00fd. Praxe v sousedn\u00edm Polsku mi p\u0159ijde st\u0159edov\u011bk\u00e1.", "58": "J\u00e1 to vid\u00edm klidn\u011b 50 na 50, mu\u017ei \u017eeny, ale ono k tomu dojde, strany, kter\u00e9 se tomuto modelu bl\u00ed\u017e\u00ed, maj\u00ed podle m\u011b konkuren\u010dn\u00ed v\u00fdhodu, p\u0159evaha mu\u017e\u016f je minulost.", "20": "Ale m\u011bl by m\u00edt tak\u00e9 n\u011bjak\u00e9 v\u00fdsledky a ide\u00e1ln\u011b s dopadem na aktu\u00e1ln\u00ed situaci.", "2": "Jednozna\u010dn\u011b ano, proto\u017ee jde o ve\u0159ejn\u00e9 pen\u00edze a st\u00e1tn\u00ed podniky jsou \u010dasto c\u00edlem n\u00e1jezd\u016f n\u011bkter\u00fdch politick\u00fdch stran, kter\u00e9 zde z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed pen\u00edze na kampan\u011b.", "16": "Byl to nesmysl.", "15": "Sp\u00ed\u0161e ne, ale m\u011bl by se etablovat jako platforma skute\u010dn\u00fdch osobnost\u00ed, ne jako odkladi\u0161t\u011b politik\u016f.", "21": "Alespo\u0148 se podpo\u0159\u00ed p\u0159echod kamion\u016f na \u017eeleznici.", "25": "Vzhledem k tomu, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b trestu smrti nelze justi\u010dn\u00ed omyl napravit, je trest smrti pro m\u011b nep\u0159ijateln\u00fd. Dobr\u00e1 alternativa je do\u017eivotn\u00ed v\u011bzen\u00ed.", "53": "Vl\u00e1da by m\u011bla sp\u00ed\u0161e podporovat, aby takto mal\u00e9 d\u011bti mohly b\u00fdt s matkou.", "35": "Mysl\u00edm, \u017ee soudci jsou v zemi a\u017e p\u0159\u00edli\u0161 nekontrolovanou skupinou, kter\u00e1 se nikomu nemus\u00ed zodpov\u00eddat.", "10": "Sp\u00ed\u0161e ne, i kdy\u017e s \u00fa\u010dasti NATO v n\u011bkter\u00fdch konfliktech tak\u00e9 nesouhlas\u00edm.", "36": "Rad\u011bji bych ale byl, aby v\u0161echny d\u011bti mohly b\u00fdt s matkami del\u0161\u00ed dobu, ne\u017e jen t\u0159i roky.", "32": "Sp\u00ed\u0161e ale asi ne, 5% stejn\u011b nic ne\u0159e\u0161\u00ed, cesta by m\u011bla v\u00e9st sp\u00ed\u0161e p\u0159es fotofoltaiku a elektromobilitu.", "22": "Podporuje to zapojen\u00ed ob\u010dan\u016f do rozhodov\u00e1n\u00ed.", "46": "P\u0159ijde mi to jako skute\u010dn\u011b dobr\u00e1 my\u0161lenka, jen to chce \u010das, ne\u017e to spole\u010dnost pochop\u00ed a p\u0159ijme. Cel\u00fd soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m by se podstatn\u011b zjednodu\u0161il.", "40": "Klidn\u011b, alkoholismus je jeden z probl\u00e9m\u016f na\u0161\u00ed spole\u010dnosti.", "24": "Z\u00e1kaz staveb nic ne\u0159e\u0161\u00ed. D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je celkov\u00e1 politika st\u00e1tu v\u016f\u010di n\u00e1bo\u017eensk\u00fdm men\u0161in\u00e1m.", "6": "Sp\u00ed\u0161e ne, mysl\u00edm, \u017ee v\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdzva je samotn\u00fd obsah a forma v\u00fduky, a to nejen na vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch. \u0160koln\u00e9 pot\u0159ebn\u00e9 zm\u011bny neza\u0159\u00edd\u00ed.", "5": "Nem\u00e1m jasn\u00fd n\u00e1zor a dostatak informac\u00ed k rozhodnut\u00ed.", "8": "Ale za velmi p\u0159esn\u00fdch podm\u00ednek, aby bylo riziko zneu\u017eit\u00ed co nejmen\u0161\u00ed.", "30": "Jasn\u00e1 v\u011bc, ono to je\u0161t\u011b neplat\u00ed???", "29": "To, \u017ee se  n\u011bkomu nel\u00edb\u00ed, kdo zrovna vl\u00e1dne, by nem\u011blo v\u00e9st k tomu, \u017ee se zru\u0161\u00ed spr\u00e1vn\u00fd princip.", "59": "Ale musela by um\u011bt tvrd\u011b vym\u00e1hat pen\u00edze \u010di n\u00e1hradn\u00ed pr\u00e1ci po neplat\u00edc\u00edch rodi\u010d\u00edch. Ale nem\u011bly by na neplacen\u00ed v\u00fd\u017eivn\u00e9ho dopl\u00e1cet d\u011bti.", "45": "To, jak to funguje doposud, je nehor\u00e1znost.", "57": "Za m\u011b by to tak m\u011blo b\u00fdt na cel\u00e9 kandid\u00e1tce a kandid\u00e1tky Zm\u011bny, za kterou kandiduji, takto v\u017edy p\u0159ipravujeme. A nen\u00ed to probl\u00e9m, kvalitn\u00edch \u017een  na kandid\u00e1tky  je dost.", "11": "EU je pro m\u011b protiv\u00e1hou Rusku, \u010c\u00edn\u011b, USA. P\u0159es n\u011bkter\u00e9 probl\u00e9my funguje dob\u0159e. Lid\u00e9, kte\u0159\u00ed v \u010cesku prosazuj\u00ed vystoupen\u00ed z EU, jsou pro m\u011b ned\u016fv\u011bryhodn\u00ed.", "47": "Alespo\u0148 by n\u011bkter\u00fdm blbe\u010dk\u016fm, co se na silnic\u00edch neum\u011bj\u00ed chovat, spadl h\u0159eb\u00ednek."}, "11": {"3": "tak ako neexistuj\u00fa rovn\u00e9 podmienky pri zar\u00e1banie pe\u0148az\u00ed, tak by nemali existova\u0165 rovn\u00e9 dane, kto tvrd\u00ed, \u017ee podmienky s\u00fa rovn\u00e9 bu\u010f klame, alebo patr\u00ed na patri\u010dn\u00e9 oddelenie psychiatrickej nemocnice", "28": "\u017deny s\u00fa \u0161ikulky a presadia sa i tak. Samozrejme len tie, ktor\u00e9 naozaj chc\u00fa.", "62": "Ka\u017ed\u00e9 zv\u00fdhod\u0148ovanie je \u0161patn\u00e9. \u010co robia zmestn\u00e1vatelia pre z\u00edskanie mlad\u00fdch \u013eud\u00ed pre svoje obory? \u0160t\u00e1t im vy\u0161kol\u00ed za spolo\u010dn\u00e9 peniaze odborn\u00edkov a kapitalisti z nich bud\u00fa ma\u0165 zisky. Za komunistov si tov\u00e1rne platili svojich \u0161tudentov, ktor\u00ed po ukon\u010den\u00ed \u0161t\u00fadia museli ur\u010dit\u00fa dobu odpracova\u0165 u nich. Pre\u010do to nem\u00f4\u017ee fungova\u0165 i dnes? Nech si p\u00e1n tov\u00e1rnik zaplat\u00ed za \u0161tudenta a ten mu to potom vr\u00e1ti v pr\u00e1ci a vy\u0161\u0161\u00edch ziskoch. Ke\u010f tr\u017ene tak tr\u017ene.", "60": "Bu\u010f som zamestn\u00e1vate\u013e, alebo si objedn\u00e1vam slu\u017eby. \u0160varcsyst\u00e9m je pokriven\u00e1 ekonomika, ktor\u00fa \u00farady prehliadaj\u00fa.", "33": "Ja by som e\u0161te zaviedol 5% i u det\u00ed, zdravia, b\u00fdvania a vzdel\u00e1vania", "18": "Ni\u010d sa nem\u00e1 preh\u00e1\u0148a\u0165. Pochop\u00edm, ak die\u0165a vychov\u00e1va homosexu\u00e1lny p\u00e1r, preto\u017ee matka utiekla s milencom (milenkou) a odmieta sa stara\u0165 o die\u0165a. Otec samo\u017eivite\u013e medzi t\u00fdm zistil, \u017ee s chlapom mu je lep\u0161ie. Som v\u0161ak proti tomu, aby sa im d\u00e1vali na v\u00fdchovu cudzie deti.", "54": "Toto je zase polovi\u010dn\u00e9 rie\u0161enie. \u010co n\u00e1m pom\u00f4\u017ee tri alebo \u0161es\u0165 mesiacov. Man\u017eelka sa starala o svoju nemoh\u00facu matku dev\u00e4\u0165 rokov. Deti vtedy akur\u00e1t chodili na stredn\u00e9 \u0161koly a na\u0161u rodinu to skoro ekonomicky zni\u010dilo. Keby man\u017eelka brala primeran\u00fd plat, bolo by to in\u00e9. Tak\u017ee nie pe\u010dovatelsk\u00e1 dovolen\u00e1, ale vies\u0165 to ako riadne zamestnanie s priemern\u00fdm platom v tejto sf\u00e9re.", "26": "To je bez deb\u00e1t.", "48": "Mak je rovnak\u00e1 droga ako konope a v obchode ho k\u00fapite, tak\u017ee trochu mari\u0161ky pre zdravotn\u00e9 \u00fa\u010dely neu\u0161kod\u00ed. Tvrdo potiera\u0165 tvrd\u00e9 drogy.", "56": "Nem\u00e1m probl\u00e9m u nerizikov\u00e9ho p\u00f4rodu, moja \u017eena a jej dev\u00e4\u0165 s\u00farodencov sa narodili doma a a\u017e do dospelosti boli v poriadku. V pr\u00edpade, \u017ee hroz\u00ed rizikov\u00e9 tehotenstvo, tak t\u00fato slu\u017ebu obmedzi\u0165 a p\u00f4rod previes\u0165 v p\u00f4rodnici.", "1": "v\u0161etko, \u010do posiluje priamu demokraciu je dobr\u00e9 a upev\u0148uje pocit zodpovednosti ob\u010dana za svoj vlastn\u00fd osud", "9": "Nie, ja som proti zni\u017eovaniu hranice. Ak chce\u0161 zmenu, presve\u010d o jej prospe\u0161nosti aspo\u0148 z\u00e1konom stanoven\u00e9 minimum. A to v na\u0161om pr\u00edpade nie je a\u017e tak vysok\u00e9. Ak nie\u010do nechce ani \u0161tvrtina obyvate\u013eov obce, tak to t\u00e1 obec nepotrebuje.", "45": "Som za zru\u0161enie s\u00fakromn\u00fdch exek\u00fatorov, je to len uk\u00e1\u017eka ako zni\u010di\u0165 u\u017e tak \u0165a\u017eko sk\u00fa\u0161an\u00e9ho \u010dloveka. Exek\u00facie by mal robi\u0165 \u0161t\u00e1t za skuto\u010dn\u00e9 n\u00e1klady. Ke\u010f si hl\u00fapy tak pla\u0165, ale skuto\u010dn\u00e9 n\u00e1klady a nie blahobyt darmo\u017er\u00e1\u010dov.", "20": "Je to \u010diste ideologick\u00e1 organiz\u00e1cia. H\u013ead\u00e1 argumenty na potla\u010denie komunistickej ideol\u00f3gie a s poctivou historickou pr\u00e1cou to nem\u00e1 ni\u010d spolo\u010dn\u00e9.", "2": "\u010do je \u0161t\u00e1tne m\u00e1 by\u0165 pod zv\u00fd\u0161enou kontrolou", "10": "Bezpe\u010dnos\u0165 Eur\u00f3py by mala st\u00e1\u0165 na procese OBSE, to jest celej Eur\u00f3py v\u010detne Ruska a ostatn\u00fdch v\u00fdchodoeur\u00f3pskych kraj\u00edn, ktor\u00e9 v NATO nikdy nebud\u00fa, preto\u017ee NATO  je zameran\u00e9 proti nim. NATO zru\u0161i\u0165 a vytvori\u0165 jednotn\u00fa celoeur\u00f3psku koal\u00edciu.", "34": "Ziskov\u00e9 tov\u00e1rne pred\u00e1va len diletant, u\u017e m\u00e1me za posledn\u00fdch 25 rokov dos\u0165 pr\u00edkladov slabomyseln\u00fdch predajov na\u0161ich vl\u00e1d. Napr\u00edklad OKD, v\u0161ak p\u00e1n Sobotka", "21": "Ja by som kami\u00f3ny najrad\u0161ej zak\u00e1zal \u00faplne a v\u0161etku n\u00e1kladn\u00fa dopravu presunul na \u017eeleznicu. Z vlakov\u00e9ho n\u00e1dra\u017eia by potom n\u00e1kladn\u00e9 aut\u00e1 od pondelka do piatka rozv\u00e1\u017eali tovar do obchodov a o v\u00edkendoch by boli v\u0161etci, i predava\u010di supermarketov doma. Cesty by boli bez kami\u00f3nov a my vodi\u010di osobn\u00fdch aut, ak by sme necestovali k rodi\u010dom a na chaty vlakom (mohli by sme si da\u0165 cestou pivo bez strachu, \u017ee pr\u00eddeme o vodi\u010dsk\u00fd preukaz), by sme jazdili po dia\u013eniciach a ostatn\u00fdch cest\u00e1ch s men\u0161\u00edm stresom.", "59": "Ni\u010d nie je hor\u0161ie ako samo\u017eivite\u013eka bez pe\u0148az\u00ed. Chlapa chyti\u0165, zavrie\u0165 a zamestna\u0165, nech m\u00e1 z \u010doho plati\u0165.", "53": "Nie, vl\u00e1da by mala tak zabezpe\u010di\u0165 mlad\u00fa rodinu, \u017ee ak matka bude na materskej, nezruinuje ich to. Dajme matke rodi\u010dovsk\u00fd pr\u00edspevok vo v\u00fd\u0161ke 15.000,- K\u010d (20.000,- samo\u017eivite\u0165ke) \u010dist\u00e9ho po cel\u00e9 tri roky a nebudeme musie\u0165 vym\u00fd\u0161la\u0165 jasle pre deti. Pre citov\u00fa v\u00e4zbu matka - die\u0165a ni\u010d lep\u0161ieho urobi\u0165 nem\u00f4\u017eeme. Ke\u010f bude matka v k\u013eude bez existen\u010dn\u00fdch probl\u00e9mov, tak sa bude i vzorne stara\u0165 o die\u0165a.", "35": "Bez deb\u00e1t. Sudca mus\u00ed ma\u0165 istotu, \u017ee ke\u010f bude st\u00e1\u0165 na vrchole mor\u00e1lky, nebude na ni\u010dom inom z\u00e1visl\u00fd.", "5": "Hoci moment\u00e1lne z toho profitujeme, v bud\u00facnosti k tomu aj tak pr\u00edde. Len siln\u00e1 a jednotn\u00e1 Eur\u00f3pa m\u00e1 bud\u00facnos\u0165. Globaliz\u00e1ciu nezastav\u00edme, je to objekt\u00edvny proces. Moment\u00e1lna situ\u00e1cia najlep\u0161ie vyhovuje \u0161pekulantom s menou, \u010d\u00edm nesk\u00f4r sa zapoj\u00edme do jednotnej fi\u0161k\u00e1lnej politiky, t\u00fdm hor\u0161ie dopady to pre n\u00e1s bude ma\u0165.", "27": "Som z\u00e1sadne proti, je to prenikanie americk\u00e9ho \u0161mejdu na n\u00e1\u0161 trh. M\u00e1me svojich \u0161mejdov doma dos\u0165 netreba n\u00e1m americk\u00fdch.", "36": "V s\u00fa\u010dasnej dobe je \u017eena na materskej dovolenej tak\u00e1 z\u00e1\u0165a\u017e pre mlad\u00fa rodinu, \u017ee ak sa nedostane po troch rokoch do pr\u00e1ce, rodinu to privedie na pokraj krachu.", "31": "Kto vedie \u00fa\u010detn\u00edctvo poctivo, tak k \u017eiadnej z\u00e1\u0165a\u017ei ned\u00f4jde, preto\u017ee u\u017e v\u0161etko hotov\u00e9 m\u00e1 a m\u00f4\u017ee to kedyko\u013evek predlo\u017ei\u0165 ku kontrole. Kto stranu vyu\u017e\u00edva ako pra\u010dku \u0161pinav\u00fdch pe\u0148az\u00ed, ten si h\u013ead\u00e1 v\u00fdhovorky, preto\u017ee vie, \u017ee mu \u0161pinav\u00e9 peniaze zhab\u00fa a jeho po\u0161l\u00fa tam kam patr\u00ed, do \u0161atlavy.", "46": "Je to slabomyseln\u00fd n\u00e1pad \u013eud\u00ed, ktor\u00ed si uvedomili, \u017ee produktivita pr\u00e1ce je dnes u\u017e tak vysok\u00e1, \u017ee v\u00e4\u010d\u0161ina \u013eud\u00ed u\u017e nemus\u00ed pracova\u0165, aby si naplnila z\u00e1kladn\u00e9 potreby. Ako k tomu pr\u00eddu robotn\u00edci, ktor\u00ed tie hodnoty skuto\u010dne vytv\u00e1raj\u00fa. V dne\u0161nej \u010ceskej republike to maskuje vl\u00e1da tak, \u017ee vym\u00fd\u0161la st\u00e1le nov\u00e9 soci\u00e1lne d\u00e1vky, na ktor\u00e9 potrebuje st\u00e1le nov\u00e9 \u00faradn\u00edcke miesta a tak aspo\u0148 zachov\u00e1va zdanie, \u017ee t\u00edto \u013eudia neber\u00fa peniaze za ni\u010d. F\u00edni a Holan\u010fania to riskuj\u00fa, odmietaj\u00fa u\u017e vym\u00fd\u0161la\u0165 a spo\u010d\u00edtali ko\u013eko m\u00f4\u017eu da\u0165, aby ich to nezruinovalo. Ako to dopadne je jasn\u00e9. Bude to katastrofa a kapit\u00e1l bude ma\u0165 \u010fal\u0161\u00ed d\u00f4kaz, \u017ee komunizmus je blbos\u0165. Ano, komunizmus v kapitalistickej spolo\u010dnosti mo\u017en\u00fd nie je. Bez kapitalizmu ano.", "63": "Pod\u013ea m\u0148a by malo by\u0165 pre \u017eiakov z\u00e1kladn\u00fdch \u0161k\u00f4l dopravn\u00e9 zdarma a na stredn\u00fdch a vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch za polovi\u010dn\u00fa cenu.", "43": "Mysl\u00edm, \u017ee toto chc\u00fa len novin\u00e1ri, preto\u017ee takto prich\u00e1dzaj\u00fa o pr\u00edjmy od Babi\u0161a za \u010dl\u00e1nky, ktor\u00e9 by si inak u nich objednal. Takto si ich ako majite\u013e zad\u00e1 a novin\u00e1r pr\u00edde skr\u00e1tka.", "52": "Zas jeden n\u00e1pad \u010dloveka bez mozgu. Ni\u010d nejde vnucova\u0165, ani rodi\u010dovsk\u00fa l\u00e1sku. Okrem toho tam, kde je na tom matka finan\u010dne lep\u0161ie, s\u00fa u\u017e dnes be\u017ene otcovia na rodi\u010dovskej dovolenej.", "38": "Nevid\u00edm d\u00f4vod, ekonomicky to ni\u010d neprinesie a \u017eivotn\u00e9mu prostrediu to e\u0161te viac pri\u0165a\u017e\u00ed.", "19": "Bu\u010f rob\u00edm dobre jedno, alebo druh\u00e9. Ako sa hovor\u00ed, nie je mo\u017en\u00e9 sedie\u0165 na dvoch stoli\u010dk\u00e1ch.", "13": "Som za rozumn\u00e9 obmedzenie imunity, kto kradne a vra\u017ed\u00ed patr\u00ed do v\u00e4zenia.", "23": "Internet zo svojej podstaty je podvod a prostriedok k ovl\u00e1daniu ob\u010danov, priame spo\u010d\u00edtanie l\u00edstkov je zatia\u0165 najbezpe\u010dnej\u0161ie a ni\u010d in\u00e9ho bezpe\u010dn\u00e9ho sa nikdy neobjav\u00ed. I pri tomto syst\u00e9me sa ob\u010das n\u00e1jdu komis\u00e1ri, ktor\u00ed chc\u00fa svojim pom\u00f4c\u0165. V\u00e4\u010d\u0161inou sa na to pr\u00edde. Internet je anonymn\u00fd a t\u00fdm pre vo\u013eby nepou\u017eite\u013en\u00fd.", "51": "To u\u017e sme (komunisti) pred p\u00e4\u0165desiatimi rokmi sk\u00fa\u0161ali s in\u00fdmi \u010das\u0165ami odevu a ako sme dopadli. Zakazovanie je hl\u00fapos\u0165.", "49": "M\u00f4j n\u00e1zor je nulov\u00e1 da\u0148 z prevodu nemovitost\u00ed po piatom roku jej vlastn\u00edctva. Je to u\u017e druh\u00e9 zdanenie mojich pe\u0148az\u00ed, ktor\u00e9 som pred jeho predajom investoval do jeho k\u00fapy a rekon\u0161trukcie. Do piateho roku by som to pova\u017eoval za \u0161pekul\u00e1ciu s nemovitos\u0165ou a tam by som zdanil kladn\u00fd rozdiel medzi k\u00fapnou a predajnou cenou.", "55": "S\u00fahlas\u00edm, prv\u00e9 dni s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00e9. To, \u017ee sa n\u00e1jdu jednotlivci, ktor\u00ed sa bud\u00fa nieko\u013eko dn\u00ed z radosti alebo in\u00e9ho d\u00f4vodu op\u00edja\u0165, nie je d\u00f4vodom, aby sa toto opatrenie nezaviedlo ako syst\u00e9mov\u00e9.", "7": "V dobe internetu a in\u00fdch siet\u00ed nie je rozhoduj\u00face, kde \u00farad s\u00eddli, ale ak\u00e9ho m\u00e1 schopn\u00e9ho IT pracovn\u00edka, tak\u017ee argument o zn\u00ed\u017een\u00ed efekt\u00edvnosti je \u00faplne mimo. Naopak ekonomick\u00fd pr\u00ednos vysok\u00e9ho \u0161t\u00e1tneho \u00faradu pre regi\u00f3n je neoddiskutovate\u013en\u00fd.", "64": "Som za, aby sa vedomosti \u0161tudentov v danom obore dali mera\u0165, \u010di\u017ee, aby \u0161t\u00e1t, v s\u00fa\u010dinnosti so \u0161kolami, ur\u010dil \u010do na dan\u00fd stupe\u0148 vzdelania mus\u00ed \u0161tudent zvl\u00e1dnu\u0165. Je v\u0161ak \u00faplne od veci, aby bola ur\u010den\u00e1 napr. matematika pre \u0161tudentov v\u0161etk\u00fdch \u0161k\u00f4l. Ja som maturoval na strojn\u00edckej priemyslovke a matematiku sme ako povinn\u00fa nemali. Matematika je tak \u0161irok\u00e1 veda, \u017ee in\u00fd stupe\u0148 sta\u010d\u00ed zvl\u00e1dnu\u0165 na obchodnej akad\u00e9mii, in\u00fd na strednej pedagogickej, kde sa vzdel\u00e1vaj\u00fa u\u010dite\u013eky do materskej \u0161koly a in\u00fd na gymn\u00e1ziu, ktor\u00e9 je na matematiku \u0161peci\u00e1lne zameran\u00e9. Som za, aby tam bol \u0161t\u00e1tny jazyk, jeden cudz\u00ed jazyk a dva odborn\u00e9 predmety z dan\u00e9ho oboru. Z ostatn\u00fdch predmetov sta\u010d\u00ed ro\u010dn\u00edkov\u00e9 vysve\u010denie.", "4": "Ako vylie\u010den\u00fd faj\u010diar, ktor\u00fd u\u017e 11 rokov nefaj\u010d\u00ed, by som mal hlasova\u0165 za ano, ale hlasujem za nie. Je vecou ka\u017ed\u00e9ho re\u0161taurat\u00e9ra, ak\u00fa re\u0161taur\u00e1ciu si vybuduje a je vecou ka\u017ed\u00e9ho hos\u0165a, ak\u00fa re\u0161taur\u00e1ciu si zvol\u00ed. Ja osobne m\u00e1m pri jedle r\u00e1d \u010dist\u00fd vzduch a p\u0159i poseden\u00ed u poh\u00e1rika mi je to jedno. Ak je spolo\u010dn\u00edk faj\u010diar, k\u013eudne si s n\u00edm alebo s \u0148ou sadnem do zafaj\u010denej re\u0161\u0165aur\u00e1cie a nec\u00edtim sa diskriminovan\u00fd. Je to moja vo\u013eba.", "37": "Ako inak podpori\u0165 na\u0161ich po\u013enohospod\u00e1rov.", "15": "Je to prv\u00fd bod m\u00f4jho volebn\u00e9ho programu. Na Slovensku ho neustanovili, hoci pod\u013ea \u00dastavy by mal by\u0165, a nikomu nech\u00fdba. V\u0161etko s\u00fa to len pr\u00e1zdne re\u010di.", "57": "Ak tak\u00fa \u017eenu maj\u00fa, tak s\u00fahlas\u00edm", "41": "Som za EET, ale spr\u00edsni\u0165 ochranu zobrat\u00fdch \u00fadajov.", "14": "Je to na ka\u017edej \u017eene a jej svedom\u00ed.", "58": "Znvu je to podmienen\u00e9 t\u00fdm, \u017ee strana to\u013eko \u017eien v\u00f4bec m\u00e1.", "16": "Je to nadh\u00e1\u0148anie pe\u0148az\u00ed ur\u010den\u00fdch na d\u00f4chodky do s\u00fakromn\u00fdch vrec\u00e1k.", "25": "\u017divot je drahocen\u00e1 vec, aby mi ho mohol zobra\u0165 \u0161t\u00e1tny \u00faradn\u00edk, preto\u017ee sa rozhodol, \u017ee som lump. Uk\u00e1\u017ete d\u00f4kaz, ktor\u00fd dne\u0161n\u00e1 veda nedok\u00e1\u017ee napodobi\u0165 a m\u00f4\u017eeme sa o zaveden\u00ed tohoto trestu pobavi\u0165. Za m\u00f4jho \u017eivota sa to asi nestane.", "47": "S\u00fahlas\u00edm, pre chud\u00e1ka je 500,- K\u010d ve\u013ea, pre bohat\u00e9ho 5.000,- K\u010d ni\u010d neznamen\u00e1.", "61": "Je to zbyto\u010dn\u00e9 a komplikovalo by to ich funk\u010dnos\u0165.", "42": "DPH treba rie\u0161i\u0165 komplexne, jednotliv\u00e9 kroky ni\u010d nerie\u0161ia, abeceda m\u00e1 v\u00fdznam jedine ako celok, ak povieme a tak mus\u00edme poveda\u0165 i b, c, atd.", "12": "Ak o \u0148u bude z\u00e1ujem, tak pre\u010do nie. Nesmie to by\u0165 v\u0161ak na \u00fakor \u0161t\u00e1tneho jazyka, aby sa potom, vinou neznalosti \u0161t\u00e1tneho jazyka, nestalo, \u017ee cig\u00e1ni bud\u00fa nezamestnate\u013en\u00ed.", "32": "V \u010do najkrat\u0161ej dobe prejdime na elektrinu, svetlo a teplo z pr\u00edrodn\u00fdch zdrojov a ukon\u010dime pou\u017e\u00edvanie fosiln\u00fdch pal\u00edv.", "22": "Vypracova\u0165 form\u00e1lne spr\u00e1vne z\u00e1kon je tak\u00e1 zlo\u017eit\u00e1 vec, \u017ee by ju mali robi\u0165 odborn\u00edci. In\u00e9 je ma\u0165 mo\u017enos\u0165 navrhn\u00fa\u0165 obsahov\u00fa zmenu z\u00e1kona. Ak politici nevidia, \u017ee z\u00e1kon je obsahovo pr\u00e1zdny, mali by ob\u010dania ma\u0165 pr\u00e1vo navrhn\u00fa\u0165 jeho zru\u0161enie, alebo obsahov\u00fa zmenu.", "40": "Som jednozna\u010dne za. Nie je mo\u017en\u00e9 aby pivo bolo lacnej\u0161ie ako malinovka. U nealko n\u00e1pojov dane zn\u00ed\u017ei\u0165 a u alkoholick\u00fdch n\u00e1pojov zv\u00fd\u0161i\u0165.", "50": "Nech si deti myslia o sebe \u010do chc\u00fa, je 18 rokov primeran\u00fd vek pre tak\u00e9 v\u00e1\u017ene rozhodnutia. Osobne si mysl\u00edm, \u017ee po tom ani net\u00fa\u017eia, sk\u00f4r je to t\u00fa\u017eba kapitalistick\u00fdch ideol\u00f3gov ma\u0165 \u010fal\u0161iu masu \u013eahko ovplyvnite\u013en\u00fdch det\u00ed pre zneu\u017eitie pre svoje politick\u00e9 ciele.", "24": "Nevid\u00edm d\u00f4vod pre\u010do nie\u010do tak\u00e9 zakazova\u0165. Me\u0161ita bombu neulo\u017e\u00ed na zast\u00e1vku metra, v\u0161etko robia \u013eudia. Aj kres\u0165anovi dobre padne, ke\u010f je na dovolenej, alebo dlh\u0161ej slu\u017eobnej ceste v nekres\u0165anskom svete, a m\u00f4\u017ee si z\u00e1js\u0165 do kostola a v k\u013eude rozj\u00edma\u0165 o bohu. Holt, ka\u017ed\u00fd z nich boha vn\u00edma inak. My bezverci to m\u00e1me jednoduch\u0161ie, sadneme k poh\u00e1riku a \u0161pekulujeme hoci i pod lipou. Ale v\u00e1\u017ene. Merkelov\u00e1 potrebovala zastavi\u0165 uprchl\u00edcku vlnu a tak za\u010dala vybuchova\u0165 Eur\u00f3pa, samozrejme vinou islamistou. Mysl\u00fdte, \u017ee sa m\u00fdlim?", "39": "Miera nezamestnanosti nem\u00e1 ni\u010d spolo\u010dn\u00e9ho s v\u00fd\u0161kou dan\u00ed. Zamestn\u00e1vatelia nechc\u00fa mlad\u00fdch preto, \u017ee e\u0161te ni\u010d nevedia a star\u00fdch preto, lebo u\u017e nevl\u00e1dzu. To je to cel\u00e9. Kapitalistu nezauj\u00edma jednotlivec v spolo\u010dnosti, z ich h\u013eadiska je \u013eud\u00ed nadbytok, ich zauj\u00edma ak\u00fd zisk mu zamestnanec prinesie. A tieto dve vekov\u00e9 skupiny s\u00fa mu k ni\u010domu. Tak ich nezamestn\u00e1va. Za komunistov i\u0161li \u017eeny do d\u00f4chodku u\u017e od 53 rokov a mu\u017ei od 55. Pre\u010do asi. Ka\u017ed\u00fd trochu mysliaci \u010dlovek vedel, \u017ee ten, kto \u0165a\u017eko pracuje u\u017e t\u00fa pr\u00e1cu ned\u00e1. Chcem vidie\u0165 pokr\u00fdva\u010de, zedn\u00edka, hav\u00ed\u0159e, ako v 65 rokoch vykon\u00e1vaj\u00fa svoje povolanie. To len dokazuje moju predch\u00e1dzaj\u00facu my\u0161lienku, \u017ee kapitalistovi na jednotlivcovi nez\u00e1le\u017e\u00ed. Uz\u00e1kon\u00ed tak\u00fd d\u00f4chodkov\u00fd syst\u00e9m, aby ho to st\u00e1lo \u010do najmenej. Tak\u017ee nem\u00e1 zmysel zn\u00ed\u017ei\u0165 dane. Jedin\u00e9 \u010do m\u00e1 zmysel je zmeni\u0165 zriadenie a nastoli\u0165 znovu \u013eudsk\u00fa spolo\u010dnos\u0165.", "8": "Mysl\u00edm, \u017ee ka\u017ed\u00fd kto mal doma rodi\u010da \u010di die\u0165a, ktor\u00fd ho prosil, nech to jeho tr\u00e1penie ukon\u010d\u00ed, ch\u00e1pe \u010do je eutan\u00e1zia. Pod\u013ea m\u0148a nie je ot\u00e1zka eutan\u00e1zia ano alebo nie, ale z\u00e1kladn\u00fd probl\u00e9m je stanovi\u0165 tak\u00e9 podmienky, aby nemohla by\u0165 zneu\u017eit\u00e1 na \u0161t\u00e1tom povolen\u00fa vra\u017edu nepohodln\u00e9ho \u010dloveka.", "30": "Nevid\u00edm d\u00f4vod pre\u010do nie.", "29": "Ako som uviedol vy\u0161\u0161ie, priama demokracia je v t\u00fdchto ot\u00e1zkach na mieste.", "44": "U\u017e v mojom predvolebnom rozhovore pre HaNo som povedal, \u017ee \u017eeny a deti prechodne ubytujme, oble\u010dme a nak\u0155mme, mu\u017eom dajme samopaly s dostatkom mun\u00edcie a letecky ich dopravme domov, nech si tam urobia poriadok. Pre\u010do letecky? Z lietadla sa vyst\u00fapi\u0165 ned\u00e1. Potom, ke\u010f u\u017e u nich doma mu\u017ei urobia poriadok, tak \u017eeny a deti letecky dopravme za mu\u017emi, nech si spokojne na\u017e\u00edvaj\u00fa tam, kde maj\u00fa svoje korene. Ak bud\u00fa chcie\u0165 potom pr\u00eds\u0165 k n\u00e1m na n\u00e1v\u0161tevu \u010di na \u0161t\u00fadia\u00e1, nech sa p\u00e1\u010di, radi im uk\u00e1\u017eeme ako turistom kr\u00e1sy na\u0161ej vlasti. Ak bud\u00fa chcie\u0165 \u0161tudova\u0165, za mierny poplatok vo v\u00fd\u0161ke n\u00e1kladov ich radi vy\u0161kol\u00edme, aby mohli doma u\u010di\u0165 svoje deti.", "11": "U\u017e vy\u0161\u0161ie som spom\u00ednal, \u017ee len jednotn\u00e1 a pevn\u00e1 Eur\u00f3pa m\u00e1 bud\u00facnos\u0165. To \u017ee \u0160vaj\u010diari alebo N\u00f3ri nie s\u00fa form\u00e1lne v EU e\u0161te neznamen\u00e1, \u017ee re\u00e1lne nie s\u00fa jej \u010dlenmi. Akur\u00e1t nechodia na zasadania org\u00e1nov a v\u0161etko si dohaduj\u00fa mimo oficialne \u0161trukt\u00fary. K\u00fdm je to v\u0161etk\u00fdm prospe\u0161n\u00e9, pre\u010do by svoje vz\u0165ahy z ofici\u00e1l\u0148ovali.", "17": "Je to len \u010fal\u0161ie oberanie chudobn\u00e9ho \u013eudu.", "6": "U\u017e i tak sa kupuj\u00fa tituly, bohat\u00ed rodi\u010dia zaplatia a pr\u00e1vnik je na svete. V skuto\u010dnosti ako vo v\u0161etkom, kde funguje prirodzen\u00fd v\u00fdber tak i u vzdel\u00e1vnia je nutn\u00e1 \u010do naj\u0161ir\u0161ia z\u00e1klad\u0148a, aby sa na vrchol pyram\u00eddy dostali t\u00ed najtalentovanej\u0161\u00ed. Ak by sme znemo\u017enili pr\u00edstup k \u0161t\u00fadiu nemajetn\u00fdm, \u010do sa u\u017e i tak deje, tak by sme prich\u00e1dzali o mnoho talentovan\u00fdch \u013eud\u00ed."}, "3": {"3": "V t\u00e9to ot\u00e1zce nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor. \u010cR pro\u0161la jak obdob\u00edm da\u0148ov\u00e9 progrese, tak v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1 tzv. rovn\u00e9 dan\u011b, neum\u00edm \u00fapln\u011b posoudit v\u00fdhody a nev\u00fdhody jednotliv\u00fdch druh\u016f dan\u00ed.", "28": "M\u016fj n\u00e1zor je, \u017ee kv\u00f3ty pro \u017eeny jsou sp\u00ed\u0161e poni\u017euj\u00edc\u00ed.", "23": "Je v\u0161ak pot\u0159eba myslet na dostate\u010dn\u00e9 zabezpe\u010den\u00ed voleb po internetu.", "39": "Vzhledem k hor\u0161\u00ed zam\u011bstnatelnosti lid\u00ed v p\u0159edd\u016fchodov\u00e9m v\u011bku by i pro firmy bylo zaj\u00edmav\u00e9, pokud by m\u011bli tito lid\u00e9 da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed.", "34": "A souhlas\u00edm i s n\u00e1zory, \u017ee by i dal\u0161\u00ed pivovary, jako t\u0159eba plze\u0148sk\u00fd by se m\u011bly vr\u00e1tit do tzv. \u010desk\u00fdch rukou.", "18": "Pokud n\u011bkdo chce \u017e\u00edt v homosexu\u00e1ln\u00edm partnerstv\u00ed je to jeho v\u011bc, ale nemysl\u00edm si, \u017ee by homosexu\u00e1lov\u00e9 m\u011bli m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti, jsem pro zachov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch tradic a princip\u016f rodiny.", "26": "Jde o ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky a nen\u00ed tedy co tajit.", "48": "N\u00e1zory se bohu\u017eel na toto velmi r\u016fzn\u00ed.", "7": "\u017divotn\u00ed praxe ukazuje, \u017ee obyvatel\u00e9 \u010cR by m\u011bli r\u00e1di rovnocen\u00e9 podm\u00edky v p\u0159\u00edstupu ke st\u00e1tn\u00edm instituc\u00edm, nicm\u00e9n\u011b v \u010cR je opak pravdou, ru\u0161\u00ed se nap\u0159. pobo\u010dky \u010cesk\u00e9 po\u0161ty na men\u0161\u00edch obc\u00edch a to je \u0161patn\u011b.", "4": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je obecn\u00fd trend neku\u0159\u00e1ck\u00fdch restaurac\u00ed, vid\u00edm to ve sv\u00e9m okol\u00ed a to i p\u0159es dosud neschv\u00e1len\u00ed tohoto z\u00e1kona. Lid\u00e9 sami pochopili, \u017ee nen\u00ed nutn\u00e9 za ka\u017edou cenu dr\u017eet ku\u0159\u00e1ck\u00e9 restaurace.", "37": "Mysl\u00edm si, \u017ee by podpora \u010des\u00fdch v\u00fdrobc\u016f m\u011bla b\u00fdt opravdu v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed.", "1": "Mysl\u00edm si, \u017ee na z\u00e1klad\u011b zku\u0161enost\u00ed z okoln\u00edch evropsk\u00fdch zem\u00ed, by i \u010cR m\u011bla zav\u00e9st tuto mo\u017enost, ot\u00e1zkou a tak\u00e9 jistou pojistkou je po\u010det nashrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch podpis\u016f.", "9": "Nemysl\u00edm si, \u017ee je nutn\u00e1 zm\u011bna, ostatn\u011b jsou i jin\u00e9 mo\u017enosti a komun\u00edln\u00ed volby jsou jedna z nich.", "27": "V posledn\u00ed dob\u011b se mluv\u00ed o tom, \u017ee dohoda EU a USA je v nedohladnu, mysl\u00edm si, \u017ee i to je d\u016fvod pro\u010d jsem napsal nem\u00e1m ednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, nemaj\u00ed ho toti\u017e ani lid\u00e9, kte\u0159\u00ed jsou na tuto problematiku profesion\u00e1ly.", "14": "Nemysl\u00edm, \u017ee by interrupce m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na jde o pr\u00e1vo \u017eeny se rozhodnout, zda si nech\u00e1 d\u00edt\u011b vz\u00edt, \u010di nikoliv.", "41": "Nem\u00e1m na tuto ot\u00e1zku jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor, mysl\u00edm si, \u017ee ur\u010dit\u00e1 kontrola by existovat m\u011bla, ale zda je EET ta spr\u00e1vn\u00e1 cesta uk\u00e1\u017ee a\u017e budoucnost.", "2": "Vzhledem k tomu, \u017ee by NK\u00da m\u011blo za\u010d\u00edt kontrolovat i hospoda\u0159en\u00ed obc\u00ed a m\u011bst nem\u00e1m probl\u00e9m, aby tato mo\u017enost byla zavedena i podniky vlastn\u011bn\u00e9 st\u00e1tem, krajem nebo obcemi.", "16": "Up\u0159\u00edmn\u011b si mysl\u00edm, \u017ee st\u00e1t by m\u011bl hledat jin\u00e9 formy jak p\u0159emluvit, \u010di p\u0159im\u011bt lidi, aby si spo\u0159ili na st\u00e1\u0159\u00ed.", "15": "Sen\u00e1t ve sv\u00e9 novodob\u00e9 historii n\u011bkolikr\u00e1t prok\u00e1zal, \u017ee je tzv. parlamentn\u00ed pojistkou, pokud jde o \u00fa\u010dast voli\u010d\u016f p\u0159i sen\u00e1tn\u00edch volb\u00e1ch, pod\u00edval bych se sp\u00ed\u0161e na \u00fa\u010dast v prvn\u00edm kole, je\u017e b\u00fdv\u00e1 srovnateln\u00e1 s \u00fa\u010dasti voli\u010d\u016f v jin\u00fdch volb\u00e1ch, kter\u00e9 prob\u00edhaj\u00ed soub\u011b\u017en\u011b, zde je rozd\u00edl ve volebn\u00ed \u00fa\u010dasti minim\u00e1ln\u00ed.", "25": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b nejsem \u00fapln\u011b p\u0159esv\u011bd\u010den, zda ano, \u010di ne.", "36": "Zku\u0161enost z na\u0161eho m\u011bsta \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee tyto kroky nejsou nutn\u00e9, m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch je alespo\u0148 u n\u00e1s dostatek.", "10": "Nejsem \u00fapln\u011b nad\u0161en z \u010dlenstv\u00ed \u010cR v NATO, ale v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je to asi jedna z m\u00e1la mo\u017enost\u00ed spole\u010dn\u00e9 obrany a ochrany \u0159ekn\u011bme v r\u00e1mci Evropy.", "32": "Jsem podporovatel alternativn\u00edch zdroj\u016f energie a pokud je to je trohu hospod\u00e1rn\u00e9 nem\u00e1m probl\u00e9m s t\u00edm, aby bioslo\u017eky byly i nad\u00e1le sou\u010d\u00e1st\u00ed paliv.", "12": "Pro\u010d ne, integrace R\u00f3m\u016f do na\u0161\u00ed spole\u010dnosti sice st\u00e1le prob\u00edh\u00e1 a to tu \u00fasp\u011b\u0161n\u011b a n\u011bkde i m\u00e9n\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u011b, ale dnes se d\u00e1 \u0159\u00edci, \u017ee R\u00f3mov\u00e9 do \u010cR pat\u0159\u00ed.", "22": "Pokud si ur\u010dit\u00e1 \u010d\u00e1st lid\u00ed mysl\u00ed, \u017ee by m\u011bla b\u00fdt p\u0159edlo\u017eena nap\u0159. zm\u011bna z\u00e1kona, m\u011bli by p\u0159esv\u011bd\u010dit sv\u00e9 poslance, sen\u00e1tory, \u010di kr\u00e1jsk\u00e9 zastupitele.", "31": "Vzhledem k tomu, \u017ee jsou politick\u00e9 strany \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b financov\u00e1ny i st\u00e1tem (odm\u011bny za mand\u00e1ty atd.), nevid\u00edm d\u016fvod pro\u010d by m\u011bli tajit sv\u00e9 \u00fa\u010datnictv\u00ed.", "46": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b, kdy je nedostatek lid\u00ed na trhu pr\u00e1ce by se m\u011bl st\u00e1t opravdu zamyslet, zda p\u0159erozd\u011bluje soci\u00e1ln\u00ed podporu rozumn\u011b, v\u011b\u0159\u00edm, \u017ee po rozumn\u00e9m p\u0159ehodnocen\u00ed by ubylo tradi\u010dn\u00edch n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f na \u00daP, kte\u0159\u00ed prost\u011b pracovat necht\u011bj\u00ed.", "43": "Praxe z \u010cR, ale i nap\u0159. z It\u00e1lie ukazuje, \u017ee by vlivn\u00ed politici, kte\u0159\u00ed p\u016fsob\u00ed ve funkc\u00ed ministr\u016f nem\u011bli vlastnit m\u00e9dia.", "6": "Jako socialista jsem si celou dobu myslel, \u017ee nen\u00ed pot\u0159eba zaveden\u00ed \u0161koln\u00e9ho na vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch, ale \u017eivotn\u00ed zku\u0161enosti mi ukazuj\u00ed, \u017ee by n\u011bjak\u00e9 \u0161koln\u00e9, a nemus\u00ed j\u00edt o vysok\u00e9 \u010d\u00e1stky, zavedeno b\u00fdt m\u011blo a to z prost\u00e9ho d\u016fvodu, jde nap\u0159. o motivaci studenta \u0159\u00e1dn\u011b studovat a studium dokon\u010dit. Ur\u010dit\u011b by se musel hledat prostor pro podporu student\u016f ze soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdch rodin.", "5": "M\u016fj n\u00e1zor, je, \u017ee nen\u00ed zat\u00edm kam sp\u011bcht a to i s ohledem na situaci v EU.", "8": "Zde neum\u00edm jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt, jde o velmi citlivou v\u011bc, kter\u00e1 by mohla b\u00fdt za jist\u00fdch okolnost\u00ed i zneu\u017eita, vezm\u011bme si jako p\u0159\u00edklad n\u011bkter\u00e9 d\u011bdick\u00e9 kauzy, zde se motiv ke zneu\u017eit\u00ed s\u00e1m p\u0159\u00edmo nab\u00edz\u00ed.", "30": "Osobn\u011b s t\u00edm nem\u00e1m probl\u00e9m, nem\u00e1m co tajit.", "50": "Mysl\u00edm si, \u017ee jde o osv\u011bd\u010denou v\u011bc.", "44": "Nejsem zast\u00e1ncem n\u00e1zoru EU, \u017ee by m\u011bla diktovat sv\u00fdm \u010dlen\u016fm kolik by m\u011bli p\u0159ij\u00edmat uprchl\u00edk\u016f. \u010cR i v minulosti p\u0159ij\u00edmala migranty a nikdo to ne\u0159e\u0161il a to a\u017e do doby, kdy se pan\u00ed Merkelov\u00e1 rozhodla ud\u011blat krok, kter\u00fd do sou\u010dasnosti n\u00e1zorov\u011b rozd\u011bluje i zem\u011b EU.", "62": "Mysl\u00edm si, \u017ee by st\u00e1t m\u011bl v\u017edy podporovat obory, \u010di vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 jsou v t\u00e9 kter\u00e9 dob\u011b po\u017eadov\u00e1ny trhem pr\u00e1ce, tak aby se o n\u011b zv\u00fd\u0161il z\u00e1jem.", "11": "Nem\u00e1m probl\u00e9m sd\u011blit, \u017ee jsem nehlasoval pro \u010dlenstv\u00ed \u010cR v EU. Mysl\u00edm si, \u017ee jsme si mohli v r\u00e1mci St\u0159edn\u00ed Evropy vytvo\u0159it svoje horpod\u00e1\u0159sk\u00e9 spole\u010denstv\u00ed nap\u0159. v r\u00e1mci st\u00e1t\u016f Vi\u0161gr\u00e1dsk\u00e9 4, p\u0159\u00edpadn\u011b s p\u0159ipojen\u00edm dal\u0161\u00ed postkomunistick\u00fdch st\u00e1t\u016f jako Slovinsko, Chorvatsko apod. a mohli jsme tvo\u0159it slu\u0161nou ekonomickou konkurenci st\u00e1t\u016fm Z\u00e1padn\u00ed Evropy. Nicm\u00e9n\u011b v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vystupovat z EU nen\u00ed asi ten nejlep\u0161\u00ed n\u00e1pad, ale pokud by EU i nad\u00e1le nerespektovala n\u00e1zory jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f, podporoval bych ukon\u010den\u00ed \u010dlenstv\u00ed.", "13": "V minulosti ji\u017e byla imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f omezena a nemysl\u00edm si, \u017ee je za ka\u017edou cenu nutn\u00e9 v omezov\u00e1n\u00ed imunity pokra\u010dovat a to i z d\u016fvodu, \u017ee si mysl\u00edm, \u017ee p\u0159\u00edpad\u016f kdy imunita br\u00e1nila v legitimn\u00edm vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti je opravdu zlomek."}, "28": {"28": "Schopn\u00e9 \u017eeny se dok\u00e1\u017e\u00ed prosadit i bez kv\u00f3t", "62": "Ano, souhlas\u00edm s podporou, ale ne na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f", "53": "D\u00edt\u011b m\u00e1 b\u00fdt do t\u0159\u00ed let u matky, z\u0159izov\u00e1n\u00ed mikrojesl\u00ed n\u00e1s vrac\u00ed do dob socialismu, kdy byly matky pos\u00edl\u00e1ny velmi brzy do pr\u00e1ce a doma je pak \u010dekala druh\u00e1 sm\u011bna", "18": "D\u00edt\u011b m\u00e1 pr\u00e1vo na m\u00e1mu a t\u00e1tu - \u017eenu a mu\u017ee.", "54": "Ot\u00e1zkou z\u016fst\u00e1v\u00e1, co by na to \u0159\u00edkali zam\u011bstnavatel\u00e9", "26": "Na po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed ano, ne jako pravidlo", "48": "Pokud by se prokazateln\u011b p\u011bstovala pro l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dely nap\u0159. k tlumen\u00ed bolesti, souhlas\u00edm.", "64": "Jsem pro maturitu, jej\u00ed\u017e absolventi budou vzd\u011blan\u00ed na \u00farovni st\u0159edo\u0161kol\u00e1k\u016f, bohu\u017eel dne\u0161n\u00ed syst\u00e9m vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed chrl\u00ed absolventy se znalostmi na velmi chab\u00e9 \u00farovni.", "4": "Neku\u0159\u00e1ci nejsou povinni d\u00fdchat zamo\u0159en\u00fd vzduch, t\u00fdk\u00e1 se to zam\u011bstnanc\u016f i host\u016f. V mnoha evropsk\u00fdch zem\u00edch jako nap\u0159. v Irsku, Finsku, Velk\u00e9 Brit\u00e1nii, Francii, N\u011bmecku, Nizozemsku, Norsku a jinde jsou protiku\u0159\u00e1ck\u00e9 z\u00e1kony p\u0159ijaty u\u017e po mnoho let. Argument, \u017ee se po z\u00e1kazu kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch sn\u00ed\u017e\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvnost je lich\u00e1, tyto zem\u011b naopak zaznamenaly n\u00e1r\u016fst klient\u016f.", "1": "V\u011brohodnost podpis\u016f na petic\u00edch je velmi diskutabiln\u00ed  a referendum nevid\u00edm jako \u0161\u0165astn\u00fd n\u00e1stroj k \u0159e\u0161en\u00ed spole\u010densk\u00fdch a politick\u00fdch ot\u00e1zek. M\u00e1me volebn\u00ed syst\u00e9m, kdy se ka\u017ed\u00fd ob\u010dan m\u016f\u017ee z\u00fa\u010dastnit voleb, kandidovat nebo podpo\u0159it sv\u00e9ho kandid\u00e1ta a ovlivnit tak d\u011bn\u00ed ve spole\u010dnosti.", "57": "Je to o schopnostech a ne o na\u0159\u00edzen\u00ed", "14": "Ka\u017ed\u00fd \u017eivot je hoden ochrany ji\u017e od po\u010det\u00ed. Ve spole\u010dnosti mi sch\u00e1z\u00ed osv\u011bta a prevence k zodpov\u011bdn\u00e9mu rodi\u010dovstv\u00ed a mate\u0159stv\u00ed a to zejm\u00e9na ve \u0161kol\u00e1ch a tak\u00e9 ze strany l\u00e9ka\u0159\u016f i rodin samotn\u00fdch.", "20": "Pokud bude \u00daSTR plnit funkci, kterou m\u00e1, je velmi cenn\u00fd pro nyn\u011bj\u0161\u00ed i budouc\u00ed generace.", "2": "Pokud obce a st\u00e1tn\u00ed podniky hospoda\u0159\u00ed se sv\u011b\u0159en\u00fdm majetkem dob\u0159e, nemaj\u00ed se \u010deho b\u00e1t, ani kontroly NK\u00da, na druhou stranu jsou zejm\u00e9na obce neust\u00e1le kontrolov\u00e1ny a zahlcov\u00e1ny p\u00edsemnou agendou.", "16": "N\u011bkdy nen\u00ed vhodn\u00e9 vstupovat dvakr\u00e1t do t\u00e9\u017ee \u0159eky, co\u017e je mysl\u00edm tento p\u0159\u00edpad.", "15": "Jako poslankyn\u011b jsem se mnohokr\u00e1t p\u0159esv\u011bd\u010dila, \u017ee Sen\u00e1t opravdu funguje jako kontroln\u00ed org\u00e1n. Mnohdy se z\u00e1kony, kter\u00e9 odsouhlasila Sn\u011bmovna, vr\u00e1tily ze Sen\u00e1tu s doporu\u010den\u00edm na p\u0159epracov\u00e1n\u00ed. Sen\u00e1to\u0159i mohou tak\u00e9 pru\u017en\u011bji pracovat ve sv\u00fdch sen\u00e1tn\u00edch obvodech a mohou b\u00fdt spojnic\u00ed mezi sv\u00fdm regionem a Sen\u00e1tem.", "21": "Jsem pro, bydl\u00edm bl\u00edzko cesty I/II, kde je dopravn\u00ed situace katastrof\u00e1ln\u00ed, na kone\u010dn\u011b stav\u011bj\u00edc\u00ed obchvat se lid\u00e9, \u017eij\u00edc\u00ed pobl\u00ed\u017e, t\u011b\u0161\u00ed ji\u017e 20 let.", "59": "Povede to k v\u011bt\u0161\u00edmu sn\u00ed\u017een\u00ed odpov\u011bdnosti neplati\u010d\u016f v\u016f\u010di d\u011btem a st\u00e1t na nich v\u00fd\u017eivn\u00e9 vym\u016f\u017ee velmi t\u011b\u017ece", "10": "Jsme mal\u00e1 zem\u011b, abychom se v p\u0159\u00edpad\u011b nebezpe\u010d\u00ed sami ubr\u00e1nili.", "12": "Pokud se najdou u\u010ditel\u00e9 rom\u0161tiny a bude o ni z\u00e1jem, pak ano.", "6": "Vysok\u00e9 \u0161koly chrl\u00ed mno\u017estv\u00ed absolvent\u016f, kte\u0159\u00ed vystudovali ne d\u00edky znalostem, ale d\u00edky tomu, \u017ee si to zaplatili. V praxi jsou \u010dasto tzv. \"nepou\u017eiteln\u00ed.\" Ne\u017e pro \u0161koln\u00e9, jsem sp\u00ed\u0161e pro zaveden\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho p\u0159ij\u00edmac\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed, kdy budou studenti p\u0159ijati ke studiu na z\u00e1klad\u011b znalost\u00ed.", "5": "Ot\u00e1zkou z\u016fst\u00e1v\u00e1, jak jsme p\u0159ipraveni na p\u0159ijet\u00ed eura, jak je na tom na\u0161e ekonomika a zda pln\u00edme v\u0161echny podm\u00ednky pro p\u0159ijet\u00ed t\u00e9to m\u011bny.", "8": "Eutanazie je nezvl\u00e1dnut\u00e1 paliativn\u00ed p\u00e9\u010de a proto jsem pro zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality \u017eivota nemocn\u00fdch. Konkr\u00e9tn\u011b formou finan\u010dn\u00ed podpory ter\u00e9nn\u00edch i kamenn\u00fdch hospic\u016f, zaji\u0161t\u011bn\u00edm provozu i person\u00e1lu. Eutan\u00e1zie nem\u00e1 s d\u016fstojnou smrt\u00ed nic spole\u010dn\u00e9ho, pouze ukazuje neschopnost spole\u010dnosti postarat se o um\u00edraj\u00edc\u00ed a nevyl\u00e9\u010diteln\u011b nemocn\u00e9. Spole\u010dnost, kter\u00e1 dovol\u00ed eutanazii, je pole\u010dnot\u00ed, kter\u00e1 hl\u00e1s\u00e1 kulturu smrti a k takov\u00e9 spole\u010dnosti nechci pat\u0159it.", "50": "Souvis\u00ed s hranic\u00ed zletilosti, kter\u00e1 by se musela tak\u00e9 upravit", "44": "Uprchl\u00edci do \u010cR necht\u011bj\u00ed, z\u016fst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zkou, pokud zde budou p\u0159ivezeni i p\u0159es jejich nesouhlas, zda tady z\u016fstanou.", "19": "Ano, zvl\u00e1dnut\u00ed postu ministra a z\u00e1rove\u0148 poslance nebo sen\u00e1tora je n\u00e1ro\u010dn\u00e9 ."}, "86": {"3": "Plat\u00ed pokud budou zachov\u00e1ny ode\u010ditateln\u00e9 polo\u017eky od da\u0148ov\u00e9ho z\u00e1kladu - tyto vlastn\u011b samy o sob\u011b zav\u00e1d\u00ed progresivn\u00ed zdan\u011bn\u00ed.", "54": "Nev\u00edm, co si pod t\u00edm m\u00e1m p\u0159edstavit.", "62": "Podpora nemus\u00ed b\u00fdt na n\u011b\u010d\u00ed \u00fakor.", "42": "V t\u00e9to podob\u011b ano.", "12": "Tady nen\u00ed co \u0159e\u0161it, z\u00e1kon plat\u00ed.", "26": "Informace by m\u011bly b\u00fdt dostupn\u00e9 na z\u00e1klad\u011b \u017e\u00e1dosti.", "4": "M\u00e1m na mysli restaurace priv\u00e1tn\u00ed a samoz\u0159ejm\u011b plat\u00ed, \u017ee provozovatel by m\u011bl m\u00edt pr\u00e1vo kou\u0159en\u00ed zak\u00e1zat - to ostatn\u011b m\u016f\u017ee ji\u017e dnes a v \u0159ad\u011b p\u0159\u00edpad\u016f tak \u010din\u00ed.", "7": "Ano i ne, z\u00e1vis\u00ed na typu instituc\u00ed.", "64": "Ne ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podob\u011b.", "1": "Nem\u00e1m pocit, \u017ee n\u00e1m mo\u017enost celost\u00e1tn\u00edho referenda chyb\u00ed. Pokud by ale do\u0161lo ke schv\u00e1len\u00ed z\u00e1kona, nen\u00ed to pro m\u011b nic fat\u00e1ln\u00edho.", "24": "Sp\u00ed\u0161e ano", "6": "ale pouze p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m zaveden\u00ed syst\u00e9mu studentsk\u00fdch p\u016fj\u010dek, stipendi\u00ed, soci\u00e1ln\u00edho zohledn\u011bn\u00ed postaven\u00ed student\u016f ve form\u011b podpor.", "5": "Pouze p\u0159i dlouhodob\u00e9m dodr\u017eov\u00e1n\u00ed v\u0161ech maastrichtsk\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed u v\u0161ech zem\u00ed euroz\u00f3ny.", "41": "V t\u00e9to podob\u011b ano.", "19": "Nechal bych to na rozhodnut\u00ed dot\u010den\u00e9 osoby.", "39": "Sp\u00ed\u0161e by asi m\u011bli b\u00fdt zv\u00fdhodn\u011bni zam\u011bstnavatel\u00e9.", "13": "Je to slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a co projevy mimo Parlament?"}, "89": {"3": "N\u011bmeck\u00fd model je zaj\u00edmav\u00fd a p\u0159ijali ho i lid\u00e9 s vy\u0161\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy.", "23": "20 let se v\u011bnuji bezpe\u010dnosti IT, vy\u0161et\u0159oval jsem prvn\u00ed p\u0159\u00edpady vykraden\u00fdch \u00fa\u010dt\u016f p\u0159es internetov\u00e1 bankovnictv\u00ed. Ji\u017e tehdy (2002-3) jsem vid\u011bl p\u0159\u00edpady kdy u\u017eivatel\u00e9 nic nezanedbali a do po\u010d\u00edta\u010d\u016f se jim dostal virus, kter\u00fd v t\u00e9 dob\u011b neznaly ani ty nejlep\u0161\u00ed antivirov\u00e9 programy.  Nejd\u0159\u00edv bych vy\u0159e\u0161il z\u00e1kladn\u00ed probl\u00e9my IT oboru a pak bych podpo\u0159il i volbu p\u0159es Net.", "14": "Promi\u0148te, jsem chlap a toto je ot\u00e1zka pro \u017eeny. Ony by m\u011bly m\u00edt pr\u00e1vo se rozhodnout. Chlap a\u017e u\u017e je sen\u00e1torem, far\u00e1\u0159em nebo \u00fa\u0159edn\u00edkem by do takov\u00e9ho rozhodnut\u00ed nem\u011bl zasahovat, kdy\u017e ho nebude 9 m\u011bs\u00edc\u016f nosit.", "7": "V dob\u011b Internetu, mobil\u016f, videokonferenc\u00ed je n\u00e1zor, \u017ee to sni\u017euje efektivitu (\u010dasto m\u00e1lo efektivn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f) velmi \u00fasm\u011bn\u00fd. \nUr\u010dit\u011b to je zaj\u00edmav\u00fd n\u00e1pad, kter\u00fd zrovna v N\u011bmecku dlouhodob\u011b prosazuj\u00ed. J\u00e1 bych tento p\u0159\u00edstup podporoval i v \u010cesk\u00e9 republice.", "1": "ANO, ale z referenda by m\u011blo b\u00fdt v\u00fdjmuto nap\u0159\u00edklad t\u00e9ma znovu zaveden\u00ed trestu smrti a rozhodov\u00e1n\u00ed o dal\u0161\u00edch nevratn\u00fdch ud\u00e1lostech.", "4": "Restaurac\u00edch jednozna\u010dn\u011b ano. V pivnic\u00edch a provozech bez tepl\u00e9ho j\u00eddla bych to nechal na \u00fav\u00e1\u017een\u00ed provozovatele.", "61": "Datov\u00e9 schr\u00e1nky nejsou klasick\u00fd e-mail, tak\u017ee v tomto p\u0159\u00edpad\u011b bych jejich provoz nechal na st\u00e1tn\u00ed organizaci, dnes na \u010cesk\u00e9 po\u0161t\u011b", "55": "St\u00e1tem placen\u00fd mejdat?  Skute\u010dn\u00fd t\u00e1ta si vezme dovolenou a jde mamince s mr\u0148ouskem pomoci u\u017e dnes.", "34": "Budvar funguje, vyd\u011bl\u00e1v\u00e1 m\u00e1 v\u00fdborn\u00e9ho \u0161\u00e9fa, tak pro\u010d to m\u011bnit??", "20": "Je star\u00e9 p\u0159\u00edslov\u00ed, \u017ee d\u011bjiny p\u00ed\u0161e v\u00edt\u011bz. Tak\u017ee bych osobn\u011b m\u011bl obavy z jednostrann\u00e9ho v\u00fdkladu ud\u00e1lost\u00ed. Nav\u00edc jsemve sv\u00e9m okol\u00ed vid\u011bl dva p\u0159\u00edb\u011bhy. V prvn\u00edm z nejv\u011bt\u0161\u00edho sedl\u00e1ka na vsi ud\u011blali p\u0159edsedu dru\u017estva. V jin\u00e9 vesnici nejv\u011bt\u0161\u00edho sedl\u00e1ka poslali do Jachymova.  Velmi \u010dasto je to v\u00edc o konkr\u00e9tn\u00edch lidech,jejich dobr\u00fdch a \u0161patn\u00fdch vlastnostech.", "2": "Nesm\u00ed to, ale pro st\u00e1tn\u00ed podniky p\u0159edstavovat nev\u00fdhodu (\u00fanik informac\u00ed, apod.) proti ostatn\u00edm podnikatelsk\u00fdm subjekt\u016fm.", "15": "Sen\u00e1t je sou\u010dasn\u011b mo\u017enost volit konkr\u00e9tn\u00ed osoby, to je velk\u00fd rozd\u00edl proti volb\u00e1ch do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny.", "21": "K \u017e\u00e1dn\u00e9mu sn\u00ed\u017een\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho r\u016fstu nem\u016f\u017ee doj\u00edt, je to pouze o organizaci pr\u00e1ce / dopravy.", "25": "Do\u017eivot\u00ed bez n\u00e1roku na propu\u0161t\u011bn\u00ed ano.", "35": "Velmi zvl\u00e1\u0161tn\u00ed je situace u soudc\u016f, kte\u0159\u00ed \u0159e\u0161\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 spory, insolvenci, apod.  Pokud si nedok\u00e1\u017e\u00ed v\u010das a spr\u00e1vn\u011b spo\u010d\u00edtat svoj\u00ed v\u00fdplatu, tak jak mohou v\u010das a spr\u00e1vn\u011b posoudit jin\u00fd ekonomick\u00fd spor. \nSoudci sami by se m\u011bli zamyslet nad pravideln\u00fdmi odborn\u00fdmi zkou\u0161kami sv\u00fdch koleg\u016f. Pokud soudkyn\u011b v jednom sporu dvakr\u00e1t po sob\u011b vyd\u00e1 rozsudek, kter\u00fd Krajsk\u00fd soud shled\u00e1 jako rozsudek mimo z\u00e1kon, kter\u00fd nic ne\u0159e\u0161\u00ed, tak je tam velk\u00e9 podz\u0159en\u00ed o kvalifikaci takov\u00e9ho soudce.", "10": "Zapojen\u00ed NATO do n\u011bkter\u00fdch konflikt\u016f v ned\u00e1vn\u00e9 minulosti bylo sporn\u00e9 nebo jsou sporn\u00e9 v\u00fdsledky po zapojen\u00ed NATO. Tak\u017ee to by d\u00e1lo d\u016fvod k vystoupen\u00ed, ale co potom? Neutralita nen\u00ed pouze v\u011bc\u00ed voj\u00e1k\u016f, ale p\u0159edev\u0161\u00edm politik\u016f a je zalo\u017eena na dobr\u00fdch vztaz\u00edch se sousedy.", "36": "To je t\u00e9ma pro m\u00edstn\u00ed / komun\u00e1ln\u00ed politiku. Starostov\u00e9 maj\u00ed od narozen\u00ed miminek t\u0159i roky na p\u0159\u00edpravu \u0161kolek a 6 let na p\u0159\u00edpravu m\u00edst ve \u0161kol\u00e1ch a st\u00e1le se opakuj\u00ed probl\u00e9my s nedostatkem m\u00edst. To je o \u0161patn\u00e9 pr\u00e1ci radnice, krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu v konkr\u00e9tn\u00edm regionu.", "12": "Pokud si konkr\u00e9tn\u00ed komunita zajist\u00ed u\u010ditele, tak bych jim dal prostor bez ohledu na to zda se bude jednat o rom\u0161tinu, ukrajin\u0161tinu nebo jin\u00fd jazyk. Prvn\u00ed co bych v\u017edy cht\u011bl je podm\u00ednka, \u017ee konkr\u00e9tn\u00ed komunita / men\u0161ina si sama zajist\u00ed u\u010ditele.", "46": "Po\u010dkal bych na v\u00fdsledky z Finska", "24": "Z\u00e1kaz stavby nepom\u016f\u017ee.  D\u016fle\u017eit\u00e1 je atmosf\u00e9ra ve spole\u010dnosti a n\u00e1\u0161 p\u0159\u00edstup k jin\u00fdm n\u00e1bo\u017eenstv\u00edm a jin\u00fdm \u017eivotn\u00edm styl\u016fm ne\u017e na jak\u00fdch stoj\u00ed St\u0159edn\u00ed Evropa.", "39": "Hlavn\u011b by se m\u011blo nahlas hovo\u0159it o tom, \u017ee i lid\u00e9 nad 50 let jsou p\u0159\u00ednosem pro ka\u017edou firmu (i IT start-up). Bohu\u017eel toto velmi \u010dasto mlad\u00ed personalist\u00e9 nedok\u00e1\u017e\u00ed pochopit a star\u0161\u00ed lid\u00e9 maj\u00ed probl\u00e9m sehnat pr\u00e1ci.", "5": "V dob\u011b m\u011bnov\u00fdch intervenc\u00ed \u010cNB si mnoho firem zvyklo \"\u017e\u00edt\" s dobr\u00fdm kursem koruny v\u016f\u010di Euru. Vlastn\u00ed m\u011bna a operace \u010cNB jsou v\u00fdhodou v dob\u011b kdy firmy nejsou p\u0159ipraven\u00e9 a vyd\u011bl\u00e1vaj\u00ed d\u00edky oslaben\u00e9 korun\u011b.", "8": "Opravdu nem\u00e1m jasn\u00fd n\u00e1zor. Na jedn\u00e9 stran\u011b jsem t\u011bm nemocn\u00fdm lidem \u017eivot nedal, tak\u017ee bych nem\u011bl rozhodovat o jejich smrti. Na druhou stranu jsou pacienti, u kter\u00fdch nemoc postoupila do kone\u010dn\u00e9ho, nevratn\u00e9ho st\u00e1dia, maj\u00ed velk\u00e9 bolesti a eutanazie by mohla b\u00fdt \u0159e\u0161en\u00ed, ale osobn\u011b si netrouf\u00e1m rozhodnout.", "52": "Jako otec jsem nev\u00e1hal a vzal jsem si klasickou dovolenou. K tomu aby se t\u00e1ta staral o sv\u00e9 d\u011bti ho nep\u0159im\u011bje soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vka. Bu\u010f je dobr\u00fd t\u00e1ta nebo nen\u00ed.", "11": "Referendum ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii uk\u00e1zalo, \u017ee nespokojenost je i na stran\u011b bohat\u00fdch zem\u00ed. Tak\u017ee pokud EU chce p\u0159e\u017e\u00edt, tak se bude muset zm\u011bnit. \nMy\u0161lenka voln\u00e9ho pohybu osoby a zbo\u017e\u00ed je \u00fa\u017easn\u00e1. Na druhou stranu je mnoho n\u00e1pad\u016f \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f z \"Bruselu\" a v posledn\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch i z Berl\u00edna, kter\u00e9 to cel\u00e9 komplikuj\u00ed a kaz\u00ed.", "13": "Mo\u017en\u00e1 bych j\u00ed omezil na proslovy v Parlamentu a d\u00e1le \u010dinnosti spojen\u00e9 s prac\u00ed sen\u00e1tora / poslance i mimo prostory Parlamentu."}, "18": {}, "128": {"3": "Jakkoli je jist\u00e1 solid\u00e1rnost nutn\u00e1, nen\u00ed mo\u017en\u00e9 progresivn\u00edm zdan\u011bn\u00edm trestat ty, kte\u0159\u00ed vytv\u00e1\u0159ej\u00ed hodnoty na\u0161eho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed.", "28": "Mysl\u00edm, \u017ee i toto podl\u00e9h\u00e1 p\u0159irozen\u00e9mu v\u00fdvoji a vid\u00edme st\u00e1le v\u00edce \u017een ve vysok\u00fdch funkc\u00edch. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee \u017eeny maj\u00ed dost kvalit na to, aby se prosadily i bez kv\u00f3t.", "62": "Humanitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed nen\u00ed \u201eideologick\u00e1 nadstavba\u201c jak se \u0159\u00edkalo za komunist\u016f, ale nutn\u00e1 sou\u010d\u00e1st porozum\u011bn\u00ed sv\u011btu. Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed by m\u011blo b\u00fdt podporov\u00e1no, nikoli v\u0161ak na \u00fakor n\u011b\u010deho jin\u00e9ho.", "60": "Zbav\u00edme se tohoto obch\u00e1zen\u00ed pravidel t\u00edm, \u017ee sn\u00ed\u017e\u00edme cenu pr\u00e1ce, tedy odvody za zam\u011bstnance, kter\u00e1 je u n\u00e1s velmi vysok\u00e1.", "33": "Nejde jen o sazbu dan\u011b, jde tak\u00e9 o to, co v\u0161echno do sn\u00ed\u017een\u00e9 sazby zahrneme. A to by m\u011blo b\u00fdt v rovnov\u00e1ze. Um\u00edm si p\u0159edstavit, \u017ee chleba a voda by se nedanily v\u016fbec. Ale jen chleba a voda. Zahrneme-li do z\u00e1kladn\u00edch potravin kde co, mus\u00ed b\u00fdt sazba dan\u011b logicky vy\u0161\u0161\u00ed.", "18": "D\u00edt\u011b nen\u00ed v\u011bc, na n\u00ed\u017e m\u00e1 ka\u017ed\u00fd pr\u00e1vo. Jsem toho konzervativn\u00edho n\u00e1zoru, \u017ee d\u00edt\u011b m\u00e1 pr\u00e1vo na otce a matku. Nen\u00ed \u00fakolem st\u00e1tu mu je ji\u017e p\u0159edem naru\u0161ovat.", "54": "Budou-li se n\u00e1klady bl\u00ed\u017eit k v\u00fddaj\u016fm na zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed. Lid\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost starat se o sv\u00e9 nemocn\u00e9 bl\u00edzk\u00e9, ani\u017e by je to zruinovalo.", "26": "Nepova\u017euji ale za nutn\u00e9 p\u0159\u00edjmy jednotliv\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f personifikovat.", "48": "Marihuana je startovac\u00ed droga pro jin\u00e9, siln\u011bj\u0161\u00ed a nebezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed. Ne-li n\u00e1vykem na psychotropn\u00ed l\u00e1tku, pak soci\u00e1ln\u00edm n\u00e1vykem, \u017ee \u201eje to v po\u0159\u00e1dku\u201c.", "56": "Ale pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee budou vedeny pod st\u00e1tem garantovan\u00fdm zdravotnick\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm.", "1": "N\u00e1\u0161 st\u00e1t je zalo\u017een na principu zastupitelsk\u00e9 demokracie, proto je na m\u00edst\u011b, aby zvolen\u00ed zastupitel\u00e9 rozhodli, zda se jedn\u00e1 o tak z\u00e1va\u017enou ot\u00e1zku, k n\u00ed\u017e je t\u0159eba dot\u00e1zat se na aktu\u00e1ln\u00ed n\u00e1zor v\u0161ech voli\u010d\u016f.", "9": "Nicm\u00e9n\u011b bych podpo\u0159il, aby m\u00edstn\u00ed referendum muselo b\u00fdt vyhl\u00e1\u0161eno soub\u011b\u017en\u011b s nejbli\u017e\u0161\u00edmi volbami. V\u0161ichni zn\u00e1me p\u0159\u00edpady, kdy bylo vyhl\u00e1\u0161eno t\u00fdden p\u0159ed \u010di po volb\u00e1ch, p\u0159\u00edpadn\u011b m\u00edstnosti pro referendum nebyly toto\u017en\u00e9 s volebn\u00edmi m\u00edstnostmi, a nem\u011blo tedy dostate\u010dnou \u00fa\u010dast.", "45": "Bylo by na m\u00edst\u011b se zab\u00fdvat sp\u00ed\u0161e t\u00edm, aby exekuce prob\u00edhaly \u0159\u00e1dn\u011b, nicm\u00e9n\u011b citliv\u011b a zcela dle pr\u00e1va, co\u017e se ne v\u017edy d\u011bje.", "20": "Rozhodn\u011b ano. Kdo nezn\u00e1 svou historii, je odsouzen opakovat sv\u00e9 chyby. Nemysl\u00edm si, \u017ee bychom si mohli dovolit opakovat fat\u00e1ln\u00ed selh\u00e1n\u00ed dvac\u00e1t\u00e9ho stolet\u00ed.", "2": "Stejn\u011b jako by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost kontrolovat jin\u00e9 slo\u017eky st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy a samospr\u00e1vy.", "10": "NATO je organizace, kter\u00e1 efektivn\u011b br\u00e1n\u00ed demokratick\u00e9 st\u00e1ty p\u0159ed mocichtiv\u00fdmi nedemokratick\u00fdmi sousedy. Jsme v z\u00e1jmov\u00e9 z\u00f3n\u011b Putinova Ruska, je proto pro n\u00e1s \u017eivotn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9.", "34": "St\u00e1t je v z\u00e1sad\u011b mizern\u00fd hospod\u00e1\u0159. Pokud ale zat\u00edm sv\u00e1 vlastnick\u00e1 pr\u00e1va vykon\u00e1v\u00e1 ku prosp\u011bchu rozpo\u010dtu, tedy ob\u010dan\u016f, nen\u00ed velk\u00fd d\u016fvod m\u011bnit status quo.", "21": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u00faprava je dosta\u010duj\u00edc\u00ed a \u00fa\u010deln\u00e1. Pokud by se z\u00e1kaz roz\u0161\u00ed\u0159il, v dob\u00e1ch mimo z\u00e1kaz by do\u0161lo k je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00edmu zhu\u0161t\u011bn\u00ed dopravy.", "59": "V od\u016fvodn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edpadech, doporu\u010doval bych v\u0161ak, aby pak st\u00e1t vym\u00e1hal dlu\u017en\u00e9 alimenty i s vysok\u00fdm \u00farokem.", "53": "Sp\u00ed\u0161e ano, ale nejsem si jist, zda d\u011bti mlad\u0161\u00ed t\u0159\u00ed let nepot\u0159ebuj\u00ed sp\u00ed\u0161e rodi\u010de.", "35": "Mysl\u00edm, \u017ee by to umocnilo jejich nestrannost. Do\u017eivotn\u011b ale neznamen\u00e1 neodvolateln\u011b. Pokud by soudce nepracoval \u0159\u00e1dn\u011b, jist\u011b by ho m\u011bl m\u00edt mo\u017enost nad\u0159\u00edzen\u00fd org\u00e1n postavit mimo slu\u017ebu \u010di jinak potrestat.", "5": "Euro se v\u0161emi sv\u00fdmi probl\u00e9my je bezpe\u010dn\u00e1 a stabiln\u00ed m\u011bna. Koruna se snadno m\u016f\u017ee st\u00e1t c\u00edlem spekulant\u016f, kte\u0159\u00ed na\u0161i ekonomiku mohou nebezpe\u010dn\u011b rozkol\u00edsat. Sou\u010dasn\u011b by to p\u0159isp\u011blo ke srovn\u00e1n\u00ed situace s bl\u00edzk\u00fdmi st\u00e1ty eura, nap\u0159\u00edklad s N\u011bmeckem.", "27": "Jedn\u00e1n\u00ed o t\u00e9to smlouv\u011b v\u0161ak v\u00e1znou, n\u011bme\u010dt\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 se dokonce vyj\u00e1d\u0159ili, \u017ee jsou na mrtv\u00e9m bod\u011b. M\u00e1m za to, \u017ee roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ekonomick\u00e9ho prostoru by n\u00e1m jako exportn\u00ed zemi mohlo pomoci. Vn\u00edm\u00e1m ale obavy odp\u016frc\u016f ze sni\u017eov\u00e1n\u00ed po\u017eadavk\u016f na kvalitu, kter\u00e9 jsou zde v Evrop\u011b v\u00fdrazn\u011b vysok\u00e9.", "36": "P\u0159\u00edsp\u011bvek by v\u0161ak nem\u011bl b\u00fdt vypl\u00e1cen rodi\u010d\u016fm, n\u00fdbr\u017e st\u00e1tem garantovan\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm (firemn\u00ed \u0161kolky, mal\u00e9 d\u011btsk\u00e9 skupiny,..), kde m\u00e1 rodi\u010d jistotu, \u017ee se o jeho d\u00edt\u011b star\u00e1 pedagogicky a zdravotnicky pou\u010den\u00fd person\u00e1l.", "31": "Z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvky na provoz od st\u00e1tu, je tedy na m\u00edst\u011b, aby se chovaly transparentn\u011b. TOP 09 nap\u0159\u00edklad m\u00e1 transparentn\u00ed \u00fa\u010det prakticky od sv\u00e9ho vzniku.", "46": "P\u0159ij\u00edmat pen\u00edze za nic je nemravnost. I kapesn\u00e9 d\u00e1te d\u011btem a\u017e tehdy, kdy\u017e pln\u00ed sv\u00e9 povinnosti.", "63": "Jak velk\u00e9 slevy jsou \u00fanosn\u00e9 je v\u011bc\u00ed debaty, ale je spole\u010densk\u00fd konsenzus na tom, \u017ee nevyd\u011bl\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u017eactvo by nem\u011blo b\u00fdt omezov\u00e1no nap\u0159\u00edklad ve v\u00fdb\u011bru \u0161koly t\u00edm, \u017ee nebude m\u00edt na j\u00edzdn\u00e9.", "43": "Dnes \u017eiv\u011b vid\u00edme, \u017ee se z hl\u00eddac\u00edho psa demokracie st\u00e1v\u00e1 uslintan\u00fd gau\u010dov\u00fd ps\u00ed\u010dek. Politik m\u00e1 tak nezdrav\u00fd prostor pro ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed spole\u010densk\u00fdch n\u00e1lad.", "52": "St\u00e1t nem\u00e1 p\u0159edepisovat rodi\u010d\u016fm, kdo se o d\u00edt\u011b m\u00e1 starat. A moudr\u00fd otec sv\u016fj \u010das d\u00edt\u011bti v\u011bnuje tak jako tak.", "38": "Nejsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee by se to prom\u00edtlo v kone\u010dn\u00e9 cen\u011b. Sp\u00ed\u0161e by se tak nav\u00fd\u0161ila mar\u017ee prodejc\u016f.", "19": "Nem\u00e1m k t\u00e9to ot\u00e1zce jednozna\u010dn\u00fd postoj. Dok\u00e1zal bych si p\u0159edstavit kompromisn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, kdy by \u010dlen vl\u00e1dy mohl klouzav\u00fd mand\u00e1t vyu\u017e\u00edt, z\u00e1kon by ho k tomu v\u0161ak nenutil. P\u0159imluvil bych se v\u0161ak za nemo\u017enost soub\u011bhu odm\u011bn.", "13": "Pr\u00e1ce poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f nejsou jen proslovy v Parlamentu, n\u00fdbr\u017e (a p\u0159edev\u0161\u00edm) pr\u00e1ce ve v\u00fdborech, s r\u016fzn\u00fdmi odborn\u00edky na \u0161kol\u00e1ch a v\u011bdeck\u00fdch centrech, ale tak\u00e9 v r\u00e1mci spolupr\u00e1ce p\u0159\u00edmo s ob\u010dany. Pokud je tedy d\u016fvodn\u00e9 podez\u0159en\u00ed, \u017ee se poslanec \u010di sen\u00e1tor dopustil trestn\u00e9ho \u010dinu \u010di p\u0159estupku, zkoum\u00e1 k tomu ur\u010den\u00fd v\u00fdbor, zda se tak stalo v souvislosti s v\u00fdkonem mand\u00e1tu. Tento v\u00fdbor pak rozhodne o vyd\u00e1n\u00ed \u010di nevyd\u00e1n\u00ed k trestn\u00edmu st\u00edh\u00e1n\u00ed. Nen\u00ed tedy pravdou, \u017ee \u010dlenov\u00e9 Parlamentu maj\u00ed neomezenou imunitu.", "23": "Vy\u017eadovalo by to ov\u0161em velmi d\u016fkladn\u00e9 zabezpe\u010den\u00ed. Prozat\u00edm bych se spokojil s mo\u017enost\u00ed koresponden\u010dn\u00ed volby, kter\u00e1 by jednodu\u0161e umo\u017enila \u00fa\u010dast i t\u011bm ob\u010dan\u016fm, kte\u0159\u00ed \u017eij\u00ed nebo se nach\u00e1zej\u00ed v zahrani\u010d\u00ed.", "51": "Je sm\u011b\u0161n\u00e9 zab\u00fdvat se v\u011bc\u00ed, kter\u00e1 se n\u00e1s ani okrajov\u011b nedot\u00fdk\u00e1. A mimochodem, na\u0161e babi\u010dky se koupaly v oble\u010dc\u00edch, kter\u00e9 si s burkinami mohou sm\u011ble konkurovat. St\u00e1t by se m\u011bl sp\u00ed\u0161e starat o to, aby se \u017eeny mohly skute\u010dn\u011b svobodn\u011b rozhodnout, jak budou chodit obl\u00e9kan\u00e9. Hloup\u00e1 rozhodnut\u00ed n\u011bkter\u00fdch francouzsk\u00fdch m\u011bst m\u011bla za n\u00e1sledek jen to, \u017ee mu\u017ei \u017een\u00e1m zak\u00e1zali se koupat.", "49": "Dan\u011b by se m\u011bly m\u011bnit co nejm\u00e9n\u011b.", "55": "Snad nen\u00ed otc\u016fm zat\u011b\u017eko si vz\u00edt p\u00e1r dn\u016f dovolen\u00e9 a str\u00e1vit ho se sv\u00fdmi nejbli\u017e\u0161\u00edmi ve chv\u00edli tak radostn\u00e9 jako je narozen\u00ed d\u00edt\u011bte.", "7": "Nepova\u017euji to za d\u016fle\u017eit\u00e9. Jsme tak mal\u00e1 zem\u011b, \u017ee ji nap\u0159\u00ed\u010d p\u0159ejedete autem za \u0161est hodin. Nic nebr\u00e1n\u00ed tomu, aby \u00fa\u0159ady komunikovaly efektivn\u011b. Zajist\u00e9 ale rozum\u00edm tomu, \u017ee je to i v\u011bc presti\u017ee.", "64": "Maturita je do jist\u00e9 m\u00edry garance ur\u010dit\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Je proto mysl\u00edm vhodn\u00e9, aby byla jednotn\u00e1, tedy st\u00e1tem garantovan\u00e1, a neli\u0161ila se \u0161kola od \u0161koly.", "4": "Ani\u017e bych cht\u011bl zasahovat do odborn\u00e9 medic\u00ednsk\u00e9 debaty, je pro mne prostou slu\u0161nost\u00ed, \u017ee tam, kde lid\u00e9 jed\u00ed, se nekou\u0159\u00ed. Rozhodnut\u00ed bych ponechal na vlastn\u00edkovi dan\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed.", "37": "Dnes ji\u017e nem\u016f\u017eeme tak snadno zbo\u017e\u00ed ozna\u010dit jako \u010desk\u00e9. Jak\u00fdm zp\u016fsobem se budou zkoumat komponenty produkt\u016f a podobn\u011b? Doporu\u010doval bych sp\u00ed\u0161e podporu maloprodeje lok\u00e1ln\u00edch produkt\u016f.", "15": "Sen\u00e1t ji\u017e prok\u00e1zal, \u017ee je pojistkou na\u0161eho demokratick\u00e9ho syst\u00e9mu. Jeho v\u00fdhodou je, \u017ee se m\u011bn\u00ed po t\u0159etin\u00e1ch, l\u00e9pe tak kop\u00edruje v\u00fdvoj politick\u00fdch postoj\u016f ob\u010dan\u016f a p\u016fsob\u00ed tedy jako sv\u00fdm zp\u016fsobem ochrana p\u0159ed dramatick\u00fdmi zm\u011bnami p\u0159i ka\u017ed\u00fdch volb\u00e1ch do Sn\u011bmovny.\nSp\u00ed\u0161e ne\u017e jak ho zru\u0161it, bychom m\u011bli p\u0159em\u00fd\u0161let o tom, jak ob\u010dan\u016fm p\u0159ibl\u00ed\u017eit jeho d\u016fle\u017eitou \u00falohu.", "57": "Jsem proto, aby tam byly t\u0159eba dv\u011b \u017eeny. V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b kvalitn\u00ed kandid\u00e1ti a kandid\u00e1tky. A\u0165 si to strany, kter\u00e9 ur\u010duj\u00ed dle vlastn\u00edch pravidel.", "41": "Je to jen drah\u00fd, zbyte\u010dn\u00fd n\u00e1stroj jist\u00e9ho ministra a nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 z\u00e1ruka, \u017ee n\u011bco p\u0159inese.", "14": "Sou\u010dasn\u00e1 medic\u00edna umo\u017e\u0148uje dostate\u010dnou ochranu p\u0159ed necht\u011bn\u00fdm t\u011bhotenstv\u00edm. Vych\u00e1z\u00edm z n\u00e1zoru, \u017ee plod je \u010dlov\u011bkem od okam\u017eiku po\u010det\u00ed a jako takov\u00fd m\u00e1 n\u00e1rok na ochranu. \u017dena rozhoduje o jin\u00e9m \u010dlov\u011bku, nikoli jen o sv\u00e9m t\u011ble.\nPokud ji\u017e \u017eena ot\u011bhotn\u00ed a d\u00edt\u011b nechce, \u010di se o n\u011b nem\u016f\u017ee starat, m\u016f\u017ee ho d\u00e1t hned po narozen\u00ed k adopci (a p\u00e1r\u016f, kter\u00e9 \u010dekaj\u00ed, je mnoho). V t\u00e9to debat\u011b mi tak\u00e9 zcela z\u00e1sadn\u011b chyb\u00ed pr\u00e1vo otce spolurozhodovat o d\u00edt\u011bti. M\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00edpad, kdy se o narozen\u00e9 a matkou necht\u011bn\u00e9 d\u00edt\u011b bude starat biologick\u00fd otec, zat\u00edmco matka se sv\u00fdch pr\u00e1v vzd\u00e1. \u201eObt\u00ed\u017e\u201c pak p\u016fsob\u00ed jen t\u011bhotenstv\u00ed, co\u017e jist\u011b lze p\u0159ekonat.\nNa prvn\u00edm m\u00edst\u011b bych ale podpo\u0159il v\u00fdchovu k partnerstv\u00ed a odpov\u011bdn\u00e9mu rodi\u010dovstv\u00ed, a to v\u00fdznamn\u011b d\u0159\u00edve, ne\u017e mlad\u00ed lid\u00e9 za\u010dnou pohlavn\u011b \u017e\u00edt.", "58": "Strany by se samy m\u011bly sna\u017eit o vyv\u00e1\u017eenost zastoupen\u00ed mu\u017e\u016f a \u017een ve funkc\u00edch a na kandid\u00e1tk\u00e1ch. I to je \u00falohou politick\u00fdch stran \u2013 ukazovat lidem, \u017ee to jde.", "16": "Druh\u00fd pil\u00ed\u0159, nebo jin\u00fd, stejn\u011b \u00fa\u010dinn\u00fd n\u00e1stroj zabezpe\u010den\u00ed funk\u010dnosti d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu. Sou\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da jej zru\u0161ila, ani\u017e by m\u011bla \u0159e\u0161en\u00ed. A odborn\u00edci se shoduj\u00ed na tom, \u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed, pr\u016fb\u011b\u017en\u00fd syst\u00e9m se p\u0159i sou\u010dasn\u00e9m v\u00fdvoji demografick\u00e9 k\u0159ivky zhrout\u00ed. Co\u017e v praxi znamen\u00e1, \u017ee sou\u010dasn\u00ed t\u0159ic\u00e1tn\u00edci a dokonce mo\u017en\u00e1 i \u010dty\u0159ic\u00e1tn\u00edci n\u00e1stupem do d\u016fchodu upadnou do chudoby.", "25": "Nikdo nem\u00e1 pr\u00e1vo vz\u00edt jin\u00e9mu \u017eivot. Zvl\u00e1\u0161t\u011b, m\u00e1-li, jako st\u00e1t, dostatek mo\u017enost\u00ed vyu\u017e\u00edt jin\u00fd, citeln\u00fd trest.", "47": "V\u00fd\u0161e trestu m\u00e1 odpov\u00eddat z\u00e1va\u017enosti p\u0159estupku.", "61": "Domn\u00edv\u00e1m se ale, \u017ee st\u00e1t by si m\u011bl podr\u017eet kontrolu nad tak z\u00e1va\u017enou v\u011bc\u00ed, jako jsou datov\u00e9 schr\u00e1nky. Pokud to lze jen prost\u0159ednictv\u00edm \u010cesk\u00e9 po\u0161ty, nic nenam\u00edt\u00e1m. Pokud to lze i jin\u00fdm zp\u016fsobem, nebr\u00e1n\u00edm se tomu.", "42": "Je to takt\u00e9\u017e jen drah\u00fd, zbyte\u010dn\u00fd n\u00e1stroj jist\u00e9ho ministra, kter\u00fd je p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee \u201ev\u0161ici kradn\u00fa\u201c. Do st\u00e1tn\u00ed kasy to nic nep\u0159inese a obt\u011b\u017euje to zejm\u00e9na podnikatele.", "12": "Stejn\u011b tak by se m\u011bla nab\u00edzet fakultativn\u00ed v\u00fduka vietnam\u0161tiny \u010di ukrajin\u0161tiny a dal\u0161\u00edch jazyk\u016f tam, kde o to bude mezi \u017e\u00e1ky z\u00e1jem. M\u00e1m za to, \u017ee ti, kdo jsou jin\u00e9ho p\u016fvodu a nemaj\u00ed \u010de\u0161tinu jako mate\u0159sk\u00fd jazyk, by m\u011bli mo\u017enost na kvalitn\u00ed \u00farovni sv\u016fj vlastn\u00ed jazyk p\u011bstovat. \u010ce\u0161tin\u011b se v\u0161ak samoz\u0159ejm\u011b nau\u010dit musej\u00ed.", "32": "Toto pravidlo zvy\u0161uje v\u00fdm\u011bry ploch, na kter\u00fdch se p\u011bstuj\u00ed technick\u00e9 plodiny, a krom\u011b toho m\u00e1m za to, \u017ee takto upraven\u00e1 nafta ni\u010d\u00ed motory a zvy\u0161uje n\u00e1klady na jejich \u00fadr\u017ebu. St\u00e1tn\u00ed podpora tomuto projektu je sama o sob\u011b ot\u00e1zkou.", "22": "Ka\u017ed\u00fd ob\u010dan m\u00e1 p\u0159\u00edstup k poslanci, stejn\u011b jako k sen\u00e1torovi. Mysl\u00edm, \u017ee tato cesta k prosazen\u00ed n\u00e1vrhu z\u00e1kona je mnohem \u00fa\u010deln\u011bj\u0161\u00ed a pr\u016fchodn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e petice nemal\u00e9ho po\u010dtu ob\u010dan\u016f. Pr\u00e1v\u011b proto zde m\u00e1me zastupitelskou demokracii.", "40": "S dan\u011bmi by se v\u016fbec m\u011blo h\u00fdbat co nejm\u00e9n\u011b.", "50": "Nap\u0159\u00edklad do komun\u00e1ln\u00edch zastupitelstev by jist\u011b mohli volit i \u0161estn\u00e1ctilet\u00ed mlad\u00ed lid\u00e9.", "24": "Isl\u00e1m je st\u00e1tem uznan\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, nelze proto dost dob\u0159e br\u00e1nit v\u00fdstavb\u011b jeho modliteben. Je v\u0161ak na m\u00edst\u011b uji\u0161\u0165ovat se, \u017ee komunity kolem me\u0161it nesm\u011b\u0159uj\u00ed k extremismu.", "39": "Sp\u00ed\u0161e firmy by m\u011bly b\u00fdt motivov\u00e1ny zam\u011bstn\u00e1vat tyto ohro\u017een\u00e9 v\u011bkov\u00e9 skupiny.", "8": "M\u011bli bychom se sna\u017eit, aby bylo mo\u017eno um\u00edrat lid\u0161t\u011bji, ne rychleji. Proto bych uv\u00edtal podporu paliativn\u00ed p\u00e9\u010de sp\u00ed\u0161 ne\u017e pr\u00e1vn\u011b slo\u017eit\u00e9 a mravn\u011b neopodstatn\u011bn\u00e9 umo\u017en\u011bn\u00ed asistovan\u00e9 sebevra\u017edy.", "30": "Ale zav\u00e1n\u00ed mi to projevem naprost\u00e9 ned\u016fv\u011bry ve volen\u00e9 zastupitele. Pro\u010d tedy vol\u00edme n\u011bkoho, komu nev\u011b\u0159\u00edme ani to, \u017ee nebude kr\u00e1st?", "29": "Tento experiment je v na\u0161em politick\u00e9m \u0159\u00e1du zcela nesyst\u00e9mov\u00fd a neosv\u011bd\u010dil se. D\u016fkazem budi\u017e situace, kdy po p\u00e1du Ne\u010dasovy vl\u00e1dy za prezidentem p\u0159i\u0161la Miroslava N\u011bmcov\u00e1 s jasnou v\u011bt\u0161inou Sn\u011bmovny, ale prezident sv\u00e9voln\u011b najmenoval vl\u00e1du, kter\u00e1 vl\u00e1dla bez d\u016fv\u011bry poslanc\u016f.", "44": "Za d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed pova\u017euji vy\u0159e\u0161en\u00ed ochrany hranic schengensk\u00e9ho prostoru a snahu nap\u0159\u00edt k odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00ed\u010din migrace. A\u0165 ji\u017e podporov\u00e1n\u00edm rozvoje on\u011bch st\u00e1t\u016f, \u010di financov\u00e1n\u00edm t\u00e1bor\u016f v m\u00edst\u011b, aby mohli uprchl\u00edci z\u016fstat v regionu a d\u0159\u00edve \u010di pozd\u011bji se vr\u00e1tit dom\u016f.", "11": "EU je spole\u010denstv\u00ed st\u00e1t\u016f, kter\u00e9 v Evrop\u011b garantuje m\u00edr neb\u00fdvale dlouhou \u0159adu let. Vznikla na z\u00e1klad\u011b pov\u00e1le\u010dn\u00e9ho m\u00edrov\u00e9ho \u00e9tosu evropsk\u00fdch demokrat\u016f, kte\u0159\u00ed se rozhodli, \u017ee u\u017e nikdy nep\u0159ipust\u00ed opakov\u00e1n\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00fdch hr\u016fz. \u017de je Unie tak\u00e9 mimo\u0159\u00e1dn\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 ekonomick\u00e9 spole\u010denstv\u00ed, to je v\u00edtan\u00fd vedlej\u0161\u00ed efekt spolupr\u00e1ce a m\u00edru. My m\u016f\u017eeme v tomto spole\u010denstv\u00ed suver\u00e9nn\u011b spolurozhodovat, co\u017e je v na\u0161\u00ed historii v\u00edc, ne\u017e jsme doposud mohli dos\u00e1hnout. \u0158e\u010di o vystoupen\u00ed z EU pova\u017euji za nebezpe\u010dnou populistickou r\u00e9toriku kr\u00e1tkozrak\u00fdch n\u00e1rodovc\u016f, p\u0159esto, \u017ee p\u0159ipou\u0161t\u00edm, \u017ee byrokracie n\u011bkter\u00fdch bruselsk\u00fdch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f (ne volen\u00fdch z\u00e1stupc\u016f) mnohde p\u0159estoupila \u00fanosnou mez a Evropsk\u00e1 unie by si tedy zaslou\u017eila reformy.", "17": "Platit za cosi, se se teprve m\u016f\u017ee st\u00e1t, se mi jev\u00ed jako ne zcela korektn\u00ed. Tato ot\u00e1zka je ale p\u0159\u00edli\u0161 odborn\u00e1, bylo by nutn\u00e9 ji konzultovat s odborn\u00edky.", "6": "Dokud nebude zaji\u0161t\u011bn kvalitn\u00ed syst\u00e9m kredit\u016f s odlo\u017eenou splatnost\u00ed po dostudov\u00e1n\u00ed a dosa\u017een\u00ed ur\u010dit\u00e9 \u00farovn\u011b p\u0159\u00edjmu, \u010di jin\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd umo\u017en\u00ed studium i m\u00e9n\u011b solventn\u00edm student\u016fm."}, "176": {"28": "Kv\u00f3ty rovnost mu\u017e\u016f a \u017een ne\u0159e\u0161\u00ed, ale jsem pro rovn\u00e9 odm\u011b\u0148ov\u00e1n\u00ed na stejn\u00fdch pracovn\u00edch pozic\u00edch.", "23": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee budou vytvo\u0159eny legislativn\u00ed podm\u00ednky a bezpe\u010dn\u00fd po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd syst\u00e9m.", "62": "Nikoliv na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f, ale s c\u00edlem zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality v\u00fduky.", "33": "Zm\u011bna sazby DPH se neprojev\u00ed v cenov\u00e9 hladin\u011b potravin pro spot\u0159ebitele", "12": "V p\u0159\u00edpad\u011b popt\u00e1vky a mo\u017en\u00e9ho pedagogick\u00e9ho zaji\u0161t\u011bn\u00ed, bez v\u00fdrazn\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee pro \u0159editele \u0161kol, tak jist\u011b ano", "22": "Ob\u010dan\u00e9 mohou komunikovat se sv\u00fdm poslancem, kter\u00fd m\u00e1 mo\u017enost z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy", "43": "Pr\u00e1vo kandidovat je \u00fastavn\u00ed a je to na voli\u010d\u00edch. Pro\u010d by n\u011bkdo kdo vlastn\u00ed m\u00e9dia nemohl kandidovat ?", "46": "Tato mo\u017enost nevypl\u00fdv\u00e1 z legislativn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "31": "Hnut\u00ed ANO m\u00e1 transparentn\u00ed \u00fa\u010dty od parlamentn\u00edch voleb v r. 2013.", "37": "Nejsem pro \u017e\u00e1dnou regulaci trhu, sou\u010dasn\u011b je ur\u010dit\u011b na m\u00edst\u011b podporovat \u010desk\u00e9 zem\u011bd\u011blce a lok\u00e1ln\u00ed produkci. Kvalitou se prosad\u00ed ka\u017ed\u00fd s\u00e1m.", "39": "T\u00fdk\u00e1 se nejen lid\u00ed v p\u0159edd\u016fchodov\u00e9m v\u011bku, ale tak\u00e9 lid\u00ed, kte\u0159\u00ed jsou na za\u010d\u00e1tku sv\u00e9 profesion\u00e1ln\u00ed dr\u00e1hy. Tuto ot\u00e1zku vn\u00edm\u00e1m z pohledu da\u0148ov\u00e9ho zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed pro zam\u011bstnavatele.", "30": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b kandid\u00e1ti za ANO do Sen\u00e1tu a Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny maj\u00ed povinnost vypl\u0148ovat majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed.", "29": "Tato mo\u017enost je zakotvena v \u00dastav\u011b \u010cR, jsem pro stabilitu pr\u00e1vn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "24": "Jsme sekul\u00e1rn\u00ed st\u00e1t, ka\u017ed\u00fd m\u016f\u017ee praktikovat sv\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed. Na druhou stranu je pot\u0159eba vn\u00edmat bezpe\u010dnostn\u00ed rizika.", "2": "U m\u011bstsk\u00fdch firem ji\u017e dnes m\u016f\u017ee NK\u00da vykon\u00e1vat kontroly v p\u0159\u00edpad\u011b \u010derp\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edch dotac\u00ed."}, "61": {"54": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "62": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "53": "Sta\u010dilo by zru\u0161it r\u016fzn\u00e9 hygienick\u00e9 a jin\u00e9 restrikce, kter\u00e9 br\u00e1n\u00ed tomu, aby vznikala soukrom\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed pro p\u00e9\u010di o d\u011bti.", "51": "Ale provozovatel\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed (baz\u00e9ny, pl\u00e1\u017ee) maj\u00ed pr\u00e1vo tento typ plavek zak\u00e1zat.", "43": "Ve\u0161ker\u00e1 na\u0159\u00edzen\u00ed tohoto typu se daj\u00ed obej\u00edt - p\u0159evodem na man\u017eelku \u010di jin\u00e9ho rodinn\u00e9ho p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edka.", "56": "Tento typ p\u00e9\u010de by m\u011bl b\u00fdt hrazen ze zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed - jako jak\u00e1koliv jin\u00e1 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.", "7": "Jsem zast\u00e1ncem ru\u0161en\u00ed zbyte\u010dn\u00fdch instituc\u00ed a ze\u0161t\u00edhlov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu.", "64": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "31": "Jsem odp\u016frcem zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed byrokracie a administrativy. Ka\u017ed\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed se d\u00e1 obej\u00edt a syst\u00e9m se jen znep\u0159ehled\u0148uje.", "37": "Na\u0159\u00edzen\u00ed tohoto typu jen zvy\u0161uj\u00ed byrokracii a r\u016fzn\u011b se obch\u00e1zej\u00ed.", "4": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 omezovat podnik\u00e1n\u00ed takov\u00fdm zp\u016fsobem. Existuje-li popt\u00e1vka po neku\u0159\u00e1ck\u00fdch restaurac\u00edch, vzniknou dobrovoln\u011b, bez restrikc\u00ed.", "57": "Na\u0159\u00edzen\u00ed tohoto typu jsou dvojse\u010dn\u00e1. Schopn\u00e9 \u017eeny se um\u00ed prosadit i bez kv\u00f3t.", "30": "Jen to odrad\u00ed lidi od vstupu do politiky.", "58": "Na\u0159\u00edzen\u00ed tohoto typu jsou dvojse\u010dn\u00e1. Schopn\u00e9 \u017eeny se um\u00ed prosadit i bez kv\u00f3t.", "16": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "6": "Podle m\u00e9ho soudu to zkvalitn\u00ed v\u00fduku a t\u00edm i kvalitu vysoko\u0161kolsk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "21": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "59": "Vl\u00e1da se m\u00e1 starat o vymahatelnost pr\u00e1va - tam je jej\u00ed role.", "35": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "61": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "10": "Nelze se ale pod\u00edlet na akc\u00edch, kter\u00e9 nemaj\u00ed obrann\u00fd charakter.", "36": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "22": "Nemysl\u00edm si, \u017ee probl\u00e9my se maj\u00ed \u0159e\u0161it p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00edm \u010d\u00edm d\u00e1l v\u011bt\u0161\u00edho po\u010dtu z\u00e1kon\u016f.", "46": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "39": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "63": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "8": "K tomu bych se mohla kvalifikovan\u011b vyj\u00e1d\u0159it a\u017e po studiu v\u0161ech relevantn\u00edch \u00fadaj\u016f a po diskusi s odborn\u00edky.", "52": "Nechala bych to na ka\u017ed\u00e9 rodin\u011b, a\u0165 si uspo\u0159\u00e1d\u00e1 v\u011bci po sv\u00e9m.", "13": "Jsem pouze pro omezen\u00ed po dobu trv\u00e1n\u00ed mand\u00e1tu. Ale i mimo projevy v Parlamentu."}, "111": {"35": "Je t\u0159eba op\u011bt db\u00e1t na schopnosti toho konkr\u00e9tn\u00edho soudce. Nikoliv v\u0161ak pouze podle po\u010dtu vy\u0159e\u0161en\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f.", "28": "Obsazovat tato m\u00edsta podle schopnost\u00ed, nikoliv podle pohlav\u00ed.", "12": "\u00da\u0159edn\u00ed jazyk je \u010de\u0161tina a \u017eijeme v \u010cR", "58": "Viz. 57", "57": "Podle rozhodnuti t\u00e9 konkr\u00e9tn\u00ed strany. Je demokracie tak a\u0165 si sv\u00e9 kandid\u00e1ty d\u00e1v\u00e1 ka\u017ed\u00fd dle sv\u00e9ho rozhodnut\u00ed.", "59": "Vym\u00e1hat je pak po neplati\u010di"}, "20": {"9": "Preferovat v\u0161ak pr\u00e1v\u011b soub\u011bh s jin\u00fdmi volbami.", "27": "Pouze v\u0161ak za p\u0159edpokladu, \u017ee bude dodr\u017een mand\u00e1t, kter\u00fd daly \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty Evropsk\u00e9 komisi k vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed. Ur\u010dit\u011b jsem pro d\u016fkladnou kontrolu jednotliv\u00fdch ustanoven\u00ed, aby nebyla v\u00fdhodn\u00e1 pouze pro jednu stranu.", "60": "Je to v\u0161ak na zv\u00e1\u017een\u00ed u drobn\u00fdch podnikatel\u016f.", "18": "Sou\u010dasn\u00e1 legislativa je dosta\u010duj\u00edc\u00ed, nen\u00ed nutn\u00e9 nic m\u011bnit - viz rozhodnut\u00ed \u00fastavn\u00edho soudu.", "12": "Vid\u00edm v\u0161ak \u00faskal\u00ed ve zmi\u0148ovan\u00e9m nedostate\u010dn\u00e9m po\u010dtu vy\u0161kolen\u00fdch u\u010ditel\u016f ale i v mal\u00e9 popt\u00e1vce.", "28": "Jsem v\u0161ak pro velkou podporu \u017een na m\u00edstech s rozhodovac\u00ed moc\u00ed. Ur\u010dit\u011b bych hledala i jin\u00e9 n\u00e1stroje podpory \u017een p\u0159i obsazov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch funkc\u00ed.", "46": "Celkov\u011b je t\u0159eba p\u0159ehodnotit syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek. Aby se nevyplatilo lidem nepracovat a b\u00fdt jen na soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vk\u00e1ch (mluv\u00edm samoz\u0159ejm\u011b o lidech, jim\u017e v pr\u00e1ci nebr\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd handicap).", "58": "Bohu\u017eel v mnoha p\u0159\u00edpadech nen\u00ed ani nab\u00eddka a z\u00e1jem ze strany \u017een. To u\u017e je p\u0159\u00edli\u0161 donucovac\u00ed metoda.", "1": "Ano, p\u0159ikl\u00e1n\u00edm se v\u0161ak k po\u010dtu shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch podpis\u016f jako na Slovensku", "24": "Jinak bychom museli zm\u011bnit Z\u00e1kladn\u00ed listinu pr\u00e1v svobod. Byla bych v\u0161ak p\u0159i povolov\u00e1n\u00ed t\u011bchto staveb velmi obez\u0159etn\u00e1.", "15": "Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru je jeho existence projevem vy\u0161\u0161\u00edho stupn\u011b demokratick\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed.", "5": "Zav\u00e1zali jsme se k tomu podpisem u p\u0159\u00edstupov\u00e9 smlouvy do EU, dohody nen\u00ed dobr\u00e9 st\u00e1le m\u011bnit. P\u0159ijet\u00ed Eura v\u0161ak mus\u00ed p\u0159edch\u00e1zet vyhodnocen\u00ed p\u0159\u00ednos\u016f ale i n\u00e1klad\u016f tohoto kroku, vyhodnocen\u00ed p\u0159ipravenosti na\u0161\u00ed ekonomiky.", "8": "Navrhuji sp\u00ed\u0161e zam\u011b\u0159en\u00ed na zlep\u0161en\u00ed komplexn\u00ed p\u00e9\u010de o um\u00edraj\u00edc\u00ed, v\u010detn\u011b podpory bl\u00edzk\u00fdch osob.", "41": "Jsem v\u0161ak pro v\u00fdjimky ze z\u00e1kona pro mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed podnikatele.", "29": "Ji\u017e jsme si \u00fastavu zm\u011bnili, nejsem zast\u00e1nce st\u00e1le se m\u011bn\u00edc\u00edch z\u00e1kon\u016f, zvl\u00e1\u0161t\u011b ne \u00fastavn\u00edch z\u00e1kon\u016f. I kdy\u017e jist\u00e1 negativa p\u0159\u00edm\u00e9 volby tak\u00e9 c\u00edt\u00edm.", "14": "Jsem pro ochranu \u017eivota ji\u017e od jeho po\u010det\u00ed. Je pot\u0159eba zajistit matk\u00e1m mo\u017enost doprov\u00e1zen\u00ed b\u011bhem t\u011bhotenstv\u00ed vy\u0161kolen\u00fdmi soci\u00e1ln\u00edmi pracovn\u00edky, nab\u00eddnout mo\u017enost utajen\u00fdch porod\u016f, nab\u00eddka babybox\u016f a dal\u0161\u00edch opat\u0159en\u00ed.", "48": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed stav je dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "6": "Pokud se jedn\u00e1 o prvn\u00ed vysokou \u0161kolu s neprodlou\u017een\u00fdm pr\u016fb\u011bhem studia.", "59": "Jedin\u011b v\u0161ak ve spojen\u00ed s repres\u00ed v\u016f\u010di rodi\u010di, kter\u00fd v\u00fd\u017eivn\u00e9 neplat\u00ed. Nap\u0159. by nem\u011bl pr\u00e1vo na jak\u00e9koliv d\u00e1vky nebo v p\u0159\u00edpad\u011b v\u00fdkonu trestu by se m\u011bla zav\u00e9st pracovn\u00ed povinnost odsouzen\u00e9ho s t\u00edm, \u017ee v\u00fdd\u011blek se pou\u017eije k \u00fahrad\u011b dluhu.", "51": "V na\u0161em st\u00e1t\u011b toto nen\u00ed hlavn\u00ed probl\u00e9m."}, "186": {"46": "Sp\u00ed\u0161e bych zv\u00fd\u0161il odm\u011bny za pr\u00e1ci.", "45": "Maj\u00ed neskute\u010dn\u00fd odm\u011bny.Je to syst\u00e9m jak  okr\u00e1dat lidi a ni\u010dit existence.Hlavn\u011b soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edch skupin lid\u00ed.Zru\u0161il bych soukrom\u00fd exekutory a v\u00fdt\u011b\u017eek exekuc\u00ed by \u0161el st\u00e1tu. S pokuty 200,-K\u010d platit 20.000,- K\u010d je nemor\u00e1ln\u00ed.Nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 pen\u00e1le,poplatky advok\u00e1t\u016fm a soud\u016fm."}, "10": {}, "120": {"28": "\u017deny se bu\u010f budou dobrovoln\u011b \u00fa\u010dastnit politiky nebo ne.", "1": "Nech\u00e1pu, pro\u010d bylo mo\u017en\u00e9 referendum o vstupu do EU a o vystoupen\u00ed nelze uspo\u0159\u00e1dat?", "27": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nesm\u00ed b\u00fdt schv\u00e1lena.", "34": "Dojn\u00e9 kr\u00e1vy prod\u00e1v\u00e1 jen hlup\u00e1k.", "12": "Je z\u00e1le\u017eitost\u00ed rodi\u010d\u016f nau\u010dit d\u011bti mluvit tak, jak oni pokl\u00e1daj\u00ed za nutn\u00e9.", "22": "Ka\u017ed\u00fd voli\u010d m\u00e1 mo\u017enost oslovit sv\u00e9 volen\u00e9 z\u00e1stupce s t\u00edm, co ho tr\u00e1p\u00ed.", "7": "Praha je t\u00e9m\u011b\u0159 st\u0159ed na\u0161\u00ed zem\u011b. Pro\u010d by m\u011bl \u017eadatel z Brna jet a\u017e do A\u0161e?", "4": "Nesetkala jsem se s t\u00edm, \u017ee by byl s t\u00edmto probl\u00e9m. V restaurac\u00edch v dob\u011b ob\u011bd\u016f a ve\u010de\u0159\u00ed slu\u0161n\u00ed host\u00e9 nekou\u0159\u00ed a vesnick\u00e9 hosp\u016fdky zaniknou se z\u00e1kazem kou\u0159en\u00ed.", "24": "Jestli\u017ee zde ji\u017e me\u0161ity m\u00e1me,nev\u00edm, pro\u010d by se m\u011bly stav\u011bt dal\u0161\u00ed.", "15": "Sen\u00e1t byl a bude. Proto\u017ee jeho zru\u0161en\u00ed si sen\u00e1to\u0159i neodhlasuj\u00ed.", "5": "Jsem jednozna\u010dn\u011b proti p\u0159ijet\u00ed eura. O\u017eebra\u010dilo by to n\u00e1s lidi, zni\u010dilo na\u0161e \u00faspory.", "8": "Kdy\u017e se sv\u00e9pr\u00e1vn\u00fd pacient s\u00e1m rozhodne k tomuto kroku, nem\u00e1m s t\u00edm probl\u00e9m.", "14": "\u017d\u00e1dn\u00e1 matka nepodstupuje potrat bezd\u016fvodn\u011b. Plod je v jej\u00edm t\u011ble, je to jej\u00ed rozhodnut\u00ed. Jej\u00ed t\u011blo nen\u00ed majetkem nikoho, aby j\u00ed n\u011bkdo ur\u010doval, co s n\u00edm m\u016f\u017ee d\u011blat.", "23": "Osobn\u00ed \u00fa\u010dastna volb\u00e1ch nikoho nevys\u00edl\u00ed.", "10": "Nato n\u00e1s nechr\u00e1n\u00ed proti islamizaci a zni\u010den\u00ed na\u0161\u00ed kultury.", "25": "Jestli\u017ee nehroz\u00ed za vra\u017edu trest ve smyslu ztr\u00e1ty vlastn\u00edho \u017eivota, zlo\u010dinci se nemaj\u00ed \u010deho b\u00e1t.", "6": "Ti, kdo vystudovali na vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch zdarma nyn\u00ed prosazuj\u00ed platby za studium? Jsou dnes bohu\u017eel i chud\u00ed inteligentn\u00ed studenti, kte\u0159\u00ed by nemohli vystudovat vysokou \u0161kolu."}, "156": {"5": "Rychle.", "23": "ale je k tomu v na\u0161ich podm\u00ednk\u00e1ch dlouh\u00e1 cesta ...", "41": "po\u010dkejme si na v\u00fdsledek, ru\u0161it a bourat se d\u00e1 v\u017edy", "22": "Rozumn\u00e9ho n\u00e1vrhu se snad n\u011bjak\u00fd poslanec ujme ?", "62": "na p\u00e1r let bych to zkusil a vyhodnotil", "46": "u n\u00e1s p\u0159ed\u010dasn\u00e9", "16": "Nyn\u00ed nen\u00ed vhodn\u00e1 chv\u00edle.", "1": "1 mil. podpis\u016f"}, "145": {"62": "... by m\u011blo b\u00fdt st\u00e1tem v\u00edce podporov\u00e1no ... I kdy\u017e, na\u010d je n\u00e1m pot\u0159eba hodn\u011b politolog\u016f, sociolog\u016f atd. Tak\u017ee pro\u010d ne?", "60": "V\u017edy\u0165 to tak funguje u\u017e hodn\u011b dlouho.", "55": "Ale zapo\u010detl bych do t\u00e9to doby i ten den nebo dva, kdy se novope\u010den\u00fd tat\u00ednek l\u00e9\u010d\u00ed z \u0161oku, kter\u00fd utrp\u011bl radost\u00ed z narozen\u00ed potomka :-).", "7": "Nap\u0159. Spolkov\u00fd \u00fa\u0159ad pro silni\u010dn\u00ed dopravu (Kraftfahrt Bundesamt) s\u00eddl\u00ed ve Flensburgu (t\u011bsn\u011b u hranice s D\u00e1nskem) a nem\u00e1m pocit, \u017ee by s t\u00edm kdokoli z N\u011bmc\u016f m\u011bl n\u011bjak\u00fd probl\u00e9m.", "64": "Dal bych j\u00ed ale nov\u00fd r\u00e1mec, a hlavn\u011b ji zjednodu\u0161il.", "4": "Proto\u017ee jsem ku\u0159\u00e1k, mysl\u00edm si, \u017ee by toto rozhodnut\u00ed m\u011blo z\u016fstat v\u00fdlu\u010dn\u011b na vlastn\u00edkovi restaurace, p\u0159\u00edli\u0161n\u00e1 regulace ze strany st\u00e1tu m\u016f\u017ee b\u00fdt leckdy kontraprodutkivn\u00ed.", "15": "Sen\u00e1t by m\u011bl fungovat jako \"v\u00fdstupn\u00ed kontrola\" v r\u00e1mci tov\u00e1rny na z\u00e1kony, kterou je cel\u00fd Parlament \u010cR. Bu\u010fto a\u0165 takto funguje, pak nech\u0165 existuje d\u00e1l, pokud by to i nad\u00e1le m\u011bla b\u00fdt pouze diskusn\u00ed platforma pro vyslou\u017eil\u00e9 politiky, zru\u0161me jej!", "57": "Za ka\u017edou cenu? Co kdy\u017e budou dv\u011b schopn\u00e9 \u017eeny a mezi nimi by musel b\u00e1t jeden, pardon, politicky uv\u011bdom\u011bl\u00fd ale neschopn\u00fd mu\u017e? Nebo obr\u00e1cen\u011b?", "56": "Nechal bych to asi na posouzen\u00ed ka\u017ed\u00e9ho individu\u00e1ln\u00edho p\u0159\u00edpadu, tj. ad hoc.", "41": "Ot\u00e1zkou je, komu to prosp\u011bje a komu to p\u0159id\u011bl\u00e1 pr\u00e1ci, a tak\u00e9 jak to bude se subjekty, kter\u00e9 fakturuj\u00ed, ty nic finan\u010dn\u00edmu \u00fa\u0159adu pos\u00edlat nebudou. Nebo budou pos\u00edlat v\u00fdpisy z \u00fa\u010dtu a kopie str\u00e1nek pen\u011b\u017en\u00edho den\u00edku?", "58": "viz koment\u00e1\u0159 k p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zce", "20": "M\u011bl by to b\u00fdt speci\u00e1ln\u00ed archiv s tradi\u010dn\u00edmi \u00fakoly a povinnostmi, kter\u00e9 takov\u00e9 archivy pln\u00ed. V podob\u011b, jako je to dnes, m\u016f\u017ee b\u00fdt \u010dinnost \u00daSTR zna\u010dn\u011b zpolitizov\u00e1na.", "10": "Zahrani\u010dn\u00ed politika \u010cR by m\u011bla b\u00fdt orientov\u00e1na na v\u0161echny sv\u011btov\u00e9 strany, jednostrann\u00e1 orientace se nikdy v historii neosv\u011bd\u010dila. Co t\u0159eba takhle vytvo\u0159it s Rakouskem a \u0160v\u00fdcarskem neutr\u00e1ln\u00ed unii? S Rakouskem nap\u0159\u00edklad m\u00e1me dlouholetou historickou tradici spole\u010dn\u00e9 koexistence a nemusela by to a\u017e tak \u00fapln\u011b slep\u00e1 uli\u010dka.", "21": "Tranzitn\u00ed kamionov\u00e1 doprava by se m\u011bla p\u0159esunout na koleje.", "25": "Na jednu stranu by se u\u0161et\u0159ily n\u00e1klady na jednoho v\u011bzn\u011b, na stran\u011b druh\u00e9 je nutno vid\u011bt riziko zneu\u017eit\u00ed a justi\u010dn\u00edch vra\u017ed.", "61": "Mysl\u00edm si, \u017ee sta\u010d\u00ed jeden provozovatel, u\u017e takhle jsou probl\u00e9my s doru\u010dov\u00e1n\u00edm podle spr\u00e1vn\u00edho \u0159\u00e1du.", "27": "Zat\u00edm jsem se t\u00edm nezab\u00fdval.", "42": "dtto koment\u00e1\u0159 k p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zce", "32": "Nejsem odborn\u00edk, musel bych to nejd\u0159\u00edve konzultovat. Ot\u00e1zka ov\u0161em je, komu tato povinnost nahr\u00e1v\u00e1? Z\u0159ejm\u011b producent\u016fm bionafty a surovin pro jej\u00ed v\u00fdrobu.", "22": "Bylo by to hezk\u00e9, to by ale je\u0161t\u011b Sn\u011bmovna musela m\u00edt povinnost se takov\u00fdm n\u00e1vrhem zab\u00fdvat do ur\u010dit\u00e9 lh\u016fty, ne \u017ee by to tam le\u017eelo x let, jako je tomu se sen\u00e1tn\u00edmi n\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f.", "46": "Z\u00e1kladn\u00ed nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem by se mohl vyzkou\u0161et, ale jen u t\u011bch osob, kter\u00e9 n\u011bkdy v \u017eivot\u011b leg\u00e1ln\u011b pracovaly, tj. byly \u0159\u00e1dn\u011b zam\u011bstnan\u00e9 v hlavn\u00edm pracovn\u00edm pom\u011bru. Rozhodn\u011b bych do tohoto syst\u00e9mu neza\u0159adil lidi, kte\u0159\u00ed v \u017eivot\u011b nes\u00e1hli na pr\u00e1ci.", "24": "Zkuste \u017e\u00edt v Dubaji a cht\u00edt tam postavit k\u0159es\u0165ansk\u00fd kostel nebo uspo\u0159\u00e1dat pou\u0165 k Pann\u011b Marii.", "6": "Vzhledem ke st\u00e1le v\u00edce rozev\u0159en\u00fdm \"n\u016f\u017ek\u00e1m\" mezi chud\u00fdmi a bohat\u00fdmi by to z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem omezilo p\u0159\u00edstup k V\u0160 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed by\u0165 nadan\u00fdm, ale chud\u00fdm student\u016fm.", "5": "Pokud by se vyrovnaly v\u00fd\u0161e p\u0159\u00edjm\u016f a v\u00fddaj\u016f se siln\u00fdmi zem\u011bmi EU, nap\u0159. N\u011bmeckem, Rakouskem atd., pak by zaveden\u00ed eura bylo z\u0159ejm\u011b na m\u00edst\u011b. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b bych to nevid\u011bl jako v\u00fdhodn\u00fd krok pro \u010cR.", "8": "Pokud se n\u011bkdo ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f rozhodne, \u017ee ji\u017e nechce d\u00e1l existovat v tomto \"slzav\u00e9m \u00fadol\u00ed\", mohl by tak u\u010dinit leg\u00e1ln\u011b. Pokud se n\u011bkdo bude cht\u00edt zab\u00edt, tak mu stejn\u011b \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1kon v napln\u011bn\u00ed tohoto projevu v\u016fle nezabr\u00e1n\u00ed.", "52": "Ale nechal bych to sp\u00ed\u0161e na b\u00e1zi dobrovolnosti, tj. a\u0165 se ka\u017ed\u00fd rodi\u010dovsk\u00fd p\u00e1r rozhodne, zda ano \u010di ne.", "19": "Ministr = moc v\u00fdkonn\u00e1, poslanec/sen\u00e1tor = moc z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1. Moc z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 by m\u011bla kontrolovat moc v\u00fdkonnou, to jako Babi\u0161 nebo Dienstbier mohou kontrolovat sami sebe? To je p\u0159ece sakra st\u0159et z\u00e1jm\u016f ... a tento stav u\u017e trv\u00e1 skoro 27 let :-)", "11": "Ot\u00e1zku \u010dlenstv\u00ed v EU, pota\u017emo fungov\u00e1n\u00ed EU, bych z\u00fa\u017eil jen na voln\u00fd pohyb osob, zbo\u017e\u00ed, slu\u017eeb a kapit\u00e1lu a na sjednocov\u00e1n\u00ed minim\u00e1ln\u00edch standard\u016f zdravotnick\u00fdch, hygienick\u00fdch, veterin\u00e1rn\u00edch, soci\u00e1ln\u00edch ... V\u0161echno, v\u010detn\u011b napl\u0148ov\u00e1n\u00ed ka\u017edodenn\u00edch pot\u0159eb se prost\u011b centr\u00e1ln\u011b regulovat ned\u00e1.", "47": "Mysl\u00edm si, \u017ee u n\u00e1s je to nepou\u017eiteln\u00e9. Kolik lid\u00ed jezd\u00ed v luxusn\u00edch vozech a na da\u0148ov\u00e9m p\u0159izn\u00e1n\u00ed jsou v m\u00ednusu atd."}, "219": {"28": "K povinnosti se ale nep\u0159ikl\u00e1n\u00edm, prioritou by m\u011bla b\u00fdt kvalifikace.", "62": "KS\u010cM to m\u00e1 v programu, kdy\u017e to st\u00e1t nedok\u00e1zal o\u0161et\u0159it, v ka\u017ed\u00e9m kraji.", "60": "Jsou to da\u0148ov\u00e9 \u00faniky.", "33": "Neb\u00e1l bych se j\u00edt i na 5%.", "26": "Jsou to pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "1": "P\u0159ehnan\u011b vysok\u00fd po\u010det podpis\u016f nedoporu\u010duji. M\u011blo by sta\u010dit 100 000 podpis\u016f. U\u017e to samo o sob\u011b je vysok\u00fd po\u010det.", "9": "Hranice je dosta\u010duj\u00edc\u00ed. Lid\u00e9 si mus\u00ed uv\u011bdomit, \u017ee cht\u011bj\u00ed-li n\u011bco zm\u011bnit, mus\u00ed p\u0159ij\u00edt a vyj\u00e1d\u0159it se.", "20": "Je to zbyte\u010dn\u00e1 instituce, zna\u010dn\u011b zpolitizovan\u00e1. V\u00fdzkum d\u011bjin ale podporuji.", "2": "Zcela jist\u011b ano, proto\u017ee mnoh\u00e9 audity nebo v\u00fdro\u010dn\u00ed zpr\u00e1vy nejsou pravdiv\u00e9, vykazuj\u00ed zn\u00e1mky zkreslenosti a zaml\u010dov\u00e1n\u00ed.", "10": "Na\u0161e \u00fa\u010dast v NATO m\u011bla b\u00fdt podm\u00edn\u011bna referendem, ne rozhodnut\u00edm n\u011bkolika politik\u016f. Kde jsou Havlova slova po zru\u0161en\u00ed Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy, kdy prohl\u00e1sil, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e1 noha ciz\u00edho voj\u00e1ka nevstoup\u00ed na na\u0161e \u00fazem\u00ed ......", "34": "Pro\u010d, kdy\u017e hospoda\u0159\u00ed bez probl\u00e9m\u016f.", "21": "Zv\u00fd\u0161ila by se \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b bezpe\u010dnost na silnic\u00edch. O sn\u00ed\u017een\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho r\u016fstu hovo\u0159\u00ed jen neschopn\u00ed mana\u017ee\u0159i.", "59": "A n\u00e1sledn\u011b vym\u00e1hat po neplati\u010di a to i \u017een\u011b.", "27": "Nic o tom nev\u00edme. Vl\u00e1da op\u011bt ml\u017e\u00ed a nemluv\u00ed pravdu.", "36": "Podporuji ale M\u0160, nikoli n\u011bco jin\u00e9ho.", "31": "KS\u010cM ji\u017e tak \u010din\u00ed.", "46": "Bude-li br\u00e1t \u010dlov\u011bk odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed mzdu za pr\u00e1ci, tento experiment nen\u00ed pot\u0159eba.", "5": "Zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 m\u011bny by m\u011blo b\u00fdt podm\u00edn\u011bno referendem.", "43": "Spojen\u00ed politiky a podnik\u00e1n\u00ed s vlastn\u00edc\u00edm m\u00e9di\u00ed je v\u00fdsm\u011bchem a tak\u00e9 nerovn\u00fdm bojem ve svobodn\u00fdch volb\u00e1ch.", "13": "Za vyj\u00e1d\u0159en\u00ed nemohu b\u00fdt st\u00edh\u00e1n bez ohledu na m\u00edsto, kde jsem to \u0159ekl.", "23": "Ale jen tehdy, pokud by nedo\u0161lo ke zneu\u017eit\u00ed a manipulaci. To zat\u00edm v \u010cR neum\u00edme.", "44": "Kdo krizi zp\u016fsobil, nech\u0165 ji \u0159e\u0161\u00ed v m\u00edstech vzniku.", "7": "Je t\u0159eba ale v\u00e1\u017eit, aby to nevy\u017eadovala nadm\u011brn\u00e9 finan\u010dn\u00ed zat\u00ed\u017een\u00ed pro st\u00e1t.", "56": "Dom\u00e1c\u00ed porody jsou nevhodn\u00e9 v dne\u0161n\u00ed dob\u011b. Kdo bude platit mo\u017en\u00e9 vznikl\u00e9 probl\u00e9my a trag\u00e9die?", "4": "Alespo\u0148 po dobu, kdy se vyd\u00e1v\u00e1 strava, nap\u0159. 11.00 - 13.00 hod., o \u010dase rozhodne provozovatel restaura\u010dn\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed s respektov\u00e1n\u00edm zdrav\u00ed v\u0161ech, ku\u0159\u00e1k\u016f i neku\u0159\u00e1k\u016f.", "37": "Nav\u00edc je t\u0159eba zp\u0159\u00edsnit kontrolu a trestat nepln\u011bn\u00ed.", "15": "Respektuji 2 komory. Ke zru\u0161en\u00ed nen\u00ed v\u016fle. Pokud komora existuje, bojkotovat ji nem\u00e1 smysl. Naopak je t\u0159eba vybrat kandid\u00e1ta, kter\u00fd bude h\u00e1jit z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f.", "57": "Ne povinn\u011b. V prim\u00e1rk\u00e1ch o tom v tajn\u00fdch volb\u00e1ch rozhoduj\u00ed voli\u010di.", "41": "Ale sou\u010dasn\u00e9 nastaven\u00ed vl\u00e1dou nen\u00ed dobr\u00e9.", "14": "\u017dena rozhoduje, co bude d\u00e1l.", "58": "Ne povinn\u011b, probl\u00e9m je stejn\u00fd jako v p\u0159ede\u0161l\u00e9 ot\u00e1zce.", "16": "V\u017edy\u0165 se uk\u00e1zalo, \u017ee byl zbyte\u010dn\u00fd a nav\u00edc jen pro bohat\u00e9.", "25": "S respektov\u00e1n\u00edm mezin\u00e1rodn\u00edch z\u00e1vazk\u016f ne, i kdy\u017e jsou p\u0159\u00edpady, kter\u00e9 by si to zasluhovaly.", "61": "Byl by to jen nepo\u0159\u00e1dek.", "12": "Ano, ale jen podle pot\u0159ebnosti a podm\u00ednek.", "22": "Nen\u00ed to nic proti ni\u010demu. Ale .... v\u017edy\u0165 si stejn\u011b v poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b projedn\u00e1vaj\u00ed co cht\u011bj\u00ed a kdy cht\u011bj\u00ed. Nebo je to naopak?", "40": "Jen u tvrd\u00e9ho alkoholu.", "24": "Probl\u00e9m ale nen\u00ed v me\u0161it\u00e1ch. Ten je v n\u011b\u010dem jin\u00e9m ....", "39": "Nevid\u00edm d\u016fvod, kdy\u017e budou m\u00edt jistou pr\u00e1ci.", "8": "Nen\u00ed zaji\u0161t\u011bno z\u00e1konn\u00fdm opat\u0159en\u00edm, aby t\u00e9to mo\u017enosti nebylo zneu\u017e\u00edv\u00e1no.", "29": "Zm\u011bna je ne\u017e\u00e1douc\u00ed.", "45": "\u010cR je snad jedin\u00e1 zem\u011b, kde odm\u011bna je nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e1.", "11": "Doporu\u010duji p\u0159ijet\u00ed z\u00e1kona o obecn\u00e9m referendu pro rozhodnut\u00ed o zm\u011bn\u00e1ch v EU a o na\u0161em vztahu k n\u00ed.", "6": "\u0160koln\u00e9 z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1m, nezajist\u00ed rovn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed."}, "221": {"3": "V na\u0161\u00ed zemi by progres\u00edvn\u00ed zdan\u011bn\u00ed, \u010di chceme - li n\u011bjak\u00e1 forma tzv. \"milion\u00e1\u0159sk\u00e9 dan\u011b\" vedla v d\u016fsledku k zmen\u0161ov\u00e1n\u00ed \u010di \u00fapln\u00e9mu z\u00e1niku n\u011bkter\u00fdch firem a podnik\u016f. Nikdo nep\u016fjde do zdrav\u00fdch podnikatelsk\u00fdch rizik za p\u0159edpokladu, \u017ee pak jeho v\u00fdd\u011blek bude srovnateln\u00fd s t\u011bmi, kdo nejdou do obdobn\u00fdch rizik, nemaj\u00ed takov\u00e9 schopnosti, odvahu a podobn\u011b. Na to u n\u00e1s nejsme p\u0159ipraveni.", "28": "Kv\u00f3ty pro kohokoli, kdo m\u00e1 jinou barvu pleti, jin\u00e9 vyzn\u00e1n\u00ed \u010di jin\u00e9 pohlav\u00ed pova\u017euji za zr\u016fdn\u00e9. Mimochodem - nejsou dne\u0161n\u00ed my\u0161lenkou, p\u0159e\u010dt\u011bte si Mein Kampf - ji\u017e je propagoval v roce 1924 Adolf Hitler, a to byl pane\u010dku myslitel se skv\u011bl\u00fdmi, demokratick\u00fdmi n\u00e1pady, vi\u010fte.", "23": "J\u00e1 se v tomto tak neorientuji a nejsem p\u0159esv\u011bd\u010den o nezneu\u017eitelnosti \u010di nepodvodnosti v t\u00e9to v\u011bci. Pokud by to ale bylo sicher, tak pro\u010d ne, ale nech\u00e1m se rad\u011bji pou\u010dit odborn\u00edky v oblasti internetov\u00e9ho zabezpe\u010den\u00ed.", "39": "Je to ot\u00e1zka do \u0161irok\u00e9 diskuse, plo\u0161n\u00e9 da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed nen\u00ed m\u00e1 parketa, byl bych pro propracovan\u00e9 podm\u00ednky takov\u00e9ho kroku, v\u011bk nem\u016f\u017ee b\u00fdt jedinou podm\u00ednkou.", "52": "M\u00e1 na to b\u00fdt n\u00e1rok, ale nem\u011blo by to b\u00fdt z\u00e1konem p\u0159ik\u00e1z\u00e1no.", "33": "Ale bude t\u0159eba rozhodnout, co jsou z\u00e1kladn\u00ed potraviny a to nebude jednoduch\u00e9.", "18": "Ode mne, jako od tradi\u010dn\u00edho v\u011b\u0159\u00edc\u00edho \u010dlov\u011bka, ikdy\u017e pom\u011brn\u011b tolerantn\u00edho, nelze o\u010dek\u00e1vat jinou odpov\u011b\u010f.", "43": "Obecn\u011b - je to st\u0159et z\u00e1jm\u016f jako hrom !!!", "55": "Ano, ale ne rozkazem, jen pro ty, co o to budou st\u00e1t. Pomoci matce v prvn\u00edch dnech po porodu je dosti d\u016fle\u017eit\u00fdm soci\u00e1ln\u00edm \u010dinem.", "7": "Nikoli, je to neefektivn\u00ed.", "64": "M\u00e1m pocit, \u017ee zde je ta rovnost p\u0159ehnan\u00e1. Pro\u010d by se t\u0159eba studentka st\u0159edn\u00ed zdravotnick\u00e9 \u0161koly m\u011bla tr\u00e1pit matikou, kdy\u017e na n\u00ed nem\u00e1 talent a v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed je pro ni maturita z ciz\u00edho jazyka, na kter\u00fd talent m\u00e1? Obecn\u011b nejsem p\u0159\u00edznivcem st\u00e1tn\u00edch maturit, je mnoho jin\u00fdch, ikdy\u017e pracn\u011bj\u0161\u00edch algoritm\u016f, jak zajistit rovnost ve v\u00fdstupu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Jak \u0159\u00edk\u00e1m, je to o n\u011bco pracn\u011bj\u0161\u00ed, ale neuleh\u010dujme si to prost\u00fdm zaveden\u00edm zbyte\u010dn\u00e9ho rovnost\u00e1\u0159stv\u00ed.", "4": "Ale volil bych slovensk\u00fd model, odd\u011blen\u00e9 ku\u0159\u00e1ck\u00e9 prostory. Pro absolutn\u00ed z\u00e1kaz nejsem.", "1": "Ano, ale po\u017eadoval bych vzhledem k po\u010dtu obyvatel \u010cR aspo\u0148 700 000 podpis\u016f v petici - pe\u010dliv\u011b prov\u011b\u0159en\u00fdch, s rodn\u00fdmi \u010d\u00edsly - chci z\u00e1sadn\u00ed v\u011bc, nesm\u00edm se b\u00e1t zve\u0159ejnit sv\u00e9 \u00fadaje !!", "9": "P\u0159edev\u0161\u00edm ale z\u00e1kon o m\u00edstn\u00edm referendu ne\u0159e\u0161\u00ed mo\u017enost m\u00edstn\u00edho referenda v\u016f\u010di soukrom\u00e9mu vlastnictv\u00ed a to je pro mne jako pro pravi\u010d\u00e1ka nep\u0159ijateln\u00e9. Budu se p\u0159\u00edpadn\u011b, nastane-li tato p\u0159\u00edle\u017eitost, sna\u017eit toto zm\u011bnit, m\u00e1m to ve sv\u00e9m programu.", "56": "Jsem odp\u016frcem porod\u016f doma. M\u00e1m k tomu jako l\u00e9ka\u0159 des\u00edtky d\u016fvod\u016f, ale nem\u00e1 smysl je zde vypisovat.", "30": "Nezn\u00e1m p\u0159esn\u011b p\u0159\u00edpadn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed d\u016fsledky, zd\u00e1lo by se to b\u00fdt dobr\u00fdm n\u00e1padem, ale mohou zde b\u00fdt i rizika, je\u0161t\u011b o tom budu diskutovat s pr\u00e1vn\u00edky.", "14": "Jsem pro liber\u00e1lnost, ov\u0161em jako v\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u010dlov\u011bk jen v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech, dva z nich jmenujete sami, p\u0159id\u00e1m jako l\u00e9ka\u0159 dal\u0161\u00ed - prenat\u00e1ln\u00ed diagnostikou zji\u0161t\u011bn\u00e9 v\u00e1\u017en\u00e9 po\u0161kozen\u00ed plodu. Prost\u011b n\u011bkte\u0159\u00ed lid\u00e9 v rodin\u00e1ch takov\u00e9hoto potomka nezvl\u00e1dnou a zpravidla to v\u011bd\u00ed dop\u0159edu. I zde bych byl pro mo\u017enost interrupce. Nikoli ale jako pomocn\u00fd \"antikoncep\u010dn\u00ed\" pozdn\u00ed prost\u0159edek \u010di ze soci\u00e1ln\u00edch d\u016fvod\u016f. Jsou i jin\u00e1, vhodn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed - nap\u0159. adopce.", "58": "Pro\u010d? Jak\u00fd je k tomu d\u016fvod? Nejsem soci\u00e1ln\u00edm in\u017een\u00fdrem a nikdy nebudu.", "15": "Ne, ale funkce sen\u00e1tu mus\u00ed b\u00fdt pov\u00fd\u0161ena, mus\u00ed m\u00edt pojistn\u00fd charakter proti \u0161patn\u00e9mu rozhodnut\u00ed Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny, zd\u00e1 se mi, \u017ee to zat\u00edm nen\u00ed tak ob\u010dany vn\u00edm\u00e1no a to pr\u00e1vem. Budu se p\u0159\u00edpadn\u011b sna\u017eit o zm\u011bnu.", "21": "Ano, jednozna\u010dn\u011b, jsme v tomto sm\u011bru jednou z nejhor\u0161\u00edch zem\u00ed v Evrop\u011b - a cestuji po Evrop\u011b \u010dasto. Ov\u0161em mus\u00ed b\u00fdt jin\u00e1 varianta - co podpora \u010cD a zaveden\u00ed vlakov\u00e9 p\u0159epravy kamion\u016f?", "25": "V\u0161em pochybnostem se lze do jist\u00e9 m\u00edry vyhnout, ale svou definitivou je trest smrti vysoce odstra\u0161uj\u00edc\u00ed.", "35": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b - a m\u011bli by b\u00fdt za sv\u00e1 rozhodnut\u00ed zodpov\u011bdn\u00ed, co\u017e nejsou. J\u00e1 jako l\u00e9ka\u0159 jsem za sv\u00e9 rozhodnut\u00ed zodpov\u011bdn\u00fd pln\u011b.", "10": "Tohle v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b - a to podtrhuji desetkr\u00e1t s deseti vyk\u0159i\u010dn\u00edky !!!!!!!!!!", "42": "Tot\u00e9\u017e jako u p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zky ohledn\u011b EET.", "51": "Pro\u010d? Jak\u00fd je k tomu d\u016fvod? Koho to ohro\u017euje? Nebo m\u00e1me za to, \u017ee t\u011bla muslimek jsou o tolik v\u00edce vzru\u0161uj\u00edc\u00ed, ne\u017e t\u011bla k\u0159es\u0165anek a dal\u0161\u00edch \u017een, \u017ee je mus\u00edme st\u016fj co st\u016fj okukovat?", "22": "Ne, od p\u0159edkl\u00e1d\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f je tu parlament, jinak ho nemus\u00edme m\u00edt a je to pak zbyte\u010dn\u00e1 a drah\u00e1 blbina. Ob\u010dan\u00e9 prost\u011b demokraticky vol\u00ed a jejich z\u00e1stupci p\u0159edkl\u00e1daj\u00ed z\u00e1kony. N\u011bjak p\u0159eb\u00edjet parlament lidov\u00fdmi kroky pova\u017euji za zh\u016fv\u011b\u0159ilost.", "31": "Bohu\u017eel nen\u00ed do\u0159e\u0161en princip financov\u00e1n\u00ed politick\u00fdch stran, a\u017e bude - a prosa\u010fme ho - pak ano, jestli\u017ee bude tento status quo, tak ne.", "50": "Mysl\u00edm, \u017ee n\u00e1\u0161 syst\u00e9m je dosta\u010duj\u00edc\u00ed, volby jsou z\u00e1va\u017en\u00fdmi rozhodnut\u00edmi a \u010dlov\u011bk, k nim p\u0159istupuj\u00edc\u00ed, by m\u011bl b\u00fdt plnolet\u00fd a opr\u00e1vn\u011bn\u00fd i k jin\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm \u00fakon\u016fm.", "24": "Ale pozor, je\u0161t\u011b jednou POZOR. Isl\u00e1m jsem studoval v Ir\u00e1ku a m\u00e1m v n\u011bm pom\u011brn\u011b velk\u00e9 znalosti. Modlitebna a me\u0161ita nen\u00ed tot\u00e9\u017e. Sv\u011bt se dle muslimsk\u00e9 v\u00edry d\u011bl\u00ed na D\u00e1r al Islam - sv\u011bt isl\u00e1mu a D\u00e1r al Harb - sv\u011bt h\u0159\u00edchu. Tam, kde si vystav\u00edte modlitebnu, nem\u016f\u017eete po\u017eadovat \u017e\u00e1dn\u00e9 pro sebe prosp\u011b\u0161n\u00e9 \u00fapravy z\u00e1konn\u00e9ho syst\u00e9mu, tam, kde si postav\u00edte me\u0161itu - a ta na rozd\u00edl od modlitebny mus\u00ed m\u00edt minaret a spl\u0148ovat dal\u0161\u00ed po\u017eadavky, tam se z p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 zem\u011b st\u00e1v\u00e1 v o\u010d\u00edch muslimsk\u00e9ho kl\u00e9ru D\u00e1r al Islam ja z toho vznik\u00e1 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed po\u017eadovat z\u00e1konn\u00e9 zm\u011bny v z\u00e1konod\u00e1rstv\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 zem\u011b. Tak\u017ee modlitebny ano, me\u0161ity ne, sm\u011b\u0161ovat to m\u016f\u017ee pouze ten, kdo rozum\u00ed isl\u00e1mu , s prominut\u00edm, jako prase petr\u017eeli.", "6": "Zde op\u011bt \"ale\" . Platit \u0161koln\u00e9 je velmi vhodn\u00fdm regula\u010dn\u00edm prost\u0159edkem, i vzhledem k lehkomyslnosti velk\u00e9 v\u011bt\u0161iny student\u016f. Mus\u00ed to ale j\u00edt ruku v ruce se n\u00edzko\u00faro\u010dn\u00fdmi p\u016fj\u010dkami na studium se st\u00e1tn\u00ed garanc\u00ed a s progres\u00edvn\u00edm r\u016fstem ohodnocen\u00ed t\u011bch vysoko\u0161kol\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed po absolvenci cht\u011bj\u00ed ve sv\u00e9m oboru pracovat. Tam, kde se \u0161koln\u00e9 plat\u00ed, ka\u017ed\u00fd ( nap\u0159\u00edklad( studuj\u00edc\u00ed pedagog v\u00ed, \u017ee p\u016fj\u010dku na studium snadno splat\u00ed a to ve kr\u00e1tk\u00e9 lh\u016ft\u011b, u n\u00e1s je to pro dv\u011b zat\u00edm nesplniteln\u00e9 podm\u00ednky iluzorn\u00ed. Ale z\u00e1kladn\u00ed my\u0161lenku placen\u00ed \u0161koln\u00e9ho pova\u017euji za dobrou.", "5": "Nepou\u017e\u00edv\u00e1 se v mnoha jin\u00fdch zem\u00edch a je podru\u017en\u00e9, zda s n\u00e1mi soused\u00ed \u010di nikoli. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nejsem pln\u011b p\u0159esv\u011bd\u010den o funk\u010dnosti EU na principech, kter\u00e9 byly p\u016fvodn\u011b vstupuj\u00edc\u00edm zem\u00edm slibov\u00e1ny, tak\u017ee v tuto chv\u00edli bych eoro nedoporu\u010doval p\u0159ij\u00edmat.", "8": "Za p\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly bych byl pro \"Roterdamsk\u00e1 krit\u00e9ria\", tedy pro holandsk\u00fd model.", "41": "Velik\u00e9 ANO, je likvida\u010dn\u00ed pro drtivou v\u011bt\u0161inu mal\u00fdch a v\u00fdznamnou \u010d\u00e1st st\u0159edn\u00edch podnikatel\u016f - v d\u016fsledku st\u00e1tu velmi \u0161kod\u00ed - a st\u00e1t jsme my, tak\u017ee \u0161kod\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm ob\u010dan\u016fm.", "29": "Nemysl\u00edm, si, \u017ee je to n\u011bjak\u00e1 obrovsk\u00e1 v\u00fdhoda, ale zde se podvol\u00edm v\u011bt\u0161inov\u00e9mu p\u0159\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f. Ani jeden ze dvou syst\u00e9m\u016f volby nic nezaru\u010duje a tak\u00e9 nic nebo\u0159\u00ed.", "59": "Vypad\u00e1 to soci\u00e1ln\u011b dob\u0159e, ale co u p\u0159\u00edpad\u016f, kdy neplat\u00edc\u00ed rodi\u010d je bezdomovec, fe\u0165\u00e1k, alkoholik \u010di jin\u00e1 soci\u00e1ln\u011b vy\u0159azen\u00e1 osoba? Z n\u00ed to st\u00e1t nikdy nevy\u017ed\u00edme a st\u00e1t nem\u00e1 jin\u00e9 pen\u00edze, ne\u017e jsou na\u0161e dan\u011b. Nev\u00edm, pro\u010d bychom to m\u011bli tedy pota\u017emo platit my. Jinou v\u011bc\u00ed je neplacen\u00ed u movit\u00fdch povinn\u00fdch pl\u00e1tc\u016f, ale tam je to mo\u017eno \u0159e\u0161it exekuc\u00ed.", "45": "A obecn\u011b - exekuto\u0159i by nem\u011bli b\u00fdt \"\u010dtvrtou\" moc\u00ed ve st\u00e1t\u011b, co\u017e se mi tak v sou\u010dasnosti jev\u00ed.", "19": "Zde si nejsem jist v\u00fdhodnost\u00ed tohoto kroku, \u00fa\u017eeji jsem se t\u00edm zat\u00edm nezab\u00fdval, ale nasadili jste mi brouka do hlavy, tak\u017ee budu.", "57": "To je op\u011bt kv\u00f3ta ze sf\u00e9ry soci\u00e1ln\u00edho in\u017een\u00fdrstv\u00ed, toto j\u00e1 nesn\u00e1\u0161\u00edm a nebudu nikdy prosazovat.", "62": "Pro\u010d? Kdo zaru\u010d\u00ed, \u017ee svobodn\u00fd vystudovan\u00fd ob\u010dan pak tu mezeru na trhu dopln\u00ed? Nechme to tak, jak to je a nesna\u017eme se b\u00fdt p\u00e1nybohy a soci\u00e1ln\u00edmi manipulanty.", "11": "V tuto chv\u00edli ne, ale pokud nebude i v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce \u0159\u00e1dn\u011b dodr\u017eov\u00e1n princip subsidiarity, budeme tla\u010deni aroganc\u00ed Bruselu k vytvo\u0159en\u00ed evropsk\u00e9ho superst\u00e1tu a na kl\u00ed\u010dov\u00fdch m\u00edstech budou sed\u011bt ti lid\u00e9, co jsou tam te\u010f, a st\u00e1le bude platit radik\u00e1ln\u011b nep\u0159epracovan\u00e1 \u0161\u00edlen\u00e1 Lisabonsk\u00e1 smlouva, pak budu pro Czexit. Mo\u017enosti n\u00e1pravy stavu tu jsou, jsou lep\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm, ne\u017e Czexit, ale tak\u00e9 nemus\u00ed b\u00fdt jin\u00e9ho zbyt\u00ed - a vemte na to jed - nebudeme v tom sami !!", "47": "Zde jsem pro rovnost, p\u0159\u00edjem \u0159idi\u010de by nem\u011bl hr\u00e1t roli, ale zv\u00fd\u0161il bych postihy za opakovan\u00e9 p\u0159estupky u t\u011bch, kter\u00fdch se rovn\u00fd postih p\u0159\u00edli\u0161 \"nedotkl\", tam navrhuji sb\u00edrat \u0159idi\u010d\u00e1ky a i pozastavovat auta."}, "216": {}, "103": {"9": "m\u00e1me zastupitelskou demokracii !", "19": "pro poslance.", "7": "proto\u017ee nefunguje digitalizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy"}, "127": {"63": "Je mo\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed"}, "63": {}, "218": {"28": "K povinn\u00fdm k\u00f3t\u00e1m se nep\u0159ikl\u00e1n\u00edm.", "23": "Mo\u017enost podvod\u016f a manipulac\u00ed prozat\u00edm neumo\u017e\u0148uje tento zp\u016fsob volby.", "39": "Da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed pom\u016f\u017ee t\u011bm, co maj\u00ed pr\u00e1ci. T\u011bm co ji ztrat\u00ed nepom\u016f\u017ee.", "33": "J\u00e1 jsem pro sn\u00ed\u017een\u00ed na 5%.", "51": "Burkin\u011bmi za\u010d\u00ednaj\u00ed z\u00e1m\u011brn\u00e9 odli\u0161nosti, kde skon\u010d\u00ed.", "62": "Jsem absolventem st\u0159edn\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 \u0161koly.", "48": "Jakpak zjist\u00edme mno\u017estv\u00ed pot\u0159ebn\u00e9 pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu.", "7": "Pokud by do\u0161lo k rozd\u011blen\u00ed st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy a samospr\u00e1vy, pak st\u00e1tn\u00ed instituce by m\u011bly b\u00fdt rovnom\u011brn\u011b rozm\u00edst\u011bny po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR.", "4": "Pokud by byl vyhrazen stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd ku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor, pak Ano.", "1": "Po\u010det podpis\u016f by nem\u011bl b\u00fdt p\u0159ehnan\u011b vysok\u00fd.", "57": "Toto nelze p\u0159edpisovat \u010di vy\u017eadovat.", "27": "Pokud by byla schv\u00e1lena, staneme se ekonomickou koloni\u00ed nadn\u00e1rodn\u00edch korporac\u00ed um\u00edstn\u011bn\u00fdch v USA.", "14": "\u017dena m\u00e1 m\u00edt pr\u00e1vo rozhodovat o vlastn\u00edm t\u011ble.", "41": "Nejd\u0159\u00edv mus\u00edme prov\u011b\u0159it jeho p\u0159\u00ednos a pak jej m\u016f\u017eeme ru\u0161it.", "20": "Vrcholn\u00fdm org\u00e1nem v\u00fdzkumu novodob\u00fdch d\u011bjin je \u00fastav Akademie v\u011bd.", "2": "NK\u00da by m\u011bl kontrolovat ve\u0161ker\u00e9 podniky vlastn\u011bn\u00e9 st\u00e1tem.", "16": "D\u016fchody by m\u011bly b\u00fdt posiln\u011bny vklady zam\u011bstnanc\u016f u sv\u00fdch podnik\u016f, vytv\u00e1\u0159en\u00fdch ze zisku.", "15": "Pokud by do\u0161lo ke s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed hlas\u016f pro a proti p\u0159i schvalov\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f jak ze sn\u011bmovny, tak i ze sen\u00e1tu, pak by nedoch\u00e1zelo k p\u0159ehlasov\u00e1n\u00ed sen\u00e1tu a sen\u00e1t by tak m\u011bl v\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1hu a p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f by bylo v\u00edce odpolitizovan\u00e9.", "34": "Takovou privatizac\u00ed pop\u00edr\u00e1me existenci st\u00e1tn\u00edho vlastnictv\u00ed.", "21": "Pokud bychom m\u011bly m\u00fdtn\u00e9 p\u0159es satelit, kter\u00e9 zdra\u017euje i zlev\u0148uje j\u00edzdy kamion\u016f ve vybran\u00fdch oblastech \u010cR na silnic\u00edch v\u0161ech t\u0159\u00edd, pak tato ot\u00e1zka je bezp\u0159edm\u011btn\u00e1.", "25": "Nicm\u00e9n\u011b tresty za nez\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00ed zlo\u010diny by m\u011bly p\u0159esahovat sou\u010dasn\u00e9 hranice.", "35": "Kdo z n\u00e1s m\u00e1 jist\u00e9 do\u017eivotn\u00ed m\u00edsto na sv\u00e9m pracovi\u0161ti.", "10": "NATO m\u011blo ukon\u010dit svou \u010dinnost p\u0159i rozpu\u0161t\u011bn\u00ed vojensk\u00e9ho bloku v\u00fdchodn\u00edch zem\u00ed - Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy.", "42": "Nejd\u0159\u00edv mus\u00edme prov\u011b\u0159it jeho p\u0159\u00ednos a pak jej m\u016f\u017eeme ru\u0161it.", "32": "Sou\u010dasn\u00fd zp\u016fsob ji\u017e nevyhovuje.", "12": "Voliteln\u00fdmi p\u0159edm\u011bty by m\u011bly b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm sv\u011btov\u00e9 jazyky.", "22": "Ob\u010dan\u00e9 jsou aktivn\u00ed i v ob\u010dansk\u00e9m sektoru, jeho\u017e vrcholn\u00fdmi p\u0159edstaviteli v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nejsou poslanci, sen\u00e1to\u0159i a zastupitel\u00e9. Nicm\u00e9n\u011b n\u00e1vrh z\u00e1kona by m\u011bl proj\u00edt legislativn\u00ed radou vl\u00e1dy.", "46": "V podm\u00ednk\u00e1ch sou\u010dasn\u00e9ho zp\u016fsobu soci\u00e1ln\u00edho zabezpe\u010den\u00ed je to problematick\u00e9.", "40": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 z alkoholu bych v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nem\u011bnil.", "24": "Me\u0161ity jsou m\u00edstem, kter\u00e9 povzbuzuje p\u0159\u00edtomn\u00e9 k jin\u00e9mu chov\u00e1n\u00ed, ne\u017e je p\u0159\u00edpustn\u00e9 v zemi s tradic\u00ed \u0159\u00edmskokatolick\u00e9 v\u00edry.", "6": "\u0160koln\u00e9 by omezilo rovn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "5": "Pokud by se EU transformovala do feder\u00e1ln\u00edho st\u00e1tu, pak \u010cR mus\u00ed p\u0159ijmout spole\u010dnou m\u011bnu.", "8": "Pokud dojde k souhlasn\u00e9mu stanovisku pacienta, jeho p\u0159\u00edbuzn\u00fdch a l\u00e9ka\u0159\u016f a toto rozhodnut\u00ed bude schv\u00e1leno soudem, pak by eutanazie byla mo\u017en\u00e1.", "30": "Nejen poslanci a sen\u00e1to\u0159i, ale i zastupitel\u00e9 obc\u00ed, m\u011bst a kraj\u016f.", "29": "Nejen president, ale i starostov\u00e9 a hejtmani.", "58": "Ne povinn\u011b.", "19": "Ministr, pokud m\u00e1 dob\u0159e vykon\u00e1vat svou pr\u00e1ci, nem\u016f\u017ee v\u011bnovat v\u011bt\u0161inu sv\u00e9ho pracovn\u00edho \u010dasu sezen\u00edm ve sn\u011bmovn\u011b \u010di sen\u00e1tu.", "55": "Pokud bude m\u00edt otec z\u00e1jem.", "11": "Pokud by EU byla transformov\u00e1na na feder\u00e1ln\u00ed st\u00e1t, pak vystoupen\u00ed \u010cR nen\u00ed v\u00fdhodn\u00e9. V sou\u010dasn\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch, ekonomick\u00e9 kolonie z\u00e1padn\u00edch st\u00e1t\u016f (p\u0159edev\u0161\u00edm N\u011bmecka),  bude v bl\u00edzk\u00e9 budoucnosti \u010dlenstv\u00ed v EU nev\u00fdhodn\u00e9.", "47": "Nev\u00edm jak zji\u0161\u0165ovat p\u0159\u00edjmy \u0159idi\u010de, pak se nelze jednozna\u010dn\u011b vyj\u00e1d\u0159it.", "13": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i mus\u00ed m\u00edt stejn\u00e9 podm\u00ednky jako zastupitel\u00e9 na ni\u017e\u0161\u00edch stupn\u00edch (zastupitel\u00e9 obc\u00ed, m\u011bst, kraj\u016f)."}, "225": {}, "19": {"5": "Ano, ale a\u017e v dob\u011b, kdy to bude pro \u010cR v\u00fdhodn\u00e9 a euroz\u00f3na bude stabilizovan\u00e1.", "8": "Mus\u00ed v\u0161ak b\u00fdt zabezpe\u010deno, aby nemohlo doj\u00edt k zneu\u017eit\u00ed.", "52": "M\u011blo by to b\u00fdt rozhodnut\u00ed rodi\u010d\u016f.", "34": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b.", "58": "M\u011bla by rozhodovat kvalita kandid\u00e1t\u016f, nikoliv jejich pohlav\u00ed.", "57": "Je mi jedno, zda jsou na prvn\u00edch dvou m\u00edstech dva mu\u017ei nebo dv\u011b \u017eeny.", "10": "\u010cR by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt samostatn\u011bj\u0161\u00ed ve sv\u00fdch stanovisc\u00edch. Evropsk\u00e9 zem\u011b NATO mus\u00ed omezit nep\u0159im\u011b\u0159en\u011b velk\u00fd vliv USA na d\u011bn\u00ed v Evrop\u011b a skon\u010dit s konfronta\u010dn\u00ed rozp\u00ednavost\u00ed sm\u011brem k Rusku.", "11": "Mus\u00ed v\u0161ak doj\u00edt k hlubok\u00fdm reform\u00e1m a respektov\u00e1n\u00ed n\u00e1zor\u016f men\u0161\u00edch zem\u00ed.", "21": "P\u0159i tranzitn\u00ed p\u0159eprav\u011b by se m\u011bla v\u00edce vyu\u017e\u00edvat \u017eeleznice.", "15": "Sen\u00e1t po rozpa\u010dit\u00fdch za\u010d\u00e1tc\u00edch, v posledn\u00edch letech spolehliv\u011b funguje jako pojistka."}, "183": {}, "143": {"28": "Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru je vy\u0161\u0161\u00ed pod\u00edl \u017een v rozhodovac\u00edch org\u00e1nech jednozna\u010dn\u00fdm p\u0159\u00ednosem. Kv\u00f3ty nejsou \u0159e\u0161en\u00edm, av\u0161ak mohou poslou\u017eit jako krok spr\u00e1vn\u00fdm sm\u011brem.", "23": "V situaci, kdy dne\u0161n\u00ed technologie toto umo\u017e\u0148uj\u00ed, nen\u00ed d\u016fvod to nedovolit. M\u016f\u017ee to pomoci zv\u00fd\u0161it chronicky n\u00edzkou volebn\u00ed \u00fa\u010dast.", "52": "Je mo\u017en\u00e9 o tom v\u00e9st diskusi.", "60": "Jsou obory, kde je takov\u00fd syst\u00e9m nutnost\u00ed. Sp\u00ed\u0161e je ot\u00e1zkou v\u00fd\u0161e da\u0148ov\u00e9ho zv\u00fdhodn\u011bni podnikatel\u016f a pracuj\u00edc\u00edch. Byl bych pro sn\u00ed\u017een\u00ed da\u0148ov\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee pr\u00e1ce a nahrazen\u00ed v\u00fdnos\u016f formou nep\u0159\u00edm\u00fdch dan\u00ed.", "33": "Tato v\u011bc pot\u0159ebuje hlub\u0161\u00ed \u00favahu a podklady, kter\u00e9 nem\u00e1m k dispozici. Proto se neklon\u00edm k \u017e\u00e1dn\u00e9 variant\u011b", "18": "V\u00fdchova v homosexu\u00e1ln\u00ed rodin\u011b m\u016f\u017ee mj. p\u0159edstavovat lep\u0161\u00ed alternativu v\u016f\u010di \u00fastavn\u00ed p\u00e9\u010di, ve kter\u00e9 je v \u010cesku vychov\u00e1v\u00e1no zbyte\u010dn\u011b moc d\u011bt\u00ed.", "54": "Se st\u00e1rnouc\u00ed spole\u010dnost\u00ed se po\u010det lid\u00ed intenzivn\u011b pe\u010duj\u00edc\u00ed o svoje nejbli\u017e\u0161\u00ed bude zvy\u0161ovat a je pot\u0159eba jim v tom zajistit podporu.", "26": "Nevid\u00edm d\u016fvod, aby byly skr\u00fdv\u00e1ny.", "48": "Z p\u011bstov\u00e1n\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu neplyne \u017e\u00e1dn\u00e1 spole\u010densk\u00e1 nebezpe\u010dnost a naopak to m\u016f\u017ee v\u00e9st k rozbit\u00ed dealersk\u00fdch struktur.", "7": "Jedn\u00edm z m\u00fdch c\u00edl\u016f je um\u00edst\u011bn\u00ed v\u00fdznamn\u00e9 st\u00e1tn\u00ed instituce do \u00dast\u00ed nad Labem. M\u016f\u017eeme tak vytvo\u0159it precedens, kter\u00fd by pot\u00e9 n\u00e1sledovala dal\u0161\u00ed m\u011bsta. Pro region\u00e1ln\u00ed rozvoj to m\u016f\u017ee b\u00fdt velk\u00e1 posila.", "64": "Spu\u0161t\u011bn\u00ed st\u00e1tn\u00edch maturit prov\u00e1zely velk\u00e9 probl\u00e9my, nicm\u00e9n\u011b syst\u00e9mov\u011b jde o spr\u00e1vn\u00fd krok a snad se za n\u011bkolik let poda\u0159\u00ed vyladit nejv\u011bt\u0161\u00ed mouchy.", "1": "Po\u010det po\u017eadovan\u00fdch podpis\u016f by ale nem\u011bl b\u00fdt ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e ca. 5 % v\u0161ech opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch voli\u010d\u016f. Je tak\u00e9 k diskuzi, o jak\u00fdch v\u0161ech ot\u00e1zk\u00e1ch by mohlo b\u00fdt vyvol\u00e1no.", "37": "Sta\u010d\u00ed jasn\u00e9 odli\u0161en\u00ed \u010desk\u00fdch a zahrani\u010dn\u00edch v\u00fdrobk\u016f.", "4": "Je ostudou, \u017ee jsme jednou z posledn\u00edch zem\u00ed EU, kde regulace kou\u0159en\u00ed prakticky chyb\u00ed.", "9": "Zku\u0161enost z \u00dast\u00ed nad Labem uk\u00e1zala, \u017ee pokud se st\u00e1vaj\u00edc\u00ed veden\u00ed m\u011bsta rozhodne kl\u00e1st pr\u016fb\u011bhu referenda klacky pod nohy, je za sou\u010dasn\u00fdch podm\u00ednek velice t\u011b\u017ek\u00e9 dos\u00e1hnout pot\u0159ebn\u00e9 \u00fa\u010dasti voli\u010d\u016f.", "30": "Zcela jist\u011b. Lidem pracuj\u00edc\u00edm s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky mus\u00ed b\u00fdt vid\u011bt na prsty.", "14": "\u017den\u00e1m nesm\u00ed b\u00fdt up\u00edr\u00e1no pr\u00e1vo nakl\u00e1dat se sv\u00fdmi t\u011bly v\u010detn\u011b p\u0159\u00edpadn\u00e9ho rozhodnut\u00ed o interrupci.", "20": "\u0158\u00e1dn\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed t\u00e9to instituce je kl\u00ed\u010dov\u00e9 pro udr\u017eov\u00e1n\u00ed historick\u00e9 pam\u011bti n\u00e1roda a zabr\u00e1n\u011bn\u00ed opakov\u00e1n\u00ed temn\u00fdch obdob\u00ed na\u0161\u00ed historie.", "2": "K tomu \u00fa\u010delu v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt v\u00fdznamn\u011b pos\u00edlen roz\u0161\u00ed\u0159en, aby nov\u00e9 \u00fakoly zvl\u00e1dnul.", "15": "Jde o d\u016fle\u017eitou instituci vytv\u00e1\u0159ej\u00edc\u00ed pojistky proti mizern\u00fdm z\u00e1kon\u016fm p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00edm ob\u010das ze Sn\u011bmovny. Naopak by m\u011blo doj\u00edt ke zv\u00fd\u0161en\u00ed jeho pravomoc\u00ed - mj. proto, \u017ee sen\u00e1to\u0159i a sen\u00e1torky jsou voleni p\u0159\u00edmo.", "25": "Zru\u0161en\u00ed trestu smrti je jedn\u00edm z nejv\u011bt\u0161\u00edch civiliza\u010dn\u00edch v\u00fddobytk\u016f a bylo by velice nebezpe\u010dn\u00e9 jej op\u011bt zav\u00e9st.", "53": "Zejm\u00e9na pro \u017eeny to m\u016f\u017ee b\u00fdt kl\u00ed\u010dov\u00fd n\u00e1stroj pro sla\u010fov\u00e1n\u00ed profesn\u00edho a rodinn\u00e9ho \u017eivota.", "10": "NATO je hlavn\u00ed z\u00e1rukou na\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti mimo jin\u00e9 proti imperi\u00e1ln\u00edm ambic\u00edm putinovsk\u00e9ho Ruska.", "32": "Biopaliva se uk\u00e1zaly b\u00fdt slepou uli\u010dkou. Snahou by m\u011blo b\u00fdt sp\u00ed\u0161 nahradit spalovac\u00ed motory elektromotory.", "12": "Stejn\u011b jako kter\u00e9hokoliv jin\u00e9ho jazyka.", "22": "K diskuzi je, jak\u00fd po\u010det podpis\u016f by takov\u00e1 petice m\u011bla vy\u017eadovat.", "46": "Vyzkou\u0161et to mo\u017en\u00e9 je, ob\u00e1v\u00e1m se v\u0161ak, \u017ee toto \u0159e\u0161en\u00ed p\u0159edb\u00edh\u00e1 zat\u00edm dobu a ned\u00e1v\u00e1 moc ekonomicky smysl.", "43": "ANO. Berlusconizace \u010desk\u00e9 sc\u00e9ny je s p\u0159\u00edchodem Andreje Babi\u0161e a jeho kupov\u00e1n\u00edm velk\u00fdch novinov\u00fdch titul\u016f bohu\u017eel realitou.", "45": "Exekuto\u0159i se v\u00fdznamn\u011b pod\u00edl\u00ed na sou\u010dasn\u00e9m byznysu s chudobou.", "24": "Svoboda vyzn\u00e1n\u00ed je upravena \u00dastavou. Plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz stavby jak\u00fdchkoliv n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch budov je v rozporu s lidsk\u00fdmi pr\u00e1vy a proto jej nemohu podpo\u0159it.", "5": "Eurem se u\u017e dnes plat\u00ed ve 3 sousedn\u00edch zem\u00edch - v N\u011bmecku, na Slovensku a v Rakousku. Nepou\u017e\u00edv\u00e1 se zat\u00edm jen v Polsku. \u010cR se k p\u0159ijet\u00ed eura zav\u00e1zala u\u017e p\u0159i vstupu do EU.", "8": "Ale je pot\u0159eba zamezit mo\u017enosti jej\u00edho zneu\u017eit\u00ed.", "41": "Jde o typick\u00e9 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed ned\u016fv\u011bry st\u00e1tu, odm\u00edtaj\u00edc\u00edho kontrolovat sv\u00e9 vlastn\u00ed fungov\u00e1n\u00ed, v\u016f\u010di jeho ob\u010dan\u016fm. Proto jsem proti tomuto n\u00e1stroji.", "29": "Jsme parlamentn\u00ed demokraci\u00ed a p\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta je z tohoto pohledu nesyst\u00e9mov\u00e1. Pro zaveden\u00ed bych nehlasoval. Jeliko\u017e v\u0161ak ji\u017e tento stav panuje,\nnem\u011bnil bych jej.", "59": "Na prvn\u00ed pohled je to dobr\u00fd n\u00e1pad, jeliko\u017e postaven\u00ed st\u00e1tu v\u016f\u010di dlu\u017en\u00edkovi je v\u00fdrazn\u011b siln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e postaven\u00ed matky samo\u017eivitelky.", "44": "Uprchl\u00edci v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nemaj\u00ed o \u017eit\u00ed v na\u0161\u00ed zemi z\u00e1jem. Proto jejich p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm kv\u00f3t situaci nezlep\u0161\u00ed. Mus\u00edme hledat jin\u00e9 cesty, jak p\u0159evz\u00edt \u010d\u00e1st odpov\u011bdnosti a pomoci s \u0159e\u0161en\u00edm tohoto evropsk\u00e9ho probl\u00e9mu. Nap\u0159\u00edklad tlakem na z\u0159\u00edzen\u00ed evropsk\u00e9 arm\u00e1dy, spole\u010dn\u00e9 ochrany hranic a evropsk\u00e9 tajn\u00e9 slu\u017eby. Tedy instituc\u00ed, kter\u00e9 mohou intervenovat v centrech konflikt\u016f, kde jsou ko\u0159eny uprchlictv\u00ed, a kter\u00e9 mohou chr\u00e1nit evropsk\u00e9 ob\u010dany p\u0159ed terorismem a vn\u011bj\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed hranice.", "19": "Praxe ukazuje, \u017ee funkce skloubit mo\u017en\u00e9 je.", "62": "Pot\u0159ebujeme kvalitn\u00ed technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. P\u0159edev\u0161\u00edm se ale mus\u00ed st\u00e1t atraktivn\u00edm, aby se mu studenti a studentky cht\u011bli v\u011bnovat.", "11": "\u010clenstv\u00ed v EU je kl\u00ed\u010dov\u00fdm p\u0159edpokladem na\u0161\u00ed svobody a prosperity. Pouze jako sou\u010d\u00e1st EU m\u016f\u017eeme prosazovat jej\u00ed pot\u0159ebn\u00e9 reformy.", "17": "Pam\u011b\u0165ov\u00e1 m\u00e9dia se beztak u\u017e\u00edvaj\u00ed pro ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed audiovizu\u00e1ln\u00edch soubor\u016f st\u00e1le m\u00e9n\u011b, nebo\u0165 v\u0161e je dostupn\u00e9 na internetu.", "13": "Sou\u010dasn\u00fd stav pova\u017euji za rozumn\u00fd.", "51": "Nelze lidem zakazovat, co maj\u00ed nosit, pokud pro to nejsou z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody z hlediska ve\u0159ejn\u00e9 bezpe\u010dnosti apod. Podobn\u00e9 z\u00e1kazy mi p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed dobu komunismu, kter\u00e1 nechci, aby se opakovala. Zakazovat lidem, aby se zahalili je dle m\u00e9ho n\u00e1zoru stejn\u011b prud\u00e9rn\u00ed, jako bylo p\u0159ed sto lety zakazov\u00e1n\u00ed odhalov\u00e1n\u00ed se."}, "157": {"28": "Je t\u0159eba zajistit rovn\u00e9 podm\u00ednky pro \u00fa\u010dast obou pohlav\u00ed, nikoliv kv\u00f3ty.", "52": "M\u011blo by to platit oboustrann\u011b", "42": "V\u00fdjimku maj\u00ed tvo\u0159it OSV\u010c do 1 mil obratu, hlavn\u011b je t\u0159eba postihovat \u00faniky u velk\u00fdch ryb", "51": "v kontextu", "22": "Tranzitn\u00ed kamiony pat\u0159\u00ed na \u017eeleznici.", "48": "Je t\u0159eba postihovat velk\u00e9 dealery, ne u\u017eivatele", "7": "Nejen st\u00e1tn\u00ed, v\u0161echna samospr\u00e1va, a hlavn\u011b a\u0165 lze v\u0161e vy\u0159izovat z domova p\u0159es internet", "4": "Jsem pro z\u00e1kaz \u010di zna\u010dn\u00e9 omezen\u00ed v restaurac\u00edch s j\u00eddlem a\u017e na v\u00fdjimky dan\u00e9 z\u00e1konem", "24": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na kontextu.", "5": "V nejbli\u017e\u0161\u00edch letech ne", "8": "Za p\u0159\u00edsn\u00fdch podm\u00ednek", "41": "V\u00fdjimka by m\u011bla b\u00fdt u mal\u00fdch OSV\u010c, hlavn\u011b je t\u0159eba proti \u0161ed\u00e9 ekonomice bojovat od hlavy - od velk\u00fdch subjekt\u016f.", "58": "ale p\u0159irozen\u011b", "57": "P\u0159irozen\u011b, ne kv\u00f3tami", "11": "Nejsem proti p\u0159irozen\u00e9 integraci, ale pokud nedojde k z\u00e1sadn\u00ed reform\u011b EU, tak ano.", "21": "Kamiony pat\u0159\u00ed na \u017eeleznici", "25": "A\u017e na v\u00fdjimky s\u00e9riov\u00fdch nevyl\u00e9\u010diteln\u00fdch vrah\u016f."}, "105": {"3": "U dan\u011b z p\u0159\u00edjmu pova\u017euji da\u0148ovou progresi za trest\u00e1n\u00ed \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch lid\u00ed. Sp\u00ed\u0161e je t\u0159eba, aby byly dan\u011b \u0159\u00e1dn\u011b vybr\u00e1ny a efektivn\u011b vyu\u017eity.", "28": "Jak\u00e9koliv kv\u00f3ty \u017eeny poni\u017euj\u00ed.", "23": "Tento zp\u016fsob by v\u0161ak m\u011bl b\u00fdt umo\u017en\u011bn jen tehdy, pokud by IT syst\u00e9my byly skute\u010dn\u011b bezpe\u010dn\u00e9.", "60": "Zam\u011bstnavatel\u00e9 by nutili sv\u00e9 zam\u011bstnance do obchodn\u00edch vztah\u016f a ti by ztratili v\u00fdhody garantovan\u00e9 pracovn\u00edm pr\u00e1vem. Lze o tom uva\u017eovat u n\u011bkter\u00fdch specifick\u00fdch obor\u016f.", "18": "Vhodnost adopce by ale v konkr\u00e9tn\u00edch p\u0159\u00edpadech m\u011bla podl\u00e9hat rozhodnut\u00ed soudu.", "54": "Pokud by m\u011bl dovolenou platit zam\u011bstnavatel, tak ne.", "26": "Jde o nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky.", "7": "N\u011bkter\u00e9 instituce, jako nap\u0159. Nejvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vn\u00ed soud, Nejvy\u0161\u0161\u00ed soud, \u00dastavn\u00ed soud nebo St\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159ad inspekce pr\u00e1ce,  ji\u017e jsou mimo Prahu. Nucen\u00e1 decentralizace by v\u0161ak p\u0159inesla sp\u00ed\u0161e n\u00e1klady na v\u00fdstavbu a rekonstrukci nov\u00fdch s\u00eddel \u00fa\u0159ad\u016f.", "4": "Ano je to jednozna\u010dn\u00fd trend. Kou\u0159en\u00ed bych p\u0159ipustil nap\u0159. ve vybran\u00fdch barech, ale tam, kde se pod\u00e1v\u00e1 j\u00eddlo, je kou\u0159en\u00ed bezohlednost\u00ed.", "37": "Skute\u010dn\u011b \u010desk\u00e9 potraviny je t\u0159eba podporovat.", "1": "Vyhl\u00e1\u0161en\u00ed referenda by m\u011blo b\u00fdt ale limitov\u00e1no sp\u00ed\u0161e vy\u0161\u0161\u00edm po\u010dtem podpis\u016f na petici. Syst\u00e9m zastupitelsk\u00e9 demokracie by m\u011bl b\u00fdt st\u00e1le z\u00e1kladn\u00edm syst\u00e9mem. Kon\u00e1n\u00ed referenda by m\u011blo b\u00fdt pokud mo\u017eno v\u00e1z\u00e1no na kon\u00e1n\u00ed voleb, nebo\u0165 kon\u00e1n\u00ed jak\u00e9hokoliv celon\u00e1rodn\u00edho hlasov\u00e1n\u00ed je velmi drah\u00e9.", "9": "V syst\u00e9mu zastupitelsk\u00e9 demokracie by m\u011blo b\u00fdt referendum sp\u00ed\u0161e v\u00fdjime\u010dn\u00fdm institutem. Hlavn\u00edm referendem jsou volby.", "58": "Jak\u00e1koliv pozitivn\u00ed diskriminace tohoto charakteru \u017eeny ur\u00e1\u017e\u00ed. Kvalitn\u00ed kandid\u00e1tky nemaj\u00ed probl\u00e9m se na \u010deln\u00ed pozice dostat.", "20": "Na historii nelze zapom\u00ednat. Je v\u0161ak na zv\u00e1\u017een\u00ed, zda mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1n ve st\u00e1vaj\u00edc\u00edm rozsahu.", "2": "Jde o nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky. NK\u00da m\u00e1 podle mne velmi kritick\u00e9 v\u00fdstupy, bohu\u017eel \u010dasto vyjdou vnive\u010d.", "16": "Je t\u0159eba prov\u00e9st d\u016fchodovou reformu, na kter\u00e9 by se dohodla v\u00fdrazn\u00e1 v\u011bt\u0161ina parlamentn\u00edch stran. Druh\u00fd pil\u00ed\u0159 takovou podporu nem\u011bl. Lid\u00e9 mus\u00ed m\u00edt jistotu, z \u010deho budou v d\u016fchodu \u017e\u00edt.", "15": "Sen\u00e1t se sou\u010dasn\u00fdmi pravomocemi nen\u00ed efektivn\u00ed. Je t\u0159eba bu\u010f zv\u00fd\u0161it kompetence Sen\u00e1tu, nap\u0159. zv\u00fd\u0161it pot\u0159ebnou v\u011bt\u0161inu hlas\u016f poslanc\u016f pro p\u0159ehlasov\u00e1n\u00ed sen\u00e1tn\u00edho veta, jinak nem\u00e1 Sen\u00e1t sv\u00e9 opodstatn\u011bn\u00ed.", "21": "Z\u00e1kaz by se ale nem\u011bl vztahovat na d\u00e1lni\u010dn\u00ed tranzit mimo obce.", "25": "Nejsem p\u0159esv\u011bd\u010den o neomylnosti justice.", "35": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je tak\u00e9 to, aby soudci proch\u00e1zeli v\u00fdb\u011brov\u00fdmi \u0159\u00edzen\u00edmi a jejich jmenov\u00e1n\u00ed nebylo na v\u016fli p\u0159edsedy soudu. Soudci by m\u011bli b\u00fdt jmenov\u00e1ni z \u0159ad advok\u00e1t\u016f, st\u00e1tn\u00edch z\u00e1stupc\u016f, not\u00e1\u0159\u016f \u010di exekutor\u016f, nikoliv z \u0159ad justi\u010dn\u00edch \u010dekatel\u016f. M\u011bli by nejd\u0159\u00edve nab\u00fdt zku\u0161enosti v \"ter\u00e9nu\".", "61": "Pokud to m\u016f\u017ee p\u0159in\u00e9st zlevn\u011bn\u00ed slu\u017eby.", "57": "Takov\u00e9to pom\u011bry \u017eeny ur\u00e1\u017e\u00ed. M\u011bla by rozhodovat kvalita kandid\u00e1t\u016f.", "51": "V \u010cR to nen\u00ed probl\u00e9m.", "22": "Tento postup neodpov\u00edd\u00e1 syst\u00e9mu na\u0161\u00ed zastupitelsk\u00e9 demokracie.", "24": "Stavba me\u0161it nen\u00ed v souladu s k\u0159es\u0165ansk\u00fdmi tradicemi, na kter\u00fdch \u010cR a p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e1 \u010d\u00e1st Evropy stoj\u00ed.", "6": "Studium na vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch by se stalo pro mnoh\u00e9 h\u016f\u0159e dostupn\u00fdm.", "5": "\u010cesk\u00e1 koruna je ji\u017e v dne\u0161n\u00ed dob\u011b velmi \u00fazce sv\u00e1z\u00e1na s Eurem. Pova\u017euji ale za d\u016fle\u017eit\u00e9 ponechat si v\u00fdhody, kter\u00e9 n\u00e1m samostatn\u00e1 m\u011bna p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed.", "38": "Mus\u00ed to ale odpov\u00eddat ekonomick\u00e9 situaci zem\u011b.", "19": "Nejsem p\u0159\u00edznivcem kumulace uvoln\u011bn\u00fdch funkc\u00ed. Uvoln\u011bn\u00e1 funkce znamen\u00e1, \u017ee jde \"zam\u011bstn\u00e1n\u00ed\" na pln\u00fd \u00favazek a dva \u010di v\u00edce pln\u00fdch \u00favazk\u016f najednou nejde odpov\u011bdn\u011b a plnohodnotn\u011b zvl\u00e1dnout.", "11": "EU by se v\u0161ak m\u011bla v\u00fdrazn\u011b reformovat, m\u00e9n\u011b omezovat suverenitu a zejm\u00e9na odli\u0161nosti jednotliv\u00fdch zem\u00ed. Unifikace nen\u00ed v\u017edy p\u0159\u00ednosem. Spole\u010dn\u00fd hospod\u00e1\u0159sk\u00fd prostor a voln\u00fd pohyb osob je pro n\u00e1s p\u0159\u00ednosem.", "13": "Jednozna\u010dn\u011b ano. \u010clenov\u00e9 Parlamentu jsou tak\u00e9 pouze lid\u00e9 a nen\u00ed d\u016fvod k tomu, aby m\u011bli n\u011bjak\u00e1 z\u00e1sadn\u00ed privilegia."}, "202": {"62": "st\u00e1tem by m\u011bly b\u00fdt podporov\u00e1ny v\u0161echny typy vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed", "33": "jsem pro jednotnou sazbu DPH (nap\u0159\u00edklad 15%)", "20": "zru\u0161il bych i dal\u0161\u00ed nadbyte\u010dn\u00e9 st\u00e1tn\u00ed organizace", "2": "provoz NK\u00da n\u00e1s stoj\u00ed ro\u010dn\u011b 500 mil. K\u010d, ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 podniky by m\u011bly kontrolovat volen\u00e9 org\u00e1ny a ob\u010dan\u00e9", "16": "vzhledem k demografick\u00e9mu v\u00fdvoji nebude m\u00edt st\u00e1t v budoucnu dostatek finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na vypl\u00e1cen\u00ed d\u016fchod\u016f", "4": "rozhodnut\u00ed bych ponechal na majiteli nebo provozovateli restaurace"}, "134": {"2": "V\u00edt\u00e1no pod podm\u00ednkou, \u017ee kontrola NK\u00da bude vylu\u010dovat duplicitn\u00ed kontroly a z\u00e1v\u011bry NK\u00da budou z\u00e1vazn\u00e9 i pro jin\u00e9 kontroln\u00ed org\u00e1ny", "11": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na dal\u0161\u00edm v\u00fdvoji. Pokud bude pokra\u010dovat ve sm\u011bru v jak\u00e9m to vede posledn\u00ed l\u00e9ta, tak ano.", "25": "Ale jen pro zcela v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady, kdy nav\u00edc neexistuje sebemen\u0161\u00ed pochybnost.", "15": "Jsem podjat\u00fd, nebo\u0165 do n\u011bj kandiduji."}, "204": {"52": "Pro\u010d, kdy\u017e nen\u00ed na rodi\u010dovsk\u00e9 dovolen\u00e9?", "4": "Jako zap\u0159\u00eds\u00e1hl\u00e9mu neku\u0159\u00e1kovi mi takov\u00fd z\u00e1kon nevad\u00ed, ale na vy\u0161\u0161\u00edm stup\u00ednku hodnot m\u00e1m svobodu podnik\u00e1n\u00ed. Pokud n\u011bkdo provozuje svoji restauraci, mus\u00ed m\u00edt svobodu si zvolit, zda bude neku\u0159\u00e1ck\u00e1, \u010di ne. (J\u00e1 s\u00e1m si vyberu tu neku\u0159\u00e1ckou a ji\u017e tak \u010din\u00edm!!)"}, "211": {"28": "Schopn\u00e1 \u017eena se prosad\u00ed. Kv\u00f3ty pokl\u00e1d\u00e1m za naprostou hloupost.", "23": "V na\u0161\u00ed zemi se podv\u00e1d\u00ed t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161ude, tak pro\u010d ne na internetu.", "14": "Pr\u00e1vo matky rozhodnout je nade v\u0161e.", "18": "Na to nem\u00e1m siln\u00fd n\u00e1zor. Sp\u00ed\u0161e se ale klon\u00edm k norm\u00e1ln\u00ed rodin\u011b.", "48": "Klidn\u011b, stejn\u011b, kdo chce, tak si to p\u011bstuje.", "7": "Pragocentrismus \u0161kod\u00ed", "64": "Ano, ale a\u0165 ji vymysl\u00ed n\u011bkdo, kdo tomu rozum\u00ed.", "15": "Nejd\u0159\u00edve si to mus\u00edm vyzkou\u0161et, abych mohl vyj\u00e1d\u0159it jasn\u00fd n\u00e1zor.", "9": "Ni\u017e\u0161\u00ed \u00fa\u010dast v\u00fdsledek referenda absolutn\u011b znehodnocuje.", "56": "Rodit doma je extremn\u00ed riziko. Matka nem\u00e1 pr\u00e1vo ohro\u017eovat rod\u00edc\u00ed se d\u00edt\u011b.", "34": "Co je na sou\u010dasn\u00e9m Budvaru \u0161patn\u00e9ho? Je ziskov\u00fd, tak a\u0165 funguje jako dosud.", "58": "A\u0165 jsou tam ti nejlep\u0161\u00ed. Pohlav\u00ed nerozhoduje.", "20": "V\u016fbec netu\u0161\u00edm, jak je tento \u00fastav efektivn\u00ed a co u\u017e vyzkoumal.", "16": "Druh\u00fd pil\u00ed\u0159 byla zlod\u011bjna non plus ultra. Obohatil  by v\u00fdrazn\u011b jen ty instituce, kter\u00e9 by pen\u00edze spravovaly.", "10": "Nejsme bohat\u00e9 a stabiln\u00ed \u0160v\u00fdcarsko. A jsme ve st\u0159edn\u00ed Evrop\u011b p\u0159\u00edli\u0161 zraniteln\u00ed. Viz historie. Na druhou stranu nap\u0159. Mnichovsk\u00e1 dohoda varuje p\u0159ed absolutn\u00ed d\u016fv\u011brou v z\u00e1padn\u00ed spojence...", "25": "Siln\u00e1 mo\u017enost zneu\u017eit\u00ed, omyl\u016f... Dodnes nev\u00edm, jestli K\u00e1j\u00ednek byl odsouzen na do\u017eivot\u00ed opr\u00e1vn\u011bn\u011b.", "35": "Pokud se n\u011bjak v\u00fdrazn\u011b neprovin\u00ed.", "27": "V USA je t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161echno geneticky modifikov\u00e1no , potraviny nejsou kvalitn\u00ed. Sta\u010d\u00ed n\u00e1m p\u0159\u00edliv v\u00fdrobk\u016f z \u010c\u00edny.", "32": "Ne a ne a ne. Dost \u0159epky na pol\u00edch. Kde jsou na\u0161e brambory apod?", "12": "To je mi \u00fapln\u011b jedno.", "46": "Zaj\u00edmav\u00fd n\u00e1pad. Po\u010dkejme na zku\u0161enosti z jin\u00fdch zem\u00ed.", "24": "Povolil bych tolik me\u0161it, kolik je v Saudsk\u00e9 Ar\u00e1bii k\u0159es\u0165ansk\u00fdch kostel\u016f", "39": "Ano, ale i mlad\u00ed lid\u00e9.", "5": "Dal bych na n\u00e1zor odborn\u00edk\u016f.", "8": "Velmi obt\u00ed\u017en\u00e1 odpov\u011b\u010f. Zat\u00edm je nezbytn\u00e9 v\u00fdrazn\u011b zlep\u0161it p\u00e9\u010di o um\u00edraj\u00edc\u00ed s vyu\u017eit\u00edm v\u0161ech dostupn\u00fdch prost\u0159edk\u016f a mo\u017enost\u00ed modern\u00ed medic\u00edny tlumit bolest a utrpen\u00ed. Nejsme natolik stabiln\u00ed pr\u00e1vn\u00ed st\u00e1t, aby nemohlo doj\u00edt ke zneu\u017eit\u00ed. Jako l\u00e9ka\u0159 si neum\u00edm p\u0159edstavit podat n\u011bkomu smrt\u00edc\u00ed injekci.", "52": "Pro\u010d \"pouze otci\"? A\u0165 se rodi\u010de svobodn\u011b rozhodnou, kdo na rodi\u010dovskou dovolenou nastoup\u00ed.", "59": "Ano, na vym\u00e1h\u00e1n\u00ed m\u00e1 vl\u00e1da dost \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f. Ov\u0161em nenavy\u0161ovat jejich stavy! Naopak samo\u017eivitelka matka m\u00e1 dost jin\u00fdch starost\u00ed a v dne\u0161n\u00ed spole\u010dnosti je t\u00e9m\u011b\u0159 bezbrann\u00e1.", "44": "Ty lid\u00e9 se nikdy neza\u010dlen\u00ed (a\u017e na v\u00fdjimky). Zku\u0161enost z Evropy je jasn\u00e1 - v dal\u0161\u00ed generaci rostou terorist\u00e9.", "38": "I kdyby se spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 sn\u00ed\u017eila, prodejci stejn\u011b nezlevn\u00ed.", "57": "Klidn\u011b dv\u011b \u017eeny, kdy\u017e budou lep\u0161\u00ed.", "11": "Nejd\u0159\u00edve je nutn\u00e9 nab\u00eddnout lep\u0161\u00ed alternativu. Kritizuje se snadno. Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee EU vad\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm na\u0161im miliard\u00e1\u0159\u016fm, proto\u017ee pravidla EU pro kontrolu tok\u016f pen\u011bz jsou v\u00fdrazn\u011b p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e byla u n\u00e1s . Proto ru\u0161t\u00ed oligarchov\u00e9 j\u00e1saj\u00ed nad brexitem. Maj\u00ed ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii miliardy.", "47": "To, co m\u016f\u017ee jednomu v\u00fdrazn\u011b zkomplikovat \u017eivot, je druh\u00e9mu pro sm\u00edch. U\u017e m\u00e1m dost t\u011bch na\u0159van\u00fdch frajer\u016f, co si mysl\u00ed, \u017ee jim pat\u0159\u00ed cel\u00fd sv\u011bt a v\u0161echny silnice.", "13": "Poslanci nemaj\u00ed m\u00edt v\u016fbec \u017e\u00e1dnou imunitu. Nejsou nadlidi. Maj\u00ed se chovat tak, aby ji nepot\u0159ebovali.", "51": "Jsou u n\u00e1s na n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b a budou respektovat na\u0161e pravidla. V kab\u00e1t\u011b se u n\u00e1s nikdo nekoupe..."}, "82": {"6": "Plo\u0161n\u00e9 \u0161koln\u00e9 ne, av\u0161ak m\u011bla by b\u00fdt zavedena \u00fahrada n\u00e1klad\u016f studia pro ty n\u011bkter\u00e9 obory."}, "56": {"5": "Ano, ale je\u0161t\u011b nenastala vhodn\u00e1 doba", "2": "Souhlas\u00edm pokud jsou napojen\u00e9 na ve\u0159ejn\u00e9 finance", "4": "asi bych  to nechal na svobodn\u00e9 v\u016fli provozovatele", "13": "Toto zd\u016fvodn\u011bn\u00ed ji\u017e neplat\u00ed, po skon\u010den\u00ed mand\u00e1tu m\u016f\u017ee b\u00fdt trestn\u011b st\u00edh\u00e1n", "21": "Je t\u0159eba v\u00edce vyu\u017e\u00edvat pro p\u0159epravu zbo\u017e\u00ed \u017eeleznici"}, "4": {}, "200": {"3": "Progresivn\u00ed da\u0148 je ji\u017e dostate\u010dn\u00e1, trest\u016f za pracovitost je mnoho.", "28": "D\u016fv\u011b\u0159oval bych rozumu voli\u010d\u016f a kandid\u00e1t\u016f. Dovedu si p\u0159edstavit opa\u010dn\u00fd stav , kdy pro dodr\u017een\u00ed kvoty bude vy\u0159azen velmi kvalitn\u00ed kandid\u00e1t a za\u0159azen neschopn\u00fd.", "62": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pat\u0159\u00ed do z\u00e1kladn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed vedle jin\u00fdchn obor\u016f. Preference je zbyte\u010dn\u00e1, dal\u0161\u00ed zbyte\u010dn\u00e1 aktivita.", "60": "V\u0161e souvis\u00ed s nesmysln\u00fdm danov\u00fdm zat\u00ed\u017een\u00edm.", "33": "Dan\u011b by p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bly b\u00fdt jednoduch\u00e9 a p\u0159ehledn\u00e9, snadno dokladovateln\u00e9. \nVelk\u00e9 mno\u017estv\u00ed vyj\u00edmek a ka\u017edoro\u010dn\u00edch zm\u011bn je kontraproduktivn\u00ed.", "54": "Soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby pokulh\u00e1vaj\u00ed, toto by pomohlo stav \u0159e\u0161it.", "58": "Viz v\u00fd\u0161e", "1": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee po\u010det podpis\u016f by m\u011bl b\u00fdt v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e ve \u0160v\u00fdcarsku a o n\u011bco men\u0161\u00ed ne\u017e na Slovensku ( cca 250 tis\u00edc ?)", "17": "Ur\u010dit\u011b jedn\u00e1 se o dal\u0161\u00ed da\u0148  kter\u00e1 ji\u017e byla zaplacena ( p\u0159i koupi, p\u0159i nahr\u00e1v\u00e1n\u00ed a pod).", "9": "Dosa\u017eitelnost t\u00e9to \u00fa\u010dasti je nere\u00e1ln\u00e1, p\u0159i na\u0161\u00ed pov\u011bstn\u00e9 zodpov\u011bdnosti, 30% \u00fa\u010dast je maximum.", "20": "Pam\u011bt n\u00e1roda resp. lid\u00ed je kr\u00e1tk\u00e1, je t\u0159eba mnoho p\u0159ipom\u00ednat, aby se chyby neopakovaly.", "2": "Zcela jist\u011b, \"finan\u010dn\u00ed machinace\" tam jsou jist\u011b zna\u010dn\u00e9", "10": "I kdy\u017e na\u0161e \"vojensk\u00e9 usp\u011bchy\" kon\u010d\u00ed \u017di\u017ekou, je t\u0159eba m\u00edt ur\u010ditou bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruku.", "21": "Hospod\u00e1rsk\u00fd r\u016fst je mo\u017en\u00e9 zvy\u0161ovat i jin\u00fdm zp\u016fsobem ( \u017eeleznice, limitace pr\u016fjezdnosti a podobn\u011b )", "59": "Bylo by to ur\u010dit\u011b prosp\u011b\u0161n\u00e9. Jde jen o to, zda to vl\u00e1da bude schopna vymoci.", "53": "Viz odpov\u011b\u010f v\u00fd\u0161e. D\u011bti jsou budoucnost.", "35": "Nic nen\u00ed v\u011b\u010dn\u00e9, jmenov\u00e1n\u00ed by m\u011blo b\u00fdt limitov\u00e1no schopnostmi.", "49": "Dal\u0161\u00ed zbyte\u010dn\u00e1 da\u0148", "44": "Pomoc trp\u00edc\u00edm lidem je nutn\u00e1 a hum\u00e1nn\u00ed,  mysl\u00edm si, \u017ee my pom\u00e1hat um\u00edme bez na\u0159\u00edzen\u00ed . Na\u0159\u00edzen\u00e1 pomoc lidem, kte\u0159\u00ed o ni nestoj\u00ed,  je dal\u0161\u00ed bruselsk\u00e1 volovina. Praxe uk\u00e1zala, jak\u00fd je z\u00e1jem uprchl\u00edk\u016f o pomoc u n\u00e1s. Jasn\u00e1, logick\u00e1 a re\u00e1ln\u00e1 nab\u00eddka trp\u00edc\u00edm lidem je nutn\u00e1 a pak jsou kvoty zbyte\u010dn\u00e9.", "36": "D\u011bti jsou budoucnost a pokles populace je hroziv\u00fd.", "31": "Transparentn\u00ed \u00fa\u010detnictv\u00ed je povinost ka\u017ed\u00e9ho.", "46": "Mysl\u00edm si, \u017ee by to vy\u0159e\u0161ilo celou \u0159adu nesrovnalost\u00ed a bylo by to spravedliv\u00e9, krom\u011b d\u00e1vek pro zdravotn\u011b posti\u017een\u00e9.", "5": "Zat\u00edm ne, mysl\u00edm si \u017ee je vhodn\u00e9 po\u010dkat na lep\u0161\u00ed ekonomickou situaci jak u n\u00e1s, tak i v EU.", "52": "Skoro zbyte\u010dn\u00e1 aktivita. Pokud otec chce b\u00fdt doma, pak si to jist\u011b za\u0159\u00edd\u00ed.", "38": "Cena pohonn\u00fdch hmot by m\u011bla b\u00fdt v EU shodn\u00e1.", "29": "Pravideln\u00e9 a \u010dast\u00e9 m\u011bn\u011bn\u00ed rozhodnut\u00ed by bylo kontraproduktivn\u00ed.", "13": "Imunita nen\u00ed pouze na jeden projev na jednom m\u00edst\u011b , ale na cel\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed a chov\u00e1n\u00ed \u010dlov\u011bka, Parlament je dostate\u010dn\u011b funk\u010dn\u00ed, aby vydal st\u00edhan\u00e9ho, pokud se jedn\u00e1 o trestn\u00fd \u010din.", "23": "Nen\u00ed zabezpe\u010den\u00e1 bezpe\u010dnost.", "51": "A\u0165 si ka\u017ed\u00fd nos\u00ed co se mu l\u00edb\u00ed, pokud t\u00edm nepobu\u0159uje a neur\u00e1\u017e\u00ed, co\u017e nen\u00ed tento p\u0159\u00edpad.", "55": "Mo\u017en\u00e1 ano.", "7": "Na\u0161e republika je mal\u00e1,  dostupnost je snadn\u00e1", "56": "Pokud prov\u00e1d\u011bj\u00ed o\u0161et\u0159ovatelskou p\u00e9\u010di tak ano, ze zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed! tak jako v nemocnici. Tam st\u00e1t tak\u00e9 neplat\u00ed nic.", "4": "Dovolit je to mo\u017en\u00e9 pouze v upraven\u00fdch prostor\u00e1ch.", "37": "Ka\u017ed\u00e1 povinnost je dikt\u00e1t a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed ( kvalita, cena a pod)", "15": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee to nen\u00ed vhodn\u00e9. Sen\u00e1t prok\u00e1zal, \u017ee dok\u00e1\u017ee zablokovat nevhodn\u00e9 n\u00e1vrhy a aktivity,  sen\u00e1to\u0159i jsou v\u011bt\u0161inou v\u00e1\u017een\u00ed lid\u00e9 s vysok\u00fdm kreditem. Bylo by \u0161koda je nem\u00edt a nepresentovat.", "57": "Dal\u0161\u00ed zbyte\u010dn\u00e9 a hloup\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed , klidn\u011b tam mohou b\u00fdt 3 \u017eeny nebo 3 mu\u017eov\u00e9 pokud se naleznou!", "30": "Majetek je velmi intimn\u00ed v\u011bc a posuzovat jeho nabyt\u00ed mohou \ni org\u00e1ny v trestn\u00edm jedn\u00e1n\u00ed, pokud je podez\u0159en\u00ed. Jinak bych  setrval na ozn\u00e1men\u00ed nabyt\u00ed v dob\u011b funkce.", "14": "\u017dena by m\u011bla m\u00edt mo\u017enost rozhodnout, v\u011bt\u0161ina je jist\u011b dostate\u010dn\u011b zodpov\u011bdn\u00e1.", "19": "Je ot\u00e1zkou, kdo by byl do\u010dasn\u00fd n\u00e1hradn\u00edk.", "16": "Z\u0159izov\u00e1n\u00ed a ru\u0161en\u00ed se zd\u00e1 b\u00fdt n\u00e1rodn\u00ed folklor. Rad\u011bji u\u017e ne,  i kdy\u017e mo\u017en\u00e1 je to \u0161koda. Ob\u00e1v\u00e1m se poctivosti soukrom\u00fdch fond\u016f, kter\u00e9 jsou na\u0159\u00edzeny ze strany st\u00e1tu.", "61": "Nerozum\u00edm t\u00e9to problematice", "42": "Op\u011bt viz v\u00fd\u0161e, nesmysln\u00e9 zat\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed \u017eivnostn\u00edk\u016f a firem, z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed choulostiv\u00fdch informac\u00ed, kter\u00e9 mohou b\u00fdt zneu\u017eity.", "12": "Pokud bude z\u00e1jem, pro\u010d ne?", "32": "Nev\u00edm, nerozum\u00edm d\u016fvod\u016fm,  ale  volba by m\u011bla b\u00fdt na u\u017eivateli, a prok\u00e1zat ji m\u016f\u017ee t\u00edm, kterou naftu si zakoup\u00ed.", "22": "Mysl\u00edm . \u017ee parlamentn\u00ed demokracie umo\u017e\u0148uje ob\u010dan\u016fm dostate\u010dnou aktivitu, \nOb\u00e1v\u00e1m se velk\u00e9ho mno\u017estv\u00ed zbyte\u010dn\u00fdch a mnohdy nesmysln\u00fdch n\u00e1vrh\u016f,", "24": "Existence modliteben nen\u00ed nebezpe\u010dn\u00e1. Nebezpe\u010dn\u00e9 je to,  co se tam m\u016f\u017ee organisovat.", "39": "Dal\u0161\u00ed vyj\u00edmky, kter\u00e9 by  jen  zhor\u0161ovaly p\u0159ehlednost da\u0148ov\u00e9ho syst\u00e9mu.", "8": "Ob\u00e1v\u00e1m se zneu\u017eit\u00ed, legislativa v t\u00e9to oblasti je slab\u00e1.", "41": "Jist\u011b brzy dojde k zahlcen\u00ed informacemi, kter\u00e9 jsou zbyte\u010dn\u00e9 a abundantn\u00ed.\nPodvody v placen\u00ed mus\u00ed odhalovat finan\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad!", "50": "Nevid\u00edm \u017e\u00e1dn\u00fd logick\u00fd d\u016fvod", "45": "Exekutorsk\u00e9 poplatky by se m\u011bly odv\u00edjet od obt\u00ed\u017enosti a v\u00fd\u0161e z\u00edskan\u00e9 \u010d\u00e1stky.", "11": "Zat\u00edm ur\u010dit\u011b ne. Pokud v Bruselu budou nad\u00e1le vym\u00fd\u0161let zbyte\u010dnosti, pak se o tom m\u016f\u017ee uva\u017eovat.", "47": "Pokuta je za p\u0159estupek, nikoliv za typ auta a plat. Sn\u00ed\u017eit by se m\u011bly pokuty za parkov\u00e1n\u00ed tam, kde nen\u00ed mo\u017en\u00e9 parkovat jinak!", "6": "Ur\u010dit\u00e1 forma platby zv\u00fd\u0161\u00ed aktivitu student\u016f a umo\u017en\u00ed v\u00fduku zkvalitnit.\nOmezen\u00ed p\u0159\u00edstupu je nesmysl,  v\u0161e lze vy\u0159e\u0161it soci\u00e1ln\u00ed finan\u010dn\u00ed pomoc\u00ed, kter\u00e1 by v tomto p\u0159\u00edpad\u011b byla logick\u00e1, co\u017e jist\u011b nen\u00ed v mnoha jin\u00fdch p\u0159\u00edpadech."}, "209": {"62": "ale ne na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f"}, "159": {}, "30": {"28": "Jsou to rovnopr\u00e1vn\u00ed ob\u010dan\u00e9", "23": "Pokud nebude vylou\u010deno zneu\u017eit\u00ed.", "62": "St\u00e1t by m\u011bl regulovat \u0161kolstv\u00ed dle pot\u0159eb. T\u00edm se zabr\u00e1n\u00ed frustraci mlad\u00fdch absolvent\u016f, kte\u0159\u00ed nemaj\u00ed uplatn\u011bn\u00ed. Na p\u0159. arm\u00e1da absolvent\u016f politologie, pro kter\u00e9 nen\u00ed dost m\u00edst ministr\u016f a prezident\u016f.", "60": "\u0158e\u0161it \u00fapravou dan\u00ed.", "53": "Mal\u00e9 d\u011bti by m\u011bly \u017e\u00edt s matkou.", "51": "Je to n\u011bco jako h\u00e1kov\u00fd k\u0159\u00ed\u017e.", "49": "Sn\u00ed\u017eit by se m\u011bl dluh, kter\u00fd vytv\u00e1\u0159\u00edme na\u0161im potomk\u016fm. Ti budou muset otro\u010dit t\u011bm, kte\u0159\u00ed si nakradli, a potom \"milostiv\u011b\" p\u016fj\u010dili.", "43": "Pokud vlastn\u00ed media ministr, je to daleko pr\u016fhledn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e pokud je vlastn\u00ed mafie napojen\u00e9 na jin\u00e9 ministry. Ob\u010dan\u00e9 a\u0165 si sami rozhodnou, co budou \u010d\u00edst a \u010demu v\u011b\u0159it.", "48": "Ur\u010dit p\u0159esn\u011b, co je mal\u00e9 mno\u017estv\u00ed.", "7": "Praha je republika sama pro sebe, odtr\u017een\u00e1 od re\u00e1ln\u00e9ho \u017eivota. To bylo m.j. i p\u0159\u00ed\u010dinou rozd\u011blen\u00ed \u010ceskoslovenska. A Slezsku m\u016f\u017eeme d\u011bkovat, \u017ee se neodtrhla i Morava.", "56": "Je to rizikov\u00e9.", "4": "Nikdo ale nesm\u00ed zak\u00e1zat stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd ku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor.", "15": "Pojistku takto pochopenou prosadili ti, kte\u0159\u00ed z\u0159ejm\u011b na v\u00fdm\u011bnu pojistek \"m\u011bli sv\u00e9 lidi\". Jinak by v\u011bd\u011bli, \u017ee pojistka se uv\u00e1d\u00ed v \u010dinnost a\u017e v kritick\u00e9m okam\u017eiku, a mohly se u\u0161et\u0159it obrovsk\u00e9 n\u00e1klady i Vald\u0161tejnsk\u00fd pal\u00e1c. Proto navrhuji:\n81 sen\u00e1tor\u016f volen\u00fdch p\u0159\u00edmo jako dosud p\u0159ev\u00e9st do poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny nam\u00edsto poslanc\u016f, se stejn\u00fdm hlasem jako pom\u011brem 119 (- 120?)volen\u00fdch poslanc\u016f.", "9": "Mohlo by doj\u00edt ke zneu\u017eit\u00ed, a volby jsou t\u00e9m\u011b\u0159 ka\u017ed\u00fd rok.", "41": "Drobn\u00fdm prodejc\u016fm by se m\u011bl syst\u00e9m zjednodu\u0161it.", "20": "Ale u\u017e nejm\u00e9n\u011b 10 let m\u011bl b\u00fdt zam\u011b\u0159en na isl\u00e1m- politickou ideologii st\u0159edov\u011bk\u00e9ho v\u00e1le\u010dn\u00edka pro obsazen\u00ed sv\u011bta n\u00e1sil\u00edm a mno\u017een\u00edm.", "16": "Dokud nebude na 100% zabr\u00e1n\u011bno vytunelov\u00e1n\u00ed", "10": "Sov\u011btsk\u00e1 vojensk\u00e1 ma\u0161inerie (nic se v arm\u00e1d\u011b Ruska nezm\u011bnilo) u\u017e se t\u0159ese na dal\u0161\u00ed \"Bratrsk\u00e9 pomoci\". Do budoucna se ale bude muset \u0159e\u0161it na p\u0159. i \u00fa\u010dast demokraticky zm\u011bn\u011bn\u00fdch z\u00e1padoevropsk\u00fdch isl\u00e1msk\u00fdch d\u017eamahiri\u00ed (N\u011bmecko, Francie, a pod)", "21": "Kamiony by m\u011bly b\u00fdt zpoplatn\u011bny tak, aby se jim na silnice v\u016fbec nevyplatilo, a drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina p\u0159epravy z\u016fstala na \u017eeleznici", "25": "Ale v\u011bzni by se nem\u011bli povalovat, ale tvrd\u011b pracovat.", "47": "pokud nebudou ne\u00fam\u011brn\u00e9 n\u00e1klady na administraci", "63": "M\u011bla by se podstatn\u011b zv\u00fd\u0161it.", "55": "jen pokud pracuj\u00ed, staraj\u00ed se o rodinu, a nejsou otci t\u0159eba na 10 r\u016fzn\u00fdch m\u00edstech", "54": "V\u011bt\u0161inou je to levn\u011bj\u0161\u00ed a p\u0159ijateln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e hospic a pod.", "36": "dokud bude obrovsk\u00fd prostor ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed", "12": "Podm\u00ednkou je 100% \u00fa\u010dast i v ostatn\u00edm vyu\u010dov\u00e1n\u00ed.", "46": "degradace pracuj\u00edc\u00edch ob\u010dan\u016f", "40": "Ze\u0161t\u00edhlet by m\u011bly podstatn\u011b \u00fa\u0159ady a instituce p\u0159is\u00e1t\u00e9 na dan\u011b.", "24": "Dle paragrafu 260 Tr.Z\u00e1k. viz ot\u00e1zku 20", "6": "Omezil by se p\u0159\u00edstup z nemajetn\u00fdch rodin. Norm\u00e1ln\u00ed ob\u010dan m\u00e1 strach z p\u016fj\u010dky s nejistou splatitelnost\u00ed. P\u016fj\u010dky by vyu\u017eili hlavn\u011b ti, kte\u0159\u00ed si se spl\u00e1cen\u00edm p\u0159\u00edli\u0161 starost\u00ed ned\u011blaj\u00ed  = vysoko\u0161kolsk\u00e1 v\u00fdchova tunel\u00e1\u0159\u016f.", "5": "P\u0159i Obrovsk\u00e9m neschopn\u00e9m bruselsk\u00e9m apar\u00e1tu , po Brexitu je EURO ne\u00fanosn\u00e9 riziko", "8": "V\u017edy je nad\u011bje na vyl\u00e9\u010den\u00ed. Po souhlasu pacienta a rodiny by se m\u011bly vyzkou\u0161et i l\u00e9ky a z\u00e1kroky, kter\u00e9 je\u0161t\u011b pln\u011b nepro\u0161ly schvalovac\u00edm \u0159\u00edzen\u00edm.", "52": "Jen pokud se opravdu o rodinu star\u00e1, p\u0159i vylou\u010den\u00ed zneu\u017eit\u00ed.", "44": "Viz \u010d.20 a 24", "38": "I silni\u010dn\u00ed  da\u0148 by m\u011bla b\u00fdt v pohonn\u00fdch hmot\u00e1ch, aby neplatil ob\u010dan, kter\u00fd ujede 1000 km stejn\u011b jako ten s milionem km za rok.", "57": "V\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 jsou si rovni.", "11": "Bylo by to f\u00e9rov\u00e9, pokud n\u00e1m EU bude na\u0159izovat sp\u00e1chat sebevra\u017edu evropsk\u00e9 k\u0159es\u0165ansk\u00e9 civilizace.", "17": "Komu OSA plat\u00ed za lidov\u00e9 p\u00edsni\u010dky s nezn\u00e1m\u00fdm autorem?"}, "140": {"62": "m\u011bly by se podporovat perspektivn\u00ed obory pro prosperitu zem\u011b", "33": "DPH na v\u0161e by m\u011blo b\u00fdt kolem 10%", "51": "to nen\u00ed v \u010cR aktu\u00e1ln\u00ed probl\u00e9m, sp\u00ed\u0161e by se m\u011bly \u0159e\u0161it vzahy muslim\u016f ve \u0161kol\u00e1ch ( \u0161\u00e1tky, vep\u0159ov\u00e9 apod)", "26": "jsou placeni z na\u0161ich dan\u00ed", "7": "mysl\u00edm, \u017ee Praha a Brno jsou jako centra dosta\u010duj\u00edc\u00ed", "56": "m\u011bl by je st\u00e1t platit, aby pohl\u00eddal bezpe\u010d\u00ed porod\u016f", "4": "v barech a pivnic\u00edch, kde se nepod\u00e1v\u00e1 j\u00eddlo by se mohlo kou\u0159it", "37": "je na ka\u017ed\u00e9m, aby si vyhodnotil, co a kde chce koupit", "15": "m\u011bly by b\u00fdt roz\u0161\u00ed\u0159eny pravomoci Sen\u00e1tu, aby mohl fungovat opravdu jako pojistka \u010desk\u00e9ho pr\u00e1va", "61": "konkurence je zdrav\u00e1 a zaji\u0161\u0165uje v\u00fdvoj", "41": "nic to nep\u0159inese, p\u0159ijmy pohlt\u00ed n\u00e1klady na realizaci", "20": "mus\u00edme doby minul\u00e9 p\u0159ipom\u00ednat d\u011btem, kter\u00e9 to neza\u017eily", "2": "kdy\u017e mohou kontrolovat soukrom\u00e9 subjekty, tak pro\u010d ne ve\u0159ejn\u00e9?", "16": "nezn\u00e1m cel\u00e9 z\u00e1zem\u00ed tohoto probl\u00e9mu", "53": "je t\u0159eba zv\u00fd\u0161it porodnost", "35": "nikdo z n\u00e1s nic nem\u00e1 do\u017eivotn\u011b", "49": "sp\u00ed\u0161e bych zauva\u017eovala o zru\u0161en\u00ed DPH p\u0159i prodeji nemovitosti", "27": "jedn\u00e1n\u00ed jsou tajn\u00e1 a obsah nezn\u00e1me, nelze se jednozna\u010dn\u011b vyj\u00e1d\u0159it, m\u00e1m obavy", "42": "je to buzerace a lustrace a lze to \u0159e\u0161it jinak", "12": "ka\u017ed\u00fd m\u00e1 pr\u00e1vo si zvolit jak\u00fd jazyk se chce u\u010dit", "46": "neosv\u011bd\u010duje se, kdy\u017e n\u011bkdo n\u011bco dostane zadarmo, za nic", "40": "op\u011bt ot\u00e1zka populistick\u00e1", "6": "av\u0161ak ti co studuj\u00ed v\u00edce jak 5-6 let \u010di n\u011bkolik \u0161kol, pak ano", "5": "v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b to nen\u00ed dobr\u00fd krok", "8": "lid\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo o sv\u00e9m \u017eivot\u011b rozhodovat", "38": "jin\u00e1 odpov\u011b\u010f je populismus", "19": "nedok\u00e1\u017eu si to p\u0159edstavit", "17": "fungovan\u00ed OSA mi vad\u00ed, administrativa je n\u00e1ro\u010dn\u00e1 a auto\u0159i dost\u00e1vaj\u00ed mimim\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1stky", "13": "v norm\u00e1ln\u00edm \u017eivot\u011b by se politici m\u011bli chovat jako norm\u00e1ln\u00ed ob\u010dan\u00e9 a je\u0161t\u011b b\u00fdt vzorem ostatn\u00edm"}, "161": {"3": "Z\u00e1kon o dani z p\u0159\u00edjmu fyzick\u00fdch osob (DPFO) je zaplevelen vyj\u00edmkami. \u010cist\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm je zru\u0161en\u00ed DPFO.", "28": "A co pro k\u0159es\u0165any, ateisty, mal\u00e9, velk\u00e9, fialov\u00e9 \u010di punt\u00edkat\u00e9 lidi? Hloupost.", "62": "Nelze n\u011bco podporovat na \u00fakor n\u011b\u010deho jin\u00e9ho.", "60": "Funguje u\u017e \u010dtvrt stolet\u00ed, jen n\u011bkte\u0159\u00ed politici se tv\u00e1\u0159\u00ed jako by to nevid\u011bli.", "33": "Podporuji zaveden\u00ed jedn\u00e9 sazby na ve\u0161ker\u00e9 zbo\u017e\u00ed a slu\u017eby ve v\u00fd\u0161i 14%.", "18": "Pokud homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1r dok\u00e1\u017ee zplodit vlastn\u00ed d\u011bti, m\u00e1 na n\u011b samoz\u0159ejm\u011b pr\u00e1vo.", "54": "Vl\u00e1da by m\u011bla sn\u00ed\u017eit dan\u011b, aby lid\u00e9 m\u011bli v\u00edce pen\u011bz, a mohli se za\u0159\u00eddit dle sv\u00fdch pot\u0159eb.", "26": "Platy politik\u016f jsou ve\u0159ejn\u00e9 u\u017e dnes. M\u011bly by b\u00fdt ve\u0159ejn\u00e9 tabulky podle kter\u00fdch je dan\u00e1 funkce u\u0159edn\u00edka \u010di zam\u011bstnance st\u00e1tu \u010di obce odm\u011b\u0148ov\u00e1na, ne platy konkr\u00e9tn\u00edch osob.", "56": "Ne st\u00e1t, ale zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovna, tak jako person\u00e1l v porodnici.", "31": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f ho takto vede ji\u017e n\u011bkolik let i bez povinnosti :-) Kdo ho takto nevede, toho nevolit, jednoduch\u00e9, ne?", "9": "Dosavadn\u00ed hranice je vyhovuj\u00edc\u00ed. Pokud je t\u00e9ma referenda dostate\u010dn\u011b z\u00e1va\u017en\u00e9, ob\u010dan\u00e9 p\u0159ijdou hlasovat. Hlasuje-li se o hloupostech, nelze se divit, \u017ee je n\u00edzk\u00e1 \u00fa\u010dast.", "20": "Hodn\u011b toho je\u0161t\u011b dlu\u017e\u00edme objasnit z na\u0161\u00ed minulosti.", "2": "St\u00e1t by nem\u011bl vlastit firmy. Navrhuji odst\u00e1tnit \u010ceskou po\u0161tu, \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy a dal\u0161\u00ed firmy vlastn\u011bn\u00e9 st\u00e1tem.", "10": "P\u0159es v\u0161echny v\u00fdhrady je NATO funk\u010dn\u00ed obrann\u00e1 aliance, v n\u00ed\u017e by m\u011bla \u010cesk\u00e1 republika setrvat a zapojovat aktivn\u011b se do jej\u00ed \u010dinnosti.", "21": "Realizovan\u00e1 odlo\u017een\u00e1 dopravn\u00ed obsluha jen zv\u00fd\u0161\u00ed a p\u0159esune nebezpe\u010d\u00ed nehod na jin\u00e9 dny.", "59": "Typick\u00e1 uk\u00e1zka podpory mor\u00e1ln\u00edho hazardu s jeho dal\u0161\u00edmi n\u00e1sledky.", "53": "Vl\u00e1da by m\u011bla sn\u00ed\u017eit dan\u011b, aby rodi\u010de m\u011bli v\u00edce pen\u011bz, a mohli se za\u0159\u00eddit dle sv\u00fdch pot\u0159eb.", "35": "M\u011bli by b\u00fdt voleni a to na max. 10 let.", "49": "Da\u0148 by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena.", "27": "Smlouva v dan\u00e9m zn\u011bn\u00ed je \u0161patn\u00e1.", "36": "Vl\u00e1da by m\u011bla sn\u00ed\u017eit dan\u011b, aby rodi\u010de m\u011bli v\u00edce pen\u011bz a mohli se za\u0159\u00eddit dle sv\u00fdch pot\u0159eb.", "41": "Ekonomick\u00fd a politick\u00fd nesmysl, slou\u017e\u00edc\u00ed jen k buzeraci statis\u00edc\u016f drobn\u00fdch \u017eivnostn\u00edk\u016f a jejich postupn\u00e9 likvidaci.", "63": "Vl\u00e1da by m\u011bla sn\u00ed\u017eit dan\u011b, aby lid\u00e9 m\u011bli v\u00edce pen\u011bz, a mohli se za\u0159\u00eddit dle sv\u00fdch pot\u0159eb.", "43": "Ob\u010dan\u00e9 jsou nejsou mal\u00e9 d\u011bti, ale sv\u00e9pr\u00e1vn\u00ed lid\u00e9, a sami posoud\u00ed informace v jednotliv\u00fdch sd\u011blovach prost\u0159edc\u00edch.", "19": "Politik mus\u00ed s\u00e1m zv\u00e1\u017eit zda zvl\u00e1d\u00e1 v\u00fdkon obou funkc\u00ed. Jeho v\u00fdkon pak ohodnodnot\u00ed ob\u010dan\u00e9 v dal\u0161\u00edch volb\u00e1ch.", "13": "Sen\u00e1tor zastupuje ob\u010dany a jako takov\u00fd by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost ps\u00e1t \u010di pron\u00e1\u0161et i takov\u00e9 v\u00fdroky, za kter\u00e9 by ostatn\u00edm ob\u010dan\u016fm hrozil trestn\u00ed postih. A to kdekoliv. Na v\u011b\u0159ejnosti \u010di ve zd\u011blovac\u00edch prost\u0159edc\u00edch. Pokud zacpeme \u00fasta z\u00e1konod\u00e1rc\u016fm, kdo se zastane lid\u00ed?", "23": "Situace v Rakousku po zru\u0161en\u00e9m druh\u00e9m kole prezidentsk\u00fdch voleb je varov\u00e1n\u00edm p\u0159ed odd\u011blov\u00e1n\u00edm p\u0159\u00edm\u00e9 osobn\u00ed \u00fa\u010dasti voli\u010de od samotn\u00e9ho volebn\u00edho aktu. Proto ne koresponden\u010dn\u00edmu hlasov\u00e1n\u00ed, a\u0165 po\u0161tou nebo po internetu.", "51": "Pokud se n\u011bkdo koupe v mo\u0159i, jeze\u0159e, \u0159ece \u010di rybn\u00edku, a\u0165 m\u00e1 na sob\u011b co chce. Druh plavek v baz\u00e9nech, aquaparc\u00edch a na plov\u00e1rn\u00e1ch ve vlastnictv\u00ed, ur\u010duje jen vlastn\u00edk \u010di provozovatel v provozn\u00edm \u0159\u00e1du.", "55": "Jen p\u0159\u00edpad\u011b dvou \u010di v\u00edce\u010detn\u00e9ho porodu.", "7": "St\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed m\u00e1 b\u00fdt co nejm\u00e9n\u011b, tud\u00ed\u017e ot\u00e1zka str\u00e1c\u00ed smysl.", "64": "Maturitu a\u0165 si d\u011bl\u00e1 ka\u017ed\u00e1 \u0161kola dle sv\u00e9ho. Znalosti prov\u011b\u0159\u00ed praxe nebo studium na V\u0160.", "4": "Restaurace je soukroum\u00fd podnik, a jen jeho majitel, resp. n\u00e1jemce, rozhoduje zda bude ku\u0159\u00e1ck\u00fd \u010di neku\u0159\u00e1ck\u00fd.", "37": "Je \u010dist\u011b z\u00e1le\u017eitost\u00ed obchodn\u00edka a z\u00e1kazn\u00edka pro co se rozhodnou.", "15": "Mal\u00e1 \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch je d\u016fsledek slab\u00e9 \u010dinnosti sen\u00e1tor\u016f navenek, ke sv\u00fdm voli\u010d\u016fm, ne zbyte\u010dnost\u00ed instituce.", "57": "Pro\u010d, pros\u00edm? Ur\u00e1\u017e\u00edte schopn\u00e9 \u017eeny.", "5": "Euro je politick\u00fd projekt, slou\u017e\u00edc\u00ed k v\u011bt\u0161\u00edmu pod\u0159\u00edzen\u00ed \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed. Zaveden\u00ed eura v \u010cR by bylo obrovsk\u00fdm mor\u00e1ln\u00edm a finan\u010dn\u00edm hazardem.", "30": "Povinnost je to snad u\u017e te\u010f, ne? Tedy ur\u010dit\u011b mor\u00e1ln\u00ed p\u0159ed sv\u00fdmi voli\u010di.", "58": "Pro\u010d, pros\u00edm? Ur\u00e1\u017e\u00edte schopn\u00e9 \u017eeny.", "16": "Jsem pro zachov\u00e1n\u00ed dosavadn\u00edho pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9ho penzijn\u00edho syst\u00e9mu, se zm\u011bnou na jednotnou minim\u00e1ln\u00ed platbu pro v\u0161echny poji\u0161t\u011bnce, zaji\u0161\u0165ujc\u00ed jednotn\u00fd, minim\u00e1ln\u00ed d\u016fchod. Ostatn\u00ed prost\u0159edky a\u0165 si ka\u017ed\u00fd ob\u010dan pou\u017eije na zabezpe\u010den\u00ed ve st\u00e1\u0159\u00ed podle sv\u00e9ho uv\u00e1\u017een\u00ed.", "25": "Je zde mo\u017enost justi\u010dn\u00edch omyl\u016f a v\u011bt\u0161\u00edm trestem, podle mne, je do\u017eivot\u00ed bez mo\u017enosti propu\u0161t\u011bn\u00ed.", "61": "B\u011b\u017en\u00e1 konkurence, jako v jak\u00e9mkoliv jin\u00e9m oboru.", "42": "Kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed DPH v\u00e1\u017en\u011b koliduje se z\u00e1konn\u00fdm pr\u00e1vem na obchodn\u00ed tajemstv\u00ed. Okam\u017eit\u011b zru\u0161it a ponechat jen p\u0159izn\u00e1n\u00ed DPH.", "12": "Pokud bude z\u00e1jem rodi\u010d\u016f, a dostatek \u017e\u00e1k\u016f bude pravideln\u011b doch\u00e1zet na v\u00fduku, jsem pro.", "32": "Prosp\u00edv\u00e1 jen v\u00fdrobc\u016fm slo\u017eek, v\u0161em ostatn\u00edm \u0161kod\u00ed. Zru\u0161it ihned.", "22": "Podporuji m\u00edsto toho tzv. \"lidov\u00e9 veto\", to jest p\u0159\u00edpadn\u00e9 odm\u00edtnut\u00ed ji\u017e p\u0159ijat\u00e9ho z\u00e1kona \u010di rozhodnut\u00ed pomoc\u00ed referenda.", "24": "Povolov\u00e1n\u00ed staveb se \u0159\u00edd\u00ed stavebn\u00edm z\u00e1konem \u010d. 183/2006 Sb., a ten plat\u00ed pro v\u0161echny stejn\u011b.", "39": "Da\u0148ov\u011b zv\u00fdhodn\u011bni by m\u011bli b\u00fdt v\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky, a to sn\u00ed\u017een\u00edm celkov\u00e9 da\u0148ov\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee.", "8": "Ka\u017ed\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 pr\u00e1vo svobodn\u011b nakl\u00e1dat se sv\u00fdm \u017eivotem a\u017e do konce.", "52": "A\u0165 si rozhodnou rodi\u010de sami, ne st\u00e1t !", "44": "Migranti nejsou pytle brambor aby jimi n\u011bkdo p\u0159esouval, ale lidsk\u00e9 bytosti. Sami se rozhodnou kde cht\u011bj\u00ed \u017e\u00edt. D\u011bje se tak u\u017e dnes.", "11": "\u010cR v EU nic neovlivn\u00ed. A po Lisabonsk\u00e9 smlouv\u011b m\u016f\u017ee b\u00fdt a i je p\u0159ehlasov\u00e1v\u00e1na. Jsem za vyps\u00e1n\u00ed referenda o vystoupen\u00ed \u010di setrv\u00e1n\u00ed \u010cR v EU po vzoru Velk\u00e9 Brit\u00e1nie. A\u0165 se sami ob\u010dan\u00e9 rozhodnou hlasov\u00e1n\u00edm.", "17": "Je to nehor\u00e1znost, okam\u017eit\u011b zru\u0161it.", "6": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je investice do vlastn\u00ed budoucnosti a ka\u017ed\u00fd by si ho m\u011bl platit s\u00e1m. V\u00fdborn\u00ed, soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00ed studenti jist\u011b nebou m\u00edt nouzi o stipendia. A \u0161patn\u00ed studenti na vysok\u00e9 \u0161koly nepat\u0159\u00ed."}, "58": {"3": "Tuto ot\u00e1zku ov\u0161em nelze vytrhovat z kontextu. \u010clov\u011bk plat\u00ed da\u0148 z p\u0159\u00edjmu, pot\u00e9 ale plat\u00ed dal\u0161\u00ed dan\u011b p\u0159i n\u00e1kupu potravin, atd. Tak\u017ee odv\u00e1d\u00ed dan\u011b z ji\u017e zdan\u011bn\u00e9ho p\u0159\u00edjmu. Je t\u0159eba se rozhodnout. Bu\u010f da\u0148 z p\u0159\u00edjmu a zru\u0161it DPH, anebo nezda\u0148ovat p\u0159\u00edjmy, ale zda\u0148ovat spot\u0159ebu. Takto jsou ob\u010dan\u00e9 st\u00e1tem od\u00edr\u00e1ni st\u00e1le dokola.", "28": "Co to je za hloupost. A\u0165 si ka\u017ed\u00fd d\u011bl\u00e1 co chce. To by za chv\u00edli byly kv\u00f3ty na v\u0161echno. V\u00edte jak to dnes vypad\u00e1 v krimin\u00e1ln\u00edch seri\u00e1lech. D\u0159\u00edve sta\u010dil jeden soukrom\u00fd detektiv a rozehr\u00e1la se n\u00e1dhern\u00e1 partie. Dnes to mus\u00ed b\u00fdt t\u00fdm ve kter\u00e9m jsou mu\u017ei i \u017eeny, alespo\u0148 jeden b\u011bloch, \u010dernoch, Asiat,.....a v\u00fdsledkem je seri\u00e1l pro sm\u00edch.", "33": "Kdy\u017e plat\u00edme da\u0148 z p\u0159\u00edjmu, tak by nemusela b\u00fdt alespo\u0148 na z\u00e1kladn\u00ed potraviny a l\u00e9ky v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 da\u0148.", "18": "Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je jeden z partner\u016f biologick\u00fdm rodi\u010dem tak, aby d\u00edt\u011b nap\u0159\u00edklad v p\u0159\u00edpad\u011b \u00famrt\u00ed druh\u00e9ho rodi\u010de nez\u016fstalo samo nebo v \u00fastavu. Jinak ne. Z d\u00edt\u011bte, kter\u00e9 vyr\u016fst\u00e1 v homosexu\u00e1ln\u00edm partnerstv\u00ed m\u016f\u017ee vyr\u016fst s nejv\u011bt\u0161\u00ed pravd\u011bpodobnost\u00ed zase jen homosexu\u00e1l.", "54": "Rozhodn\u011b lep\u0161\u00ed ne\u017e d\u00e1t rodi\u010de a prarodi\u010de do n\u011bjak\u00e9 \u010dek\u00e1rny na smrt.", "26": "Ale op\u011bt ale. Platy t\u011bchto lid\u00ed jsou nehor\u00e1zn\u00fdm v\u00fdsm\u011bchem v\u0161em ob\u010dan\u016fm, kte\u0159\u00ed je sv\u00fdmi dan\u011bmi tvo\u0159\u00ed. V\u00fdrazn\u011b sn\u00ed\u017eit. A komu se zd\u00e1, \u017ee by na tom v soukrom\u00e9 sf\u00e9\u0159e byl l\u00e9pe, tak ho ve vl\u00e1d\u011b ani v parlamentu nikdo nedr\u017e\u00ed. Argumenty, \u017ee potom nep\u016fjdou do politiky schopn\u00ed lid\u00e9 je vrcholem pokrytectv\u00ed. Politika je p\u0159eci slu\u017eba ve\u0159ejnosti a ne v\u00fdd\u011ble\u010dn\u00e1 \u010dinnost.", "48": "P\u0159\u00edsn\u00fd z\u00e1kaz v\u0161ech drog, a p\u0159\u00edsn\u00e9 tresty za jejich pa\u0161ov\u00e1n\u00ed a prodej.", "1": "Referendum mohlo umo\u017enit ob\u010dan\u016fm \u0159\u00eddit st\u00e1t ji\u017e od roku 1992, kdy jsme po\u017eadovali p\u0159ijet\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho z\u00e1kona. I nyn\u00ed, by\u0165 se zpo\u017ed\u011bn\u00edm mus\u00ed b\u00fdt referendum vyps\u00e1no na z\u00e1klad\u011b podpis\u016f, z\u00e1sah parlamentu je nep\u0159\u00edpustn\u00fd. \u0160v\u00fdcarsk\u00fd model je p\u0159ijateln\u00fd.", "9": "Referendum mus\u00ed b\u00fdt uz\u00e1kon\u011bno a jeho vyhl\u00e1\u0161en\u00ed mus\u00ed b\u00fdt t\u0159eba jako ve \u0160v\u00fdcarsku podm\u00edn\u011bno men\u0161\u00edm po\u010dtem podpis\u016f. Potom je ov\u0161em v\u011bc\u00ed ob\u010dan\u016f, zda k referendu p\u0159ijdou nebo ne. Pokud maj\u00ed n\u011bjak\u00fd n\u00e1zor a cht\u011bj\u00ed jej prosadit, a\u0165 se zvednou a hlasuj\u00ed.", "45": "A tak\u00e9 je t\u0159eba zru\u0161it soukrom\u00e9 exekutory a znovu obnovit st\u00e1tn\u00ed dohled.", "20": "Vzhledem k tomu, \u017ee se z na\u0161\u00ed zem\u011b stala d\u011bdi\u010dn\u00e1 monarchie, kde vl\u00e1dnou rodiny komunistick\u00fdch funkcion\u00e1\u0159\u016f ji\u017e od roku 1948 nep\u0159etr\u017eit\u011b jist\u011b v\u00fdznam m\u00e1. Pokud ov\u0161em nelikviduje d\u016fkazy o est\u00e9b\u00e1c\u00edch a pohlav\u00e1\u0159\u00edch minul\u00e9ho re\u017eimu.", "2": "Veden\u00ed takov\u00fdch podnik\u016f je dnes v rukou politik\u016f. Nen\u00ed tedy z\u00e1ruka ani p\u0159i roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pravomoc\u00ed NK\u00da, ale rozhodn\u011b by to pomohlo.", "10": "Jednozna\u010dn\u011b. Podle p\u016fvodn\u00edch p\u0159edstav m\u011bly b\u00fdt ob\u011b aliance zru\u0161eny z\u00e1rove\u0148. V\u016fbec jsme tam nem\u011bli vstupovat, proto\u017ee se z NATO stal n\u00e1stroj n\u00e1tlaku a vyd\u00edr\u00e1n\u00ed. Kdy\u017e nemus\u00ed b\u00fdt \u0160v\u00fdca\u0159i a uv\u00e1d\u011bj\u00ed Raku\u0161an\u00e9, tak pro\u010d my. Bylo zbyte\u010dn\u00e9 chv\u00edli pot\u00e9, co jsme vyt\u00e1hli hlavu z jednoho chomoutu ji cp\u00e1t do jin\u00e9ho. Jako bychom nemohli b\u00fdt alespo\u0148 n\u011bjakou dobu sami sebou, st\u00e1t na vlastn\u00edch noh\u00e1ch a rozhodovat si sami o sob\u011b.", "34": "Kdysi prohla\u0161ovali tv\u016frci kuponov\u00e9 privatizace, p\u0159edsedov\u00e9 vl\u00e1d v\u010detn\u011b Klause a Zemana, \u017ee se rodinn\u00e9 st\u0159\u00edbro neprod\u00e1v\u00e1. K dne\u0161ku nem\u00e1 st\u00e1t ve vlastnictv\u00ed prakticky nic. Tak\u017ee \u017e\u00e1dn\u00e1 dal\u0161\u00ed privatizace, naopak deprivatizace.", "21": "Ale \u00fapln\u011b nejlep\u0161\u00ed by bylo tranzitn\u00ed kamiony nalo\u017eit na hranic\u00edch na vlak a na druh\u00e9m konci republiky je zase vylo\u017eit.", "59": "Asi ano, ale mus\u00ed to b\u00fdt velmi dob\u0159e o\u0161et\u0159eno, aby si z toho na\u0161i nep\u0159izp\u016fsobiv\u00ed ob\u010dan\u00e9 neud\u011blali \u017eivnost.", "53": "Vl\u00e1da by m\u011bla vytvo\u0159it podm\u00ednky pro to, aby d\u011bti v takov\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch v\u016fbec nemusely skon\u010dit. Nejlep\u0161\u00ed co m\u016f\u017ee d\u00edt\u011b v tomto v\u011bku dostat je kontakt se svoj\u00ed biologickou matkou nebo otcem.", "35": "Naopak by m\u011bli spl\u0148ovat p\u0159edpoklad dlouholet\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed praxe, mor\u00e1ln\u00ed bez\u00fahonnosti, m\u011bli by b\u00fdt podrobeni desetilet\u00e9 zku\u0161ebn\u00ed dob\u011b a voleni. Jedin\u011b tak zaru\u010d\u00edme, \u017ee se z nich nestane arogantn\u00ed mafie pohrdaj\u00edc\u00ed ob\u010dany.", "5": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Jednak bychom nebyli ani v nejmen\u0161\u00edm chr\u00e1n\u011bni p\u0159ed p\u0159\u00edpadn\u00fdmi ot\u0159esy a ekonomickou kriz\u00ed. Jednak bychom se stali ji\u017e \u00fapln\u011b z\u00e1visl\u00ed na Bruselu a evropsk\u00e9 bance. Byli bychom tedy pln\u011b v rukou \u0161\u00edlen\u00fdch neomarxist\u016f buduj\u00edc\u00edch internacion\u00e1ln\u00ed a bezt\u0159\u00eddn\u00ed spole\u010dnost. Tyto experimenty jsme ji\u017e na vlastn\u00ed k\u016f\u017ei za\u017eili. Nelze p\u0159ipustit jejich opakov\u00e1n\u00ed.", "27": "\u017d\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed z\u00e1vazky.", "36": "Hlavn\u011b, \u017ee jsem po\u017eadoval na za\u010d\u00e1tku devades\u00e1t\u00fdch let podporu pro mlad\u00e9 lidi a rodiny tak, abychom si zajistili porodnost a t\u00edm budoucnost. M\u00edsto toho se ru\u0161ily \u0161kolky a dnes je jich m\u00e1lo. Potrest\u00e1ni by m\u011bli b\u00fdt politici, kte\u0159\u00ed si nevid\u00ed ani na \u0161pi\u010dku sv\u00e9ho nosu a toto zavinili.", "31": "Nev\u00edm k \u010demu by to bylo dobr\u00e9. P\u0159i transparentn\u00edch \u00fa\u010dtech obdarov\u00e1vaj\u00ed ODS firmy, kter\u00e9 jsou v insolvenci. Babi\u0161ovo hnut\u00ed si p\u0159el\u00e9v\u00e1 automaticky pen\u00edze z transparentn\u00edho \u00fa\u010dtu b\u016fhv\u00ed kam.", "46": "My\u0161lenka je to zaj\u00edmav\u00e1, ot\u00e1zkou je zda na to n\u00e1\u0161 st\u00e1t m\u00e1. A jak by bylo zabezpe\u010deno, aby to nezneu\u017e\u00edvaly ty skupiny nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdch ob\u010dan\u016f, kter\u00e9 si ji\u017e dnes \u017eij\u00ed v\u00fdborn\u011b ze soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek.", "63": "A zv\u00fd\u0161it.", "43": "Vlastnictv\u00ed m\u00e9di\u00ed vede ministry k manipulaci s ve\u0159ejnost\u00ed a dod\u00e1v\u00e1 jim chu\u0165 st\u00e1t se d\u011bdi\u010dn\u00fdmi dikt\u00e1tory.", "52": "Pro\u010d, a\u0165 si jdou na mate\u0159skou dovolenou, ale pro\u010d povinnost?", "38": "Tuto da\u0148 minimalizovat.", "19": "Klouzav\u00fd mand\u00e1t je sice ur\u010dit\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm, ale ne nejlep\u0161\u00edm. Kdy\u017e chce b\u00fdt n\u011bkdo poslancem, a\u0165 j\u00edm je, kdy\u017e ho ob\u010dan\u00e9 zvol\u00ed. Kdy\u017e chce b\u00fdt ministrem, tak a\u0165 je ministrem. Jak m\u016f\u017ee takov\u00fd politik, kter\u00fd se nen\u00ed schopen rozhodnout kam str\u010dit zadek, \u0159\u00eddit st\u00e1t a rozhodovat o skute\u010dn\u011b d\u016fle\u017eit\u00fdch v\u011bcech. Tak\u017ee v\u017edy jen jedna \u017eidle pro jeden zadek a rozhodn\u011b neschov\u00e1vat zadn\u00ed vr\u00e1tka pro ty opatrn\u00e9.", "13": "Mn\u011b osobn\u011b poslaneck\u00e1 imunita nikdy nevydr\u017eela d\u00e9le ne\u017e p\u00e1r dn\u00ed. P\u0159esto\u017ee \u0161lo u mne pouze o politiku a politick\u00e9 projevy, zbavovali mne ostatn\u00ed poslanci imunity jako na b\u011b\u017e\u00edc\u00edm p\u00e1se. Tak opravdu nev\u00edm, pro\u010d by jim m\u011bl tento institut slou\u017eit k maskov\u00e1n\u00ed jejich krimin\u00e1ln\u00ed \u010dinnosti.", "23": "U\u017e tak je podivn\u00e9, \u017ee \u00dast\u0159edn\u00ed volebn\u00ed komise je slo\u017eena jenom ze st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, tedy z\u00e1stupc\u016f parlamentn\u00edch a vl\u00e1dn\u00edch stran nebo dokonce mluv\u010d\u00edch exekutorsk\u00e9 komory.", "51": "My tak\u00e9 nechod\u00edme v Saudsk\u00e1 Ar\u00e1bii v plavk\u00e1ch obvykl\u00fdch u n\u00e1s.", "49": "Jakou hodnotu st\u00e1t prodejci i kupuj\u00edc\u00edmu p\u0159id\u00e1? St\u00e1t n\u00e1s takto okr\u00e1d\u00e1 mnohokr\u00e1t. Tento za\u010darovan\u00fd kruh je t\u0159eba p\u0159etnout.", "7": "Jednozna\u010dn\u011b. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 v\u0161e soust\u0159edit jenom v Praze. Daleko \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed by v\u0161ak bylo obnoven\u00ed zemsk\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed. potom by m\u011bli ob\u010dan\u00e9 daleko bl\u00ed\u017ee k vl\u00e1dn\u00edm instituc\u00edm a samoz\u0159ejm\u011b by se dostalo Morav\u011b a Slezsku toho postaven\u00ed, kter\u00e9 si d\u00edky, historii, kultu\u0159e i ekonomick\u00e9 v\u00fdkonnosti jist\u011b zaslou\u017e\u00ed.", "64": "Nen\u00ed v\u0161ak mo\u017en\u00e9, aby to bylo v rukou jedn\u00e9 firmy, kter\u00e1 si z toho d\u011bl\u00e1 v\u00fdborn\u00fd byznys. A to i v p\u0159\u00edpad\u011b p\u0159ij\u00edmac\u00edch zkou\u0161ek na V\u0160. Takto jsou zbyte\u010dn\u011b na z\u00e1klad\u011b mnohdy naprosto nesmysln\u00fdch test\u016f, vy\u0159azov\u00e1ny d\u011bti, kter\u00e9 by jinak mohly \u00fasp\u011b\u0161n\u011b studovat, proto\u017ee jen prost\u011b maj\u00ed jin\u00fd zp\u016fsob logick\u00e9ho uva\u017eovan\u00ed.", "4": "Nejsem ku\u0159\u00e1k a pobyt v zakou\u0159en\u00fdch prostor\u00e1ch mi vad\u00ed. Pro\u010d ale zasahovat do sf\u00e9ry, kter\u00e1 je zcela v kompetenci majitele restaurace. Na n\u011bm a jeho hostech z\u00e1le\u017e\u00ed, \u010demu daj\u00ed p\u0159ednost.", "37": "Bez v\u00fdhrad. Ov\u0161em ne, \u017ee Agrofert vyrob\u00ed n\u011bco v Polsku, potom na to d\u00e1 \u010desk\u00fd obal a bude to vyd\u00e1vat za \u010desk\u00fd v\u00fdrobek. Mus\u00ed b\u00fdt prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee to je z dom\u00e1c\u00edch surovin a vyrobeno kompletn\u011b zde.", "15": "Od prvopo\u010d\u00e1tku jsme trvali na jeho zru\u0161en\u00ed, je\u0161t\u011b p\u0159ed t\u00edm, ne\u017e byl napln\u011bn. Stoj\u00ed n\u00e1s, da\u0148ov\u00e9 poplatn\u00edky miliardy a je k ni\u010demu. Jeliko\u017e jsou ale ti l\u00edn\u00ed bafu\u0148\u00e1\u0159i ve sv\u00e9m ter\u00e1riu jaksi p\u0159irostl\u00ed a nesly\u0161\u00ed has lid\u00ed, je t\u0159eba tam vl\u00edtnout a rozehnat je.", "41": "Je to ni\u010demnost. Po zru\u0161en\u00ed tohoto likvida\u010dn\u00edho a f\u00edzlovsk\u00e9ho n\u00e1padu ministra financ\u00ed je t\u0159eba refundovat n\u00e1kup pokladen v\u0161em \u017eivnostn\u00edk\u016fm a podnikatel\u016fm a tuto ztr\u00e1tu p\u0159edepsat k n\u00e1hrad\u011b tv\u016frci tohoto n\u00e1padu. M\u00e1 na to.", "14": "Rozhodovat o osudu sv\u00fdch potomk\u016f je v\u011bc\u00ed partner\u016f a p\u0159edev\u0161\u00edm \u017eeny. Bylo by lep\u0161\u00ed m\u00edsto toho vytv\u00e1\u0159et takov\u00e9 podm\u00ednky, aby t\u0159i, \u010dty\u0159i d\u011bti nebyly pouk\u00e1zkou na cestu do chudobince, ale rodina m\u011bla takov\u00e9 p\u0159\u00edjmy, kter\u00e9 by j\u00ed i p\u0159i v\u00edce d\u011btech zajistily slu\u0161nou \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148.", "16": "Tyto tak zvan\u00e9 pil\u00ed\u0159e slou\u017e\u00ed jenom k okr\u00e1d\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f. Nikdo z n\u00e1s toti\u017e nev\u00ed, zda v dob\u011b, kdy by se m\u011bly takto naspo\u0159en\u00e9 pen\u00edze vypl\u00e1cet, budou ty soukrom\u00e9 fondy je\u0161t\u011b fungovat anebo budou vytunelov\u00e1ny.", "25": "Za nejz\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00ed trestn\u00e9  \u010diny jako je nap\u0159\u00edklad vra\u017eda d\u00edt\u011bte, za p\u0159edpokladu, \u017ee je zlo\u010din prok\u00e1z\u00e1n nade v\u0161\u00ed rozumnou pochybnost.", "61": "Povinn\u00fd syst\u00e9m datov\u00fdch schr\u00e1nek ru\u0161it, proto\u017ee fikce doru\u010den\u00ed jenom ni\u010d\u00ed lidi. Zaveden\u00ed datov\u00e9 schr\u00e1nky by m\u011blo b\u00fdt zcela dobrovoln\u00e9.", "42": "Ministerstvo financ\u00ed tak m\u016f\u017ee z\u00e1sobovat podnikatele sp\u0159\u00edzn\u011bn\u00e9 s ministrem financ\u00ed informacemi o konkurenci a tak ji umo\u017enit likvidovat.", "12": "A\u0165 se nau\u010d\u00ed po\u0159\u00e1dn\u011b \u010desky, to je jazyk nesrovnateln\u011b bohat\u0161\u00ed. A konec konc\u016f z m\u00e9ho pobytu na vojn\u011b v\u00edm, \u017ee mnoho z nich p\u0159edst\u00edralo neznalost \u010de\u0161tiny a slov\u011bn\u0161tiny, ale kdy\u017e se za p\u00e1r dn\u00ed rozmluvili, tak jim to \u0161lo moc dob\u0159e. To rad\u011bji podporovat v\u00fduku \u010de\u0161tiny pro Babi\u0161e, kdy\u017e u\u017e n\u00e1m d\u011bl\u00e1 ministra a m\u00edstop\u0159edsedu vl\u00e1dy, ta a\u0165 se nau\u010d\u00ed po\u0159\u00e1dn\u011b \u010desky.", "32": "Bioslo\u017eky ni\u010d\u00ed \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed ji\u017e v dob\u011b, kdy se suroviny p\u011bstuj\u00ed na poli. Stejn\u011b na nich vyd\u011bl\u00e1v\u00e1 jenom ministr financ\u00ed, kter\u00fd si tak\u00e9 prosadil pokra\u010dov\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00e9 \u00falevy z n\u00ed\u017e mu do kapsy p\u0159ite\u010de tak\u0159ka dev\u011bt miliard.", "40": "Pro\u010d se po\u0159\u00e1d hovo\u0159\u00ed o alkoholu a hlavn\u011b o tab\u00e1ku. Co kdybychom si za\u010dali v\u0161\u00edmat drog, kter\u00e9 jsou daleko nebezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed a p\u0159itom se st\u00e1le v\u00edce propaguj\u00ed a roz\u0161i\u0159uj\u00ed hlavn\u011b mezi d\u011btmi a ml\u00e1de\u017e\u00ed.", "24": "My tak\u00e9 nestav\u00edme k\u0159es\u0165ansk\u00e9 kostely na Bl\u00edzk\u00e9m v\u00fdchod\u011b, nehled\u011b k tomu, \u017ee by n\u00e1m to tam ani nedovolili.", "6": "Na p\u0159\u00edkladu d\u00e1lni\u010dn\u00edch zn\u00e1mek je vid\u011bt, \u017ee zpoplatn\u011bn\u00ed stejn\u011b kvalitu d\u00e1lnic nezlep\u0161ilo. Stejn\u00e9 by to bylo v p\u0159\u00edpad\u011b vysok\u00fdch \u0161kol. Byly by to tedy pen\u00edze zbyte\u010dn\u011b vytahan\u00e9 z kapes rodi\u010d\u016f student\u016f. A samoz\u0159ejm\u011b mnoha talentovan\u00fdm d\u011btem by to zabr\u00e1nilo ve studiu. Potom by na vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch studovaly d\u011bti p\u0159edev\u0161\u00edm uhlobaron\u016f, poradc\u016f prezidenta, poslanc\u016f, ministr\u016f....", "8": "Ov\u0161em jen pod velmi p\u0159\u00edsnou kontrolou a se souhlasem soudu.\nZneu\u017eit\u00ed je velmi snadn\u00e9 a v zemi, kde se je\u0161t\u011b ned\u00e1vno popravovalo za politick\u00fd n\u00e1zor a kde dnes vl\u00e1dnou komunisti\u010dt\u00ed pohlav\u00e1\u0159i, nebo jejich potomci je to sporn\u00e9.", "30": "Ke dni n\u00e1stupu i ukon\u010den\u00ed funkce a to i pro v\u0161echny jejich rodinn\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edky. Po dobu v\u00fdkonu funkce mus\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed sv\u00fdch podnik\u016f sv\u011b\u0159it ve\u0159ejn\u00e9 komisi.", "44": "V\u0161echny p\u0159ivandrovalce je t\u0159eba deportovat ihned. Nikdo z n\u00e1s je nezval, nem\u00e1me k nim \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1vazky. \u017d\u00e1dn\u00e9 ekonomick\u00e9 p\u0159ivadrovalce, kte\u0159\u00ed p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed jen nemoci, intoleranci k na\u0161im kulturn\u00edm a n\u00e1bo\u017eensk\u00fdm hodnot\u00e1m. Na\u0161i lid\u00e9 v t\u011b\u017ek\u00fdch dob\u00e1ch tak\u00e9 z\u016fstali a bojovali za svoji zem nebo posl\u00e9ze pracovali na jej\u00ed obnov\u011b.", "11": "EU je ni\u010demn\u00e1 organizace, kter\u00e1 likviduje n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1ty a buduje jakousi novou Evropu slo\u017eenou z vl\u00e1dnouc\u00ed kasty a masy bezpr\u00e1vn\u00fdch otrok\u016f. Ji\u017e dnes p\u0159ipom\u00edn\u00e1 k\u0159\u00ed\u017eence Kafkova Z\u00e1mku a Orwellova 1984", "17": "V\u00fd\u0161e uveden\u00e9 organizace u\u017e nev\u011bd\u00ed, co by po\u017eadovaly a z \u010deho by si kr\u00e1lovsky \u017eily."}, "90": {"3": "M\u00edrn\u011b progresivn\u00ed zdan\u011bn\u00ed je v po\u0159\u00e1dku.", "28": "Ne, je t\u0159eba bojovat za vyrovn\u00e1n\u00ed rozd\u00edl\u016f v platech \u017een a mu\u017e\u016f, ale ne pomoc\u00ed kv\u00f3t. Je t\u0159eba respektovat rovnost pohlav\u00ed p\u0159ed z\u00e1konem.", "33": "Ano, sazba DPH na z\u00e1kladn\u00ed potraviny by mohla b\u00fdt ni\u017e\u0161\u00ed. Ot\u00e1zkou je, jestli 12% nebo dokonce jen 10%. Nem\u011blo by se to ale t\u00fdkat nap\u0159. alkoholick\u00fdch n\u00e1poj\u016f.", "18": "Ano, ji\u017e dnes je mo\u017en\u00e9, aby si tzv. samo-\u017eadatel za\u017e\u00e1dal o adopci d\u011bt\u00ed, \u010deho\u017e homosexu\u00e1lov\u00e9 vyu\u017e\u00edvaj\u00ed. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b ale nem\u00e1 partner k d\u00edt\u011bti \u017e\u00e1dn\u00e1 rodi\u010dovsk\u00e1 pr\u00e1va, a\u010dkoliv \u017eij\u00ed v jedn\u00e9 rodin\u011b, co\u017e nen\u00ed pro d\u00edt\u011b dobr\u00e9. Pro d\u011bti je jist\u011b lep\u0161\u00ed, pokud vyr\u016fst\u00e1 ve funk\u010dn\u00ed \"homosexu\u00e1ln\u00ed\" rodin\u011b, ne\u017e v nefunk\u010dn\u00ed \"heterosexu\u00e1ln\u00ed\". Nicm\u00e9n\u011b heterosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bly b\u00fdt v adop\u010dn\u00edm procesu samoz\u0159ejm\u011b up\u0159ednost\u0148ov\u00e1ny.", "26": "Ano pat\u0159\u00ed to k zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed transparentnosti a je to \u017e\u00e1douc\u00ed.", "1": "Zcela ur\u010dit\u011b. Pro vyps\u00e1n\u00ed celost\u00e1tn\u00edho referenda by m\u011blo sta\u010dit 100 000 podpis\u016f. Ot\u00e1zka k diskuzi je, zda ov\u011b\u0159en\u00fdch, aby nedo\u0161lo k dohad\u016fm o pravosti podpis\u016f.", "9": "Ur\u010dit\u011b ano. Strana Moravan\u00e9 podporuje kon\u00e1n\u00ed referend. Vyps\u00e1n\u00ed m\u00edstn\u00edho referenda je podle sou\u010dasn\u00e9ho z\u00e1kona dost slo\u017eit\u00e9.", "45": "Jednozna\u010dn\u011b.", "20": "Sp\u00ed\u0161e ne, jedn\u00e1 se toti\u017e o r\u00e1doby odbornou historickou instituci z\u0159\u00edzenou ov\u0161em na politickou objedn\u00e1vku, co\u017e znemo\u017e\u0148uje jej\u00ed objektivitu. Pro b\u00e1d\u00e1n\u00ed o modern\u00edch d\u011bjin\u00e1ch existuje v\u011bdeck\u00fd \u00dastav pro soudob\u00e9 d\u011bjiny AV \u010cR. Na druhou stranu, kdy\u017e u\u017e st\u00e1lo z\u0159\u00edzen\u00ed \u00daSTR tolik pen\u011bz, tak by mo\u017en\u00e1 sta\u010dilo jen odd\u011blit fungov\u00e1n\u00ed t\u00e9to instituce od politick\u00fdch vliv\u016f.", "2": "Ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 podniky jsou majetkem v\u0161ech ob\u010dan\u016f, proto by je m\u011bl m\u00edt pr\u00e1vo st\u00e1tem z\u0159izovan\u00fd NK\u00da kontrolovat.", "10": "Dokud nebudeme m\u00edt zaru\u010denou obranu st\u00e1tu jinak, tak nevystupovat. Lep\u0161\u00ed by byl jin\u00fd zp\u016fsob obrany ne\u017e spol\u00e9hat se na vojenskou s\u00edlu geograficky i hodnotov\u011b vzd\u00e1len\u00e9ho USA, jako je nap\u0159\u00edklad spole\u010dn\u00e1 siln\u00e1 arm\u00e1da Evropsk\u00e9 unie, ale ta je zat\u00edm bohu\u017eel v nedohlednu.", "34": "Nen\u00ed t\u0159eba privatizovat podnik, kter\u00fd funguje a pravideln\u011b p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed finance do st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "21": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f by mohl b\u00fdt po vzoru Rakouska roz\u0161\u00ed\u0159en i na sobotu.", "35": "Ano, ale m\u011bla by b\u00fdt \u010dast\u011bji uplat\u0148ov\u00e1na mo\u017enost odvolat soudce z funkce z d\u016fvodu nepln\u011bn\u00ed soudcovsk\u00fdch povinnost\u00ed.", "27": "Ne, pr\u00e1vn\u00ed syst\u00e9m USA a EU je na to p\u0159\u00edli\u0161 odli\u0161n\u00fd, Smlouva TTIP je pro EU nev\u00fdhodn\u00e1. Na mezin\u00e1rodn\u00ed \u00farovni proti uzav\u0159en\u00ed t\u00e9to smlouvy bojuje nap\u0159. i Evropsk\u00e1 svobodn\u00e1 aliance, strana Evropsk\u00e9ho parlamentu, kter\u00e9 jsou Moravan\u00e9 \u010dlenem.", "36": "Je povinnost\u00ed obc\u00ed a st\u00e1tu zajistit dostate\u010dn\u00fd po\u010det m\u00edst v M\u0160.", "31": "Ano je to krok k v\u011bt\u0161\u00ed transparentnosti.", "46": "Zat\u00edm si nem\u016f\u017eeme dovolit podobn\u00e9 experimenty.", "5": "Ur\u010dit\u011b ano. Placen\u00ed eurem je snadn\u011bj\u0161\u00ed a p\u0159i cest\u011b do okoln\u00edch zem\u00ed by nebylo t\u0159eba m\u011bnit pen\u00edze, kter\u00e9 m\u011bn\u011bn\u00edm ztr\u00e1cej\u00ed na hodnot\u011b. Nedoch\u00e1zelo by tak\u00e9 k um\u011bl\u00fdm machinac\u00edm s kurzem koruny, jako je tomu te\u010f. Pan Singer z n\u00e1s ud\u011blala v cel\u00e9m sv\u011bt\u011b chud\u00e1ky.", "43": "Jednozna\u010dn\u011b.", "38": "Pohonn\u00e9 hmoty jsou v \u010cR pom\u011brn\u011b drah\u00e9, na druhou stranu spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 p\u0159edstavuje zna\u010dn\u00fd p\u0159\u00edjem do st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "19": "Ano, jedn\u00edm z hlavn\u00edch bod\u016f m\u00e9ho programu je odstran\u011bn\u00ed v \u010cR tolik obl\u00edben\u00e9ho mnohoobro\u010dnictv\u00ed, tedy kumulace funkc\u00ed a \u00fa\u0159ad\u016f.", "13": "Ano, zcela jist\u011b. Omezen\u00ed imunity politik\u016f je jedn\u00edm z hlavn\u00edch bod\u016f m\u00e9ho programu.", "23": "Ano, je to cesta budoucnosti. V dob\u011b existence datov\u00fdch schr\u00e1nek a elektronick\u00fdch podpis\u016f je riziko volebn\u00edho podvodu mal\u00e9. Jist\u011b by to zv\u00fd\u0161ilo volebn\u00ed \u00fa\u010dast a o to jde.", "51": "Mysl\u00edm, \u017ee no\u0161en\u00ed burkin v \u010cR je naprosto ojedin\u011bl\u00e9 a nem\u00e1 cenu vyd\u00e1vat na\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e1 k ni\u010demu nejsou. Poj\u010fme se zab\u00fdvat podstatn\u011bj\u0161\u00edmi v\u011bcmi.", "55": "Otcov\u00e9 si mohou vz\u00edt \u0159\u00e1dnou dovolenou a tak\u00e9 to d\u011blaj\u00ed. Jde jen o populistick\u00fd n\u00e1vrh.", "7": "Zcela jist\u011b. Jako strana Moravan\u00e9 bojujeme proti p\u0159ebujel\u00e9mu pragocentricmu. Na\u0161\u00edm hlavn\u00edm c\u00edlem je zru\u0161en\u00ed 14 nesmysln\u00fdch nefunk\u010dn\u00edch kraj\u016f a obnoven\u00ed zemsk\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed se samospr\u00e1vn\u00fdmi zem\u011bmi (Zem\u011b moravskoslezsk\u00e1, \u010desk\u00e1 a Praha).", "56": "Dom\u00e1c\u00ed porody jsou ohro\u017een\u00edm pro d\u00edt\u011b.", "4": "Jednozna\u010dn\u011b ano. U\u017e te\u010f jsme d\u00edky kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch skanzenem Evropy.", "37": "St\u00e1t by nem\u011bl soukrom\u00fdm prodejc\u016fm na\u0159izovat, co maj\u00ed prod\u00e1vat.", "15": "Ano, v t\u00e9to podob\u011b nem\u00e1 smysl a mohl by b\u00fdt zru\u0161en. Dal\u0161\u00ed alternativou je pos\u00edlen\u00ed pravomoc\u00ed Sen\u00e1tu, p\u0159\u00edpadn\u011b po p\u0159echodu na spolkov\u00e9 z\u0159\u00edzen\u00ed by mohl b\u00fdt Sen\u00e1t komorou zastupuj\u00edc\u00ed z\u00e1jmy jednotliv\u00fdch spolkov\u00fdch zem\u00ed, jak je tomu i v jin\u00fdch spolkov\u00fdch st\u00e1tech a federac\u00edch.", "57": "To by bylo diskrimina\u010dn\u00ed. Je nutno respektovat rovnost pohlav\u00ed. V demokratick\u00e9 spole\u010dnosti by nem\u011bl z\u00e1kon nic podobn\u00e9ho stran\u00e1m na\u0159izovat.", "41": "Minim\u00e1ln\u011b by od n\u011bho mohli b\u00fdt osvobozeni drobn\u00ed prodejci a \u017eivnostn\u00edci, pro kter\u00e9 to m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00edli\u0161 zat\u011b\u017euj\u00edc\u00ed.", "14": "Sp\u00ed\u0161e ne. Interrupci neschvaluji, nicm\u00e9n\u011b mus\u00edme respektovat svobodn\u00e9 rozhodnut\u00ed \u017eeny.", "16": "Druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu se neosv\u011bd\u010dil. Mezi lidmi o n\u011bho nebyl z\u00e1jem, proto\u017ee je k ni\u010demu. Kdo si chce spo\u0159it na d\u016fchod, m\u00e1 ji\u017e te\u010f k dispozici komer\u010dn\u00ed d\u016fchodov\u00e9 poji\u0161t\u011bn\u00ed s p\u0159\u00edsp\u011bvkem st\u00e1tu, kter\u00e9 je hojn\u011b vyu\u017e\u00edvan\u00e9.", "25": "Trest smrti nesm\u00ed b\u00fdt obnoven. Je to nap\u0159. i jedna z podm\u00ednek \u010dlenstv\u00ed v EU. Nechme trest smrti dikt\u00e1torsk\u00fdm, re\u017eim\u016fm!", "47": "To by bylo p\u0159\u00edli\u0161 komplikovan\u00e9.", "42": "Sp\u00ed\u0161e ano, je to zbyte\u010dn\u00e9 a p\u0159\u00edli\u0161 zat\u011b\u017euj\u00edc\u00ed. St\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159ady nav\u00edc mohou tyto informace z\u00edskat i jin\u00fdm zp\u016fsobem.", "12": "Ano, ka\u017ed\u00e1 etnick\u00e1 men\u0161ina m\u00e1 n\u00e1rok na v\u00fduku sv\u00e9ho mate\u0159sk\u00e9ho jazyka, pokud o ni projev\u00ed z\u00e1jem. Stejn\u011b tak prosazujeme ve \u0161kol\u00e1ch na Morav\u011b v\u00fduku moravsk\u00e9 historie a moravsk\u00fdch tradic. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jsou \u017e\u00e1ci nuceni u\u010dit se v Jihlav\u011b, Tel\u010di nebo v moravsk\u00fdch Da\u010dic\u00edch d\u011bjiny Prahy a to je \u0161patn\u011b.", "32": "Nepova\u017euji to za p\u0159\u00ednosn\u00e9. Komu se l\u00edb\u00ed \u017elut\u00e9 l\u00e1ny Bure\u0161ovy \u0159epky v\u0161ude v okol\u00ed?", "22": "Ano, mohlo by to b\u00fdt mo\u017en\u00e9 v r\u00e1mci uplat\u0148ov\u00e1n\u00ed tzv. p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. M\u011blo by ale b\u00fdt pot\u0159eba dostate\u010dn\u00e9ho mno\u017estv\u00ed ov\u011b\u0159en\u00fdch podpis\u016f (nap\u0159. 10 000).", "40": "V p\u0159\u00edpad\u011b zv\u00fd\u0161en\u00ed spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b na alkohol by v\u00edce doch\u00e1zelo k pan\u010dov\u00e1n\u00ed alkoholu a k da\u0148ov\u00fdch \u00fanik\u016fm. V\u0161ak s t\u00edm m\u00e1me hlavn\u011b na Morav\u011b sv\u00e9 zku\u0161enosti.", "24": "Nen\u00ed pro to d\u016fvod. \u010cR by m\u011bla z\u016fstat demokratickou zem\u00ed respektuj\u00edc\u00ed pr\u00e1va men\u0161in a to nejen n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch, ale i t\u0159eba etnick\u00fdch. Na druhou stranu p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci v\u0161ech men\u0161in musej\u00ed dodr\u017eovat platn\u00e9 z\u00e1kony.", "6": "Rozumn\u00e9 (n\u00edzk\u00e9 \u0161koln\u00e9) by V\u0160 prosp\u011blo. Soci\u00e1ln\u011b slab\u00ed studenti maj\u00ed u\u017e te\u010f probl\u00e9m studovat na V\u0160, proto\u017ee neexistuje jednotn\u00fd syst\u00e9m stipendi\u00ed a studium je finan\u010dn\u011b n\u00e1kladn\u00e9 i bez \u0161koln\u00e9ho. Studenti ze st\u0159edn\u00edch a vy\u0161\u0161\u00edch vrstev naopak absence \u0161koln\u00e9ho n\u011bkdy zneu\u017e\u00edvaj\u00ed a st\u00e1vaj\u00ed se z nich v\u011b\u010dn\u00ed studenti. Absence \u0161koln\u00e9ho na V\u0160 a neexistence syst\u00e9mu stipendi\u00ed je tedy vlastn\u011b v d\u016fsledku asoci\u00e1ln\u00ed.", "8": "To je eticky slo\u017eit\u00fd probl\u00e9m, kter\u00fd by si zasluhoval v\u00e1\u017enou diskuzi. Pokud by z\u00e1kon o eutanazii nebyl zneu\u017eiteln\u00fd, tak snad ano. Uvid\u00edm podle toho, jestli bude p\u0159\u00edpadn\u00fd z\u00e1kon o eutanazii dob\u0159e naps\u00e1n.", "30": "Ano, jedn\u00e1 se o protikorup\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed.", "29": "Ano, jde o prvek p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie.", "44": "Ne, kv\u00f3ty jsou nesmysln\u00e9. Uprchl\u00edci stejn\u011b nebudou trvale pob\u00fdvat v zemi, kde necht\u011bj\u00ed. To u\u017e jsme si vyzkou\u0161eli i k\u0159es\u0165ansk\u00fdmi uprchl\u00edky z Ir\u00e1ku.", "11": "Ur\u010dit\u011b ne. Pokud Morava je odn\u011bkud podporov\u00e1na, tak je to sp\u00ed\u0161e z EU, ne\u017e z Prahy. Pokud by \u010de\u0161t\u00ed nacionalist\u00e9 a populist\u00e9 prosadili czexit, tak by m\u011bla j\u00edt Morava skotskou cestou, tedy nez\u00e1visle na \u010cech\u00e1ch op\u011bt vstoupit do EU. V\u00edce viz: http://www.moravane.cz/blog/2016/08/na-brusel-nebo-na-prahu", "17": "Ano zejm\u00e9na organizace OSA (Nostra) si \u010dasto p\u0159isvojuje pr\u00e1va, kter\u00e1 j\u00ed nen\u00e1le\u017e\u00ed."}, "133": {"28": "Ka\u017ed\u00e1 pozice mus\u00ed b\u00fdt obsazov\u00e1na podle osobn\u00edch kvalit kandid\u00e1ta, ne podle pohlav\u00ed.", "62": "Ano m\u011blo by b\u00fdt podporov\u00e1no, ale ne na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "33": "Sazba DPH nejen na potraviny mus\u00ed odpov\u00eddat ekonomick\u00e9 situaci dan\u00e9 zem\u011b a jej\u00edch obyvatel. Proto nelze ur\u010dit jednozna\u010dnou univerz\u00e1ln\u00ed hranici.", "51": "A\u0107 si mysl\u00edm, \u017ee v \u010cR je ot\u00e1zka bezp\u0159edm\u011btn\u00e1. Z\u00e1kaz bych podpo\u0159ila pouze z hygienick\u00fdch d\u016fvod\u016f.", "7": "Podporuji zejm\u00e9na elektronizaci st\u00e1tn\u00ed a ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy, tj., aby \u00fa\u0159ady byly p\u0159\u00edstupn\u00e9 elektronicky p\u0159\u00edmo z dom\u00e1cnost\u00ed na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "1": "Ano, ale mus\u00ed b\u00fdt jasn\u011b nastavena pravidla, aby nemohlo doj\u00edt k zahlcen\u00ed st\u00e1tn\u00edch instituc\u00ed nepodstatn\u00fdmi t\u00e9maty a nedoch\u00e1zelo ke zbyte\u010dn\u00e9mu pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Ide\u00e1ln\u00ed je soub\u011bh referend s volbami z d\u016fvod\u016f  zv\u00fd\u0161en\u00ed \u00fa\u010dasti a u\u0161et\u0159en\u00ed fina\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "37": "Ne, takov\u00fdto p\u0159\u00edstup omezuje konkuren\u010dn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a m\u016f\u017ee b\u00fdt kontraproduktivn\u00ed. O pod\u00edlu potravin od \u010desk\u00fdch v\u00fdrobc\u016f rozhoduj\u00ed zejm\u00e9na spot\u0159ebitel\u00e9 svou popt\u00e1vkou po nich.", "34": "Podporuji p\u0159em\u011bnu na akciovou spole\u010dnost a mo\u017en\u00fd vstup soukrom\u00e9ho kapit\u00e1lu p\u0159es prodej akci\u00ed. To neznamen\u00e1, \u017ee st\u00e1t nem\u016f\u017ee vlastnit majoritn\u00ed pod\u00edl.", "16": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee s ohledem na prodlu\u017eov\u00e1n\u00ed pr\u016fm\u011brn\u00e9ho v\u011bku obyvatelstva  bude nutn\u00e9, aby se samotn\u00ed ob\u010dan\u00e9 alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b pod\u00edleli na zaji\u0161t\u011bn\u00ed spokojen\u00e9ho \u017eivota v d\u016fchodov\u00e9m v\u011bku. Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m d\u016fchodov\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed je z dlouhodob\u00e9ho hlediska bohu\u017eel neudr\u017eiteln\u00fd.", "39": "Obecn\u011b nejsem zast\u00e1ncem jak\u00fdchkoliv v\u00fdjimek v da\u0148ov\u00e9m syst\u00e9mu.", "21": "Restrikce nic ne\u0159e\u0161\u00ed, je t\u0159eba budovat dopravn\u00ed infrastrukturu tak, aby kamiony  co nejm\u00e9n\u011b zat\u011b\u017eovaly ostatn\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edky provozu a obyvatel\u00e9 obc\u00ed, p\u0159es kter\u00e9  proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed.", "25": "Velice nebezpe\u010dn\u00e9 je mo\u017en\u00e9 zneu\u017eit\u00ed \u010di justi\u010dn\u00ed omyly, proto nesouhlas\u00edm.", "49": "Jsem pro zru\u0161en\u00ed t\u00e9to dan\u011b.", "27": "Nezn\u00e1m podrobnosti t\u00e9to smlouvy a nemohu se k n\u00ed vyj\u00e1d\u0159it.", "36": "Je to ot\u00e1zka kapacit M\u0160 v dan\u00e9m regionu. Z\u00e1rove\u0148 se ob\u00e1v\u00e1m zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f, jak to vid\u00edme v p\u0159\u00edpadech jin\u00fdch d\u00e1vek. V\u00fdkyvy v p\u0159\u00edr\u016fstku populace nen\u00ed dobr\u00e9 hned \u0159e\u0161it z\u00e1konem.", "46": "Soci\u00e1ln\u00ed experiment, kter\u00fd rozhodn\u011b nepodporuji.", "40": "Odpov\u011b\u010f vy\u017eaduje podrobnou anal\u00fdzu.", "24": "Vn\u00edm\u00e1m svobodu n\u00e1bo\u017eensk\u00e9ho vyzn\u00e1n\u00ed v \u010cR, ale z\u00e1rove\u0148 vn\u00edm\u00e1m nebezpe\u010dn\u00ed ze strany radik\u00e1ln\u00edho isl\u00e1mu a jeho p\u0159\u00edvr\u017eenc\u016f. Z\u00e1kaz stavby me\u0161it, pota\u017emo i omezen\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed by mohl v\u00e9st naopak k radikalizaci muslimsk\u00e9 komunity nejen v \u010cR. Tato ot\u00e1zka je slo\u017eit\u00e1 a je t\u0159eba hledat optim\u00e1ln\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.", "6": "Ano, je ale nutn\u00e9, aby tomu odpov\u00eddal stipendijn\u00ed \u0159\u00e1d a mo\u017enost financov\u00e1n\u00ed studia z bankovn\u00edch instituc\u00ed. V\u00fd\u0161e \u0161koln\u00e9ho mus\u00ed b\u00fdt p\u0159im\u011b\u0159en\u00e1, aby nevedlo k omezen\u00ed p\u0159\u00edstupu ke studiu soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm. Na druhou stranu je t\u0159eba omezit zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed bezplatn\u00e9ho syst\u00e9mu ze strany nap\u0159. tzv. v\u011b\u010dn\u00fdch student\u016f\".", "5": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nen\u00ed situace v Evropsk\u00e9 unii takov\u00e1, aby \u010cR o p\u0159ijet\u00ed Eura v\u016fbec uva\u017eovala,a  to i s ohledem na probl\u00e9my n\u011bkter\u00fdch zem\u00ed euroz\u00f3ny, nap\u0159. \u0158ecka.", "8": "Ano, ale je t\u0159eba nastavit takov\u00e1 pravidla, aby nemohlo doch\u00e1zet ke zneu\u017eit\u00ed.", "29": "Vn\u00edm\u00e1m probl\u00e9my sou\u010dasn\u00e9ho syst\u00e9mu volby hlavy st\u00e1tu, ale tento ji\u017e zaveden\u00fd syst\u00e9m nen\u00ed  vhodn\u00e9 znovu m\u011bnit. A to  i p\u0159es n\u011bkter\u00e9 diskutabiln\u00ed kroky sou\u010dasn\u00e9ho prezidenta.", "44": "Nesouhlas\u00edm s direktivn\u00edm p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00edm uprchl\u00edk\u016f prost\u0159ednictv\u00edm kv\u00f3t. Ale nen\u00ed mo\u017en\u00e9 odm\u00edtat pomoc lidem v nouzi. P\u0159ij\u00edmat uprchl\u00edky bychom m\u011bli jen na p\u0159echodnou dobu, kdy prob\u00edh\u00e1 v\u00e1le\u010dn\u00fd konflikt v jejich zemi. Z\u00e1rove\u0148 nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9 p\u0159ij\u00edmat ekonomick\u00e9 migranty a osoby ohro\u017euj\u00edc\u00ed bezpe\u010dnost \u010cR a jejich ob\u010dan\u016f.", "38": "Tato ot\u00e1zka vy\u017eaduje hlub\u0161\u00ed anal\u00fdzu vlivu takov\u00e9ho sn\u00ed\u017een\u00ed na celkov\u00fd da\u0148ov\u00fd p\u0159\u00edjem st\u00e1tu. Principieln\u011b jsem pro sni\u017eov\u00e1n\u00ed da\u0148ov\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee, ale sn\u00ed\u017een\u00ed o v\u00edce ne\u017e 7% by mohlo zp\u016fsobit v\u00fdrazn\u00fd v\u00fdpadek v p\u0159\u00edjmech st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "19": "Nesouhlas\u00edm s kumulac\u00ed mnoha funkc\u00ed, na druhou stranu si nemysl\u00edm, \u017ee by to m\u011blo b\u00fdt \u0159e\u0161eno striktn\u011b z\u00e1konem.", "11": "S ohledem na polohu \u010cR v Evrop\u011b a propojen\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed s velk\u00fdmi zem\u011bmi v EU (nap\u0159. N\u011bmecko) by to vedlo k izolaci a zna\u010dn\u00e9mu po\u0161kozen\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed na\u0161\u00ed zem\u011b. Nav\u00edc by n\u00e1s vystoupen\u00ed z Evropsk\u00e9 unie  mohlo posunout mnohem bl\u00ed\u017ee do vlivu Ruska, co\u017e si nep\u0159eji. Podporuji ale nutnou reformu EU v tom smyslu, aby se jednalo o spole\u010denstv\u00ed co nejv\u00edce  suver\u00e9nn\u00edch st\u00e1t\u016f s podm\u00ednkami pro spole\u010dn\u00fd obchod, pohyb kapit\u00e1lu a osob. Sou\u010dasn\u00fd trend, kter\u00fd m\u00e1 tendenci posouvat EU do pozice superst\u00e1tu sv\u00e1zan\u00e9ho jednotn\u00fdmi pravidly na v\u0161echno, je t\u0159eba zastavit. Ka\u017ed\u00fd st\u00e1t a n\u00e1rod v unii m\u00e1 jinou mentalitu, tradici a kulturu a nen\u00ed mo\u017en\u00e9 je svazovat jednotn\u00fdmi pravidly a z\u00e1kony. To prost\u011b nem\u016f\u017ee fungovat a nefunguje.", "13": "Souhlas\u00edm s n\u00e1zorem zast\u00e1nc\u016f, \u017ee jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rc\u016f a jejich pr\u00e1ce neobn\u00e1\u0161\u00ed pouze projevy v Parlamentu.", "14": "\u017dijeme v modern\u00edm st\u00e1t\u011b, legislativu v t\u00e9to oblasti pova\u017euji za dostate\u010dnou."}, "22": {"3": "Ale jen m\u00edrn\u011b, po\u0159\u00e1d se mus\u00ed vyplatit b\u00fdt sna\u017eiv\u00fd.", "39": "Ji\u017e nyn\u00ed m\u00e1me nejkomplikovan\u011bj\u0161\u00ed da\u0148ovou soustavu v EU.", "52": "Pro\u010d ne, jen se to h\u016f\u0159e lad\u00ed s prac\u00ed.", "34": "Pokud vyd\u011bl\u00e1v\u00e1 st\u00e1tu, tak nen\u00ed d\u016fvod podnik prod\u00e1vat.", "18": "Nez\u00e1le\u017e\u00ed p\u0159ece na tom jak\u00fd p\u00e1r vychov\u00e1v\u00e1 d\u00edt\u011b, ale zda-li m\u00e1 p\u00e1r z\u00e1zem\u00ed a jsou zp\u016fsobil\u00ed d\u00edt\u011b vychov\u00e1vat. To nen\u00ed p\u0159ece o orientaci.", "43": "Nevad\u00ed mi, kdy\u017e ministr vlastn\u00ed m\u00e9dia, jen je nekupuji, proto\u017ee tam nejsou relevantn\u00ed informace nebo p\u0159inejmen\u0161\u00edm jsou u\u010desan\u00e9.", "56": "Doma je porod v\u017edy komfortn\u011bj\u0161\u00ed, ale po\u0159\u00e1d v p\u0159\u00edpad\u011b komplikac\u00ed zna\u010dn\u011b rizikov\u00fd. Porody doma nechci podporovat.", "60": "Pokud tento syst\u00e9m ob\u011bma stran\u00e1m vyhovuje.", "7": "Jsme mal\u00fd st\u00e1t a v dob\u011b elektronizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy nev\u00edm co by bylo lep\u0161\u00ed...", "64": "D\u00edky specializac\u00ed r\u016fzn\u00fdch \u0161kol, je st\u00e1tn\u00ed maturita neobjektivn\u00ed a p\u0159\u00edli\u0161 drah\u00e1.", "4": "Ale, provozy, kde se nepod\u00e1v\u00e1 j\u00eddlo by v omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e a za p\u0159\u00edsn\u00fdch podm\u00ednek si mohli vy\u0159\u00eddit v\u00fdjimku. Z podm\u00ednek by t\u0159eba muselo b\u00fdt: - dostatek neku\u0159\u00e1ck\u00fdch provoz\u016f v okol\u00ed, - souhlas provozoven v okol\u00ed, \u017ee ten jeden bude ku\u0159\u00e1ck\u00fd provoz, - souhlas v\u0161ech zam\u011bstnanc\u016f, \u017ee cht\u011bj\u00ed pracovat v ku\u0159\u00e1ck\u00e9 provozovn\u011b apod.", "37": "Jsem patriot a sna\u017e\u00edm se kupovat p\u0159ednostn\u011b dom\u00e1c\u00ed potraviny, na to nepot\u0159ebuji z\u00e1kon. Sp\u00ed\u0161e se zaj\u00edm\u00e1m o kvalitu potravin.", "1": "Obecn\u011b ne, m\u00e1me zastupitelskou demokracii, ale ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost donutit parlament vyhl\u00e1sit referendum na z\u00e1klad\u011b petice.", "9": "Po\u0159\u00e1d preferuji, aby t\u00e9ma, kter\u00e9 je p\u0159edm\u011btem referenda, bylo sp\u00ed\u0161e v programu strany, kter\u00e1 pak dostane hlasy ve volb\u00e1ch.", "27": "Pozitiva p\u0159eva\u017euj\u00ed", "14": "Ale r\u00e1d bych podpo\u0159il nadace \u010di jin\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed aktivity, kter\u00e9 by pomohly matk\u00e1m d\u00edt\u011b donosit. \u017divotem by se nem\u011blo pl\u00fdtvat.", "20": "27 let po revoluci ji\u017e nen\u00ed takov\u00fd \u00fa\u0159ad pot\u0159eba. Totalitn\u00ed dokumenty by m\u011bli b\u00fdt ji\u017e p\u0159edm\u011btem b\u00e1d\u00e1n\u00ed v\u0161ech historik\u016f.", "2": "Ano, v\u017edy\u0165 jsou to po\u0159\u00e1d ve\u0159ejn\u00e9 statky.", "15": "M\u00e1me evropsk\u00fd parlament, n\u00e1rodn\u00ed parlament a sen\u00e1t je ji\u017e zbyte\u010dn\u00fd. Pokud bychom byli parlamentn\u00ed monarchie, tak bych byl pro sen\u00e1t, kde 1/3 jmenuje panovn\u00edk, 2/3 z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed sen\u00e1to\u0159i mand\u00e1t z titulu sv\u00e9 funkce (nap\u0159.rektor univerzity, p\u0159edseda NK\u00da apod.), 3/3 je volen\u00e1 z lidu jako nyn\u00ed. Jen volen\u00ed sen\u00e1to\u0159i maj\u00ed sen\u00e1torsk\u00fd plat, ostatn\u00ed jsou funkce \u010destn\u00e9 bez n\u00e1roku na plat.", "21": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed stav je zat\u00edm rozumn\u00fd kompromis.", "59": "Ano, vl\u00e1da m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed p\u00e1ky na neplat\u00edc\u00ed rodi\u010de.", "53": "Pokud je po tom popt\u00e1vka...", "35": "Ale m\u011bla by b\u00fdt jednodu\u0161\u0161\u00ed mo\u017enost jejich odvol\u00e1n\u00ed za p\u0159edem stanoven\u00e9 proh\u0159e\u0161ky.", "63": "Cht\u011blo by to ale lep\u0161\u00ed syst\u00e9m.", "10": "Jsme p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00fd a ekonomicky slab\u00fd st\u00e1t, abychom si to mohli dovolit.", "42": "Je to dal\u0161\u00ed zbyte\u010dn\u00e1 byrokracie.", "32": "Ale ne z \u0159epky. Ji\u017e jsou jin\u00e9 mo\u017enosti a efektivn\u011bj\u0161\u00ed.", "12": "Jsme civilizovan\u00fd st\u00e1t, kter\u00fd nebr\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016fm, aby se hl\u00e1sili ke sv\u00e9 identit\u011b.", "46": "Nejsem bl\u00ed\u017ee s t\u00edmto syst\u00e9mem sezn\u00e1men.", "24": "Jsme civilizovan\u00fd st\u00e1t, kter\u00fd nem\u00e1 probl\u00e9m se svobodou vyzn\u00e1n\u00ed.", "6": "Ano, je to p\u0159ece investice do sv\u00e9 budoucnosti. Talentovan\u00ed ze slab\u0161\u00edch soci\u00e1ln\u00edch skupin by byli od placen\u00ed \u0161koln\u00e9ho opro\u0161t\u011bni.", "5": "Ano, po\u0159\u00e1d p\u0159eva\u017euj\u00ed pozitiva", "8": "S prodlu\u017euj\u00edc\u00ed se d\u00e9lkou \u017eivota bude toto t\u00e9ma st\u00e1le \u010dast\u011bji nutn\u00e9 \u0159e\u0161it.", "41": "Je hezk\u00e9 m\u00edt v\u0161e podchycen\u00e9, ale sv\u011bt nejsou jen kolonky a \u010d\u00edsla.", "29": "D\u00edky p\u0159\u00edm\u00e9 volb\u011b m\u00e1 prezident pocit, \u017ee se m\u016f\u017ee chovat jako druh\u00fd premi\u00e9r, ale tak \u00fastava nen\u00ed naps\u00e1na. St\u00e1t \u0159\u00edd\u00ed premi\u00e9r, kontroluje parlament, prezident pouze reprezentuje.", "44": "Zat\u00edm jsme se v EU na ni\u010dem lep\u0161\u00edm nedomluvili.", "62": "V\u017edy by m\u011bl b\u00fdt podporov\u00e1n obor, kde je nedostatek absolvent\u016f.", "11": "Pozitiva p\u0159eva\u017euj\u00ed a v dne\u0161n\u00edm globalizovan\u00e9m sv\u011bt\u011b bychom nem\u011bli v\u016fbec \u0161anci.", "17": "OSA a podobn\u00e9 organizace jsou dnes p\u0159e\u017eit\u00e9 a m\u011bl by se naj\u00edt jin\u00fd syst\u00e9m.", "13": "Nem\u00e1m s t\u00edm probl\u00e9m", "51": "A\u0165 si do vody chod\u00ed ka\u017ed\u00fd v \u010dem chce."}, "6": {"5": "Od doby, kdy se \u010cR pro p\u0159ijet\u00ed Eura v budoucnosti zav\u00e1zala, je sou\u010dasn\u00e1 situace \u00fapln\u011b jin\u00e1. \u0160pi\u010dky politick\u00fdch elit EU toti\u017e v lo\u0148sk\u00e9m roce za\u010dali nab\u00edzet t\u011bm, kdo \u017eij\u00ed v zaostal\u00fdch zem\u00edch, aby p\u0159i\u0161li do Evropy za\u0159\u00eddit si lep\u0161\u00ed \u017eivot, p\u0159esto\u017ee v\u011bt\u0161ina evropsk\u00e9 populace s t\u00edm nesouhlas\u00ed a m\u00e1 siln\u00fd smysl n\u00e1rodn\u00ed soun\u00e1le\u017eitosti. V\u00fdsledkem je nap\u0159\u00edklad \"Brexit\" a s\u00edl\u00edc\u00ed n\u00e1zor evropsk\u00e9 populace, \u017ee Brusel je impotentn\u00ed, kter\u00fd \u010din\u00ed EU sv\u00fdmi politick\u00fdmi postoji velmi slabou. Proto se p\u0159ikl\u00e1n\u00edm sp\u00ed\u0161e k tomu, aby se zat\u00edm Euro nep\u0159ij\u00edmalo.", "8": "Podm\u00ednky k proveden\u00ed eutanazie by m\u011blo b\u00fdt specifikov\u00e1no v z\u00e1kon\u011b.", "10": "Jednou z podstan\u00fdch t\u00e9z\u00ed EU bylo vytvo\u0159en\u00ed spole\u010dn\u00e9 Evropsk\u00e9 arm\u00e1dy, kter\u00e1 by h\u00e1jila jej\u00ed \u00fazem\u00ed a z\u00e1jmy. Neexistenci Evropsk\u00e9 arm\u00e1dy populace EU ve v\u011bt\u0161in\u011b vn\u00edm\u00e1 jako podraz Bruselu, kter\u00fd se jej\u00edm ob\u010dan\u016fm postavil z\u00e1dy. Je pot\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee od doby vstupu zem\u00ed EU do NATO, se v \u0159ad\u011b z\u00e1padoevropsk\u00fdch zem\u00ed mno\u017e\u00ed teroristick\u00e9 \u00fatoky na obavatelstvo. Ke v\u0161emu Turecko hroz\u00ed, \u017ee \"vrhne imigranty do Evropy\" a z\u00e1rove\u0148 jsou v t\u00e9to zemi d\u016fstojn\u00edci arm\u00e1dy, kte\u0159\u00ed jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO,  zav\u00edr\u00e1n\u00ed do v\u011bzen\u00ed, na co\u017e NATO ani \"neceklo\"! Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru, se s lidmi v EU hraje velice nebezpe\u010dn\u00e1 hra, ve kter\u00e9 se jim st\u00e1le l\u017eiv\u011b podsouv\u00e1, \u017ee NATO je z\u00e1rukou bezpe\u010dnosti v EU, p\u0159esto\u017ee je vin\u00edkem \u0159ady vojensk\u00fdch operac\u00ed a konflikt\u016f v \u0159ad\u011b zem\u00ed.", "32": "Nic to ne\u0159e\u0161\u00ed. Lep\u0161\u00ed je p\u011bstovat potraviny pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed potravinov\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti st\u00e1tu.", "12": "V \u010cR se nenach\u00e1zej\u00ed \"r\u00f3mov\u00e9\" , ale odjak\u017eiva cik\u00e1ni. U\u010debnice \"rom\u0161tiny\" nen\u00ed na pultech knihkupectv\u00ed a nen\u00ed praktick\u00fd d\u016fvod, pro\u010d by se \"rom\u0161tina\" vyu\u010dovala.", "27": "NE !!! Likvidovalo by to na\u0161e zem\u011bd\u011blstv\u00ed a potravinovou sob\u011bstanost st\u00e1tu.", "7": "Nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d kop\u00edrovat pravidlo z N\u011bmecka, kter\u00e9 m\u00e1 jinou rozlohu a \u00fazemn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed oproti \u010cR. Nap\u0159\u00edklad: m\u00e1 snad n\u011bkdo dojem, \u017ee kdy\u017e bude m\u00edt Nejvy\u0161\u0161\u00ed kontroln\u00ed \u00fa\u0159ad s\u00eddlo v Karlov\u00fdch Varech, \u017ee bude pracovat efektivn\u011bji a populace v tomto m\u011bst\u011b zbohatne? To je p\u0159ece nesmysl!", "11": "\u010clenstv\u00ed \u010cR v EU v\u016fbec neovliv\u0148uje jej\u00ed budoucnost. A co se t\u00fdk\u00e1 finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f z EU na projekty v \u010cR, je p\u0159ece zn\u00e1mo, \u017ee jejich velk\u00e1 \u010d\u00e1st \"padne\" na samotnou administraci projekt\u016f.", "4": "Ka\u017ed\u00e1 restaurace by m\u011bla m\u00edt k dispozici zvl\u00e1\u0161\u0165 prostor pro neku\u0159\u00e1ky a zvl\u00e1\u0161\u0165 pro ku\u0159\u00e1ky."}, "8": {"4": "V pivnic\u00edch ne.", "25": "Pouze v jednozna\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech"}, "201": {"28": "Schopn\u00e9 \u017eeny se prosad\u00ed i bez poni\u017euj\u00edc\u00edch kv\u00f3t.", "27": "Jde o p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9 riziko pro Evropu, profit budou m\u00edt p\u0159edev\u0161\u00edm USA.", "18": "U\u017e kv\u016fli samotn\u00fdm d\u011btem ne.", "12": "Pro romsk\u00e9 d\u011bti by naopak bylo nejlep\u0161\u00ed, aby se nau\u010dily co nejl\u00e9pe \u010desky a zv\u00fd\u0161ila se tak jejich \u0161ance na uplatn\u011bn\u00ed ve spole\u010dnosti.", "58": "T\u0159eba i t\u0159i \u017eeny.", "4": "Jsem neku\u0159\u00e1k, p\u0159esto jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor nem\u00e1m.", "24": "Jednozna\u010dn\u011b.", "15": "Ale je t\u0159eba, aby byl slo\u017een z nez\u00e1visl\u00fdch kandid\u00e1t\u016f, aby nekop\u00edroval slo\u017een\u00ed Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny.", "14": "Rozhodnut\u00ed bych ponechal na matce.", "44": "Rozhodnout si mus\u00ed ka\u017ed\u00fd suver\u00e9nn\u00ed st\u00e1t s\u00e1m, koho p\u0159ijmout a koho ne.", "2": "NK\u00da by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost kontrolovat mj. i hospoda\u0159en\u00ed \u010cesk\u00e9 televize.", "57": "Klidn\u011b tam mohou b\u00fdt dv\u011b \u017eeny, z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, kdo m\u016f\u017ee b\u00fdt politick\u00e9 stran\u011b platn\u011bj\u0161\u00ed.", "11": "Uva\u017eovat o vystoupen\u00ed by se mohlo a\u017e ve chv\u00edli, pokud by existovala pro \u010cR v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed mo\u017enost. Bez toho bychom na Czexit asi ekonomicky doplatili.", "25": "V p\u0159\u00edpad\u011b obzvl\u00e1\u0161\u0165 surov\u00fdch a brut\u00e1ln\u00edch vra\u017ed ano, ale v r\u00e1mci EU ho, bohu\u017eel, zav\u00e9st nem\u016f\u017eeme."}, "234": {"54": "Jakkoliv v jednotliv\u00fdch p\u0159\u00edpadech rozum\u00edm pot\u0159ebnosti takov\u00e9ho opat\u0159en\u00ed, celkov\u011b by to bylo p\u0159\u00edli\u0161 otev\u0159en\u00e9 podvod\u016fm.", "33": "Nejen na z\u00e1kladn\u00ed potraviny, ale na v\u0161echny potraviny.", "7": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bl b\u00fdt sn\u00ed\u017een po\u010det instituc\u00ed s celost\u00e1tn\u00ed p\u016fsobnost\u00ed. Rozhodov\u00e1n\u00ed by se m\u011blo z podstatn\u00e9 \u010d\u00e1sti p\u0159esunout na region\u00e1ln\u00ed \u00farove\u0148.", "64": "Rozhodn\u011b ne ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podob\u011b.", "15": "Ale v r\u00e1mci celkov\u00e9 reformy tak, aby doln\u00ed komora byla volena v\u011bt\u0161inov\u00fdm zp\u016fsobem v mal\u00fdch jednomand\u00e1tov\u00fdch obvodech. Potom by mohl b\u00fdt sen\u00e1t nahrazen nap\u0159. z\u00e1stupci region\u016f.", "9": "Doln\u00ed hranice \u00fa\u010dasti u referend by m\u011bla b\u00fdt zru\u0161ena, a to na v\u0161ech \u00farovn\u00edch.", "10": "NATO hr\u00e1lo sv\u00e9ho \u010dasu velmi v\u00fdznamnou \u00falohu. Dnes se z n\u011bj ale stala zbyte\u010dn\u00e1 a \u0161kodliv\u00e1 instituce.  Odchod \u010cR by ov\u0161em nic nevy\u0159e\u0161il. Naopak by se zv\u00fd\u0161ilo riziko, \u017ee se \u010cR stane ter\u010dem \"humanit\u00e1rn\u00edho bombardov\u00e1n\u00ed.\"", "14": "Jsem proti interupc\u00edm, nicm\u00e9n\u011b respektuji celospole\u010densk\u00fd konsensus ve prosp\u011bch voln\u00e9ho p\u0159\u00edstupu k interupc\u00edm.", "58": "O takov\u00fdch v\u011bcech maj\u00ed rozhodovat voli\u010di, a ne \u00fa\u0159edn\u00edci nebo aktivist\u00e9 z neziskovek.", "20": "Souhlas\u00edm, \u017ee je d\u016fle\u017eit\u00e9 zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie. Je ale absurdn\u00ed o\u010dek\u00e1vat, \u017ee by k tomu mohla p\u0159isp\u011bt politick\u00e1 instituce.", "16": "Druh\u00fd pil\u00ed\u0159 ne\u0159e\u0161il v\u016fbec nic. Pouze zvy\u0161oval zisky investi\u010dn\u00edch fond\u016f.", "57": "O takov\u00fdch v\u011bcech maj\u00ed rozhodovat voli\u010di, a ne \u00fa\u0159edn\u00edci nebo aktivist\u00e9 z neziskovek.", "21": "Ale pouze t\u011bch kamion\u016f, kter\u00e9 \u010ceskou republikou pouze proj\u00ed\u017ed\u00ed.", "59": "Pot\u0159ebujeme sp\u00ed\u0161e takov\u00e1 opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 budou rodi\u010de motivovat, aby spolu z\u016fst\u00e1vali. A ne jim usnad\u0148ovat rozvody.", "61": "Lidem, firm\u00e1m a \u00fa\u0159ad\u016fm by to zkomplikovalo pr\u00e1ci a prodra\u017eilo by to fungov\u00e1n\u00ed cel\u00e9ho syst\u00e9mu.", "55": "\u010clov\u011bk si p\u0159ece m\u016f\u017ee vz\u00edt p\u00e1r dn\u016f volna v r\u00e1mci b\u011b\u017en\u00e9 dovolen\u00e9.", "12": "Mysl\u00edm, \u017ee Romov\u00e9 by se m\u011bli p\u0159edev\u0161\u00edm u\u010dit t\u011bm dovednostem, kter\u00e9 jim usnadn\u00ed vyu\u010dit a z\u00edskat rozumnou a poctivou pr\u00e1ci. To rom\u0161tina rozhodn\u011b nen\u00ed.", "46": "\u017d\u00e1dn\u00fd zdrav\u00fd \u010dlov\u011bk v produktivn\u00edm v\u011bku by nem\u011bl dost\u00e1vat pen\u00edze za nicned\u011bl\u00e1n\u00ed.", "39": "Pot\u0159ebujeme da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m zjednodu\u0161ovat, nikoliv do n\u011bj zav\u00e1d\u011bt dal\u0161\u00ed v\u00fdjimky.", "45": "Ta oblast pot\u0159ebuje celkovou zm\u011bnu. Samotn\u00e9 sn\u00ed\u017een\u00ed odm\u011bn nic ne\u0159e\u0161\u00ed.", "11": "Kl\u00ed\u010dov\u00e9 je, aby se \u010desk\u00e1 vl\u00e1da p\u0159estala pod\u0159izovat po\u017eadavk\u016fm Bruselu. To je d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e form\u00e1ln\u00ed ukon\u010den\u00ed \u010dlenstv\u00ed.", "13": "\u0160patn\u00e9ho poslance maj\u00ed odvolat jeho voli\u010di, nikoliv pracovn\u00edci ministerstva vnitra.", "6": "Jsem pro zaveden\u00ed \u0161koln\u00e9ho u t\u011bch obor\u016f, kter\u00e9 nejsou spole\u010densky prosp\u011b\u0161n\u00e9 (nap\u0159. p\u0159ebyte\u010dn\u00e9 humanitn\u00ed obory, pr\u00e1va apod.) a v t\u011bch p\u0159\u00edpadech, kdy studenti nebudou pracovat v \u010cesk\u00e9 republice."}, "212": {"35": "Jako garance nez\u00e1vislosti by sta\u010dil nap\u0159. desetilet\u00fd mand\u00e1t s mo\u017enost\u00ed opakov\u00e1n\u00ed.", "27": "Smlouva je netransparentn\u011b vyjedn\u00e1v\u00e1na, vych\u00e1z\u00ed vst\u0159\u00edc velk\u00fdm korporac\u00edm, hroz\u00ed sn\u00ed\u017eit hygienick\u00e9, bezpe\u010dnostn\u00ed a pracovn\u011b-pr\u00e1vn\u00ed standardy v EU a p\u0159\u00edpadn\u00e9 spory p\u0159enech\u00e1v\u00e1 arbitr\u00e1\u017e\u00edm.", "42": "Je ale t\u0159eba l\u00e9pe zabr\u00e1nit zneu\u017eitelnosti.", "43": "Je v\u0161ak t\u0159eba diskutovat i o jin\u00fdch politicky exponovan\u00fdch osob\u00e1ch (funkcion\u00e1\u0159i parlamentu atd.).", "62": "Podporou m\u00e1 b\u00fdt mo\u017enost uplatn\u011bn\u00ed v atraktivn\u00edm zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "7": "\u010cR nem\u00e1 feder\u00e1ln\u00ed tradici jako N\u011bmecko.", "24": "Se v\u0161emi vyzn\u00e1n\u00edmi se mus\u00ed - v z\u00e1konn\u00fdch mantinelech - zach\u00e1zet stejn\u011b.", "17": "Toto zpoplatn\u011bn\u00ed uplat\u0148uje syst\u00e9m viny a je netransparentn\u00ed, poplatky vyb\u00edraj\u00ed ob\u010dansk\u00e9 sdru\u017een\u00ed, kter\u00e1 je rozd\u011bluj\u00ed jenom t\u011bm autor\u016fm, kte\u0159\u00ed se p\u0159ihl\u00e1s\u00ed.", "5": "Ano, ale pouze za sou\u010dasn\u00e9 federalizace, jej\u00ed\u017e sou\u010d\u00e1st\u00ed bude pln\u00e1 harmonizace dan\u00ed.", "41": "St\u00e1t by m\u011bl m\u00edt kontrolu nad p\u0159\u00edjmy obchodn\u00edk\u016f a poskytovatel\u016f slu\u017eeb, na jejich\u017e z\u00e1klad\u011b se stanovuje da\u0148, sou\u010dasn\u00e9 proveden\u00ed ale nen\u00ed ide\u00e1ln\u00ed.", "44": "Pokud bude zaveden\u00ed kv\u00f3t sou\u010d\u00e1st\u00ed spole\u010dn\u011b dohodnut\u00e9 imigra\u010dn\u00ed politiky, je t\u0159eba, aby se na n\u00ed solid\u00e1rn\u011b pod\u00edlely v\u0161echny \u010dlensk\u00e9 zem\u011b.", "20": "Volba spr\u00e1vn\u00ed rady \u00daSTR politick\u00fdm t\u011blesem (Sen\u00e1tem) zpochyb\u0148uje jeho nez\u00e1vislost jako\u017eto v\u011bdeck\u00e9 instituce.", "16": "Dostate\u010dn\u00e9 je soukrom\u00e9 p\u0159ipoji\u0161t\u011bn\u00ed, st\u00e1t nem\u00e1 podporovat vyv\u00e1d\u011bn\u00ed pen\u011bz z ve\u0159ejn\u00e9ho syst\u00e9mu soukrom\u00fdm subjekt\u016fm.", "6": "Tam, kde bylo \u0161koln\u00e9 zavedeno (Velk\u00e1 Brit\u00e1nie), za\u010dalo posl\u00e9ze stoupat a z\u00e1rove\u0148 za\u010dala klesat podpora V\u0160 z ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f.", "21": "Pokud v\u016fbec p\u0159epravovat tolik zbo\u017e\u00ed na velk\u00e9 vzd\u00e1lenosti, kamiony pat\u0159\u00ed na \u017eeleznici.", "25": "Nebylo mj. prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee trest smrti m\u00e1 vliv na sn\u00ed\u017een\u00ed zlo\u010dinnosti."}, "149": {"3": "Vol\u00e1n\u00ed po zv\u00fd\u0161en\u00ed da\u0148ov\u00e9 povinnosti \u010dasto vych\u00e1z\u00ed z p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, \u017ee vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy jsou v\u011bt\u0161inou z neleg\u00e1ln\u00edch zdroj\u016f. Naopak takov\u00fd postup by celou \u0159adu poctiv\u00fdch, \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch ob\u010dan\u016f demotivoval.", "28": "Jako \u017eenu by mne kv\u00f3ty ur\u00e1\u017eely.", "23": "Samoz\u0159ejm\u011b, \u017ee volby by musely b\u00fdt zabezpe\u010deny natolik dob\u0159e, \u017ee by riziko volebn\u00edho podvodu bylo minimalizov\u00e1no", "52": "Op\u011bt by se jednalo o n\u00e1silnou regulaci n\u011b\u010deho, co by m\u011blo b\u00fdt jen a jen na rodi\u010d\u00edch", "42": "Jak advok\u00e1t p\u0159i ka\u017ed\u00e9m kontroln\u00edm hl\u00e1\u0161en\u00ed k DPH poru\u0161uji z\u00e1kon o advokacii, kter\u00fd m\u011b zavazuje k ml\u010denlivosti. Moji klienti si naprost\u00e9 diskr\u00e9tnosti cen\u00ed, moje vl\u00e1da nikoliv!!!!!", "33": "Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee sazba DPH by m\u011bla b\u00fdt jednotn\u00e1", "46": "Naopak ka\u017ed\u00e9 vypl\u00e1cen\u00ed soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek by m\u011blo b\u00fdt velmi d\u016fsledn\u011b kontrolov\u00e1no.", "40": "Ano, p\u0159i sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch odvod\u016f", "4": "Kou\u0159en\u00ed ch\u00e1pu jako \u0161kodliv\u00e9, ale v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b z\u00e1kaz\u016f, p\u0159\u00edkaz\u016f a omezov\u00e1n\u00ed svobod to c\u00edt\u00edm jako dal\u0161\u00ed z\u00e1sah do pr\u00e1v \u017eivnostn\u00edk\u016f", "24": "Obecn\u011b zak\u00e1zat stavbu me\u0161it u\u017e z historick\u00e9ho pohledu nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9. K\u0159es\u0165anstv\u00ed bylo  v minulosti \u010dasto \u0161\u00ed\u0159eno krvavou cestou. Na druhou stranu bych ka\u017edou takovou stavbu zva\u017eovala. \u00dapln\u00e9 zak\u00e1z\u00e1n\u00ed je v\u0161ak dal\u0161\u00edm z\u00e1sahem do svobod na\u0161ich ob\u010dan\u016f", "6": "N\u00e1\u0161 soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m by jist\u011b nebylo slo\u017eit\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159it o pomoc t\u011bm student\u016fm, kte\u0159\u00ed studovat cht\u011bj\u00ed a maj\u00ed pro to p\u0159edpoklady, ale nemaj\u00ed dostatek prost\u0159edk\u016f", "8": "Mo\u017enost zneu\u017eit\u00ed je obrovsk\u00e9", "41": "Je jen dal\u0161\u00edm, podnikatele a to zejm\u00e9na drobn\u00e9 a st\u0159edn\u00ed, zat\u011b\u017euj\u00edc\u00edm prvkem, kter\u00fd sou\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da zav\u00e1d\u00ed.", "29": "Zku\u0161enost z", "44": "N\u00e1\u0161 st\u00e1t nem\u016f\u017ee p\u0159ijmou ani jedin\u00e9ho \u017eadatele o azyl, pokud nebude vyhovovat v\u0161em, d\u016fsledn\u011b uplat\u0148ovan\u00fdm z\u00e1konn\u00fdm po\u017eadavk\u016fm  pro p\u0159izn\u00e1n\u00ed statutu azylanta", "20": "Rozhodn\u011b jsem pro zachov\u00e1n\u00ed. Ji\u017e nyn\u00ed se zapom\u00edn\u00e1 na \u017eivot v totalit\u011b!", "39": "Co je v\u011bk d\u016fchodov\u00fd zat\u00edm ka\u017ed\u00e1 vl\u00e1da \u0159e\u0161\u00ed dle sv\u00e9ho. Co je p\u0159edd\u016fchodov\u00fd v\u011bk u\u017e v\u016fbec nen\u00ed jasn\u00e9. Nav\u00edc by to bylo diskrimina\u010dn\u00ed v\u016f\u010di ostatn\u00edm pracuj\u00edc\u00edm", "47": "Rovnost p\u0159ed z\u00e1konem je d\u016fle\u017eit\u00e1. Pokud bude sazba rozd\u00edln\u00e1, dos\u00e1hne se jen to, \u017ee op\u011bt budou v\u0161ichni hledat cestu z toho, aby p\u0159\u00edjmy nevykazovali \u0159\u00e1dn\u011b", "25": "Jako pro pr\u00e1vn\u00edka je pro mne trest smrti naprosto vylou\u010den\u00fd"}}