[{"id": "1", "name": "Celost\u00e1tn\u00ed referendum", "description": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 vyhl\u00e1sit celost\u00e1tn\u00ed referendum pouze tehdy, pokud o n\u011bm rozhodne Parlament. Nap\u0159. na Slovensku je to mo\u017en\u00e9 po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 350 000 podpis\u016f, v \u201ereferendov\u00e9m\u201c \u0160v\u00fdcarsku je t\u0159eba 50 000 podpis\u016f.", "order": 1.0, "question": "M\u011bla by se uz\u00e1konit mo\u017enost celost\u00e1tn\u00edho referenda vypisovan\u00e9ho na z\u00e1klad\u011b petice."}, {"id": "3", "name": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pravomoc\u00ed NK\u00da", "description": "NK\u00da v sou\u010dasnosti nem\u016f\u017ee kontrolovat hospoda\u0159en\u00ed st\u00e1tem \u010di obcemi vlastn\u011bn\u00fdch podnik\u016f jako jsou nap\u0159. \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy nebo m\u011bstsk\u00e9 dopravn\u00ed podniky.", "order": 3.0, "question": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed kontroln\u00ed \u00fa\u0159ad by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost kontrolovat i ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 podniky."}, {"id": "4", "name": "Da\u0148ov\u00e1 progrese DPFO", "description": "V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bj\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. V N\u011bmecku je zdan\u011bn\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR, na Slovensku je progrese podobn\u00e1 jako v \u010cR.", "order": 4.0, "question": "M\u011bla by se zv\u00fd\u0161it da\u0148ov\u00e1 progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f u lid\u00ed (tj. vy\u0161\u0161\u00ed sazba dan\u011b pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy)"}, {"id": "5", "name": "Z\u00e1kaz kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch", "description": "V mnoha zem\u00edch se v posledn\u00ed dob\u011b roz\u0161\u00ed\u0159ily z\u00e1kony zakazuj\u00edc\u00ed kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch. Nap\u0159. v mnoha n\u011bmeck\u00fdch spolkov\u00fdch zem\u00edch je to zak\u00e1z\u00e1no, na Slovensku je nutno vyhradit stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd neku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor.", "order": 5.0, "question": "M\u011blo by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no kou\u0159it v restaurac\u00edch."}, {"id": "6", "name": "Euro v \u010cR", "description": "Eurem se plat\u00ed ve 3 sousedn\u00edch zem\u00edch - v N\u011bmecku, na Slovensku a v Rakousku. Nepou\u017e\u00edv\u00e1 se v Polsku. \u010cR se p\u0159i p\u0159ijet\u00ed do EU zav\u00e1zala k p\u0159ijet\u00ed Eura v budoucnosti.", "order": 6.0, "question": "\u010cR by m\u011bla usilovat o zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny (euro)."}, {"id": "7", "name": "\u0160koln\u00e9 na V\u0160", "description": "Na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v \u010cR se neplat\u00ed \u0161koln\u00e9. Studenti si ov\u0161em plat\u00ed ubytov\u00e1n\u00ed, stravu, pom\u016fcky i n\u011bkter\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed poplatky. Podle zast\u00e1nc\u016f \u0161kolen\u00e9 umo\u017en\u00ed rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol, podle odp\u016frc\u016f omez\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm.", "order": 7.0, "question": "M\u011blo by se za\u010d\u00edt platit \u0161koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch."}, {"id": "8", "name": "Insituce po cel\u00e9 \u010cR", "description": "V \u010cR je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed st\u00e1tn\u00edch a st\u00e1tem placen\u00fdch instituc\u00ed v Praze. Naproti tomu v N\u011bmecku existuje pravidlo, \u017ee takov\u00e9 instituce musej\u00ed b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9 zemi. Podle zast\u00e1nc\u016f to nap\u0159. podporuje chud\u0161\u00ed regiony a posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f to sni\u017euje efektivitu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "order": 8.0, "question": "M\u011blo by se zav\u00e9st pravidlo, \u017ee st\u00e1tn\u00ed instituce by m\u011bly b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR."}, {"id": "9", "name": "Eutanazie", "description": "Eutanazie nen\u00ed povolen\u00e1 v \u010cR ani v \u017e\u00e1dn\u00e9 z okoln\u00edch zem\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je ukon\u010den\u00ed \u017eivota z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u010dlov\u011bka, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed. Eutanazie je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed nebo v Belgii.", "order": 9.0, "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost eutanazie."}, {"id": "10", "name": "Leh\u010d\u00ed m\u00edstn\u00ed referendum", "description": "V \u010cR je pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda nutn\u00e1 \u00fa\u010dast alespo\u0148 35 % obyvatel obce a alespo\u0148 25 % obyvatel mus\u00ed hlasovat pro v\u00edt\u011bznou variantu. V praxi se uk\u00e1zalo, \u017ee zvl\u00e1\u0161t\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech takov\u00e1 \u00fa\u010dast je dosa\u017eiteln\u00e1 jen v soub\u011bhu s volbami.", "order": 10.0, "question": "M\u011bla by se sn\u00ed\u017eit hranice pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda alespo\u0148 pro velk\u00e1 m\u011bsta."}, {"id": "11", "name": "V\u00fdstup z NATO", "description": "\u010cR je od roku 1999 sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO. Podle zast\u00e1nc\u016f \u010dlenstv\u00ed jde o z\u00e1ruku bezpe\u010dnosti zem\u011b, odp\u016frci naopak poukazuj\u00ed na \u00fa\u010dast \u010cR v problematick\u00fdch vojensk\u00fdch konfliktech. \u010clenem NATO jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR krom\u011b Rakouska.", "order": 11.0, "question": "\u010cR by m\u011bla vystoupit z\u00a0NATO."}, {"id": "12", "name": "V\u00fdstup z EU", "description": "\u010cR je od roku 2004 \u010dlenem EU. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed, \u017ee \u010dlenstv\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u010cR mo\u017enost ovliv\u0148ovat budoucnost EU a je ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na ztr\u00e1tu suverenity \u010cR. \u010clenem EU jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR, mimo EU naopak stoj\u00ed nap\u0159. \u0160v\u00fdcarsko \u010di Norsko.", "order": 12.0, "question": "\u010cR by m\u011bla vystoupit z EU."}, {"id": "14", "name": "V\u00fduka rom\u0161tiny", "description": "V \u010cR plat\u00ed z\u00e1kon, \u017ee n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny maj\u00ed pr\u00e1vo na v\u00fduku ve sv\u00e9m jazyce. Zat\u00edmco v \u010cR funguj\u00ed \u0161koly nap\u0159. v pol\u0161tin\u011b, rom\u0161tina nen\u00ed v \u010cR ani voliteln\u00fdm p\u0159edm\u011btem (mj. nejsou vy\u0161kolen\u00ed u\u010ditel\u00e9). Nap\u0159. na Slovensku m\u00edsty je.", "order": 14.0, "question": "M\u011bla by se podporovat mo\u017enost v\u00fduky rom\u0161tiny jako voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu, pokud o ni bude mezi \u017e\u00e1ky z\u00e1jem."}, {"id": "15", "name": "Omezen\u00ed imunity", "description": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i nemohou b\u00fdt trestn\u011b st\u00edh\u00e1ni, pokud je Parlament odm\u00edtne vydat. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b u\u017e za dan\u00fd skutek nemohou b\u00fdt st\u00edh\u00e1ni nikdy. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, podle odp\u016frc\u016f br\u00e1n\u00ed imunita v legitimn\u00edm vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti z\u00e1konod\u00e1rc\u016f.", "order": 15.0, "question": "Imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f by m\u011bla b\u00fdt omezena tak, \u017ee by se vztahovala jen na proslovy v Parlamentu."}, {"id": "17", "name": "Z\u00e1kaz interupce", "description": "Interrupce na \u017e\u00e1dost matky je v \u010cR mo\u017en\u00e1 stejn\u011b jako nap\u0159. na Slovensku, v Rakousku \u010di na Ukrajin\u011b. V Polsku je naopak zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na ur\u010dit\u00e9 v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady. Podle zast\u00e1nc\u016f je pr\u00e1vo na potrat z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u017eeny, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed.", "order": 17.0, "question": "Interrupce by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady, jako je zn\u00e1siln\u011bn\u00ed \u010di ohro\u017een\u00ed \u017eivota matky."}, {"id": "18", "name": "Zru\u0161en\u00ed Sen\u00e1tu", "description": "P\u0159i volb\u00e1ch do Sen\u00e1tu je dlouhodob\u011b nejni\u017e\u0161\u00ed \u00fa\u010dast (srovnateln\u00e1 jen s \u00fa\u010dast\u00ed v \u201eeurovolb\u00e1ch\u201c). Podle zast\u00e1nc\u016f Sen\u00e1t pln\u00ed funkci \"pojistky\" a pom\u00e1h\u00e1 p\u0159i vytv\u00e1\u0159en\u00ed kvalitn\u011bj\u0161\u00edch z\u00e1kon\u016f, podle odp\u016frc\u016f jde o zbyte\u010dnou instituci. Obdoba Sen\u00e1tu existuje v Polsku, nap\u0159. v N\u011bmecku jsou \u201esen\u00e1tory\u201c z\u00e1stupci zemsk\u00fdch vl\u00e1d. Na Slovensku a v Ma\u010farsku Sen\u00e1t nen\u00ed.", "order": 18.0, "question": "Sen\u00e1t by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en."}, {"id": "19", "name": "Zaveden\u00ed 2. d\u016fchodov\u00e9ho pil\u00ed\u0159e", "description": "V roce 2013 byl zaveden tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu. Ten umo\u017enil p\u0159esun 3 % ze soci\u00e1ln\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed\u00a0a dal\u0161\u00ed 2 % ze mzdy do soukrom\u00e9ho penzijn\u00edho fondu. Do 2. pil\u00ed\u0159e vstoupilo celkem asi 80 000 lid\u00ed. Na konci roku 2015 jej parlament op\u011bt zru\u0161il.", "order": 19.0, "question": "Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bl b\u00fdt op\u011bt zaveden."}, {"id": "20", "name": "Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia (zru\u0161en\u00ed)", "description": "V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9ho pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed jako je pam\u011b\u0165ov\u00e1 karta do fo\u0165\u00e1ku, po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd disk apod., i z ka\u017ed\u00e9ho rozmno\u017eovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jako kop\u00edrka zaplatit poplatek, aby se tak kompenzovalo kop\u00edrov\u00e1n\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu. Ten jde organizac\u00edm (nap\u0159. OSA nebo DILIA), kter\u00e9 zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f.", "order": 20.0, "question": "M\u011bl by b\u00fdt zru\u0161en poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia."}, {"id": "21", "name": "Adopce homosexu\u00e1ly", "description": "\u00dastavn\u00ed soud nyn\u00ed rozhodl, \u017ee v \u010cR m\u016f\u017ee adoptovat d\u00edt\u011b i homosexu\u00e1l \u017eij\u00edc\u00ed v registrovan\u00e9m partnerstv\u00ed, druh\u00fd partner ale nebude m\u00edt k d\u00edt\u011bti \u017e\u00e1dn\u00e1 rodi\u010dovsk\u00e1 pr\u00e1va. Adopce homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed, ve \u0160v\u00e9dsku \u010di v Norsku.", "order": 21.0, "question": "Homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bly m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti."}, {"id": "22", "name": "Klouzav\u00fd mand\u00e1t", "description": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 i b\u011b\u017en\u00e9, \u017ee minist\u0159i vl\u00e1dy jsou z\u00e1rove\u0148 poslanci nebo sen\u00e1tory. Podle zast\u00e1nc\u016f je kumulace funkc\u00ed prosp\u011b\u0161n\u00e1 d\u00edky p\u0159enosu znalost\u00ed a zku\u0161enost\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je t\u011b\u017eko zvl\u00e1dnuteln\u00e1. V \u0159ad\u011b zem\u00ed existuje takzvan\u00fd \u201eklouzav\u00fd mand\u00e1t\u201c \u2013 za poslance nastupuje po dobu jeho \u010dlenstv\u00ed ve vl\u00e1d\u011b do\u010dasn\u00fd n\u00e1hradn\u00edk.", "order": 22.0, "question": "M\u011bl by b\u00fdt zaveden tzv. klouzav\u00fd mand\u00e1t."}, {"id": "23", "name": "\u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f", "description": "V \u010cR existujen tzv. \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se \"obdob\u00edm nacistick\u00e9 a komunistick\u00e9 totalitn\u00ed moci\", jeho\u017e Radu jmenuje Sen\u00e1t. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie, podle odp\u016frc\u016f nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u00fastav politicky nestrann\u00fd.", "order": 23.0, "question": "M\u011bl by b\u00fdt zachov\u00e1n \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f."}, {"id": "24", "name": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f", "description": "Na silnic\u00edch v \u010cR plat\u00ed nyn\u00ed z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f v ned\u011bli odpoledne a ve\u010der, nap\u0159. v Rakousku i v sobotu. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 toto opat\u0159en\u00ed sn\u00ed\u017eit dopravn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e tranzitn\u00edch obc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f omezen\u00ed p\u0159epravy zbo\u017e\u00ed sni\u017euje hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst.", "order": 24.0, "question": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f by m\u011bl b\u00fdt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu roz\u0161\u00ed\u0159en."}, {"id": "25", "name": "N\u00e1vrh z\u00e1kona - petice", "description": "V \u010cR maj\u00ed z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu pouze poslanci, vl\u00e1da, Sen\u00e1t a zastupitelstvo kraje. V \u0159ad\u011b zem\u00ed mohou nav\u00edc ob\u010dan\u00e9 p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon do Parlamentu p\u0159\u00edmo, a to pomoc\u00ed petice.", "order": 25.0, "question": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159edlo\u017eit n\u00e1vrh z\u00e1kona pomoc\u00ed petice."}, {"id": "26", "name": "Volby po internetu", "description": "Volit po internetu je mo\u017en\u00e9 nap\u0159. v Estonsku. Podle zast\u00e1nc\u016f to usnad\u0148uje \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch, podle odp\u016frc\u016f po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 syst\u00e9my nejsou zcela bezpe\u010dn\u00e9 a existuje riziko volebn\u00edho podvodu.", "order": 26.0, "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost volit po internetu."}, {"id": "27", "name": "Z\u00e1kaz me\u0161it", "description": "V \u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v \u010cR nen\u00ed v souladu s k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b.", "order": 27.0, "question": "V\u00a0\u010cR by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na stavba me\u0161it."}, {"id": "28", "name": "Trest smrti", "description": "V \u010cR a v \u0159ad\u011b dal\u0161\u00edch evropsk\u00fdch zem\u00ed je nyn\u00ed trest smrti nep\u0159\u00edpustn\u00fd. Podle jeho zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 d\u00edky sv\u00e9 odstra\u0161uj\u00edc\u00ed funkci sni\u017eovat kriminalitu, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed a justi\u010dn\u00ed omyly.", "order": 28.0, "question": "V \u010cR by m\u011bl b\u00fdt zaveden trest smrti."}, {"id": "29", "name": "Ve\u0159ejn\u00e9 platy st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f", "description": "V \u010cR jsou nyn\u00ed platy a odm\u011bny politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f neve\u0159ejn\u00e9. Je mo\u017en\u00e9 o n\u011b po\u017e\u00e1dat na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm, \u00fa\u0159ady ale \u010dasto odm\u00edtaj\u00ed \u00fadaje vydat. Nap\u0159. ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii jsou platy vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny st\u00e1tem.", "order": 29.0, "question": "St\u00e1t by m\u011bl platy a odm\u011bny vrcholn\u00fdch politik\u016f a vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ovat."}, {"id": "30", "name": "Dohoda TTIP: EU-USA", "description": "Zast\u00e1nci dohody argumentuj\u00ed, \u017ee pos\u00edl\u00ed ekonomiku EU. Kritici varuj\u00ed, \u017ee EU ani jej\u00ed \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty nebudou moci nap\u0159. \u00fa\u010dinn\u011b regulovat t\u011b\u017ebu b\u0159idlicov\u00e9ho plynu, p\u011bstov\u00e1n\u00ed geneticky upraven\u00fdch plodin nebo finan\u010dn\u00ed sf\u00e9ru.", "order": 30.0, "question": "Smlouva o \"Transatlantick\u00e9m partnerstv\u00ed pro obchod a investice\" (TTIP) mezi EU a USA by m\u011bla b\u00fdt v \u010cR schv\u00e1lena."}, {"id": "31", "name": "Kv\u00f3ty pro \u017eeny", "description": "V n\u011bkter\u00fdch skandin\u00e1vsk\u00fdch zem\u00edch jsou zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny p\u0159i obsazov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch volen\u00fdch funkc\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed kv\u00f3ty diskriminaci \u017een, podle odp\u016frc\u016f poru\u0161uj\u00ed rovnost pohlav\u00ed p\u0159ed z\u00e1konem.", "order": 31.0, "question": "Pro obsazov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch funkc\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f by m\u011bly b\u00fdt zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny."}, {"id": "32", "name": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta", "description": "V \u010cR byla zavedena p\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta a prvn\u00ed takov\u00e1 volba prob\u011bhla v roce 2013.", "order": 32.0, "question": "Prezident by m\u011bl b\u00fdt i nad\u00e1le volen p\u0159\u00edmo ob\u010dany."}, {"id": "33", "name": "Majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed politik\u016f", "description": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i dnes mus\u00ed oznamovat majetek nabyt\u00fd v dob\u011b funkce. Chyb\u00ed tak srovn\u00e1n\u00ed s v\u00fdchoz\u00edm stavem, co\u017e dle zast\u00e1nc\u016f zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed z\u00e1kona neumo\u017e\u0148uje ov\u011b\u0159it pravdivost p\u0159izn\u00e1n\u00ed.", "order": 33.0, "question": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i by m\u011bli m\u00edt povinnost vypl\u0148ovat majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed ke dni n\u00e1stupu do funkce."}, {"id": "34", "name": "Transparentn\u00ed \u00fa\u010detnictv\u00ed stran", "description": "Podle zast\u00e1nc\u016f povinn\u00e9ho transparentn\u00edho \u00fa\u010detnictv\u00ed stran t\u00edm nap\u0159. dojde k omezen\u00ed \"tunelov\u00e1n\u00ed\" ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek nebo evropsk\u00fdch dotac\u00ed ve prosp\u011bch politick\u00fdch stran. Odp\u016frci ukazuj\u00ed nap\u0159. na zv\u00fd\u0161en\u00ed byrokracie pro politick\u00e9 strany.", "order": 34.0, "question": "Politick\u00e9 strany by m\u011bly v\u00e9st povinn\u011b transparentn\u00ed \u00fa\u010detnictv\u00ed."}, {"id": "35", "name": "Bionafta", "description": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mus\u00ed v\u00fdrobci v \u010cR nap\u0159. povinn\u011b p\u0159im\u00edch\u00e1vat 5 % bionafty do nafty vyroben\u00e9 z ropy.", "order": 35.0, "question": "Povinn\u00e9 p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv by m\u011blo b\u00fdt i nad\u00e1le zachov\u00e1no."}, {"id": "2", "name": "Smlouvy na internetu", "description": "Je p\u0159ipravov\u00e1n z\u00e1kon, kter\u00fd p\u0159ikazuje zve\u0159ejnit na internetu v\u0161echny smlouvy mezi ve\u0159ejn\u00fdmi institucemi a firmami. Dle podporovatel\u016f je to obrana proti p\u0159edra\u017een\u00fdm zak\u00e1zk\u00e1m nebo nev\u00fdhodn\u00fdm prodej\u016fm majetku. Odp\u016frci ukazuj\u00ed na zv\u00fd\u0161en\u00ed byrokracii nap\u0159. pro mal\u00e9 obce.", "order": 1000002, "question": "Smlouvy uzav\u00edran\u00e9 st\u00e1tem nebo obcemi by m\u011bly platit a\u017e po zve\u0159ejn\u011bn\u00ed na internetu."}, {"id": "13", "name": "Prok\u00e1z\u00e1n\u00ed majetku", "description": "Na Slovensku plat\u00ed z\u00e1kon o prokazov\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku (nad p\u0159ibli\u017en\u011b 10 mili\u00f3n\u016f K\u010d). Pokud majitel nebude moci prok\u00e1zat leg\u00e1ln\u00ed nabyt\u00ed majetku, m\u016f\u017ee o n\u011bj p\u0159ij\u00edt. Podle zast\u00e1nc\u016f je to d\u016fle\u017eit\u00e9 opat\u0159en\u00ed v boji proti syst\u00e9mov\u00e9 korupci, podle oponent\u016f m\u00e1 z\u00e1kon zp\u011btnou \u00fa\u010dinnost a zav\u00e1d\u00ed situaci, kdy obvin\u011bn\u00fd mus\u00ed dokazovat svoji nevinu.", "order": 1000013, "question": "M\u011bl by existovat z\u00e1kon o prok\u00e1z\u00e1n\u00ed nabyt\u00ed majetku s mo\u017enost\u00ed zabaven\u00ed neprok\u00e1zan\u00e9ho majetku."}, {"id": "16", "name": "Zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f", "description": "V \u010cR byly zavedeny regula\u010dn\u00ed poplatky za zdravotn\u00ed \u00fakony a za pobyt v nemocnic\u00edch. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed, podle odp\u016frc\u016f vedou ke zhor\u0161en\u00ed dostupnosti zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de zejm\u00e9na pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 pacienty. Podobn\u00e9 poplatky existuj\u00ed v \u0159ad\u011b zem\u00ed, jako je Slovensko nebo N\u011bmecko, jinde jsou nezn\u00e1m\u00e9.", "order": 1000016, "question": "Regula\u010dn\u00ed zdravotnick\u00e9 poplatky by m\u011bly b\u00fdt zru\u0161eny."}, {"id": "36", "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed DPH na potraviny", "description": "Sazba DPH na potraviny v \u010cR 15 %. V N\u011bmecku je to 7 %, v Polsku 5 % a v Rakousku 10 %. Na Slovensku 20 %.", "order": 1000036, "question": "Sazba DPH na z\u00e1kladn\u00ed potraviny by m\u011bla b\u00fdt nejv\u00fd\u0161e 10 %."}, {"id": "37", "name": "Provatizace Budvaru", "description": "Bud\u011bjovick\u00fd Budvar je jedin\u00fd st\u00e1tem vlastn\u011bn\u00fd pivovar v \u010cR. Budvar je dlouhodob\u011b ziskov\u00fd.", "order": 1000037, "question": "N\u00e1rodn\u00ed podnik Bud\u011bjovick\u00fd Budvar by m\u011bl b\u00fdt privatizov\u00e1n."}, {"id": "38", "name": "Registra\u010dn\u00ed pokladny", "description": "Registra\u010dn\u00ed pokladny jsou povinn\u00e9 na Slovensku nebo v Ma\u010farsku.", "order": 1000038, "question": "M\u011bly by b\u00fdt zavedeny tzv. registra\u010dn\u00ed pokladny."}, {"id": "39", "name": "Soudci do\u017eivotn\u011b", "description": "", "order": 1000039, "question": "Soudci by nad\u00e1le m\u011bli b\u00fdt jmenov\u00e1ni do funkce do\u017eivotn\u011b."}, {"id": "40", "name": "Finan\u010dn\u00ed podpora m\u00edsto \u0161kolek", "description": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je nedostatek m\u00edst ve \u0161kolk\u00e1ch a to hlavn\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech.", "order": 1000040, "question": "V\u0161echny d\u011bti od 3 let by m\u011bly m\u00edt m\u00edsto ve ve\u0159ejn\u00e9 \u0161kolce nebo jejich rodi\u010de dostat p\u0159\u00edsp\u011bvek na zaji\u0161t\u011bn\u00ed p\u00e9\u010de jin\u00fdm zp\u016fsobem."}, {"id": "41", "name": "\u010cesk\u00e9 v\u00fdrobky povinn\u011b", "description": "", "order": 1000041, "question": "Obchodn\u00ed \u0159et\u011bzce by m\u011bly nab\u00edzet povinn\u011b p\u0159edepsan\u00fd pod\u00edl potravin od \u010desk\u00fdch v\u00fdrobc\u016f."}, {"id": "42", "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed dan\u011b na benzin", "description": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 je v \u010cR 12.84 K\u010d/litr. Minim\u00e1ln\u011b v EU m\u016f\u017ee b\u00fdt zhruba 11.5K\u010d/litr.", "order": 1000042, "question": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 z pohon\u00fdch hmot by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit alespo\u0148 o 1 K\u010d/litr."}, {"id": "43", "name": "Regulace \u010cNB nebankovn\u00edch spole\u010dnost\u00ed", "description": "Tzv. nebankovn\u00ed spole\u010dnosti nab\u00edzej\u00edc\u00ed p\u016fj\u010dky (z v\u011bt\u0161\u00edch nap\u0159. Provident, Cetelem) dnes nejsou regulov\u00e1ny \u010ceskou n\u00e1rodn\u00ed bankou, narozd\u00edl od bank.", "order": 1000043, "question": "P\u016fj\u010dky a \u00fav\u011bry by m\u011bly poskytovat v\u00fdhradn\u011b subjekty s licenc\u00ed od \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky."}, {"id": "44", "name": "Da\u0148ov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed pro star\u0161\u00ed lidi", "description": "Mlad\u00ed do 25 let a potom lid\u00e9 nad 55 let maj\u00ed v \u010cR nejvy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru nezam\u011bstnanosti.", "order": 1000044, "question": "Zam\u011bstnan\u00ed lid\u00e9 v p\u0159edd\u016fchodov\u00e9m v\u011bku by m\u011bly b\u00fdt da\u0148ov\u011b zv\u00fdhodn\u011bni."}, {"id": "45", "name": "Zv\u00fd\u0161en\u00ed dan\u011b na alkohol", "description": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na alkohol je 285 K\u010d/litr \u010dist\u00e9ho lihu, tedy nap\u0159. 57 K\u010d za p\u016fllitrovou l\u00e1hev rumu.", "order": 1000045, "question": "Spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 na alkohol by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it."}, {"id": "46", "name": "Rekonstrukce st\u00e1tu", "description": "Rekonstrukce st\u00e1tu je iniciativa 19 neziskov\u00fdch organizac\u00ed, kter\u00e1 prosazuje p\u0159ijet\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch z\u00e1kon\u016f: zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed financov\u00e1n\u00ed politick\u00fdch stran, povinn\u00e1 majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed politik\u016f, smlouvy st\u00e1tu \u010di obc\u00ed povinn\u011b na internetu, omezen\u00ed trafik ve st\u00e1tn\u00edch firm\u00e1ch, z\u00e1kon o \u00fa\u0159edn\u00edc\u00edch, vy\u0161\u0161\u00ed nez\u00e1vislost st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed, omezen\u00ed p\u0159\u00edlepk\u016f k z\u00e1kon\u016fm a mo\u017enost NK\u00da kontrolovat nap\u0159. i obecn\u00ed firmy.", "order": 1000046, "question": "Nejpozd\u011bji do 3 let by m\u011bly b\u00fdt schv\u00e1leny v\u0161echny z\u00e1kony Rekonstrukce st\u00e1tu"}, {"id": "47", "name": "Zru\u0161en\u00ed EET", "description": "Elektronick\u00e1 evidence tr\u017eeb je zav\u00e1d\u011bn\u00fd syst\u00e9m, kdy ka\u017ed\u00fd, kdo v \u010cR prod\u00e1v\u00e1 za hotov\u00e9 nebo platebn\u00ed kartou, mus\u00ed informace o ka\u017ed\u00e9 p\u0159ijat\u00e9 platb\u011b okam\u017eit\u011b zaslat p\u0159es internet finan\u010dn\u00edmu \u00fa\u0159adu.", "order": 1000047, "question": "Projekt elektronick\u00e9 evidence tr\u017eeb (EET) by se m\u011bl zru\u0161it."}, {"id": "48", "name": "Zru\u0161en\u00ed kontroln\u00edch hl\u00e1\u0161en\u00ed k DPH", "description": "Ka\u017ed\u00e1 firma nebo \u017eivnostn\u00edk v \u010cR, kte\u0159\u00ed jsou pl\u00e1tci DPH, mus\u00ed finan\u010dn\u00edm \u00fa\u0159ad\u016fm (obvykle ka\u017ed\u00fd m\u011bs\u00edc) pos\u00edlat seznam v\u0161ech faktur, tedy s k\u00fdm a za kolik obchoduje.", "order": 1000048, "question": "Povinnost pos\u00edlat kontroln\u00ed hl\u00e1\u0161en\u00ed k DPH by se m\u011bla zru\u0161it."}, {"id": "49", "name": "Minist\u0159i nesm\u011bj\u00ed vlastnit m\u00e9dia", "description": "V sou\u010dasnosti se diskutuje n\u00e1vrh, \u017ee minist\u0159i by nesm\u011bli vlastnit v\u00edce jak 25% pod\u00edl v m\u00e9di\u00edch. Ministr Babi\u0161 dnes vlastn\u00ed n\u011bkolik m\u00e9di\u00ed (MF DNES, Lidovky, ...)", "order": 1000049, "question": "Minist\u0159i by m\u011bli m\u00edt zak\u00e1z\u00e1no vlastnit m\u00e9dia."}, {"id": "50", "name": "Kv\u00f3ty pro \u017eadatele o azyl", "description": "Evropsk\u00e1 komise navrhla, aby se \u017eadatel\u00e9 o azyl v EU (p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b z It\u00e1lie a \u0158ecka) rozd\u011blili mezi \u010dlensk\u00e9 zem\u011b. Dle posledn\u00ed verze by do \u010cR m\u011blo b\u00fdt p\u0159em\u00edst\u011bno zhruba 2700 lid\u00ed.", "order": 1000050, "question": "Souhlas\u00edte se zaveden\u00edm kv\u00f3t pro p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f pro \u010dlensk\u00e9 zem\u011b EU?"}, {"id": "51", "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed odm\u011bn exekutor\u016fm", "description": "V sou\u010dasnosti se diskutuje n\u00e1vrh, \u017ee by se odm\u011bny exekutor\u016fm m\u011bly sn\u00ed\u017eit zhruba o 1/3.", "order": 1000051, "question": "Odm\u011bny exekutor\u016fm by se m\u011bly podstatn\u011b sn\u00ed\u017eit."}, {"id": "52", "name": "Z\u00e1kladn\u00ed nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem", "description": "Z\u00e1kladn\u00ed nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem jsou pravideln\u00e9 d\u00e1vky vypl\u00e1cen\u00e9 v\u0161em lidem bez jak\u00fdchkoliv podm\u00ednek nam\u00edsto n\u011bkter\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek. Zku\u0161ebn\u011b se zav\u00e1d\u00ed ve Finsku (560\u20ac m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b) nebo v holandsk\u00e9m Utrechtu (960\u20ac).", "order": 1000052, "question": "V \u010cR by se m\u011bl vyzkou\u0161et z\u00e1kladn\u00ed nepodm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edjem."}, {"id": "53", "name": "Pokuty dle p\u0159\u00edjm\u016f \u0159idi\u010de", "description": "Ve Finsku nebo \u0160v\u00fdcarsku se pokuty za dopravn\u00ed p\u0159estupky ur\u010duj\u00ed v % z p\u0159\u00edjm\u016f \u0159idi\u010de, aby trest byl citeln\u00fd pro v\u0161echny \u0159idi\u010de obdobn\u011b.", "order": 1000053, "question": "Pokuty za dopravn\u00ed p\u0159estupky by m\u011bly odpov\u00eddat v\u00fd\u0161i p\u0159ijm\u016f \u0159idi\u010de."}, {"id": "54", "name": "P\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed leg\u00e1ln\u00ed", "description": "V sou\u010dasnosti je v \u010cR p\u011bstov\u00e1n\u00ed konop\u00ed (marihuany) v mal\u00e9m mno\u017estv\u00ed p\u0159estupek, v mno\u017estv\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e mal\u00e9m potom trestn\u00fd \u010din.", "order": 1000054, "question": "P\u011bstovat konop\u00ed (marihuanu) pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu by m\u011blo b\u00fdt leg\u00e1ln\u00ed."}, {"id": "55", "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed dan\u011b z p\u0159evodu nemovitosti", "description": "V sou\u010dasnosti je v \u010cR nutno platit da\u0148 p\u0159i ka\u017ed\u00e9m prodeji/n\u00e1kupu nemovitosti (domu, bytu, apod.) ve v\u00fd\u0161i 4 % ceny. Vl\u00e1da tak vybere asi 10 miliard K\u010d ro\u010dn\u011b.", "order": 1000055, "question": "Da\u0148 z p\u0159evodu nemovitosti by se m\u011bla sn\u00ed\u017eit."}, {"id": "56", "name": "Sn\u00ed\u017een\u00ed volebn\u00edho v\u011bku", "description": "V \u010cR dnes mohou lid\u00e9 volit od 18 let, ale nap\u0159. v Rakousku nebo n\u011bkter\u00fdch n\u011bmeck\u00fdch zem\u00edch ji\u017e od 16 let.", "order": 1000056, "question": "V\u011bk, od kdy lid\u00e9 mohou volit, by se m\u011bl sn\u00ed\u017eit."}, {"id": "57", "name": "Z\u00e1kaz burkin", "description": "Burkini jsou celot\u011blov\u00e9 \u017eensk\u00e9 plavky roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9 hlavn\u011b v isl\u00e1msk\u00e9m prost\u0159ed\u00ed. N\u011bkter\u00e1 francouzsk\u00e1 m\u011bsta jejich no\u0161en\u00ed na pl\u00e1\u017e zak\u00e1zala, soud tento z\u00e1kaz zru\u0161il.", "order": 1000057, "question": "Burkini by m\u011bly b\u00fdt v \u010cR zak\u00e1z\u00e1ny."}, {"id": "58", "name": "Rodi\u010dovsk\u00e1 dovolen\u00e1 pro otce", "description": "Jedn\u00e1 se o zp\u016fsob, jak motivovat otce - nap\u0159. 2 m\u011bs\u00edce dovolen\u00e9 v prvn\u00edch 2 letech d\u00edt\u011bte spojen\u00fd s finan\u010dn\u00edm p\u0159\u00edsp\u011bvkem ve v\u00fd\u0161\u0161i mate\u0159sk\u00e9, vyhrazen\u00e9 pouze pro otce. Pokud by ji otec nevy\u010derpal, tato \u010d\u00e1st by nep\u0159\u00edslu\u0161ela ani matce.", "order": 1000058, "question": "\u010c\u00e1st rodi\u010dovsk\u00e9 dovolen\u00e9 by m\u011bla b\u00fdt vyhrazena pouze otci."}, {"id": "59", "name": "P\u00e9\u010de o d\u011bti do 3 let", "description": "Nap\u0159\u00edklad tzv. mikrojesle pro d\u011bti od 0,5 do 4 let ve skupin\u011b max 4 d\u011bt\u00ed s jednou jedinou pe\u010duj\u00edc\u00ed osobou, kter\u00e9 by z\u0159i\u017eovaly obce nebo neziskov\u00e9 organizace.", "order": 1000059, "question": "Vl\u00e1da by m\u011bla finan\u010dn\u011b podporovat slu\u017eby p\u00e9\u010de o d\u011bti mlad\u0161\u00ed 3 let."}, {"id": "60", "name": "Pe\u010dovatelsk\u00e1 dovolen\u00e1", "description": "Jedn\u00e1 se o n\u00e1vrh pe\u010dovatelsk\u00e9 dovolen\u00e9 pro lidi, kte\u0159\u00ed se staraj\u00ed o rodinn\u00e9ho p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edka, jeho\u017e zdravotn\u00ed stav se zhor\u0161il natolik, \u017ee pot\u0159ebuje celodenn\u00ed p\u00e9\u010di a nen\u00ed ve zdravotnick\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed, za\u0159\u00edzen\u00ed poskytuj\u00edc\u00edm soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby. Dovolenou by bylo mo\u017en\u00e9 \u010derpat v obdob\u00ed od 3 do 6 m\u011bs\u00edc\u016f.", "order": 1000060, "question": "St\u00e1t by m\u011bl zav\u00e9st pe\u010dovatelskou dovolenou."}, {"id": "61", "name": "Otcovsk\u00e1 poporodn\u00ed dovolen\u00e1", "description": "Diskutuje se n\u00e1vrh, \u017ee by otcov\u00e9 m\u011bli n\u00e1rok na 7 dn\u00ed dovolen\u00e9 v\u010detn\u011b pen\u011b\u017eit\u00e9ho p\u0159\u00edsp\u011bvku ve v\u00fd\u0161i 70% p\u0159\u00edjmu.", "order": 1000061, "question": "Otcovsk\u00e1 poporodn\u00ed dovolen\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt zavedena."}, {"id": "62", "name": "Porodn\u00ed asistentky pro \u017eeny rod\u00edc\u00ed doma", "description": "Jedn\u00e1 se o n\u00e1v\u0161t\u011bvy a prohl\u00eddky v t\u011bhotenstv\u00ed, veden\u00ed porodu, poporodn\u00ed p\u00e9\u010di. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b v \u010cR hrazena nen\u00ed.", "order": 1000062, "question": "Porodn\u00ed asistentky pro \u017eeny, kter\u00e9 se rozhodnou rodit doma, by m\u011bl platit st\u00e1t."}, {"id": "63", "name": "Kv\u00f3ty na kandid\u00e1tk\u00e1ch", "description": "", "order": 1000063, "question": "Na prvn\u00edch dvou m\u00edstech kandid\u00e1tky politick\u00e9 strany by m\u011bl v\u017edy b\u00fdt 1 mu\u017e a 1 \u017eena."}, {"id": "64", "name": "Kv\u00f3ty pro kandid\u00e1tky", "description": "", "order": 1000064, "question": "Na kandid\u00e1tk\u00e1ch politick\u00fdch stran by m\u011bla v ka\u017ed\u00e9 trojici kandid\u00e1t\u016f b\u00fdt alespo\u0148 1 \u017eena."}, {"id": "65", "name": "V\u00fd\u017eivn\u00e9", "description": "Jde o n\u00e1vrh, \u017ee by alimenty (v\u00fd\u017eivn\u00e9) v p\u0159\u00edpad\u011b nutnosti zaplatila vl\u00e1da a pot\u00e9 je sama vym\u00e1hala na neplat\u00edc\u00edm rodi\u010dovi.", "order": 1000065, "question": "Vl\u00e1da by m\u011bla platit z\u00e1lohu aliment\u016f na d\u011bti za neplat\u00edc\u00ed rodi\u010de."}, {"id": "114", "name": "\u201c\u0160varcsyst\u00e9m\u201d leg\u00e1ln\u00ed.", "description": "\"\u0160varcsyst\u00e9m\" je de facto zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, kde ale zam\u011bstnanec pracuje form\u00e1ln\u011b jako \u017eivnostn\u00edk. Plat\u00ed tak ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b a nevztahuje se na n\u011bj ochrana zam\u011bstnanc\u016f.", "order": 1000066, "question": "\u201c\u0160varcsyst\u00e9m\u201d by m\u011bl b\u00fdt leg\u00e1ln\u00ed."}, {"id": "98", "name": "Datov\u00e9 schr\u00e1nky - v\u00edce provozovatel\u016f.", "description": "Syst\u00e9m datov\u00fdch schr\u00e1nek je v \u010cR provozov\u00e1n v\u00fdlu\u010dn\u011b \u010ceskou po\u0161tou.", "order": 1000067, "question": "Syst\u00e9m datov\u00fdch schr\u00e1nek by se m\u011bl otev\u0159\u00edt pro v\u00edce provozovatel\u016f."}, {"id": "108", "name": "Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed", "description": "", "order": 1000068, "question": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na st\u0159edn\u00edch a vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch by m\u011blo b\u00fdt st\u00e1tem podporov\u00e1no na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f."}, {"id": "121", "name": "Podpora \u017e\u00e1kovsk\u00fdch slev", "description": "", "order": 1000069, "question": "St\u00e1tn\u00ed podpora \u017e\u00e1kovsk\u00fdch slev ve ve\u0159ejn\u00e9 doprav\u011b by m\u011bla z\u016fstat zachov\u00e1na alespo\u0148 na dne\u0161n\u00ed \u00farovni."}, {"id": "120", "name": "St\u00e1tn\u00ed maturita", "description": "", "order": 1000070, "question": "St\u00e1tn\u00ed maturita by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na."}]