[{"id": "29", "details": {"76": "M\u011bl by se zm\u011bnit skute\u010dn\u011b na v\u011b\u0161deck\u00fd historick\u00fd ustav a neb\u00fdt tv\u016frcem propagandy", "110": "Mus\u00ed se dostat do PSP - kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "117": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "90": "Co toje fake news - do to ur\u010d\u00ed? byly fake zpr\u00e1vy \u017ee Sadd\u00e1m m\u00e1 chemick\u00e9 zbran\u011b?", "115": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "83": "a o mus\u00edme hledat nov\u00e9 modern\u00ed zdroje enrgie", "16": "Aktivn\u011b se mus\u00edme sna\u017eit abychom vychovali \u010desk\u00e9 l\u00e9la\u0159e a \u0159emesln\u00edky", "79": "ve ve\u010dejn\u00e9m pohostinstv\u00ed ur\u010dit\u011b", "19": "je to ot\u00e1zka ka  a na co - smyslupln\u00e9 porjekty m\u00e1 smysl podpo\u0159it", "56": "Proboha pro\u010d?", "57": "M\u011bla by b\u00e1t pro toho kdo se o d\u00edt\u011b star\u00e1", "77": "\u00fa\u0159elov\u00e9 spolky jist\u011b ne - m\u00edstn\u00ed ob\u010dan\u00e9 kter\u00fdch se stavby t\u00fdkaj\u00ed ano - ale v\u017edy je t\u0159eba posuzovat ve\u0159ejn\u00fd prosp\u011bch", "101": "Asi nar\u00e1\u017eka na A. babi\u0161e  - co kdy\u017e ho soud osvobod\u00ed nebo on dokonce odstoup\u00ed z ANO?", "37": "Soukrom\u00e9 p\u0159ipoji\u0161t\u011bn\u00ed je mo\u017en\u00e9 i bez toho", "102": "Vylu\u010dujeme vl\u00e1du se sobotkou ale op\u011bt  - kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano.", "39": "State by nem\u011bl nikoho kdo ml\u017ee pracovat \u017eivit zadarmo", "114": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "52": "Samoz\u0159ejm\u011b tam kde je romsk\u00e1 men\u0161ina v\u011bt\u0161inou tak by \u017e\u00e1ci m\u011bli m\u00edt mo\u017enost dobrovoln\u00e9 v\u00fduky", "45": "Ve\u0161ker\u00e9 zem\u011bd\u011blst\u00edv by m\u011blo b\u00fdt p\u0159\u00edrod\u011b a zdrav\u00ed ob\u010dan\u016f p\u0159\u00edzniv\u00e9", "21": "Jen rproto, \u017ee USA  p\u00e1chaj\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny nem\u00e1 smysl p\u0159eru\u0161it spolupr\u00e1ci s Ameri\u010dany kte\u0159\u00ed za svou vl\u00e1du nemohou", "4": "Mus\u00ed b\u00fdt tak\u00e9 p\u0159\u00edmo odvolateln\u00fd", "111": "kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "109": "mus\u00ed se dostat do PSP. Kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "106": "kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano", "27": "Z\u00e1stupn\u00fd d\u016fvod si toti\u017e stejn\u011b najde - p\u0159\u00edpadn\u011b se uch\u00fdl\u00ed k \u0161ikan\u011b", "85": "Pokud to bude ku prosp\u011bchu zem\u011b", "67": "Excuse by m\u011bl znovu prov\u00e1d\u011bt st\u00e1t jako v\u00fdkon spravedlnosti nikoli jako ziskov\u00fd byznys", "118": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "116": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "23": "M\u00edsto \u010cR je v srdci Evropy", "113": "irelevantn\u00ed  - nebudou v PSP", "103": "kdy\u017e tu bude rozumn\u00e9 veden\u00ed, kter\u00e9 p\u0159istoup\u00ed na na\u0161e podm\u00ednky ohledn\u011b referenda pak ano"}, "name": "Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie - Tomio Okamura", "picture": "spd.png", "color": "#0066a5", "votes": {"25": 1, "110": 0, "69": 1, "72": 1, "75": 1, "26": 1, "78": 1, "70": 1, "7": 1, "73": 1, "41": 1, "96": 1, "109": 0, "94": 1, "112": -1, "22": 1, "105": 1, "4": 1, "44": -1, "59": 1, "88": 1, "103": -1, "50": -1, "93": 0, "74": -1, "13": -1, "18": 1, "76": 0, "28": 1, "117": -1, "6": 1, "24": 1, "68": 1, "58": 1, "84": 1, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": -1, "102": -1, "115": 1, "48": 1, "43": 1, "60": 1, "100": 1, "8": 1, "67": 1, "86": 1, "116": -1, "23": -1, "19": 0, "15": -1, "12": 1, "87": 1, "80": -1, "90": 0, "40": 1, "10": 1, "34": 1, "79": 0, "36": -1, "107": 1, "98": 1, "77": 0, "57": -1, "99": 0, "17": -1, "37": -1, "106": 0, "95": 0, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": -1, "35": -1, "30": 1, "61": 1, "114": 0, "54": 1, "64": -1, "27": 1, "83": 1, "55": -1, "113": 0, "97": 1, "66": -1, "5": 1, "65": 1, "108": -1, "63": -1, "21": 1, "49": 1, "104": 1, "31": -1, "101": -1, "29": -1, "32": 1, "39": -1, "81": -1, "14": -1, "71": 1, "52": -1, "20": -1, "1": 1, "3": 1, "82": -1, "111": -1, "2": 1, "46": -1, "51": 1, "85": 1, "56": -1, "118": 1, "91": 1, "11": -1, "53": -1, "9": 0}, "abbreviation": "SPD"}, {"id": "1", "details": {"15": "Azylov\u00e1 politika mus\u00ed z\u016fstat v pravomoc\u00edch jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f. Naopak \u0159e\u0161en\u00ed uprchlick\u00e9 vlny a ostrahu hranic je t\u0159eba \u0159e\u0161it koordinovan\u011b.", "75": "Aktu\u00e1ln\u00ed nastaven\u00ed imunity je funk\u010dn\u00ed. Nejedn\u00e1 se o imunitu trvalou, ale pouze po dobu v\u00fdkonu mand\u00e1tu. Parlament ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f vyslovuje souhlas s trestn\u00edm st\u00edh\u00e1n\u00edm, imunita tud\u00ed\u017e nen\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017ekou.", "9": "P\u0159\u00edpadn\u00fd z\u00e1kaz by m\u011bl b\u00fdt na jednotliv\u00fdch provozovatel\u00edch ve\u0159ejn\u00fdch koupali\u0161\u0165.", "65": "Rozhodnut\u00ed o etick\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch le\u017e\u00ed na ka\u017ed\u00e9m poslanci individu\u00e1ln\u011b bez stranick\u00e9ho doporu\u010den\u00ed.", "12": "EU je t\u0159eba reformovat, ne z n\u00ed odch\u00e1zet. Re\u00e1lnou alternativu nem\u00e1me.", "6": "Vl\u00e1da je zodpov\u011bdn\u00e1 Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b, proto by se jej\u00ed \u010dlenov\u00e9 m\u011bli zased\u00e1n\u00ed \u00fa\u010dastnit bez ohledu na to, zda jsou poslanci nebo nikoli. Syst\u00e9m nav\u00edc ne\u0159e\u0161\u00ed situaci Sen\u00e1tu, kdy jsou sen\u00e1to\u0159i volen\u00ed v\u011bt\u0161inovou volbou a n\u00e1stup n\u00e1hradn\u00edka tak nen\u00ed mo\u017en\u00fd.", "34": "Syst\u00e9m nic nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed, pouze represi a vy\u0161\u0161\u00ed n\u00e1klady pro podnikatele. N\u00e1hradou by m\u011bla b\u00fdt podnikatelsk\u00e1 licence, po jej\u00edm\u017e zakoupen\u00ed by \u017eivnostn\u00edk\u016fm odpadla v\u011bt\u0161ina povinnost\u00ed v\u016f\u010di st\u00e1tu a st\u00e1t by p\u0159itom na dan\u00edch vybral v\u00edc.", "26": "V\u00fd\u0161e mezd by se m\u011bla rychle zvy\u0161ovat. Nikoli v\u0161ak na\u0159\u00edzen\u00edm st\u00e1tu, ale sp\u00ed\u0161 sn\u00ed\u017een\u00edm dan\u00ed. ODS navrhuje 15 % sazbu dan\u011b z hrub\u00e9 mzdy, d\u00edky \u010demu\u017e by vzrostly \u010dist\u00e9 mzdy o 7 %. Zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed minim\u00e1ln\u00ed mzdy nakonec ohroz\u00ed pracovn\u00ed m\u00edsta lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nejmen\u0161\u00ed kvalifikaci.", "71": "Podporujeme sp\u00ed\u0161e sni\u017eov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch dan\u00ed, tzn. dan\u011b z p\u0159\u00edjmu. Cena pohonn\u00fdch hmot je nyn\u00ed na dlouhodob\u00fdch minimech.", "51": "Na podporu technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je t\u0159eba se zam\u011b\u0159it. Podpora nemus\u00ed b\u00fdt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f, ale sp\u00ed\u0161e je pot\u0159eba vytv\u00e1\u0159et lep\u0161\u00ed podm\u00ednky pro v\u00fduku t\u011bchto obor\u016f, nap\u0159\u00edklad zaveden\u00edm tzv. du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, kdy \u017e\u00e1ci mohou praxi vykon\u00e1vat u firem i \u017eivnostn\u00edk\u016f.", "50": "Rozsah inkluze na jednotliv\u00fdch \u0161kol\u00e1ch m\u00e1 b\u00fdt na rozhodnut\u00ed t\u011bchto \u0161kol.", "98": "Postupn\u011b by m\u011blo doch\u00e1zet ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed velkochovu zv\u00ed\u0159at v klec\u00edch. Z\u00e1kaz v\u0161ak nem\u016f\u017ee b\u00fdt okam\u017eit\u00fd, proto\u017ee by byl na trhu nedostatek produkt\u016f (nap\u0159. vajec).", "41": "Dan\u011b se plat\u00ed procentem z \u010d\u00e1stky, tak\u017ee vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjem automaticky znamen\u00e1 vy\u0161\u0161\u00ed da\u0148. Penalizovat lidi z vy\u0161\u0161\u00edmi p\u0159\u00edjmy pouze odrazuje od pr\u00e1ce.", "84": "Zejm\u00e9na v\u00fdstavbu decentralizovan\u00fdch zdroj\u016f na st\u0159ech\u00e1ch dom\u016f, nikoli na zem\u011bd\u011blsk\u00fdch ploch\u00e1ch.", "77": "Lid\u00e9 bydl\u00edc\u00ed v m\u00edst\u011b pl\u00e1novan\u00fdch staveb mus\u00ed m\u00edt mo\u017enost se k p\u0159\u00edprav\u011b stavby vyj\u00e1d\u0159it. Nesm\u00ed v\u0161ak doch\u00e1zet ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed postaven\u00ed a z\u00e1m\u011brn\u00e9mu blokov\u00e1n\u00ed staveb z \u010dist\u011b ideologick\u00fdch d\u016fvod\u016f spolky z druh\u00e9ho konce zem\u011b.", "17": "Jestli\u017ee pot\u0159ebujeme kvalifikovan\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed pracovn\u00edky z kulturn\u011b bl\u00edzk\u00fdch zem\u00ed, mus\u00edme jim pomoci s integrac\u00ed, aby se do \u010desk\u00e9 spole\u010dnosti co nejrychleji zapojili a nevraceli se zp\u011bt.", "91": "St\u00e1t by m\u011bl tla\u010dit na jednotliv\u00e9 poskytovatele internetov\u00e9ho p\u0159ipojen\u00ed (zejm\u00e9na mobiln\u00edho), aby zvy\u0161ovali kvalitu slu\u017eeb a sni\u017eovali ceny za p\u0159ipojen\u00ed pro koncov\u00e9 u\u017eivatele.", "37": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je dohoda v\u0161ech hlavn\u00edch parlamentn\u00edch stran na reform\u011b d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu. Bez t\u00e9to dohody nelze zajistit vypl\u00e1cen\u00ed d\u016fstojn\u00fdch d\u016fchod\u016f v budoucnu. Bez ohledu na to, zda se bude jednat o druh\u00fd pil\u00ed\u0159 nebo jin\u00fd syst\u00e9m.", "45": "Ekologick\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed, tzn. zodpov\u011bdn\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed s p\u016fdou, protierozn\u00ed opat\u0159en\u00ed atd. by m\u011blo b\u00fdt standardn\u00ed formou hospoda\u0159en\u00ed.", "21": "Nejedn\u00e1 se o ot\u00e1zku bu\u010f a nebo. Rozumn\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed politika mus\u00ed kombinovat podporu lidsk\u00fdch pr\u00e1v a tak\u00e9 zastupov\u00e1n\u00ed obchodn\u00edch z\u00e1jm\u016f \u010desk\u00fdch firem.", "39": "Soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky by m\u011bly b\u00fdt podm\u00edn\u011bny prac\u00ed. Nelze vypl\u00e1cet pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f, ani\u017e by k tomu byl jasn\u00fd d\u016fvod.", "81": "Klimatick\u00e9 zm\u011bny jsou realitou, kter\u00e9 je t\u0159eba se p\u0159izp\u016fsobit. Mus\u00edme \u0159e\u0161it probl\u00e9my nedostatku vody, nebo naopak bleskov\u00fdch povodn\u00ed a dal\u0161\u00edch doprovodn\u00fdch jev\u016f.", "49": "Nelze v\u0161ak aplikovat absolutn\u011b na v\u0161echna data. \u0158ada informac\u00ed je d\u016fv\u011brn\u00e9ho charakteru, nebo m\u016f\u017ee ohrozit bezpe\u010dnost nebo fungov\u00e1n\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky. Takov\u00e1 data nelze zve\u0159ej\u0148ovat.", "36": "Do roku 2030 se postupn\u011b automaticky zvy\u0161uje v\u011bk odchodu do d\u016fchodu a\u017e na 65 let, n\u011bkdy kolem roku 2023-2024 by m\u011bla prob\u011bhnout debata o zachov\u00e1n\u00ed \u010di posunu v\u011bku odchodu do d\u016fchodu. Pokud se hlavn\u00ed politick\u00e9 strany nedohodnou na reform\u011b d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu, tak ke zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u011bku odchodu do d\u016fchodu bude ale muset doj\u00edt.  Po zru\u0161en\u00ed 2. pil\u00ed\u0159e bez n\u00e1hrady je to pravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00ed.", "52": "Speci\u00e1ln\u00ed podpora nen\u00ed nutn\u00e1, ale jestli\u017ee v dan\u00e9 \u0161kole existuje popt\u00e1vka, m\u011bla by b\u00fdt mo\u017enost tento voliteln\u00fd p\u0159edm\u011bt vyu\u010dovat.", "43": "\u00dastavn\u00ed z\u00e1kon o rozpo\u010dtov\u00e9 odpov\u011bdnosti ODS dlouhodob\u011b prosazuje.", "30": "Navrhujeme da\u0148 z nabyt\u00ed (p\u016fvodn\u011b z p\u0159evodu) nemovitosti \u00fapln\u011b zru\u0161it. Tento n\u00e1\u0161 n\u00e1vrh v\u0161ak vl\u00e1da \u010cSSD-ANO-KDU-\u010cSL odm\u00edtla.", "13": "NATO je na\u0161e hlavn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruka. \u010cR by m\u011bla zv\u00fd\u0161it v\u00fddaje na obranu na 2 % HDP.", "22": "\u010cesk\u00e1 republika by p\u0159i p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f m\u011bla br\u00e1t ohled zejm\u00e9na na vlastn\u00ed ob\u010dany. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee to nebude s na\u0161imi z\u00e1jmy v rozporu, m\u016f\u017eeme br\u00e1t ohled i na z\u00e1jmy ostatn\u00edch zem\u00ed.", "60": "\u00dapln\u00e1 legalizace marihuany v sob\u011b skr\u00fdv\u00e1 ur\u010dit\u00e1 rizika a jde o velmi kontroverzn\u00ed ot\u00e1zku. Kriminalizace u\u017eivatel\u016f, drobn\u00fdch dom\u00e1c\u00edch p\u011bstitel\u016f a growshop\u016f je ale \u0161patn\u00e1.", "92": "M\u011bly by se obnovit poplatky za pobyt v nemocnici s v\u00fdjimkou nezletil\u00fdch d\u011bt\u00ed a s ro\u010dn\u00edm limitem pro seniory.", "24": "Je mo\u017en\u00e9 vybudovat uzav\u0159en\u00e9 ku\u0159\u00e1rny bez obsluhy, kter\u00e9 by chr\u00e1nily zdrav\u00ed neku\u0159\u00e1ck\u00fdch host\u016f i obsluhy a z\u00e1rove\u0148 umo\u017enily ku\u0159\u00e1k\u016fm kou\u0159it uvnit\u0159.", "14": "Kv\u00f3ty nefunguj\u00ed, nen\u00ed mo\u017en\u00e9 probl\u00e9m n\u011bkolika zem\u00ed \u0159e\u0161it tak, \u017ee se roz\u0161\u00ed\u0159\u00ed do ostatn\u00edch zem\u00ed.", "27": "Z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce je t\u0159eba zjednodu\u0161it a umo\u017enit v\u011bt\u0161\u00ed smluvn\u00ed flexibilitu mezi zam\u011bstnancem a zam\u011bstnavatelem. D\u016fvod v\u00fdpov\u011bdi m\u00e1 m\u00edt zam\u011bstnanec pr\u00e1vo zn\u00e1t.", "53": "Prosazujeme zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed poplatku p\u0159i p\u0159ekro\u010den\u00ed standardn\u00ed doby studia vysok\u00e9 \u0161koly", "63": "Rozhodnut\u00ed o etick\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch le\u017e\u00ed na ka\u017ed\u00e9m poslanci individu\u00e1ln\u011b bez stranick\u00e9ho doporu\u010den\u00ed.", "38": "Chceme pouze 2 sazby DPH - 10 % a 19 % - m\u00edsto sou\u010dasn\u00fdch t\u0159\u00ed sazeb.", "23": "Prosazujeme tzv. flexibiln\u00ed integraci, kde si jednotliv\u00e9 st\u00e1ty vyb\u00edraj\u00ed, ve kter\u00fdch politik\u00e1ch se cht\u011bj\u00ed integrovat v\u00edce, a ve kter\u00fdch m\u00e9n\u011b. J\u00e1dro znamen\u00e1 p\u0159ijmout euro, vstoupit do bankovn\u00ed unie, nebo v\u00fdhledov\u011b sjednotit da\u0148ov\u00fd a soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m. Toto nen\u00ed pro \u010ceskou republiku ani pro samotnou EU v\u00fdhodn\u00e9.", "11": "P\u0159ij\u00edmat euro nen\u00ed pro n\u00e1s nyn\u00ed v\u00fdhodn\u00e9. M\u011bli bychom si vyjednat trvalou v\u00fdjimku a p\u0159ijmout jej a\u017e v tehdy, kdy\u017e to pro n\u00e1s bude v\u00fdhodn\u00e9.", "3": "Elektronick\u00e9 volby jsou dvouse\u010dn\u00fd n\u00e1stroj, na jedn\u00e9 strany sice zjednodu\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup k volb\u00e1m a t\u00edm zv\u00fd\u0161\u00ed i volebn\u00ed \u00fa\u010dast, na stran\u011b druh\u00e9 v\u0161ak v sob\u011b zahrnuj\u00ed \u0159adu bezpe\u010dnostn\u00edch a technick\u00fdch probl\u00e9m\u016f a nahr\u00e1vaj\u00ed volb\u011b impulzivn\u00ed, ani\u017e by voli\u010d sv\u00e9 rozhodnut\u00ed dostate\u010dn\u011b promyslel. \nZvl\u00e1\u0161t\u011b v dob\u011b hackersk\u00fdch \u00fatok\u016f pova\u017eujeme tento druh volby za riskantn\u00ed.", "16": "Z kulturn\u011b bl\u00edzk\u00fdch zem\u00ed."}, "name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "picture": "ods.png", "color": "#004494", "votes": {"25": -1, "110": -1, "69": -1, "72": -1, "75": -1, "26": -1, "78": 1, "70": -1, "7": -1, "73": -1, "41": -1, "96": -1, "109": 1, "94": -1, "112": -1, "22": -1, "105": -1, "4": 0, "44": -1, "59": -1, "88": -1, "103": 1, "50": -1, "93": -1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": 1, "6": -1, "24": 1, "68": -1, "58": -1, "84": 1, "42": 1, "33": 0, "38": 1, "47": 1, "16": 1, "102": 0, "115": -1, "48": 1, "43": 1, "60": 0, "100": 1, "8": 1, "67": 0, "86": -1, "116": -1, "23": -1, "19": 1, "15": -1, "12": -1, "87": 1, "80": -1, "90": -1, "40": 1, "10": 0, "34": 1, "79": -1, "36": 0, "107": -1, "98": 0, "77": 1, "57": -1, "99": -1, "17": 1, "37": 0, "106": -1, "95": -1, "62": -1, "92": 0, "89": -1, "45": -1, "35": -1, "30": 1, "61": 1, "114": 1, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": 1, "55": -1, "113": 1, "97": -1, "66": -1, "5": -1, "65": 0, "108": 1, "63": 0, "21": 0, "49": 1, "104": -1, "31": -1, "101": 1, "29": 1, "32": 1, "39": -1, "81": 0, "14": -1, "71": -1, "52": 0, "20": 1, "1": -1, "3": 0, "82": 1, "111": -1, "2": -1, "46": 1, "51": 0, "85": -1, "56": -1, "118": 1, "91": -1, "11": -1, "53": 0, "9": -1}, "abbreviation": "ODS"}, {"id": "12", "details": {"25": "Policista nebo soud by nem\u011bl posuzovat p\u0159\u00edjem \u0159idi\u010de. Jsou jin\u00e9 metody, jak \u00fa\u010dinn\u011b zajistit vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pravidel.", "76": "Je v\u0161ak t\u0159eba sn\u00ed\u017eit nebo zru\u0161it vliv politik\u016f na \u010dinnost tohoto \u00fastavu. Nyn\u00ed se toti\u017e \u00fastav m\u016f\u017ee st\u00e1t politickou instituc\u00ed, t\u0159eba pod kontrolou vl\u00e1dy t\u011bch, kdo komunistickou diktaturu bagatelizuj\u00ed.", "72": "Billboardy mohou pomoci financovat d\u00e1lnice.", "75": "Ale Svobodn\u00ed prosazuj\u00ed, aby za proslovy nebyl nikdo st\u00edh\u00e1n, ani politik, ani ob\u010dan", "59": "Porodn\u00ed asistentky doma nebo v\u00a0porodn\u00edch domech by m\u011bly m\u00edt n\u00e1rok na proplacen\u00ed pr\u00e1ce z\u00a0ve\u0159ejn\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed stejn\u011b, jako je tomu v\u00a0porodnici.", "18": "Svobodn\u00ed jsou pro voln\u00fd pohyb ob\u010dan\u016f EU, probl\u00e9m je, \u017ee v\u00a0praxi nefunguje hl\u00edd\u00e1n\u00ed vn\u011bj\u0161\u00ed hranice a voln\u00fd pohyb uvnit\u0159 tak funguje i pro ileg\u00e1ln\u00ed migranty. Schengen je pot\u0159eba reformovat, nebo jej opustit.", "26": "Jsme pro to, aby lid\u00e9 m\u011bly co nejvy\u0161\u0161\u00ed mzdy, ale ni\u010demu nepom\u016f\u017ee, kdy\u017e st\u00e1t na\u0159\u00edd\u00ed povinnou minim\u00e1ln\u00ed mzdu.", "19": "Jsou to propl\u00fdtvan\u00e9 pen\u00edze, voln\u00fd obchod je lep\u0161\u00ed. Trade, not Aid.", "68": "Svobodn\u00ed cht\u011bj\u00ed, aby odm\u011bny exekutor\u016f byly smluvn\u00ed a konkurence mezi exekutory vedla k\u00a0jejich sn\u00ed\u017een\u00ed.", "98": "Etick\u00e9 i zdravotn\u00ed postoje lid\u00ed vedou k\u00a0omezov\u00e1n\u00ed klecov\u00fdch velkochov\u016f i bez regulace.", "58": "Pokud soud nen\u00ed schopen vymoci z\u00a0otc\u016f alimenty, m\u011bla by vl\u00e1da p\u0159evz\u00edt odpov\u011bdnost za jejich vym\u00e1h\u00e1n\u00ed.", "57": "Je to v\u011bc\u00ed dohody mezi partnery, nikoli v\u011bc, do kter\u00e9 m\u00e1 mluvit st\u00e1t.", "42": "Kdy\u017e existuje povinn\u00e1 doch\u00e1zka do \u0161kol a \u0161koly neprovozuj\u00ed vlastn\u00ed \u0161koln\u00ed autobusy m\u00e1 \u017e\u00e1kovsk\u00e1 sleva smysl.", "69": "Syst\u00e9m, kdy se dlu\u017en\u00edkovi nevyplat\u00ed op\u011bt pracovat, je chybn\u00fd. Kdo nic nem\u00e1, z\u00a0toho si ani v\u011b\u0159itel nic nevezme.", "38": "Svobodn\u00ed jsou pro co nejni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b. Svobodn\u00ed prosazuj\u00ed jednotnou sazbu DPH, aktu\u00e1ln\u011b navrhuj\u00ed 14 %, ale v\u00fdhledov\u011b chceme sazbu pod 10 %.", "73": "U cigaret nebo alkoholu ano, ale obecn\u011b ne.", "71": "Svobodn\u00ed na druhou stranu navrhuj\u00ed sn\u00ed\u017een\u00ed DPH z\u00a021 na 14 %, t\u00edm by se jedna spot\u0159ebn\u00ed da\u0148 sn\u00ed\u017eila o p\u0159ibli\u017en\u011b 2 koruny na litr, vid\u00edme to jako lep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed ne\u017e sni\u017eov\u00e1n\u00ed samotn\u00e9 spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b.", "21": "Omezen\u00edm obchodu utiskovan\u00fdm lidem nepom\u016f\u017eeme, naopak.", "95": "Je v\u011bc\u00ed etiky jednotliv\u00fdch lid\u00ed, jestli do takov\u00e9ho cirkusu budou chodit.", "8": "Krit\u00e9riem nem\u00e1 b\u00fdt n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, ale jin\u00e9 okolnosti.", "36": "D\u016fchodov\u00fd v\u011bk nemus\u00ed b\u00fdt pevn\u011b stanoven, lid\u00e9 si jej m\u016f\u017eou volit sami a tomu by se p\u0159izp\u016fsobila v\u00fd\u0161e d\u016fchodu.", "52": "Nen\u00ed d\u016fvod neumo\u017enit volitelnou rom\u0161tinu, bude-li z\u00e1jem student\u016f a bude-li vhodn\u00fd u\u010ditel.", "90": "Ka\u017ed\u00fd m\u00e1 n\u00e9st za sv\u00e9 texty odpov\u011bdnost a je i odpov\u011bdnost\u00ed ka\u017ed\u00e9ho, co \u010dte.", "35": "Cel\u00fd projekt navrhuj\u00ed Svobodn\u00ed zru\u0161it.", "30": "M\u011bla by se \u00fapln\u011b zru\u0161it, co\u017e maj\u00ed Svobodn\u00ed v programu.", "20": "Je to marn\u00e1 v\u00e1lka. U\u017e z\u00a0n\u00ed cht\u011bl vycouvat Obama i Trump. Ned\u00e1 se to vyhr\u00e1t. A\u0165 si z\u00e1le\u017eitosti v Afg\u00e1nist\u00e1nu \u0159e\u0161\u00ed Afgh\u00e1nci.", "1": "Svobodn\u00ed navrhuj\u00ed tzv. Lidov\u00e9 veto, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee by ob\u010dan\u00e9 na z\u00e1klad\u011b petice mohli hlasovat o z\u00e1konu, kter\u00fd schv\u00e1lil parlament.", "46": "M\u011bla by ale existovat mo\u017enost jejich odvol\u00e1n\u00ed z\u00a0funkce.", "82": "Je to v\u011bc firmy \u010cEZ, jsme ale proti st\u00e1tn\u00edm garanc\u00edm.", "54": "Pro d\u011bti do t\u0159\u00ed let je ur\u010dit\u011b nejlep\u0161\u00ed, kdy\u017e jsou doma s rodi\u010di, st\u00e1t by nem\u011bl podporovat odkl\u00e1d\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed.", "27": "Zam\u011bstnavatel by m\u011bl \u0159\u00edci zam\u011bstnanci, pro\u010d ho propou\u0161t\u00ed, a\u0165 u\u017e je d\u016fvod jak\u00fdkoliv. M\u011bl by ale m\u00edt mo\u017enost propustit jej z\u00a0vlastn\u00ed v\u016fle.", "85": "Pokud bude v strategick\u00e9m z\u00e1jmu \u010cR uhl\u00ed t\u011b\u017eit, mohly by se limty prolomit. Z\u00e1sadn\u00ed podm\u00ednkou v\u0161ak je, \u017ee se t\u011b\u017ea\u0159i dohodnou s majiteli nemovitost\u00ed a dot\u010den\u00fdmi obcemi a tato dohoda bude dobrovoln\u00e1. Instrument vyvlastn\u011bn\u00ed z\u00e1sadn\u011b odm\u00edt\u00e1me. T\u011b\u017eba hn\u011bd\u00e9ho uhl\u00ed sni\u017euje energetickou z\u00e1vislost na Rusku.", "67": "Svobodn\u00ed cht\u011bj\u00ed, aby odm\u011bny exekutor\u016f byly smluvn\u00ed a konkurence mezi exekutory vedla k\u00a0jejich sn\u00ed\u017een\u00ed.", "50": "Podoba integrace \u017e\u00e1k\u016f s\u00a0r\u016fzn\u00fdmi schopnostmi m\u00e1 b\u00fdt v\u011bc\u00ed jednotliv\u00fdch \u0161kol.", "88": "M\u011blo by to b\u00fdt v\u011bc\u00ed \u0161kolky. Jsme pro konkurenci mezi \u0161kolkami a mo\u017enost volby druhu \u0161kolky.", "9": "M\u00e1 b\u00fdt na ka\u017ed\u00e9m provozovateli baz\u00e9nu, jak\u00e1 pravidla no\u0161en\u00ed plavek p\u0159ijme.", "97": "Nikdo nen\u00ed do \u0161koln\u00ed j\u00eddelny nucen, komu tento z\u00e1klad nechutn\u00e1, m\u016f\u017ee se stravovat jinde podle sv\u00e9ho.", "16": "M\u011blo by b\u00fdt na firm\u00e1ch naj\u00edt si pracovn\u00edky v\u00a0cizin\u011b a vl\u00e1da by jen m\u011bla vydat pracovn\u00ed povolen\u00ed, ne aktivn\u011b l\u00e1kat."}, "name": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "picture": "svobodni.png", "color": "#009982", "votes": {"25": -1, "110": -1, "69": 1, "72": 1, "75": 1, "26": -1, "78": 1, "70": -1, "7": -1, "73": -1, "41": -1, "96": -1, "109": -1, "94": -1, "112": -1, "22": -1, "105": -1, "4": 1, "44": -1, "59": 1, "88": 0, "103": 1, "50": -1, "93": -1, "74": -1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": -1, "6": 1, "24": 1, "68": -1, "58": 1, "84": -1, "42": 1, "33": 1, "38": 1, "47": 1, "16": -1, "102": -1, "115": -1, "48": 1, "43": 1, "60": 1, "100": 1, "8": -1, "67": 1, "86": 1, "116": -1, "23": -1, "19": -1, "15": -1, "12": 1, "87": 1, "80": -1, "90": -1, "40": -1, "10": -1, "34": 1, "79": -1, "36": -1, "107": -1, "98": -1, "77": -1, "57": -1, "99": -1, "17": -1, "37": -1, "106": -1, "95": -1, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": -1, "35": -1, "30": 1, "61": 1, "114": 0, "54": -1, "64": -1, "27": -1, "83": -1, "55": -1, "113": 1, "97": -1, "66": -1, "5": -1, "65": 0, "108": -1, "63": 0, "21": 1, "49": 1, "104": -1, "31": -1, "101": 1, "29": 1, "32": 1, "39": -1, "81": -1, "14": -1, "71": 1, "52": 1, "20": -1, "1": 1, "3": 1, "82": 1, "111": -1, "2": -1, "46": 1, "51": -1, "85": 1, "56": -1, "118": 0, "91": -1, "11": -1, "53": 1, "9": -1}, "abbreviation": "Svobodn\u00ed"}, {"id": "4", "details": {"15": "EU mus\u00ed v oblasti migrace stav\u011bt na spole\u010dn\u00fdch \u0159e\u0161en\u00edch, kter\u00e1 z\u00edskaj\u00ed podporu v\u0161ech \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f.", "117": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "90": "V posledn\u00edch letech se stal sv\u011bt m\u00e9n\u011b bezpe\u010dn\u00fdm m\u00edstem a objevily se \u00fapln\u011b nov\u00e9 hrozby, kter\u00e9 v minulosti neexistovaly. D\u016fle\u017eit\u00fdm \u00fakolem je chr\u00e1nit ob\u010dany a st\u00e1t proti hybridn\u00edm hrozb\u00e1m, v\u010detn\u011b nebezpe\u010d\u00ed dezinformac\u00ed.", "40": "\u010cSSD chce prim\u00e1rn\u011b sni\u017eovat dan\u011b 98 % zam\u011bstnanc\u016f.", "108": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "26": "Chceme, aby v roce 2022 byla minim\u00e1ln\u00ed mzda nejm\u00e9n\u011b 16 000 K\u010d.", "79": "D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e z\u00e1kazy je ekologick\u00e1 v\u00fdchova a umo\u017en\u011bn\u00ed t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu.", "24": "\u010cSSD prosadila tzv. protiku\u0159\u00e1ck\u00fd z\u00e1kon, kter\u00fd plo\u0161n\u011b zakazuje kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch.", "21": "\u010cSSD rozhodn\u011b klade d\u016fraz na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v a nehodl\u00e1 na jejich obhajobu rezignovat, je ale v z\u00e1jmu \u010cesk\u00e9 republiky udr\u017eovat se zem\u011bmi typu \u010c\u00edna norm\u00e1ln\u00ed vztahy.", "49": "Pro \u010cSSD je elektronizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy a co nejlep\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup k informac\u00edm (open data) dlouhodobou prioritou.", "58": "\u010cSSD z\u00e1lohov\u00e9 v\u00fd\u017eivn\u00e9 navrhla a prosadila ve vl\u00e1d\u011b, projedn\u00e1n\u00ed Poslaneckou sn\u011bmovnou se ale v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed ji\u017e nestihlo, nebyla k n\u011bmu v\u016fle u konkuren\u010dn\u00edch stran.", "84": "Ano, ale jen tam, kde to m\u00e1 smysl a je to efektivn\u00ed.", "57": "\u010cSSD ale dlouhodob\u011b usiluje o to, aby mu\u017ei mohli pom\u00e1hat \u017een\u00e1m na mate\u0159sk\u00e9 v\u00edce. Prosadili jsme nap\u0159\u00edklad otcovskou dovolenou, v prvn\u00edch 6 t\u00fddnech po narozen\u00ed d\u00edt\u011bte si otcov\u00e9 mohou vz\u00edt v pr\u00e1ci t\u00fdden volna, kter\u00fd jim zaplat\u00ed st\u00e1t.", "16": "Pro p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f je t\u0159eba nastavit jasn\u00e1 pravidla, aby nedoch\u00e1zelo k devalvaci pr\u00e1ce \u010desk\u00fdch zam\u011bstnanc\u016f. U n\u011bkter\u00fdch profes\u00ed, zejm\u00e9na kvalifikovan\u00fdch, se ale p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f m\u016f\u017ee vyplatit.", "31": "\u010cSSD chce z\u0159\u00eddit speci\u00e1ln\u00ed fond, kter\u00fd bude financovan\u00fd z \u010d\u00e1sti v\u00fdnosu spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b na tab\u00e1k a alkohol, a z tohoto fondu p\u016fjdou pen\u00edze na investice do ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotnictv\u00ed.", "91": "Chceme, aby st\u00e1t usnadnil vybudov\u00e1n\u00ed mobiln\u00edch i kabelov\u00fdch vysokorychlostn\u00edch s\u00edt\u00ed. Internetov\u00e9 p\u0159ipojen\u00ed by bylo posl\u00e9ze dostupn\u00e9 ve vysok\u00e9 kvalit\u011b a za n\u00edzkou cenu na co nejv\u011bt\u0161\u00edm \u00fazem\u00ed \u010cR. Ka\u017ed\u00e1 dom\u00e1cnost bez ohledu na region nebo velikost obce pot\u00e9 bude m\u00edt mo\u017enost rychl\u00e9ho a cenov\u011b dostupn\u00e9ho internetov\u00e9ho p\u0159ipojen\u00ed.", "47": "Platy st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f a zam\u011bstnanc\u016f nelze tajit, tak rozhodl u\u017e v roce 2011 Nejvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vn\u00ed soud. Na po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed je tedy mus\u00ed \u00fa\u0159ad sd\u011blit, nen\u00ed z pohledu \u010cSSD d\u016fvod, pro\u010d by se nemohly platy pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ovat.", "45": "\u010cSSD je pro podporu ekologick\u00e9ho zem\u011bd\u011blstv\u00ed, d\u016fle\u017eit\u00e9 je ale podporovat p\u0159edev\u0161\u00edm \u010desk\u00e9 mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed zem\u011bd\u011blce, kte\u0159\u00ed jsou ve slo\u017eit\u00e9m postaven\u00ed v boji s levn\u011bj\u0161\u00edmi konkuren\u010dn\u00edmi v\u00fdrobky ze zahrani\u010d\u00ed.", "87": "V p\u0159\u00edpadech, kdy je \u00fajma zp\u016fsoben\u00e1 povinn\u00fdm o\u010dkov\u00e1n\u00edm, nikoliv chybou l\u00e9ka\u0159e \u010di vadnou vakc\u00ednou.", "39": "Zat\u00edm jde o akademickou ot\u00e1zku, bude zaj\u00edmav\u00e9 sledovat, jak tento \"experiment\" dopadne v zem\u00edch, kde ho zkou\u0161ej\u00ed. \u010cSSD ale v tuto chv\u00edli prosazuje p\u0159edev\u0161\u00edm to, aby se lidem vyplatilo pracovat a aby ti, kte\u0159\u00ed pracovat nemohou, nalezli pomoc u st\u00e1tu.", "98": "\u010cSSD prosazuje vytvo\u0159en\u00ed p\u0159\u00edsn\u00fdch kontroln\u00edch mechanism\u016f a respektov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch v\u011bdeck\u00fdch poznatk\u016f v kontrole cel\u00e9ho potravn\u00edho \u0159et\u011bzce, a to v\u010detn\u011b dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pravidel pro spokojenost chovan\u00fdch zv\u00ed\u0159at.", "8": "\u010cSSD se plo\u0161n\u011b nebr\u00e1n\u00ed p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f z humanit\u00e1rn\u00edch d\u016fvod\u016f, jednozna\u010dn\u011b ale odm\u00edt\u00e1 kv\u00f3ty. Prim\u00e1rn\u011b by se pomoc m\u011bla soust\u0159edit do zem\u00ed, kde migra\u010dn\u00ed krize vznik\u00e1.", "43": "Vl\u00e1da veden\u00e1 \u010cSSD prosadila na za\u010d\u00e1tku roku 2017 z\u00e1kon o rozpo\u010dtov\u00e9 odpov\u011bdnosti, kter\u00fd zavedl n\u00e1stroje proti zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f.", "42": "\u010cSSD zavede j\u00edzdn\u00e9 zdarma ve ve\u0159ejn\u00e9 \u017eelezni\u010dn\u00ed a autobusov\u00e9 doprav\u011b pro d\u011bti, \u017e\u00e1ky z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol (a seniory od 65 let).", "3": "V tuto chv\u00edli jsou elektronick\u00e9 volby z\u00e1le\u017eitost\u00ed budoucnosti, proto\u017ee jde o nesm\u00edrn\u011b komplikovanou z\u00e1le\u017eitost. Mus\u00ed b\u00fdt jasn\u011b o\u0161et\u0159eno, \u017ee nebude doch\u00e1zet nap\u0159\u00edklad ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed syst\u00e9mu.", "92": "\u010cSSD je pojistka proti obnoven\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f ve zdravotnictv\u00ed.", "114": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "85": "Ano, ale nikoliv plo\u0161n\u011b, n\u00fdbr\u017e v konkr\u00e9tn\u00edch individu\u00e1ln\u00edch p\u0159\u00edpadech a po zv\u00e1\u017een\u00ed v\u0161ech p\u0159\u00ednos\u016f a rizik.", "103": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "118": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "99": "\u010cSSD se zam\u011b\u0159\u00ed na kvalitu potravin\u00e1\u0159sk\u00e9ho pr\u016fmyslu, zaji\u0161t\u011bn\u00ed potravinov\u00e9 bezpe\u010dnosti a sob\u011bsta\u010dnosti \u010cR. Bude prosazovat rovn\u00e9 spot\u0159ebitelsk\u00e9 standardy nap\u0159\u00ed\u010d EU a t\u00edm zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality u n\u00e1s prod\u00e1van\u00fdch potravin na \u00farove\u0148 vysp\u011bl\u00fdch evropsk\u00fdch ekonomik.", "113": "\u010cSSD nebude na vl\u00e1dn\u00ed \u00farovni spolupracovat s politick\u00fdmi subjekty, jejich\u017e sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed je v rozporu s modern\u00ed demokratickou spole\u010dnost\u00ed. Tyto subjekty zpochyb\u0148uj\u00ed nap\u0159\u00edklad rovnost v\u0161ech lid\u00ed v d\u016fstojnosti, svobod\u011b, pr\u00e1vech a \u017eivotn\u00edch \u0161anc\u00edch. Pohlav\u00ed, v\u011bk, rasa, n\u00e1rodnost, n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 a politick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, zdravotn\u00ed stav \u010di ekonomick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed postaven\u00ed jednotlivc\u016f, rodin a dom\u00e1cnost\u00ed ve spole\u010dnosti nesm\u00ed b\u00fdt d\u016fvod k diskriminaci. \u010cSSD rovn\u011b\u017e nebude ve vl\u00e1d\u011b s uskupen\u00edmi, kter\u00e1 odm\u00edtaj\u00ed \u010dlenstv\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v EU a NATO.", "11": "P\u0159ijet\u00ed jednotn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny \u010cSSD podporuje, nicm\u00e9n\u011b pod podm\u00ednkou, \u017ee budou nastaveny mechanismy, kter\u00e9 zabr\u00e1n\u00ed nap\u0159\u00edklad opakov\u00e1n\u00ed \u0159eck\u00e9 krize.", "9": "Z pohledu \u010cSSD je ale t\u0159eba db\u00e1t na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed hygienick\u00fdch podm\u00ednek."}, "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "picture": "cssd.png", "color": "#F07D00", "votes": {"25": 0, "110": -1, "69": 1, "72": -1, "75": 1, "26": 1, "78": 1, "70": 1, "7": -1, "73": -1, "41": 1, "96": -1, "109": -1, "94": 0, "112": -1, "22": 1, "105": -1, "4": 1, "44": -1, "59": -1, "88": -1, "103": 1, "50": 1, "93": -1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": -1, "117": 1, "6": -1, "24": -1, "68": 1, "58": 1, "84": 1, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": 1, "102": -1, "115": -1, "48": 1, "43": -1, "60": -1, "100": 1, "8": -1, "67": 1, "86": -1, "116": -1, "23": 1, "19": 1, "15": 1, "12": -1, "87": 1, "80": 1, "90": 1, "40": -1, "10": -1, "34": -1, "79": -1, "36": -1, "107": -1, "98": 1, "77": 1, "57": -1, "99": 1, "17": 1, "37": -1, "106": -1, "95": -1, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": 1, "35": 1, "30": -1, "61": 0, "114": 1, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": 1, "55": -1, "113": 1, "97": 1, "66": -1, "5": 1, "65": -1, "108": 1, "63": 0, "21": 0, "49": 1, "104": -1, "31": 0, "101": -1, "29": -1, "32": -1, "39": 0, "81": 1, "14": -1, "71": -1, "52": 1, "20": 1, "1": 1, "3": -1, "82": 1, "111": -1, "2": 1, "46": 1, "51": -1, "85": 1, "56": -1, "118": 1, "91": 1, "11": 1, "53": -1, "9": -1}, "abbreviation": "\u010cSSD"}, {"id": "20", "details": {"92": "Regula\u010dn\u00ed poplatky by se m\u011bly podle TOP 09 zav\u00e1d\u011bt selektivn\u011b a soci\u00e1ln\u011b citliv\u011b.", "24": "Sou\u010dasn\u00fd z\u00e1kon tento krok nedovoluje. Jeliko\u017e byl z\u00e1kon schv\u00e1len v ned\u00e1vn\u00e9 dob\u011b, m\u011bl by platit nejm\u00e9n\u011b rok. Pot\u00e9 by se m\u011blo jeho p\u016fsoben\u00ed vyhodnotit a p\u0159\u00edpadn\u011b pozm\u011bnit. Otev\u00edr\u00e1n\u00ed z\u00e1kon\u016f ka\u017ed\u00e9 t\u0159i m\u011bs\u00edce nen\u00ed \u017e\u00e1douc\u00ed, p\u016fsob\u00ed akor\u00e1t zmatky ve spole\u010dnosti.", "80": "Absolutn\u00ed z\u00e1kaz TOP 09 nepodporuje. Je v\u0161ak nutn\u00e9 nastavit \u0159\u00e1dnou regulaci jeho vyu\u017eit\u00ed v zem\u011bd\u011blstv\u00ed.", "45": "V\u00fd\u0161e podpory do zem\u011bd\u011blstv\u00ed m\u00e1 b\u00fdt podle TOP 09 krom\u011b jin\u00e9ho i p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 tomu, jak \u0161etrn\u011b ve vztahu k p\u0159\u00edrod\u011b zem\u011bd\u011blec hospoda\u0159\u00ed.", "90": "TOP 09 nechce dopustit jednostrannou cenzuru. Po povolen\u00ed jednoho okruhu z\u00e1kazu v m\u00e9di\u00edch m\u016f\u017ee doch\u00e1zet ke zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed tohoto n\u00e1stroje.", "61": "Poplatek se st\u00e1v\u00e1 se nesmysln\u00fdm v dob\u011b, kdy voln\u00e9 nosi\u010de nejsou hlavn\u00edm m\u00e9diem, kter\u00fdm se \u0161\u00ed\u0159\u00ed digit\u00e1ln\u00ed data. P\u0159i ru\u0161en\u00ed tohoto opat\u0159en\u00ed je t\u0159eba myslet na to, aby autorsk\u00e1 pr\u00e1va maxim\u00e1ln\u011b chr\u00e1nila autorsk\u00e1 d\u00edla.", "50": "Sou\u010dasn\u00fd model inkluze je podle TOP 09 \u0161patn\u011b. Mus\u00ed b\u00fdt v\u00edce individualizov\u00e1n v r\u00e1mci pot\u0159eb  handicapovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f. Inkluzi podporujeme, ale rozhodn\u011b ne v takov\u00e9 podob\u011b, jak je dnes zavedena. Je zde pot\u0159eba nav\u00fd\u0161it finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky.", "82": "TOP 09 souhlas\u00ed za p\u0159edpokladu pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v aktu\u00e1ln\u00edm pl\u00e1nu na v\u00fdstavbu.", "98": "Podle TOP 09 je v\u0161ak podm\u00ednky ve velkochovech nutn\u00e9 p\u0159\u00edsn\u011b kontrolovat.", "59": "Kdy\u017e u\u017e by se o tom uva\u017eovalo, m\u011bly by to hradit zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny.", "51": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed chce TOP 09 podpo\u0159it jeho zkvalitn\u011bn\u00edm a zatraktivn\u011bn\u00edm, kter\u00e9ho bude dosa\u017eeno zaveden\u00edm du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "91": "V tom smyslu, \u017ee by m\u011bl st\u00e1t garantovat k p\u0159ipojen\u00ed internetu.", "86": "Pravideln\u00e9 o\u010dkov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt podle TOP 09 v\u00edce individualizovan\u00e9. L\u00e9ka\u0159 by o n\u011bm m\u011bl l\u00e9pe komunikovat s rodi\u010di a st\u00e1t mus\u00ed n\u00e9st odpov\u011bdnost za p\u0159\u00edpadn\u00e9 \u00fajmy zp\u016fsoben\u00e9 nespr\u00e1vn\u00fdm o\u010dkov\u00e1n\u00edm.", "21": "Vz\u00e1jemn\u00fd obchod v\u0161ak nesm\u00ed oslabit ot\u00e1zku omezov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v v dan\u00e9 zemi, na kterou mus\u00ed b\u00fdt neust\u00e1le poukazov\u00e1no.", "96": "Z\u00e1kaz by se nem\u011bl dot\u00fdkat tohoto typu lovu v lese, ale sout\u011b\u017ee v \"norov\u00e1n\u00ed\" by povoleny b\u00fdt nem\u011bly."}, "name": "TOP 09", "picture": "top09.png", "color": "#723769", "votes": {"25": -1, "110": -1, "69": -1, "72": -1, "75": 1, "26": -1, "78": 1, "70": 1, "7": -1, "73": -1, "41": -1, "96": -1, "109": 1, "94": -1, "112": -1, "22": 1, "105": -1, "4": 1, "44": -1, "59": -1, "88": -1, "103": 1, "50": 1, "93": -1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": 1, "6": -1, "24": -1, "68": -1, "58": -1, "84": 1, "42": 1, "33": 1, "38": 1, "47": 1, "16": 1, "102": -1, "115": -1, "48": 1, "43": 1, "60": -1, "100": -1, "8": -1, "67": -1, "86": -1, "116": 1, "23": 1, "19": 1, "15": 1, "12": -1, "87": 1, "80": -1, "90": -1, "40": -1, "10": -1, "34": 1, "79": -1, "36": 1, "107": -1, "98": -1, "77": 1, "57": -1, "99": -1, "17": 1, "37": 1, "106": -1, "95": 1, "62": -1, "92": 1, "89": -1, "45": 1, "35": -1, "30": -1, "61": 1, "114": 1, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": 1, "55": -1, "113": 1, "97": -1, "66": -1, "5": -1, "65": -1, "108": 1, "63": -1, "21": 1, "49": 1, "104": -1, "31": -1, "101": 1, "29": -1, "32": 1, "39": -1, "81": 1, "14": -1, "71": -1, "52": 1, "20": 1, "1": -1, "3": 1, "82": 1, "111": -1, "2": -1, "46": 1, "51": -1, "85": -1, "56": -1, "118": 1, "91": 1, "11": 1, "53": 1, "9": -1}, "abbreviation": "TOP 09"}, {"id": "24", "details": {"25": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "110": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "69": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "72": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "75": "Nen\u00ed to popul\u00e1rn\u00ed, ale imunita je jednou ze slo\u017eek rozd\u011blen\u00ed moc\u00ed ve st\u00e1t\u011b. Vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed \u010dlen\u016f parlamentu, kdy\u017e je pot\u0159eba, funguje relativn\u011b dob\u0159e.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "26": "Podm\u00ednkou je r\u016fst pr\u016fm\u011brn\u00e9 mzdy. Minim\u00e1ln\u00ed mzda by m\u011bla b\u00fdt na \u00farovni 40 % mzdy pr\u016fm\u011brn\u00e9.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "78": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "70": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "7": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "73": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "41": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "96": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "109": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "94": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "112": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "22": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "105": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "4": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "44": "Pouze v kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu. Okam\u017eit\u00e9 zru\u0161en\u00ed by zp\u016fsobilo nemo\u017enost obhospoda\u0159ovat 150 tis\u00edc ha p\u016fdy, nav\u00edc by chyb\u011bla krmiva, kter\u00e1 se vyr\u00e1b\u00ed z vylisovan\u00e9 \u0159epky. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "59": "Ano, v rozsahu hrazen\u00e9ho z ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed v nemocnici.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "88": "Av\u0161ak pouze za p\u0159esn\u011b stanoven\u00fdch podm\u00ednek, nikoliv plo\u0161n\u011b.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "103": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "50": "Ukazuje se, \u017ee navr\u017een\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nefunguje, spot\u0159ebov\u00e1v\u00e1 p\u0159\u00edli\u0161 mnoho prost\u0159edk\u016f a dopad\u00e1 na u\u010ditele i \u017e\u00e1ky. Po volb\u00e1ch budeme pova\u017eovat revizi inkluze. Nejde ani tak o z\u00e1kon, jako o proveden\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "93": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "74": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "13": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "18": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "76": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "28": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "117": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "6": "Nejedn\u00e1 se o koncep\u010dn\u00ed zm\u011bnu \u00fastavy, kter\u00e1 by v\u00fdrazn\u011b zkvalitnila fungov\u00e1n\u00ed moci z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 nebo v\u00fdkonn\u00e9. Jakkoli je kombinace funkce \u010dlena vl\u00e1dy a poslance vyt\u011b\u017euj\u00edc\u00ed, nedosahuje z podstaty takov\u00e9 intenzity, aby bylo nezbytn\u00e9 m\u011bnit nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1kon st\u00e1tu. Pokud \u010dlen vl\u00e1dy poci\u0165uje neslu\u010ditelnost v\u00fdkonu sv\u00e9 exekutivn\u00ed funkce s poslaneck\u00fdm mand\u00e1tem, \u00fastava mu poskytuje mo\u017enost vzd\u00e1t se mand\u00e1tu nebo podat demisi.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "24": "Jsme ale ochotni v\u00e9st diskuzi o z\u0159\u00edzen\u00ed pln\u011b odd\u011blen\u00fdch filtrovan\u00fdch ku\u0159\u00e1ren bez obsluhy person\u00e1lem.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "68": "K m\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nosti se stav\u00edme tak, \u017ee preferujeme takzvanou kombinovanou nebo \u010d\u00e1ste\u010dnou teritorialitu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "58": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9 vyu\u017e\u00edt ji\u017e st\u00e1vaj\u00edc\u00edch n\u00e1stroj\u016f kter\u00e9 umo\u017e\u0148uje z\u00e1kon a rychleji trestat neplati\u010de.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "84": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "42": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "33": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "38": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "47": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "16": "Jako p\u0159echodn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed s c\u00edlem vy\u0159e\u0161it akutn\u00ed nedostatek pracovn\u00edk\u016f. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "102": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "115": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "48": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "43": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "60": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "100": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "8": "Uprchl\u00edci by m\u011blib\u00fdt p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed pouze po d\u016fkladn\u00e9m bezpe\u010dnostn\u00edm prov\u011b\u0159en\u00ed tak, aby nep\u0159edstavovali pro \u010cR bezpe\u010dnostn\u00ed riziko bez ohledu na n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 vyzn\u00e1n\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "67": "Vzhledem k tomu, \u017ee exekuto\u0159i jsou podnikaj\u00edc\u00edmi osobami, je t\u0159eba, aby se ti poctiv\u00ed ekonomicky udr\u017eeli a m\u011bl kdo dluhy vym\u00e1hat. Jinak by hrozilo riziko p\u0159esunu vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pohled\u00e1vek k nik\u00fdm neregulovan\u00fdm inkasn\u00edm agentur\u00e1m pohybuj\u00edc\u00edm se n\u011bkdy za hrnaou z\u00e1kona.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "86": "Podpo\u0159\u00edme ale diskuzi o po\u010dtu povinn\u00fdch o\u010dkov\u00e1n\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "116": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "23": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "19": "M\u011bli bychom plnit, co jsme sl\u00edbili.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "15": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "12": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "87": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "80": "Neexistuje pro n\u011bj v tuto chv\u00edli alternativa.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "90": "Je ale d\u016fle\u017eit\u00e9 zachovat nez\u00e1vislost a svobodu \u017eurnalistiky. Nebylo by tak\u00e9 jednoduch\u00e9 nastavit syst\u00e9m, kdo by ur\u010doval co je a nen\u00ed \"fake news.\"\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "40": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "10": "Plo\u0161n\u00fd z\u00e1kaz v\u00fdstavby me\u0161it nic ne\u0159e\u0161\u00ed. Jednotliv\u00e9 stavby jak\u00e9hokoli druhu mus\u00ed v\u017edy b\u00fdt v souladu s urbanistick\u00fdm, ale i kulturn\u00edm kontextem v dan\u00e9m m\u00edst\u011b. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "34": "Projekt jako takov\u00fd m\u00e1 sv\u016fj smysl, ale jednotliv\u00e9 parametry je mo\u017en\u00e9 upravovat, nap\u0159\u00edklad vyjmout nepl\u00e1tce DPH (mal\u00e9 podnikatele).\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "79": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "36": "K zaji\u0161t\u011bn\u00ed d\u016fchod\u016f chceme vyu\u017e\u00edt diferencovan\u00e9 pojistn\u00e9.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "107": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "98": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "77": "Je t\u0159eba limitovat zbyte\u010dn\u00e9 obstrukce ne\u00fam\u011brn\u011b prodlu\u017euj\u00edc\u00ed stavebn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed a zdra\u017euj\u00edc\u00ed cenu byt\u016f.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "57": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "99": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "17": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "37": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "106": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "95": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "62": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "92": "Podpo\u0159ili bychom soci\u00e1ln\u011b \u00fanosn\u00fd poplatek za hospitalizaci.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "89": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "45": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "35": "Navrhneme a\u00a0budeme prosazovat zru\u0161en\u00ed EET u\u00a0mal\u00fdch podnikatel\u016f \u2013 nepl\u00e1tc\u016f DPH a\u00a0u\u00a0nest\u00e1tn\u00edch neziskov\u00fdch organizac\u00ed. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "30": "Preferujeme da\u0148ovou stabilitu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "61": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "114": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "54": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "64": "Zm\u011bna legislativy nen\u00ed v sou\u010dasnosti re\u00e1ln\u00e1. P\u0159esto by bylo vhodn\u00e9 ve spolupr\u00e1ci s neziskov\u00fdm sektorem kl\u00e1st d\u016fraz na informovanost o jin\u00fdch \u0159e\u0161en\u00edch \u017eivotn\u00ed situace a prim\u00e1rn\u011b nab\u00eddnout pomoc p\u0159i zvl\u00e1dnut\u00ed obt\u00ed\u017e\u00ed s  narozen\u00edm a v\u00fdchovou d\u00edt\u011bte (nap\u0159\u00edklad - azylov\u00e9 domy, utajen\u00e9 porody, zrychlen\u00e9 adopce). Interrupce by nem\u011bla b\u00fdt jedinou mo\u017enost\u00ed, kterou l\u00e9ka\u0159 nab\u00edz\u00ed.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "27": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "83": "Bez podpory st\u00e1tu je jadern\u00e1 energetika neudr\u017eiteln\u00e1.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "55": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "113": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "97": "Pokud bude popt\u00e1vka, dostav\u00ed se i nab\u00eddka.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "66": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "5": "Ni\u017e\u0161\u00ed \u00farove\u0148 by ji\u017e nem\u011bla dostate\u010dnou v\u00fdpov\u011bdn\u00ed hodnotu.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "65": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "108": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "63": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "21": "Obchodn\u00ed vztahy jsou jednou z mo\u017enost\u00ed pos\u00edlit politick\u00fd vliv \u010cR v dan\u00e9 zemi i v d\u016frazu na dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v. Nesm\u00ed j\u00edt o ekonomickou z\u00e1vislost.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "49": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "104": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "31": "Preferujeme da\u0148ovou stabilitu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "101": "Vylu\u010dujeme ale \u00fa\u010dast ve vl\u00e1d\u011b s trestn\u011b st\u00edhan\u00fdm \u010di obvin\u011bn\u00fdm \u010dlenem vl\u00e1dy nebo jeho p\u0159edsedou.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "29": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "32": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "39": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "81": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "14": "Praxe ukazuje, \u017ee to nen\u00ed funk\u010dn\u00ed syst\u00e9m. \nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "71": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "52": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "20": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "1": "N\u00e1zor ob\u010dan\u016f je pro n\u00e1s d\u016fle\u017eit\u00fd, ov\u0161em je ot\u00e1zkou, o \u010dem by se v referendu rozhodovalo (nep\u0159\u00edpustn\u00e9 je t\u0159eba hlasovat o podstatn\u00fdch n\u00e1le\u017eitostech demokratick\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu) a kolik ob\u010dan\u016f by petici muselo podepsat. V obecn\u00e9 rovin\u011b v\u0161ak proti principu referend nejsme.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "3": "Ale pouze p\u0159i dostate\u010dn\u00e9m zabezpe\u010den\u00ed proti zneu\u017eit\u00ed.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "82": "Samotn\u00e1 v\u00fdstavba je ale odvisl\u00e1 od finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "111": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "2": "Ob\u010dan\u00e9 ji\u017e nyn\u00ed mohou prost\u0159ednictv\u00edm petice iniciovat \u010dinnost subjekt\u016f, kter\u00e9 mohou n\u00e1vrhy z\u00e1kon pod\u00e1vat.\n\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "46": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed rada soudnictv\u00ed by v\u0161ak nad jejich \u010dinnost\u00ed m\u011bla m\u00edt ur\u010ditou dohledovou pravomoc.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "51": "Skladba student\u016f vysok\u00fdch \u0161kol je dobr\u00e9, data to ukazuj\u00ed jasn\u011b. Je pot\u0159eba pouze tla\u010dit na kvalitu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, aby se n\u011bkter\u00e9 \u0161koly (p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b humanitn\u00edho zam\u011b\u0159en\u00ed) nest\u00e1valy pouze snadnou cestou k titulu.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "85": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "56": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "118": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "91": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "11": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "53": "N\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu", "9": "St\u00e1t by m\u011bl d\u016fsledn\u011b dodr\u017eovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed z\u00e1kony a na\u0159\u00edzen\u00ed, a\u0165 jde o hygienick\u00e9 p\u0159edpisy \u010di normy t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se mo\u017enosti identifikace. Nov\u00e1 legislativa nen\u00ed pot\u0159eba.\nN\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky si zaslou\u017e\u00ed v\u00edc ne\u017e ANO/NE. Pod\u00edvejte se na n\u00e1\u0161 program p\u0159\u00edmo na zodpovedne.eu"}, "name": "K\u0159es\u0165ansko-demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "picture": "kdu-csl.png", "color": "#e6ac21", "votes": {"25": -1, "110": -1, "69": 1, "72": -1, "75": -1, "26": 1, "78": 1, "70": -1, "7": -1, "73": -1, "41": -1, "96": -1, "109": -1, "94": -1, "112": -1, "22": 1, "105": -1, "4": 1, "44": 0, "59": 1, "88": 1, "103": 1, "50": -1, "93": -1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": 1, "6": -1, "24": -1, "68": 1, "58": -1, "84": 1, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": 1, "102": -1, "115": -1, "48": 1, "43": -1, "60": -1, "100": -1, "8": -1, "67": 1, "86": -1, "116": -1, "23": 1, "19": 1, "15": 1, "12": -1, "87": 1, "80": -1, "90": 1, "40": -1, "10": -1, "34": -1, "79": -1, "36": -1, "107": -1, "98": -1, "77": 1, "57": -1, "99": -1, "17": 1, "37": -1, "106": -1, "95": -1, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": 1, "35": -1, "30": -1, "61": 1, "114": 1, "54": 1, "64": 1, "27": -1, "83": 1, "55": -1, "113": 1, "97": -1, "66": -1, "5": -1, "65": -1, "108": 1, "63": -1, "21": 1, "49": 1, "104": -1, "31": -1, "101": -1, "29": -1, "32": -1, "39": -1, "81": 1, "14": -1, "71": -1, "52": 1, "20": 1, "1": 1, "3": 1, "82": 1, "111": -1, "2": -1, "46": 1, "51": -1, "85": -1, "56": -1, "118": 1, "91": 1, "11": 1, "53": -1, "9": -1}, "abbreviation": "KDU-\u010cSL"}, {"id": "9", "details": {"38": "Bude-li to v\u017edy ni\u017e\u0161\u00ed z mo\u017en\u00fdch sazeb.", "91": "Vysokorychlostn\u00ed internet by m\u011bl ale b\u00fdt postaven na \u00farove\u0148 ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby podobn\u011b jako jin\u00e9 druhy infrastruktury.", "73": "Po\u017eadujeme ale p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed pravidla.", "86": "Re\u017eim doporu\u010den\u00e9ho a st\u00e1tem hrazen\u00e9ho o\u010dkov\u00e1n\u00ed pova\u017eujeme za optim\u00e1ln\u00ed.", "79": "Daj\u00ed se nahradit kompostovateln\u00fdmi materi\u00e1ly.", "40": "Lep\u0161\u00ed by ale bylo zv\u00fdhod\u0148ovat jejich zam\u011bstnavatele.", "39": "Ve volebn\u00edm programu to m\u00e1me toliko jako jednu z variant."}, "name": "Strana zelen\u00fdch", "picture": "zeleni.png", "color": "#06b15d", "votes": {"25": 1, "110": -1, "69": 1, "72": -1, "75": 1, "26": 1, "78": 1, "70": 1, "7": -1, "73": -1, "41": 1, "96": 1, "109": 1, "94": 0, "112": 1, "22": 1, "105": -1, "4": 1, "44": -1, "59": 1, "88": 1, "103": 1, "50": 1, "93": 0, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": 1, "6": 0, "24": -1, "68": 1, "58": 1, "84": 1, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": 0, "102": -1, "115": 1, "48": 1, "43": -1, "60": 1, "100": -1, "8": -1, "67": 1, "86": 1, "116": 1, "23": 1, "19": 1, "15": 1, "12": -1, "87": 1, "80": 1, "90": 1, "40": 1, "10": -1, "34": 1, "79": 1, "36": -1, "107": -1, "98": 1, "77": 1, "57": 1, "99": -1, "17": 1, "37": -1, "106": -1, "95": 1, "62": -1, "92": -1, "89": 1, "45": 1, "35": -1, "30": -1, "61": 1, "114": 1, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": -1, "55": 1, "113": 1, "97": 1, "66": -1, "5": 1, "65": -1, "108": 1, "63": 1, "21": -1, "49": 1, "104": 1, "31": 0, "101": 1, "29": -1, "32": 0, "39": 1, "81": 1, "14": 1, "71": -1, "52": 1, "20": 1, "1": 1, "3": 1, "82": -1, "111": -1, "2": 1, "46": 1, "51": -1, "85": -1, "56": 1, "118": 1, "91": -1, "11": 1, "53": -1, "9": -1}, "abbreviation": "Zelen\u00ed"}, {"id": "15", "details": {"25": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, p\u0159i p\u0159\u00edpadn\u00e9m zav\u00e1d\u011bn\u00ed opat\u0159en\u00ed je nutn\u00e1 jeho vymahatelnost.", "12": "Usilujeme o z\u00e1sadn\u00ed demokratizaci EU. Podporujeme rozhodov\u00e1n\u00ed o politick\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech EU v prvn\u00ed \u0159ad\u011b Evropsk\u00fdm parlamentem. Podporujeme takov\u00e9 zm\u011bny, kter\u00e9 povedou k pos\u00edlen\u00ed prvk\u016f p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie.\n\nRozhodnut\u00ed by se nem\u011bla p\u0159ij\u00edmat na \u00farovni EU, pokud je lze l\u00e9pe \u0159e\u0161it na n\u00e1rodn\u00ed, region\u00e1ln\u00ed \u010di lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni. Rovnocenn\u00fd a snadn\u00fd p\u0159\u00edstup ke komunikaci a informovan\u00ed ob\u010dan\u00e9 jsou z\u00e1kladn\u00edmi p\u0159edpoklady pro legitimn\u00ed demokratick\u00e1 rozhodov\u00e1n\u00ed.", "110": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "80": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "90": "Ot\u00e1zka bohu\u017eel slu\u010duje v\u00edce t\u00e9mat do jednoho. Zpravodajsk\u00e9 servery nesou odpov\u011bdnost za sv\u016fj obsah a soud jim m\u016f\u017ee na\u0159\u00eddit smazat \u010dl\u00e1nek, ov\u0161em na\u0159izovat provozovatel\u016fm soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, aby cenzurovali, co si pos\u00edlaj\u00ed u\u017eivatel\u00e9 je pro Pir\u00e1ty nep\u0159ijateln\u00e9. Nejlep\u0161\u00ed cesta, jak bojovat s Fake News, je zlep\u0161ovat \u00farove\u0148 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v populaci.", "59": "Pir\u00e1ti p\u0159edev\u0161\u00edm cht\u011bj\u00ed umo\u017enit lidem, aby si skrze samospr\u00e1vn\u00e9 poji\u0161\u0165ovny mohli sami ur\u010dit, jakou p\u00e9\u010di cht\u011bj\u00ed. Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko k porodnictv\u00ed zde: http://www.piratskelisty.cz/clanek-1732-programove-stanovisko-piratu-k-problematice-porodnictvi", "34": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm chceme zru\u0161it tuto povinnost pro e-shopy, platby kartou a drobn\u00e9 podnikatele.", "46": "Zavedeme ve\u0159ejnou kartu soudce a hodnocen\u00ed jeho pr\u00e1ce nejm\u00e9n\u011b jednou za 5 let s mo\u017enost\u00ed postihu a odvol\u00e1n\u00ed soudce. Pravomoc k tomu bude m\u00edt politicky nez\u00e1visl\u00fd k\u00e1rn\u00fd sen\u00e1t, kde by m\u011bla b\u00fdt v\u011bt\u0161ina odborn\u00edk\u016f ne-soudc\u016f. Podrobn\u011bj\u0161\u00ed koment\u00e1\u0159 zde: https://www.novinky.cz/komentare/448580-komentar-vezensky-autobus-piratu-schvalne-ukazuje-tahnouci-se-pripady-jakub-michalek.html", "79": "Obecn\u011b preferujeme regulaci pomoc\u00ed zdan\u011bn\u00ed externalit p\u0159ed plo\u0161n\u00fdmi z\u00e1kazy.", "107": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "98": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "41": "Zru\u0161\u00edme zastropov\u00e1n\u00ed odvod\u016f a tedy faktickou da\u0148ovou degresi (lid\u00e9 s milionov\u00fdmi p\u0159\u00edjmy dnes plat\u00ed ni\u017e\u0161\u00ed sazbu, ne\u017e st\u0159edn\u00ed t\u0159\u00edda). Chceme prosadit rovnou da\u0148 - se zachov\u00e1n\u00edm slev na poplatn\u00edka, aby nejchud\u0161\u00ed zam\u011bstnanci neplatili tolik. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b chceme zpr\u016fhlednit a zjednodu\u0161it da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m.", "57": "Otec by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost, ne povinnost, \u010derpat rodi\u010dovskou dovolenou.", "106": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "109": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "102": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "29": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, je pot\u0159eba d\u016fsledn\u011b odd\u011blovat svobodn\u00e1 povol\u00e1n\u00ed, nap\u0159\u00edklad novin\u00e1\u0159i nebo program\u00e1to\u0159i, kte\u0159\u00ed dnes \u0160varcsyst\u00e9m pou\u017e\u00edvaj\u00ed b\u011b\u017en\u011b a nen\u00ed to probl\u00e9m a agenturn\u00ed pracovn\u00edky, kde se skrze \u0160varcsyst\u00e9m obch\u00e1z\u00ed z\u00e1kon\u00edk pr\u00e1ce. Sou\u010dasn\u011b chceme postupn\u011b sni\u017eovat zdan\u011bn\u00ed pr\u00e1ce zam\u011bstnanc\u016f, aby nebyl tlak na p\u0159echod do \u0160varcsyst\u00e9mu motivov\u00e1n prim\u00e1rn\u011b da\u0148ov\u00fdmi z\u00e1kony.", "94": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "30": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "105": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "112": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "22": "Nesouhlas\u00edme s vyko\u0159is\u0165ov\u00e1n\u00edm chud\u00fdch zem\u00ed (nap\u0159. vnucov\u00e1n\u00edm vysok\u00fdch cen z\u00e1padn\u00edch patentovan\u00fdch l\u00e9k\u016f na smrteln\u00e9 choroby)", "4": "P\u0159\u00edmo volen\u00ed politici mus\u00ed b\u00fdt tak\u00e9 ob\u010dany odvolateln\u00ed.", "114": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, stranu Rozumn\u00ed v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "44": "Zru\u0161en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podpory biopaliv je na\u0161e priorita. Stoj\u00ed lidi pen\u00edze a sou\u010dasn\u011b po\u0161kozuje \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "89": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "10": "Pir\u00e1ti uzn\u00e1vaj\u00ed \u00fastavou zaru\u010den\u00e9 pr\u00e1vo na svobodu vyzn\u00e1n\u00ed.", "64": "Podporujeme prevenci a osv\u011btu, ne represi.", "27": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "38": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "88": "Do st\u00e1tn\u00edch \u0161kolek ne (kv\u016fli ochran\u011b d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 nemohou b\u00fdt o\u010dkovan\u00e9 ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f), ov\u0161em soukrom\u00e9 \u0161kolky by si podle Pir\u00e1t\u016f mohly stanovit vlastn\u00ed o\u010dkovac\u00ed re\u017eim. Podrobn\u011bji zde: https://wiki.pirati.cz/program/zdravotnictvi/ockovani", "48": "Pir\u00e1ti u\u017e ho vedou roky. https://wiki.pirati.cz/fo/start", "13": "NATO by m\u011blo b\u00fdt obrannou alianc\u00ed zalo\u017eenou na sd\u00edlen\u00fdch hodnot\u00e1ch. Pokud se n\u011bkter\u00e1 ze zem\u00ed NATO v\u00fdrazn\u011b odklon\u00ed od t\u011bchto hodnot, m\u011bla by NATO opustit. V posledn\u00ed dob\u011b s obavami sledujeme v\u00fdvoj v Turecku. V\u00edce zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/nato-a-evropska-obrana.html", "97": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "76": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "5": "Hranice pro platnost, m\u00e1-li existovat, se m\u00e1 vztahovat k pod\u00edlu ob\u010dan\u016f hlasuj\u00edc\u00edch PRO, nikoliv k \u00fa\u010dasti (viz paradox obr\u00e1cen\u00ed \u00fa\u010dinku men\u0161inov\u00e9ho hlasu; \u010dlov\u011bk, kter\u00fd hlasuje proti, a je v men\u0161in\u011b, dnes pom\u00e1h\u00e1 k platnosti referenda).", "117": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, stranu Referendum o EU v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "14": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/stanovisko-k-uprchlikum.html", "83": "Zam\u011b\u0159\u00edme se na inovace v jadern\u00e9 energetice. Odm\u00edt\u00e1me garanci v\u00fdkupn\u00edch cen pro jadern\u00e9 elektr\u00e1rny.", "108": "Pana Okamuru, kter\u00fd ze sv\u00e9 politick\u00e9 strany \u00fa\u010delov\u011b vyv\u00e1d\u011bl miliony korun, nepova\u017eujeme za d\u016fv\u011bryhodn\u00e9ho politika. U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum, u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "21": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f. P\u0159edev\u0161\u00edm nechceme do t\u011bchto zem\u00ed vyv\u00e1\u017eet zbran\u011b.", "84": "Sol\u00e1rn\u00ed elektr\u00e1rny maj\u00ed b\u00fdt na st\u0159ech\u00e1ch dom\u016f lid\u00ed, ne na pol\u00edch vlastn\u011bn\u00fdch firmami z Kajmansk\u00fdch ostrov\u016f.", "104": "U Pir\u00e1t\u016f o vl\u00e1d\u011b rozhoduje vnitrostranick\u00e9 referendum u\u017e dnes jsme ov\u0161em stanovili \u0159adu podm\u00ednek v na\u0161\u00ed povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "33": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "101": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nepodpo\u0159\u00edme vl\u00e1du, kde by v\u011bt\u0161inu m\u011blo ANO nebo v n\u00ed sed\u011bl \u010dlov\u011bk d\u016fvodn\u011b podez\u0159el\u00fd z korup\u010dn\u00edho jedn\u00e1n\u00ed jako p\u00e1nov\u00e9 Babi\u0161 a Falt\u00fdnek v\u00edce v Pir\u00e1tsk\u00e9 povolebn\u00ed strategii: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/pirati-zverejnili-povolebn%C3%AD-strategii.html", "73": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "16": "Z\u00e1rove\u0148 mus\u00ed bezodkladn\u011b \u0159e\u0161it probl\u00e9my, kter\u00e9 k nedostatku kvalifikovan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f vedly.", "15": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/stanovisko-k-uprchlikum.html", "32": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "39": "Ano, je to model, kter\u00fd stoj\u00ed za to d\u016fkladn\u011bji prozkoumat.", "77": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/novela-stavebniho-zakona.html", "115": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, ODA v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "24": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f, podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://wiki.pirati.cz/stanoviska/protikuracky_zakon_racionalni_regulace_koureni_misto_absolutnich_zakazu", "52": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f", "1": "Pokud nebude politick\u00e1 v\u016fle u ostatn\u00edch stran, pokus\u00edme se prosadit alespo\u0148 lidov\u00e9 veto a odvolatelnost p\u0159\u00edmo volen\u00fdch politik\u016f ( https://www.pirati.cz/program/psp2017/vnitro/ )", "3": "Zcela z\u00e1sadn\u00ed je ov\u0161em technick\u00e1 realizace elektronick\u00fdch voleb, v\u011bt\u0161\u00ed prioritu pro n\u00e1s maj\u00ed v tuto chv\u00edli dal\u0161\u00ed aspekty digitalizace st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy viz https://www.pirati.cz/program/psp2017/informatika/", "82": "Pokud to bude ekonomicky obhajiteln\u00e9 bez st\u00e1tn\u00ed garance v\u00fdkupn\u00ed ceny.", "111": ":-)", "100": "Sou\u010dasnou legislativu \u010cR v t\u00e9to oblasti pova\u017eujeme za rozumnou a budeme se ji sna\u017eit zachovat. Nevid\u00edme d\u016fvod m\u011bnit \u00dastavu.", "51": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed by m\u011blo b\u00fdt v\u00edce podporov\u00e1no, ne ale na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f. Je t\u0159eba zlep\u0161it \u00farove\u0148 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed obecn\u011b.", "8": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko zde: https://www.pirati.cz/tiskove-zpravy/stanovisko-k-uprchlikum.html", "66": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed Pir\u00e1tsk\u00e9 stanovisko k porodnictv\u00ed: http://www.piratskelisty.cz/clanek-1732-programove-stanovisko-piratu-k-problematice-porodnictvi", "93": "Odpov\u011b\u010f je v\u00fdsledek ankety mezi \u010dleny Pir\u00e1t\u016f.", "86": "Podrobn\u011bj\u0161\u00ed stanovisko Pir\u00e1t\u016f k o\u010dkov\u00e1n\u00ed: https://wiki.pirati.cz/program/zdravotnictvi/ockovani", "116": "Odpov\u011bdi Pir\u00e1t\u016f vznikaj\u00ed v n\u00e1vaznosti na anketu v \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladn\u011b, stranu Realist\u00e9 v\u011bt\u0161ina na\u0161ich \u010dlen\u016f pravd\u011bpodobn\u011b v\u016fbec nezn\u00e1.", "23": "Usilujeme o z\u00e1sadn\u00ed demokratizaci EU. Podporujeme rozhodov\u00e1n\u00ed o politick\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech EU v prvn\u00ed \u0159ad\u011b Evropsk\u00fdm parlamentem. Podporujeme takov\u00e9 zm\u011bny, kter\u00e9 povedou k pos\u00edlen\u00ed prvk\u016f p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie. Rozhodnut\u00ed by se nem\u011bla p\u0159ij\u00edmat na \u00farovni EU, pokud je lze l\u00e9pe \u0159e\u0161it na n\u00e1rodn\u00ed, region\u00e1ln\u00ed \u010di lok\u00e1ln\u00ed \u00farovni. Rovnocenn\u00fd a snadn\u00fd p\u0159\u00edstup ke komunikaci a informovan\u00ed ob\u010dan\u00e9 jsou z\u00e1kladn\u00edmi p\u0159edpoklady pro legitimn\u00ed demokratick\u00e1 rozhodov\u00e1n\u00ed.", "11": "Budeme pracovat na tom, aby \u010cesk\u00e1 republika spl\u0148ovala ekonomick\u00e1 krit\u00e9ria pro vstup do euroz\u00f3ny. P\u0159ed vstupem je pot\u0159eba, aby se euroz\u00f3na reformovala a stanovila si nap\u0159\u00edklad pravidla pro krachy st\u00e1t\u016f. M\u00e1me za to, \u017ee pro zaveden\u00ed eura by m\u011bl panovat spole\u010densk\u00fd konsenzus a nebr\u00e1n\u00edme se ani referendu o t\u00e9to ot\u00e1zce (referendum o vstupu do EU lid\u00e9 nevn\u00edmali jako referendum o euru).", "9": "K na\u0161\u00ed kultu\u0159e pat\u0159\u00ed, \u017ee ka\u017ed\u00fd na sob\u011b m\u016f\u017ee nosit, co chce."}, "name": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana", "picture": "pirati.png", "color": "#000000", "votes": {"25": 1, "110": -1, "69": 1, "72": -1, "75": 1, "26": 1, "78": 1, "70": 0, "7": -1, "73": 1, "41": -1, "96": 0, "109": 1, "94": 1, "112": -1, "22": 1, "105": -1, "4": 1, "44": -1, "59": 0, "88": 0, "103": 1, "50": 0, "93": 1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": 0, "6": 1, "24": 1, "68": 1, "58": 1, "84": 1, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": 1, "102": -1, "115": 0, "48": 1, "43": 1, "60": 1, "100": -1, "8": -1, "67": 1, "86": 0, "116": 0, "23": 1, "19": 1, "15": 1, "12": -1, "87": 1, "80": 1, "90": -1, "40": 0, "10": -1, "34": 1, "79": 0, "36": -1, "107": -1, "98": 1, "77": 1, "57": -1, "99": 0, "17": 1, "37": -1, "106": -1, "95": 0, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": 1, "35": -1, "30": 1, "61": 1, "114": 0, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": 1, "55": -1, "113": 1, "97": 1, "66": -1, "5": 1, "65": 1, "108": 1, "63": 1, "21": -1, "49": 1, "104": -1, "31": 0, "101": 1, "29": 1, "32": 1, "39": 1, "81": 1, "14": -1, "71": 0, "52": 1, "20": 0, "1": 1, "3": 1, "82": 1, "111": -1, "2": 1, "46": -1, "51": -1, "85": -1, "56": -1, "118": 1, "91": 1, "11": 0, "53": -1, "9": -1}, "abbreviation": "Pir\u00e1ti"}, {"id": "8", "details": {"63": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se jedn\u00e1 o jejich d\u011bti, tak ano."}, "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "picture": "kscm.png", "color": "#8c0000", "votes": {"25": -1, "110": -1, "69": -1, "72": -1, "75": 0, "26": 1, "78": 1, "70": 1, "7": 0, "73": 1, "41": 1, "96": 1, "109": 0, "94": 1, "112": 0, "22": 1, "105": 1, "4": 1, "44": -1, "59": 1, "88": 1, "103": -1, "50": -1, "93": 1, "74": 1, "13": 1, "18": 1, "76": -1, "28": 1, "117": 0, "6": -1, "24": 0, "68": 1, "58": 1, "84": 0, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": -1, "102": 0, "115": 1, "48": 1, "43": 0, "60": 0, "100": -1, "8": -1, "67": 1, "86": 0, "116": 1, "23": 0, "19": 1, "15": 1, "12": 0, "87": 1, "80": 0, "90": 1, "40": 1, "10": 0, "34": 0, "79": 1, "36": -1, "107": -1, "98": 1, "77": 1, "57": 0, "99": -1, "17": 0, "37": -1, "106": 1, "95": 0, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": 0, "35": -1, "30": 1, "61": -1, "114": 0, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": 1, "55": 0, "113": 1, "97": 1, "66": -1, "5": -1, "65": 0, "108": 0, "63": 0, "21": 0, "49": 1, "104": 1, "31": 1, "101": 1, "29": -1, "32": -1, "39": 0, "81": 1, "14": -1, "71": 1, "52": 1, "20": -1, "1": 1, "3": -1, "82": 1, "111": 0, "2": 0, "46": 0, "51": -1, "85": 1, "56": 1, "118": 0, "91": 1, "11": -1, "53": -1, "9": 0}, "abbreviation": "KS\u010cM"}, {"id": "21", "details": {"46": "Dnes funkce zanik\u00e1, dovr\u0161\u00ed li soudce 70 let, co\u017e pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00e9.", "58": "ANO, za vymezen\u00fdch podm\u00ednek."}, "name": "ANO 2011", "picture": "ano.png", "color": "#261060", "votes": {"25": -1, "110": 1, "69": 1, "72": -1, "75": 1, "26": 1, "78": 1, "70": -1, "7": 1, "73": -1, "41": -1, "96": -1, "109": -1, "94": -1, "112": 1, "22": 1, "105": 1, "4": 1, "44": 1, "59": -1, "88": -1, "103": 1, "50": 1, "93": -1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": -1, "6": 1, "24": 1, "68": -1, "58": 1, "84": 1, "42": 1, "33": -1, "38": 1, "47": 1, "16": 1, "102": -1, "115": -1, "48": 1, "43": 1, "60": -1, "100": 1, "8": 1, "67": 1, "86": -1, "116": -1, "23": 1, "19": -1, "15": -1, "12": -1, "87": 1, "80": -1, "90": 1, "40": 1, "10": 1, "34": -1, "79": -1, "36": -1, "107": -1, "98": -1, "77": 1, "57": 1, "99": -1, "17": -1, "37": -1, "106": -1, "95": -1, "62": -1, "92": -1, "89": -1, "45": -1, "35": 1, "30": 1, "61": 1, "114": -1, "54": 1, "64": -1, "27": -1, "83": 1, "55": -1, "113": 1, "97": -1, "66": -1, "5": -1, "65": -1, "108": -1, "63": 1, "21": 1, "49": 1, "104": -1, "31": -1, "101": -1, "29": -1, "32": -1, "39": -1, "81": 1, "14": -1, "71": -1, "52": -1, "20": 1, "1": 1, "3": 1, "82": 1, "111": -1, "2": 1, "46": -1, "51": 1, "85": -1, "56": -1, "118": -1, "91": 1, "11": -1, "53": -1, "9": 1}, "abbreviation": "ANO"}, {"id": "7", "details": {"47": "Soudci musej\u00ed b\u00fdt kontrolov\u00e1ni.", "34": "Chceme odsunout nov\u00e9 vlny EET, abychom zanalyzovali dosavadn\u00ed dopady a podle toho vyhodnotili, jeslti EET zru\u0161it, \u010di upravit.", "11": "Nezpochyb\u0148ujeme mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1vazky, kter\u00e9 na\u0161e zem\u011b u\u010dinila. P\u0159ijet\u00ed eura nen\u00ed ot\u00e1zka p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho volebn\u00edho obdob\u00ed. Nejprve mus\u00edme splnit ve\u0161ker\u00e1 krit\u00e9ria a vstoupit jako nap\u0159. D\u00e1nsko do sm\u011bnn\u00e9ho p\u00e1sma ERM II, co\u017e zabere nejm\u00e9n\u011b 3 roky usilovn\u00e9 pr\u00e1ce. Teprve n\u00e1sledn\u011b m\u016f\u017eeme v\u00e9st diskusi o zaveden\u00ed eura, kter\u00e9 se nebr\u00e1n\u00edme.", "33": "Chceme odsunout nov\u00e9 vlny EET, abychom zanalyzovali dosavadn\u00ed dopady a podle toho vyhodnotili, jeslti EET zru\u0161it, \u010di upravit.", "50": "Inkluzivn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ano, ale je t\u0159eba p\u0159ehodnotit jeho st\u00e1vaj\u00edc\u00ed podobu."}, "name": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "picture": "stan.png", "color": "#5d8c00", "votes": {"25": -1, "110": -1, "69": 1, "72": -1, "75": 1, "26": 0, "78": -1, "70": -1, "7": -1, "73": 1, "41": -1, "96": 1, "109": 1, "94": 1, "112": 1, "22": 1, "105": -1, "4": 1, "44": -1, "59": -1, "88": 1, "103": 1, "50": -1, "93": -1, "74": 1, "13": -1, "18": 1, "76": 1, "28": 1, "117": 1, "6": 1, "24": -1, "68": -1, "58": -1, "84": 1, "42": 1, "33": 1, "38": -1, "47": 1, "16": 1, "102": 0, "115": -1, "48": 1, "43": 1, "60": -1, "100": -1, "8": -1, "67": 1, "86": -1, "116": -1, "23": 1, "19": 1, "15": 1, "12": -1, "87": 1, "80": 1, "90": -1, "40": -1, "10": -1, "34": -1, "79": -1, "36": -1, "107": -1, "98": -1, "77": 1, "57": -1, "99": 1, "17": 1, "37": 1, "106": -1, "95": 1, "62": -1, "92": 1, "89": 1, "45": 1, "35": -1, "30": 1, "61": 1, "114": 1, "54": -1, "64": -1, "27": -1, "83": -1, "55": -1, "113": 1, "97": 1, "66": -1, "5": -1, "65": 1, "108": 1, "63": -1, "21": -1, "49": 1, "104": -1, "31": 1, "101": 1, "29": -1, "32": -1, "39": -1, "81": 1, "14": -1, "71": -1, "52": 1, "20": 1, "1": -1, "3": 1, "82": 1, "111": -1, "2": -1, "46": 1, "51": -1, "85": -1, "56": -1, "118": 1, "91": 1, "11": 1, "53": -1, "9": -1}, "abbreviation": "STAN"}]