{"32": {"picture": "kraje-2016/image/logo/usvit-bpi.png", "name": "koalice \u00dasvit s Blokem proti islamizaci", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/usvit-bpi.png", "friendly_name": "usvit-s-bpi", "abbreviation": "\u00dasvit s BPI", "constituency": "kr", "votes": {"32": -1, "8": 0, "18": 0, "3": -1, "17": 1, "11": 1, "16": 0, "9": -1, "21": 0, "14": 1, "26": 0, "33": 1, "1": -1, "13": 0, "27": 0, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 0, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": 0, "20": 0}, "id": "32"}, "29": {"picture": "kraje-2016/image/logo/stan-vychodocesi.png", "name": "koalice Starostov\u00e9 a V\u00fdchodo\u010de\u0161i", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/stan-vychodocesi.png", "friendly_name": "sta-vych", "abbreviation": "Sta+V\u00fdch", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": -1, "18": -1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": -1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 0, "33": 1, "1": -1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": 1, "20": 1}, "id": "29"}, "30": {"picture": "kraje-2016/image/logo/spd-spo.png", "name": "Koalice Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie \u2013 Tomio Okamura (SPD) a Strana Pr\u00e1v Ob\u010dan\u016f", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/spd-spo.png", "friendly_name": "spd-spo", "abbreviation": "SPD+SPO", "constituency": "kr", "votes": {"32": 0, "8": 0, "18": -1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": -1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": -1, "1": -1, "13": -1, "27": 1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": -1, "12": 1, "24": -1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": 0, "20": 1}, "id": "30"}, "28": {"picture": "kraje-2016/image/logo/spr-rsc.png", "name": "Koalice Republik\u00e1n\u016f Miroslava Sl\u00e1dka, Patriot\u016f \u010cesk\u00e9 republiky a HOZK", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/spr-rsc.png", "friendly_name": "rep-pat-hozk", "abbreviation": "Rep.Pat.HOZK", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 1, "18": 1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": 1, "9": -1, "21": -1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": -1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": -1, "6": -1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": -1, "15": 1, "31": 1, "20": 1}, "id": "28"}, "36": {"picture": "kraje-2016/image/logo/ods.png", "name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ods.png", "friendly_name": "ods", "abbreviation": "ODS", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": -1, "18": -1, "3": 1, "17": -1, "11": 1, "16": -1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": -1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": -1, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": -1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": -1, "20": 1}, "id": "36"}, "25": {"picture": "kraje-2016/image/logo/rozumni.png", "name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed migraci \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/rozumni.png", "friendly_name": "ne-ileg-im", "abbreviation": "Ne ileg.im.", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 0, "18": -1, "3": 0, "17": 1, "11": 1, "16": 0, "9": -1, "21": -1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": 0, "13": 1, "27": 0, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 0, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 0, "15": 1, "31": 0, "20": 1}, "id": "25"}, "22": {"picture": "kraje-2016/image/logo/ano.png", "name": "ANO 2011", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ano.png", "friendly_name": "ano", "abbreviation": "ANO", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 1, "18": 1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": 1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": 1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": -1, "20": 1}, "id": "22"}, "24": {"picture": "kraje-2016/image/logo/dsss.png", "name": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti \u2013 Imigranty a isl\u00e1m v \u010cR nechceme!", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/dsss.png", "friendly_name": "dsss", "abbreviation": "DSSS", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 1, "18": 1, "3": 0, "17": 1, "11": 1, "16": -1, "9": -1, "21": -1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": -1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 0, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": 0, "20": 1}, "id": "24"}, "26": {"picture": "kraje-2016/image/logo/pirati-sz-zmena.png", "name": "Pir\u00e1ti a Strana zelen\u00fdch + Zm\u011bna pro Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pirati-sz-zmena.png", "friendly_name": "pirati-sz-zmena", "abbreviation": "Pir\u00e1ti+SZ+Zm\u011bna", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 1, "18": -1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": 1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": -1, "13": 1, "27": -1, "5": 0, "7": 1, "6": -1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": 0, "20": 1}, "id": "26"}, "37": {"picture": "kraje-2016/image/logo/top-09.png", "name": "TOP 09", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/top-09.png", "friendly_name": "top-09", "abbreviation": "TOP 09", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 1, "18": -1, "3": -1, "17": 1, "11": 1, "16": 1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": -1, "1": -1, "13": 1, "27": 1, "5": 1, "7": 1, "6": -1, "25": 1, "22": -1, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": -1, "34": 1, "23": -1, "15": 1, "31": -1, "20": 1}, "id": "37"}, "23": {"picture": "kraje-2016/image/logo/cssd.png", "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/cssd.png", "friendly_name": "cssd", "abbreviation": "\u010cSSD", "constituency": "kr", "votes": {"32": 1, "8": 1, "18": 1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": 1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": 1, "1": 1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 0, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 0, "12": 1, "24": 0, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": -1, "20": 1}, "id": "23"}, "33": {"picture": "kraje-2016/image/logo/kscm.png", "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/kscm.png", "friendly_name": "kscm", "abbreviation": "KS\u010cM", "constituency": "kr", "votes": {"32": -1, "8": -1, "18": -1, "3": 1, "17": 1, "11": 1, "16": 1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 1, "33": -1, "1": 1, "13": 1, "27": -1, "5": 0, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": 1, "10": 1, "19": 1, "2": 0, "12": 1, "24": -1, "34": -1, "23": 1, "15": 1, "31": -1, "20": 1}, "id": "33"}, "27": {"picture": "kraje-2016/image/logo/khk.png", "name": "Koalice pro Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj \u2013 KDU-\u010cSL \u2013 Hradeck\u00fd demokratick\u00fd klub \u2013 Volba pro m\u011bsto", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/khk.png", "friendly_name": "khk", "abbreviation": "KHK", "constituency": "kr", "votes": {"32": 0, "8": -1, "18": 0, "3": -1, "17": 1, "11": 1, "16": -1, "9": -1, "21": 1, "14": 1, "26": 0, "33": -1, "1": -1, "13": 1, "27": -1, "5": 1, "7": 1, "6": -1, "25": 1, "22": 0, "10": 1, "19": 1, "2": 1, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": 1, "15": 1, "31": 0, "20": 1}, "id": "27"}, "34": {"picture": "kraje-2016/image/logo/nd.png", "name": "N\u00e1rodn\u00ed demokracie", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nd.png", "friendly_name": "nd", "abbreviation": "ND", "constituency": "kr", "votes": {"32": -1, "8": -1, "18": -1, "3": -1, "17": 1, "11": -1, "16": -1, "9": -1, "21": -1, "14": 1, "26": -1, "33": -1, "1": -1, "13": 1, "27": 1, "5": 1, "7": 1, "6": 1, "25": 1, "22": -1, "10": -1, "19": 1, "2": -1, "12": 1, "24": 1, "34": 1, "23": -1, "15": 1, "31": 0, "20": 1}, "id": "34"}}