{"70": {"abbreviation": "KS\u010cM", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/kscm.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/kscm.png", "id": "70", "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "friendly_name": "kscm", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": -1, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": 1, "23": 1, "14": 1, "21": 1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 0, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": -1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "83": {"abbreviation": "ZpL", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/zmena-pro-lidi.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/zmena-pro-lidi.png", "id": "83", "name": "Zm\u011bna pro lidi", "friendly_name": "zpl", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": -1, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": -1, "1": -1, "23": -1, "14": 1, "21": -1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": 0, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": -1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "66": {"abbreviation": "KDU-\u010cSL", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/kdu-csl.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/kdu-csl.png", "id": "66", "name": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "friendly_name": "kdu-csl", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": -1, "35": 1, "26": -1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": -1, "3": -1, "1": -1, "23": 1, "14": 1, "21": 1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": -1, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": -1, "19": 1, "31": -1}, "constituency": "mo"}, "75": {"abbreviation": "ODS", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ods.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/ods.png", "id": "75", "name": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "friendly_name": "ods", "votes": {"6": 1, "34": 0, "10": 1, "35": 0, "26": -1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 0, "3": 1, "1": -1, "23": 1, "14": 1, "21": -1, "8": -1, "24": -1, "9": 1, "16": 1, "4": 1, "22": -1, "15": 1, "5": 1, "18": -1, "33": 1, "20": -1, "13": 1, "12": 1, "25": -1, "2": 1, "19": 0, "31": -1}, "constituency": "mo"}, "71": {"abbreviation": "Moravan\u00e9", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/moravane.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/moravane.png", "id": "71", "name": "Moravan\u00e9", "friendly_name": "moravane", "votes": {"6": -1, "34": 1, "10": -1, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 0, "1": -1, "23": 1, "14": 1, "21": 1, "8": -1, "24": 1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": -1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": 1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "73": {"abbreviation": "Ne ileg.im.", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ne-ilegalni-imigraci.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/ne-ilegalni-imigraci.png", "id": "73", "name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed imigraci \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "friendly_name": "ne-ileg-im", "votes": {"6": 0, "34": 0, "10": 0, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 0, "3": -1, "1": -1, "23": -1, "14": 1, "21": -1, "8": 0, "24": 1, "9": -1, "16": 0, "4": 0, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 0, "25": 1, "2": -1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "61": {"abbreviation": "Pir\u00e1ti", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pirati.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/pirati.png", "id": "61", "name": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana", "friendly_name": "pirati", "votes": {"6": -1, "34": 1, "10": 1, "35": -1, "26": 1, "7": -1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": -1, "23": -1, "14": 1, "21": -1, "8": -1, "24": 1, "9": -1, "16": -1, "4": -1, "22": -1, "15": 1, "5": -1, "18": -1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": 1, "19": 1, "31": -1}, "constituency": "mo"}, "78": {"abbreviation": "SPR-RS\u010cMS", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/rscms.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/rscms.png", "id": "78", "name": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku \u2013 Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska (SPR-RS\u010cMS)", "friendly_name": "spr-rscms", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": 1, "35": 0, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": -1, "1": -1, "23": 0, "14": 1, "21": -1, "8": 1, "24": -1, "9": -1, "16": -1, "4": 1, "22": -1, "15": 1, "5": 1, "18": -1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": -1, "25": 1, "2": 1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "72": {"abbreviation": "ND", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nd.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/nd.png", "id": "72", "name": "N\u00e1rodn\u00ed demokracie", "friendly_name": "nd", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": 0, "35": 0, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 0, "17": 1, "3": 0, "1": 0, "23": 1, "14": 1, "21": 0, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": 0, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 0, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": -1, "19": 0, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "80": {"abbreviation": "Svob.+soukr.", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/svobodni-soukromnici.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/svobodni-soukromnici.png", "id": "80", "name": "koalice Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci", "friendly_name": "svob-soukr", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": -1, "35": -1, "26": 1, "7": 1, "32": -1, "11": -1, "17": 1, "3": 0, "1": -1, "23": -1, "14": 0, "21": -1, "8": -1, "24": -1, "9": 1, "16": -1, "4": -1, "22": -1, "15": 1, "5": 0, "18": -1, "33": -1, "20": -1, "13": 0, "12": 1, "25": -1, "2": 1, "19": 1, "31": -1}, "constituency": "mo"}, "62": {"abbreviation": "\u010cSSD", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/cssd.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/cssd.png", "id": "62", "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "friendly_name": "cssd", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": 1, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": 1, "23": 1, "14": 1, "21": -1, "8": 1, "24": -1, "9": -1, "16": 1, "4": 0, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": -1, "25": 1, "2": -1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "81": {"abbreviation": "TOP 09", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/top-09.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/top-09.png", "id": "81", "name": "TOP 09", "friendly_name": "top-09", "votes": {"6": -1, "34": 1, "10": 1, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": -1, "23": 1, "14": 1, "21": 1, "8": 1, "24": -1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": -1, "15": 1, "5": 1, "18": -1, "33": -1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": 1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "60": {"abbreviation": "ANO", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ano.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/ano.png", "id": "60", "name": "ANO 2011", "friendly_name": "ano", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": 1, "35": 1, "26": -1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": -1, "23": 1, "14": 1, "21": 1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": 0, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "63": {"abbreviation": "DSSS", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/dsss.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/dsss.png", "id": "63", "name": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti \u2013 Imigranty a isl\u00e1m v \u010cR nechceme!", "friendly_name": "dsss", "votes": {"6": 1, "34": 0, "10": 1, "35": -1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 0, "1": -1, "23": 1, "14": 1, "21": -1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": -1, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": 0, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "74": {"abbreviation": "Nez\u00e1visl\u00ed", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nezavisli.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/nezavisli.png", "id": "74", "name": "Nez\u00e1visl\u00ed", "friendly_name": "nezavisli", "votes": {"6": 1, "34": -1, "10": -1, "35": 1, "26": -1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": -1, "3": -1, "1": 1, "23": 1, "14": 1, "21": -1, "8": 1, "24": -1, "9": -1, "16": -1, "4": 1, "22": -1, "15": 1, "5": 1, "18": -1, "33": 1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": -1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "67": {"abbreviation": "Rep.Pat.HOZK", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/spr-rsc.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/spr-rsc.png", "id": "67", "name": "Koalice Republik\u00e1n\u016f Miroslava Sl\u00e1dka, Patriot\u016f \u010cesk\u00e9 republiky a HOZK", "friendly_name": "rep-pat-hozk", "votes": {"6": -1, "34": 1, "10": 1, "35": 1, "26": 1, "7": -1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": -1, "23": -1, "14": 1, "21": -1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": 1, "15": 1, "5": 1, "18": 1, "33": -1, "20": 1, "13": 1, "12": 1, "25": 1, "2": 1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}, "76": {"abbreviation": "Proregion", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/sz-snked.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/sz-snked.png", "id": "76", "name": "Pro region \u2013 koalice: Strana zelen\u00fdch a SNK Evrop\u0161t\u00ed demokrat\u00e9", "friendly_name": "proregion", "votes": {"6": 1, "34": 1, "10": 1, "35": 1, "26": 1, "7": 1, "32": 1, "11": 1, "17": 1, "3": 1, "1": -1, "23": -1, "14": 1, "21": 1, "8": 1, "24": 1, "9": -1, "16": 1, "4": 1, "22": 1, "15": -1, "5": 0, "18": 1, "33": 1, "20": -1, "13": 1, "12": 0, "25": 1, "2": 1, "19": 1, "31": 1}, "constituency": "mo"}}