{"7": {}, "8": {"32": "Kraj nem\u00e1 kompetence ani pen\u00edze n\u011bco takov\u00e9ho \u0159e\u0161it, t\u00edm jsou nyn\u00ed vybaveni nevolen\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci v Praze. Je t\u0159eba obnovit samospr\u00e1vu Moravy, vybavit ji financemi a kompetenci p\u0159en\u00e9st na Moravsk\u00fd zemsk\u00fd sn\u011bm. Do t\u00e9 doby jsou referenda i rozhodov\u00e1n\u00ed m\u00edstn\u00edch politik\u016f v t\u00e9to ot\u00e1zce zbyte\u010dn\u00e1.", "38": "Brn\u011bnskou kulturu konzumuj\u00ed obyvatel\u00e9 cel\u00e9 ji\u017en\u00ed Moravy.", "18": "Vhodn\u00e9 jsou \u017e\u00e1kovsk\u00e9 slevy.", "39": "Ano, ale po\u017eadovat jej\u00ed p\u0159ejmenov\u00e1n\u00ed na Grand Prix Moravia a transparentn\u00ed financov\u00e1n\u00ed.", "3": "Populist\u00e9 parazituj\u00edc\u00ed na strachu a vyvol\u00e1vaj\u00edc\u00ed nen\u00e1vist na\u0161i bezpe\u010dnost nezvy\u0161uj\u00ed, ale ohro\u017euj\u00ed.", "21": "Kraj by m\u011bl spolufinancovat smyslupln\u00e9 projekty, resp. dofinancov\u00e1vat projekty evropsk\u00e9 - t\u00fdk\u00e1 se to soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit, ne pouze jedin\u00e9 etnick\u00e9 skupiny.", "11": "Nikdo nechce zem\u0159\u00edt v nemocnici \u010di LDN (kter\u00e9 dnes opravdu nejsou v dobr\u00e9m stavu), v\u011bt\u0161ina lid\u00ed v nich v\u0161ak um\u00edr\u00e1.", "42": "Kv\u016fli iracion\u00e1ln\u00ed hysterii nen\u00ed mo\u017en\u00e9 p\u0159estat pom\u00e1hat lidem a po\u0161lap\u00e1vat lidsk\u00e1 pr\u00e1va.", "16": "Ale hromadn\u00e1 i individu\u00e1ln\u00ed doprava se mus\u00ed rozv\u00edjet vyv\u00e1\u017een\u011b, na ji\u017en\u00ed Morav\u011b je zanedb\u00e1no oboj\u00ed. Kraj v\u0161ak nedisponuje dostate\u010dn\u00fdmi financemi, na\u0161e dan\u011b n\u00e1m uzmula Praha.", "24": "Kraj by m\u011bl na tato m\u00edsta dosazovat odborn\u00edky.", "2": "KS\u010cM se dostate\u010dn\u011b nedistancovala od nelidsk\u00e9ho totalitn\u00edho re\u017eimu, jeho\u017e jedn\u00edm z d\u016fsledk\u016f bylo protipr\u00e1vn\u00e9 zru\u0161en\u00ed Moravskoslezsk\u00e9 zem\u011b.", "6": "\u0160koly by m\u011bly m\u00edt rovn\u00e9 podm\u00ednky, \u017eivotn\u00ed strategie si vyb\u00edraj\u00ed studenti a jejich rodi\u010de. V \u010cR je nap\u0159\u00edklad nejni\u017e\u0161\u00ed pod\u00edl \u017e\u00e1k\u016f se v\u0161eobecn\u00fdm vzd\u011bl\u00e1n\u00edm v EU, kte\u0159\u00ed jsou na prom\u011bnliv\u00e9m trhu nejl\u00e9pe adaptabiln\u00ed.", "35": "Pokud je to z evropsk\u00fdch pen\u011bz, pak je to zaj\u00edmav\u00fd model, kter\u00fdm se zbavujeme z\u00e1vislosti na monopoln\u00edm dopravci, tud\u00ed\u017e se d\u00e1 l\u00e9pe sout\u011b\u017eit cena za provoz.", "41": "Je ostudou a d\u016fkazem o nefunk\u010dnosti krajsk\u00e9ho z\u0159\u00edzen\u00ed, \u017ee jej st\u00e1le nem\u00e1me.", "37": "Je ostudou \u010cR, \u017ee toto spojen\u00ed v roce 2016 neexistuje. D\u016fvodem je \u0161patn\u011b nastaven\u00fd syst\u00e9m tzv. krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy, kter\u00e1 je nefunk\u010dn\u00ed, kdy\u017e za celou dobu sv\u00e9 existence nep\u0159isp\u011bla ani k jedin\u00e9mu kilometru d\u00e1lnic. Obnovme zem\u011b a dejme jim finance i kompetence z pra\u017esk\u00e9ho centra.", "33": "Ov\u0161em transparentn\u00edm zp\u016fsobem bez zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch soukrom\u00fdch subjekt\u016f. Kraj mus\u00ed podpo\u0159it dal\u0161\u00ed spoje do destinac\u00ed typu Mnichov \u010di Frankfurt nad Mohanem.", "15": "Kraj m\u016f\u017ee navrhnout z\u00e1kon o slou\u010den\u00ed kraj\u016f a obnovu Moravskoslezsk\u00e9 zem\u011b v jej\u00edch historick\u00fdch hranic\u00edch - je to levn\u011bj\u0161\u00ed, funk\u010dn\u011bj\u0161\u00ed a spravedliv\u011bj\u0161\u00ed.", "1": "\u017d\u00e1dn\u00e1 st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika kraje vzhledem k nedostatku pen\u011bz a kompetenc\u00ed neexistuje, je nutn\u00e9 zah\u00e1jit diskuzi o slou\u010den\u00ed kraj\u016f do Moravskoslezsk\u00e9 zem\u011b.", "13": "Neuv\u011b\u0159iteln\u011b rychle ub\u00fdv\u00e1 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy, je pot\u0159eba vyu\u017e\u00edt ty prostory, kter\u00e9 u\u017e zastav\u011bny byly a nyn\u00ed le\u017e\u00ed ladem.", "27": "Pro mnoho rodin s d\u011btmi p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u00edtan\u00e9 slevy."}, "18": {"32": "Kraj se nem\u00e1 p\u0159edem p\u0159ikl\u00e1n\u011bt k \u017e\u00e1dn\u00e9 variant\u011b. Kraj m\u00e1 pouze vy\u010dlenit v \"Z\u00e1sad\u00e1ch \u00fazemn\u00edho rozvoje\" \u00fazem\u00ed pro varianty n\u00e1dra\u017e\u00ed a koridory kudy k n\u011bmu povedou koleje. Rozhodnout se m\u00e1 na z\u00e1klad\u011b studie proveditelnosti.", "8": "Vysok\u00e9 \u0161koly nejsou z\u0159izov\u00e1ny krajem, p\u0159\u00edm\u00e1 finan\u010dn\u00ed podora nen\u00ed vhodn\u00e1.", "39": "Po z\u00e1chran\u011b a nalit\u00ed milion\u016f korun od st\u00e1tu, m\u011bsta i kraje by se m\u011bla Grand Prix Brno op\u011bt sama postavit na vlastn\u00ed nohy.", "3": "Z\u00e1le\u017eelo by na konkr\u00e9tn\u00edm programu pro kraj.", "11": "Podpora pestr\u00e9 s\u00edt\u011b soci\u00e1n\u00edch slu\u017eeb, tj. nejen st\u00e1tn\u00edch ale i charitativn\u00edch a dal\u0161\u00edch organizac\u00ed je \u00fakolem kraje.", "42": "Z\u00e1kladn\u00ed uprchlick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed jsou z\u00e1le\u017eitos\u00ed Ministerstva vnitra. Dal\u0161\u00ed pomoc poskytuj\u00ed charitativn\u00ed a dobrovolnick\u00e9 organizace, spolky a c\u00edrkve.", "16": "Rozvoj dopravn\u00ed infrastrukury je \u00fakolem kraje. Silnice neslou\u017e\u00ed jen pro osobn\u00ed automobilovou dopravu ale i pro autobusovou hromadnou dopravu a taky pro n\u00e1kladn\u00ed dopravu. To v\u0161e slou\u017e\u00ed rozvoji kraje. Hromadnou dopravu kraj u\u017e dotuje.", "9": "Privatizace v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt kvalitn\u011b p\u0159ipravena a nesm\u00ed zp\u016fsobit probl\u00e9my pacient\u016f u finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9 l\u00e9\u010dby \u0161patn\u011b hrazen\u00e9 poji\u0161\u0165ovnami a v praxi tzv. soci\u00e1ln\u00edch l\u016f\u017eek.", "35": "Kraj by nem\u011bl nakupovat a provozovat vlaky, jedn\u00e1 se o deformaci tr\u017en\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Kraj by m\u011bl vypsat f\u00e9rov\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed na dopravn\u00ed spoje a nezad\u00e1vat automaticky v\u0161e \u010cesk\u00fdm drah\u00e1m a umo\u017enit i vstup dal\u0161\u00edch dopravc\u016f na trh.", "40": "P\u0159\u00edm\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora vede jen ke zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed jedn\u011bch na \u00fakor druh\u00fdch. A v\u0161echny vina\u0159e kraj podpo\u0159it nezvl\u00e1dne.", "37": "Rozvoj dopravn\u00ed infrastruktury je jedn\u00edm z hlavn\u00edch  \u00fakol\u016f kraje. I kdy\u017e kraj p\u0159\u00edmo d\u00e1lnici D52 nestav\u00ed, mus\u00ed vytv\u00e1\u0159et tlak na jej\u00ed vybudov\u00e1n\u00ed a pom\u00e1hat s dokumentac\u00ed a podklady.", "33": "Osobn\u00ed nebo n\u00e1kladn\u00ed leteck\u00e1 doprava by m\u011bla b\u00fdt provozov\u00e1na jako komer\u010dn\u00ed aktivita, do kter\u00e9 by kraj nem\u011bl st\u00e1le jenom vkl\u00e1dat pen\u00edze a dotovat. Kraj m\u016f\u017ee p\u0159isp\u011bt vytvo\u0159en\u00edm podm\u00ednek nap\u0159\u00edklad vybudov\u00e1n\u00edm navazuj\u00edc\u00ed dopravn\u00ed infrastruktury.", "1": "Nechceme pokra\u010dovat v zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed, netransparent\u00edm hospoda\u0159en\u00ed a p\u0159id\u011blov\u00e1n\u00ed dotac\u00ed na z\u00e1klad\u011b politick\u00e9ho kl\u00ed\u010de.", "13": "Pokud kraj vlastn\u00ed brownfieldy, m\u011bl by se jich jako dobr\u00fd vlastn\u00edk co nejd\u0159\u00edve zbavit.", "27": "Je pot\u0159eba prozkoumat skute\u010dn\u00e9 vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed a n\u00e1klady. Slevov\u00e9 s\u00edt\u011b dovedou budovat i podnikatel\u00e9 a soukromn\u00edci a to i bez toho, aby st\u00e1t platil n\u00e1kladnou agenturu.", "34": "Dlohodob\u00e9 utajov\u00e1n\u00ed smluv i audit\u016f jenom zvy\u0161uje podez\u0159en\u00ed na nev\u00fdhodnost kontraktu.", "7": "Kraj st\u00e1\u017ee a praxe m\u016f\u017ee podporovat, ale pouze smyslupln\u011b a na z\u00e1klad\u011b transparentn\u00edch krit\u00e9ri\u00ed, tedy f\u00e9rov\u011b pro \u017e\u00e1ky i firmy.", "38": "O podporu provozu kulturn\u00edch instituc\u00ed v Brn\u011b by se m\u011blo starat hlavn\u011b m\u011bsto Brno. Kraj m\u016f\u017ee podpo\u0159it n\u011bkter\u00e9 kulturn\u00ed akce, pokud je ve vyrovnan\u00e9m rozpo\u010dtu dost prost\u0159edk\u016f a nen\u00ed t\u0159eba si p\u016fj\u010dovat. Kulturn\u00ed instituce by m\u011bly m\u00edt i jin\u00e9 vlastn\u00ed financov\u00e1n\u00ed (vstupn\u00e9, sponzo\u0159i)", "36": "Rozvoj dopravn\u00ed infrastruktury je jedn\u00edm z hlavn\u00edch  \u00fakol\u016f kraje. I kdy\u017e kraj p\u0159\u00edmo d\u00e1lnici D55 nestav\u00ed, mus\u00ed vytv\u00e1\u0159et tlak na jej\u00ed vybudov\u00e1n\u00ed a pom\u00e1hat s dokumentac\u00ed a podklady.", "25": "Pokud kraj spoje dotuje, tak m\u016f\u017ee ur\u010dovat i podm\u00ednky. N\u00e1vaznosti spoj\u016f jsou z\u00e1klad efektivn\u00ed dopravy.", "22": "Je pot\u0159eba hledat jin\u00e9 cesty boje s chudobou ne\u017e platit st\u00e1le v\u00edce v\u011bc\u00ed z er\u00e1ru.", "10": "Kraj nem\u016f\u017ee suplovat nedostatky syst\u00e9mu ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed. M\u016f\u017ee se starat o budovy a vybaven\u00ed krajsk\u00fdch nemocnic, ale nav\u00fd\u0161en\u00ed plat\u016f mus\u00ed pokr\u00fdt platby zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven nebo organiza\u010dn\u00ed \u00faspory", "14": "Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby by m\u011bly v\u00fdznamn\u00fdm zp\u016fsobem p\u0159isp\u011bt k \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f st\u00e1rnut\u00ed populace.", "12": "Vyrovnan\u00fd nebo p\u0159ebytkov\u00e1 rozpo\u010det je z\u00e1klad dobr\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky na st\u00e1tn\u00ed, krajsk\u00e9 i obecn\u00ed \u00farovni. Dluhy lze tvo\u0159it jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch situac\u00edch (p\u0159\u00edrodn\u00ed katastrofy, v\u00e1lky apod.), po vy\u010derp\u00e1n\u00ed rezerv a je pot\u0159eba z\u00e1rove\u0148 stanovit realistick\u00fd syt\u00e9m jejich spl\u00e1cen\u00ed.", "6": "Kraj by m\u011bl rozd\u011blovat pen\u00edze mezi \u0161koly neutr\u00e1ln\u011b, podle po\u010dtu \u017e\u00e1k\u016f bez v\u00fdrazn\u00fdch preferenc\u00ed. Technick\u00e9 S\u0160 a u\u010debn\u00ed obory se mohou st\u00e1t \u017e\u00e1dan\u00e9 tehdy, kdy\u017e \u017e\u00e1ky podpo\u0159\u00ed jejich budouc\u00ed zam\u011bstavatel\u00e9  - formou stipendi\u00ed nebo propojen\u00edm s prax\u00ed a nab\u00eddkou zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "41": "Krajsk\u00e9 \"Z\u00e1sady \u00fazemn\u00edho rozvoje\" brz\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e9 dopravn\u00ed stavby a dal\u0161\u00ed rozvoj. Sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed kraje nedok\u00e1zalo ani za 2 volebn\u00ed obdob\u00ed dokument \u0159\u00e1dn\u011b projednat a schv\u00e1lit. To je ostuda.", "23": "Kraj m\u016f\u017ee omezen\u011b podpo\u0159it v\u00fdjime\u010dn\u00e9 akce. Po\u0159adatel\u00e9 nesm\u00ed spol\u00e9hat, \u017ee p\u0159\u00edpadnou ztr\u00e1tu jim pokryje dotace.", "15": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa kraje by m\u011bla p\u0159edev\u0161\u00edm napravovat legislativu komplikuj\u00edc\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed v kompetenci kraj\u016f ale z\u00e1rove\u0148 by nem\u011bla b\u00fdt zneu\u017e\u00edv\u00e1na.", "31": "Jedn\u00e1n\u00ed je stejn\u011b ve\u0159ejn\u00e9, toto je forma jak za minim\u00e1ln\u00edch n\u00e1klad\u016f umo\u017enit sledovat jedn\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00edm ob\u010dan\u016fm.", "20": "Dokud jsou krajsk\u00e9 nemocnice ve vlastnictv\u00ed a spr\u00e1v\u011b kraje, tak se o n\u011b mus\u00ed \u0159\u00e1dn\u011b starat."}, "1": {"32": "N\u00e1zor na polohu n\u00e1dra\u017e\u00ed budeme prezetovat po t\u00e9, co bude zve\u0159ejn\u011bn v\u00fdsledek studie proveditelnosti. Zast\u00e1v\u00e1me n\u00e1zor, \u017ee rozhoduj\u00edc\u00ed je odborn\u00fd n\u00e1zor.", "38": "Kraj se nesm\u00ed vyvazovat z podpory za kulturu v Brn\u011b.", "8": "Jsme p\u0159ipraveni podpo\u0159it konkr\u00e9tn\u00ed projekty.", "6": "Je to na\u0161\u00ed prioritou.", "31": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho programu je jednozna\u010dn\u011b transparentnost a otev\u0159enost v\u016f\u010di v\u0161em ob\u010dan\u016fm JMK, tak\u017ee podporujeme zaveden\u00ed online p\u0159enos\u016f ze zastupitelstva JMK.", "10": "Zcela ur\u010dit\u011b v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch chceme podpo\u0159it platy doktor\u016f a zdravotn\u00edho person\u00e1lu.", "14": "Jedna za na\u0161ich priorit.", "19": "Na\u0161e velk\u00e1 priorita.", "2": "Koalice se vytv\u00e1\u0159ej\u00ed a\u017e podle volebn\u00edch v\u00fdsledk\u016f.", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b.", "35": "Budeme prosazovat optimalizaci jednotliv\u00fdch linek v r\u00e1mci IDS JMK s maxim\u00e1ln\u00ed snahou o efektivitu a d\u016frazem na ekonomiku.", "41": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed ostuda JMK.", "37": "Spojen\u00ed Brna s V\u00eddn\u00ed  je jednou z na\u0161ich hlavn\u00edch volebn\u00edch priorit.", "23": "Individu\u00e1ln\u011b podle akc\u00ed.", "16": "Cheme se rozhodovat konkr\u00e9tn\u011b u ka\u017ed\u00e9ho p\u0159\u00edpadu.", "33": "Jsme p\u0159ipraveni podporovat leteck\u00e9 spojen\u00ed s Evropou. Nejprve, ale mus\u00ed b\u00fdt dolo\u017eeno \u00fa\u010deln\u00e9 vyu\u017eit\u00ed dosud poskytnut\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f, kter\u00e9 kraj na tuto \u010dinnost poskytuje.", "13": "V JMK je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed ploch vhodn\u00fdch pro v\u00fdstavbu pr\u016fmyslov\u00fdch podnik\u016f a je velk\u00e1 \u0161koda nevyu\u017e\u00edt t\u011bchto ploch.", "27": "Ur\u010dit\u011b neru\u0161it, ale chceme prov\u00e9st revizi a ekonomick\u00e9 vyhodnocen\u00ed.", "20": "Podle jednotliv\u00fdch nemocnic, v\u00edce se chceme v\u011bnovat person\u00e1lu."}, "3": {}, "17": {}, "11": {"32": "O budouc\u00ed poloze by m\u011bli rozhodnout odborn\u00edci."}, "6": {"32": "sp\u00ed\u0161e zachovat, nutno se v\u0161ak sezn\u00e1mit s ji\u017e zpracovan\u00fdmi expert\u00edzami", "38": "jak kter\u00fdch =region\u00e1ln\u00ed tradice, zvyky, folkl\u00f3r ano", "18": "pouze v p\u0159\u00edpad\u011b z\u00e1kladn\u00edho \u0161kolstv\u00ed", "39": "p\u0159edem je nutno si \"posv\u00edtit\" na jednotliv\u00e9 polo\u017eky v\u00fddaj\u016f a porovnat ceny", "17": "p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu", "8": "nevid\u00edm d\u016fvod pro\u010d z ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f platit vysok\u00e9 \u0161koly, a\u00b4t si prost\u0159edky vyberou od student\u016f \u010di sponzor\u016f", "42": "pro pot\u0159ebn\u00e9 a souv\u011brce ano, ostatn\u00ed ne", "16": "jak kde", "22": "diferencovan\u011b po konzultaci s \u00daP a soci\u00e1ln\u00edmi organizacemi", "10": "ve vlastn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch v rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e", "2": "pletli se do \u0159\u00edzen\u00ed st\u00e1tu a instituc\u00ed 45let, to by sta\u010dilo", "12": "v nejhor\u0161\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b a jen kr\u00e1tkodob\u011b, v\u011bt\u0161inou by m\u011bl b\u00fdt ziskov\u00fd", "6": "v\u0161eho s m\u00edrou", "35": "nutno se sezn\u00e1mit s konkretn\u00edmi argumenty pro a proti", "40": "v rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e", "23": "diferencovan\u011b, \u017e\u00e1dn\u00fd pau\u0161\u00e1l", "7": "v tomto sm\u011bru je t\u0159eba napnout \u00fasil\u00ed a podporu"}, "19": {"32": "Jedn\u00e1 se o rozhodnut\u00ed investora (st\u00e1tu), preferujeme rychlost v\u00fdstavby", "18": "Zachovat dosavadn\u00ed syst\u00e9m slev", "36": "Ano. S dodr\u017een\u00edm v\u0161ech ekologick\u00fdch parametr\u016f.", "16": "V silni\u010dn\u00ed doprav\u011b nelze tyto investice odd\u011blit", "22": "Je prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee d\u011bti, kter\u00e9 se \u00fa\u010dastn\u00ed hromadn\u00e9ho \u0161koln\u00edho stravov\u00e1n\u00ed, se l\u00e9pe za\u010dle\u0148uj\u00ed do kolektivu a zlep\u0161uj\u00ed se jejich v\u00fdkony ve \u0161kole.", "42": "V \u010cesk\u00e9 republice v tuto chv\u00edli nen\u00ed dostate\u010dn\u00fd po\u010det uprchl\u00edk\u016f.", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost p\u0159\u00edmo dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem. P\u0159edpokladem pro \u010dlena p\u0159edstavenstva ale mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "40": "Podpora by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt sm\u011b\u0159ov\u00e1na jinak. V\u00edce podporovat za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed vina\u0159e a m\u00e9n\u011b PR", "37": "Ano. S dodr\u017een\u00edm v\u0161ech ekologick\u00fdch parametr\u016f.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat nejen velk\u00e9 kulturn\u00ed akce, ale tak\u00e9 ty men\u0161\u00ed a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed. Kraj mus\u00ed l\u00e9pe spolupracovat s m\u011bsty a obcemi, pod\u00edlet se nap\u0159\u00edklad na kofinancov\u00e1n\u00ed velk\u00fdch kulturn\u00edch projekt\u016f.", "33": "Z ot\u00e1zky nen\u00ed jasn\u00e9, zda se jedn\u00e1 o spole\u010dnost Leti\u0161t\u011b Brno, leteck\u00e9ho spojen\u00ed nebo oboru letectv\u00ed identifikovan\u00e9ho v RIS?", "1": "\u0160irok\u00e1 ot\u00e1zka. N\u011bkter\u00e9 v\u011bci (nap\u0159. IDS) jsou nastaveny dob\u0159e.", "6": "Podpora technick\u00fdch obor\u016f nevad\u00ed, ale nesm\u00ed j\u00edt na \u00fakor jin\u00fdch \u0161kol.", "20": "Investice do vybaven\u00ed are\u00e1l\u016f a vybaven\u00ed nepova\u017eujeme za dosta\u010duj\u00edc\u00ed. Pen\u00edze ze zdravotnictv\u00ed by m\u011bly podpo\u0159it i person\u00e1l, aby neodch\u00e1zel do zahrani\u010d\u00ed."}, "2": {"41": "ZUR budou schv\u00e1leny, v dal\u0161\u00edm obdob\u00ed p\u016fjde o aktualizaci \u010d.1 a prov\u00e1zanost JMK-Brno"}, "12": {"32": "Ponechat na m\u00edst\u011b, ale vy\u010distit a upravit. Dnes je to ostuda.", "38": "Um\u011blci a\u0165 si vyd\u011blaj\u00ed sv\u00fdm um\u011bn\u00edm anebo a\u0165 jdou d\u011blat n\u011bco jin\u00e9ho. T\u0159eba kandidovat do Sen\u00e1tu, jako v p\u0159\u00edpad\u011b obstaro\u017en\u00edho hr\u00e1\u010de na dechov\u00e9 n\u00e1stroje.", "40": "Je to specifick\u00fd rys kraje, je t\u0159eba jej podporovat a vyu\u017e\u00edt.", "11": "Ale pouze pro osoby s ob\u010danstv\u00edm \u010cR.", "42": "Zru\u0161it jakoukoliv pomoc pro p\u0159ivandrovalce. V\u0161echny poslat tam odkud p\u0159i\u0161li. Je jasn\u00e9, \u017ee to jsou ekonomi\u010dt\u00ed migranti a \u017e\u00e1dn\u00e9 ob\u011bti v\u00e1le\u010dn\u00fdch konflikt\u016f.", "21": "V\u00edme v\u0161ichni, jak to dopadlo v minulosti. Viz t\u0159eba Romsk\u00e9 muzeum a povinn\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bvy neboh\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f.", "41": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 donekone\u010dna ustupovat vyd\u011bra\u010d\u016fm maskuj\u00edc\u00edm se za zelen\u00e9 a jin\u00e9 \u00fachyln\u00e9 postavi\u010dky terorizuj\u00edc\u00ed slu\u0161n\u00e9 ob\u010dany kraje. Viz masochist\u00e9 a fe\u0165\u00e1ci ovl\u00e1daj\u00edc\u00ed krajsk\u00e9 m\u011bsto.", "37": "Raku\u0161an\u00e9 jsou u\u017e v Poysdorfu a na na\u0161\u00ed stran\u011b nic. Nech\u00e1pu, pro\u010d se m\u00edsto v\u00fdstavby sm\u011brem Mikulov je\u0161t\u011b zbyte\u010dn\u011b debatuje nad jin\u00fdmi variantami.", "23": "Jednozna\u010dn\u011b ne, pokud je um\u011blec schopn\u00fd a p\u0159edev\u0161\u00edm nadan\u00fd, u\u017eiv\u00ed se s\u00e1m. Jinak a\u0165 d\u011bl\u00e1 n\u011bco jin\u00e9ho, t\u0159eba kandiduje do Sen\u00e1tu jako obstaro\u017en\u00ed hr\u00e1\u010d na dechov\u00e9 n\u00e1stroje.", "33": "Brno je druh\u00e9 nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u011bsto, leti\u0161t\u011b a souvisej\u00edc\u00ed slu\u017eby si zaslou\u017e\u00ed.", "1": "Katastrofa v\u010detn\u011b hejtmana", "34": "Jak bylo \u0159e\u010deno v\u00fd\u0161e, leti\u0161t\u011b a letectv\u00ed ano, rozkr\u00e1d\u00e1n\u00ed majetku v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b."}, "9": {}, "4": {"32": "O poloze n\u00e1dra\u017e\u00ed mus\u00ed rozhodnout odborn\u00edci, ne politici.", "8": "Kraj je partnerem mnoha projekt\u016f ve spolupr\u00e1ci s vysok\u00fdmi \u0161kolami.", "18": "Bezplatn\u00e1 doprava je mo\u017en\u00e1 v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by se zv\u00fd\u0161ila finan\u010dn\u00ed spolu\u00fa\u010dast obc\u00ed na provozu IDS.", "34": "Jihomoravsk\u00fd kraj ji\u017e zve\u0159ejnil zn\u011bn\u00ed smlouvy.", "26": "Je t\u0159eba zv\u00e1\u017eit administrativn\u00ed a finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost, v z\u00e1sad\u011b nejsme proti zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv s pln\u011bn\u00edm i do 50 000 K\u010d.", "17": "Otev\u0159en\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed podporujeme, ale administrativn\u00ed n\u00e1klady by nem\u011bly p\u0159esahovat o\u010dek\u00e1van\u00e9 p\u0159\u00ednosy. Provozujeme tak\u00e9 port\u00e1l krajbezkorupce.cz.", "6": "Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pat\u0159\u00ed mezi na\u0161e priority, ale nen\u00ed mo\u017en\u00e9 zv\u00fdhod\u0148ovat jednu \u0161kolu na \u00fakor druh\u00e9.", "22": "Tento program ji\u017e Jihomoravsk\u00fd kraj podporuje spole\u010dn\u011b s MPSV.", "10": "Podstatn\u00e9 je dohl\u00e9dnout p\u0159edev\u0161\u00edm na hospoda\u0159en\u00ed nemocnic, pak je mo\u017en\u00e9 podpo\u0159it i platy zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu.", "12": "Zadlu\u017een\u00ed kraje se d\u00e1 vyu\u017e\u00edt kr\u00e1tkodob\u011b p\u0159i n\u00edzk\u00fdch \u00farokov\u00fdch sazb\u00e1ch nap\u0159. pro spolufinancov\u00e1n\u00ed projekt\u016f z Evropsk\u00e9 unie. C\u00edlem by v\u017edy m\u011blo b\u00fdt vyrovnan\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed.", "21": "Jihomoravsk\u00fd kraj m\u00e1 v t\u00e9to oblasti speci\u00e1ln\u00ed dota\u010dn\u00ed program a sv\u016fj org\u00e1n, co\u017e je Rada pro n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny."}, "15": {"32": "Za z\u00e1klad pova\u017eujeme \u017eeleznici s n\u00e1dra\u017e\u00edm v centru Brna.", "38": "Ano, nastav\u00edme v\u0161ak jasn\u00e1 pravidla pro financov\u00e1n\u00ed kulturn\u00edho \u017eivota, kter\u00e1 budou transparentn\u00ed, srozumiteln\u00e1 a zalo\u017een\u00e1 na odborn\u00fdch kvalit\u00e1ch.", "6": "Takto pau\u0161\u00e1ln\u011b ne, o podpo\u0159e ur\u010dit\u00fdch \u0161kol a obor\u016f je mo\u017eno diskutovat.", "31": "Na\u0161e koalice bude prosazovat jak po\u0159izov\u00e1n\u00ed p\u0159enos\u016f a z\u00e1znam\u016f jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva, tak zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed podklad\u016f jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva a p\u0159\u00edstup ke v\u0161em dokument\u016fm na internetu ve svobodn\u00fdch a otev\u0159en\u00fdch form\u00e1tech.", "19": "Budeme podporovat modernizaci a intenzivn\u011bj\u0161\u00ed \u00fadr\u017ebu krajsk\u00fdch silnic, op\u011bt souvis\u00ed s transparentnost\u00ed zak\u00e1zek.", "12": "Dluh nebereme v\u017edy jako zlo, jde ale o nastaven\u00ed maxim\u00e1ln\u00ed dluhov\u00e9 hranice.", "24": "V ide\u00e1ln\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b ano, pokud bude existovat efektivn\u00ed zp\u016fsob politick\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed. V dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch by jednozna\u010dn\u011b politici z\u016fstat m\u011bli.", "37": "Preferujeme ale variantu, kdy d\u00e1lnice povede trasou po obchvatu B\u0159eclavi.", "23": "Op\u011bt - je pot\u0159eba nastavit jasn\u00e1 pravidla pro financov\u00e1n\u00ed kulturn\u00edho \u017eivota, kter\u00e1 budou transparentn\u00ed, srozumiteln\u00e1 a zalo\u017een\u00e1 na odborn\u00fdch kvalit\u00e1ch.", "16": "M\u011blo by to j\u00edt ruku v ruce a koncep\u010dn\u011b, nelze pau\u0161\u00e1ln\u011b \u0159\u00edct bu\u010f jedno nebo druh\u00e9.", "33": "N\u00e1s souhlas se t\u00fdk\u00e1 podpory nov\u00fdch spoj\u016f, trv\u00e1me v\u0161ak na zve\u0159ejn\u011bn\u00ed smlouvy se spole\u010dnost\u00ed Leti\u0161t\u011b Brno a revizi vztah\u016f s n\u00e1jemcem leti\u0161t\u011b.", "1": "Politika kraje se mus\u00ed zm\u011bnit, koalice Zelen\u00ed a Pir\u00e1ti po\u017eaduj\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed transparentnost a odm\u00edtaj\u00ed spolupr\u00e1ci s nyn\u011bj\u0161\u00edm hejtmanem Michalem Ha\u0161kem.", "27": "Op\u011bt nutn\u00e1 transparentnost projektu.", "20": "Ov\u0161em transparentn\u011b"}, "20": {}, "5": {"11": "Jednotliv\u00e9 neziskov\u00e9 organizace by m\u011bly zve\u0159ejnit svoje \"vlastn\u00ed n\u00e1klady\" a teprve po vyhodnocen\u00ed pom\u011bru cena/v\u00fdkon by m\u011bly dost\u00e1vat dotace"}}