{"83": {"24": "Preferujeme odborn\u00edky p\u0159ed politiky. A pokud politici, tak zdarma.", "22": "P\u0159i stanoven\u00ed jasn\u00fdch krit\u00e9ri\u00ed pro skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00e9 jsme pro.", "2": "Na kraji je to o lidech- bez ideologi\u00ed", "4": "Pokud bude platit i pro ne\u00fapln\u00e9 rodiny.", "16": "Za podm\u00ednky zaji\u0161t\u011bn\u00ed optim\u00e1ln\u00ed vyt\u00ed\u017eenosti spoj\u016f.", "1": "Chce to ZM\u011aNU, kter\u00e1 je pro lidi.", "10": "Vysv\u011btlen\u00ed nab\u00edz\u00ed n\u00e1\u0161 krajsk\u00fd program, kter\u00fd je dostupn\u00fd na www.zmenaprolidi.cz", "31": "Podpo\u0159ili bychom pokra\u010dov\u00e1n\u00ed t\u011b\u017eby v rentabiln\u00edch dolech. Zbytek dol\u016f v\u00e9st k postupn\u00e9mu \u00fatlumu s t\u00edm, \u017ee st\u00e1t p\u0159evezme odpov\u011bdnost za budoucnost hav\u00ed\u0159\u016f, jak jsme mohli vid\u011bt p\u0159i ukon\u010dov\u00e1n\u00ed t\u011b\u017eby v dolech ve VB, N\u011bmecku atd.", "5": "Zm\u011bna pro lidi vysv\u011btluje tuto ot\u00e1zku na www.zmenaprolidi.cz"}, "61": {"32": "Vzhledem ke st\u00e1rnouc\u00ed populaci budou tato m\u00edsta pot\u0159eba.", "8": "Kraj m\u016f\u017ee se \u0161kolami spolupracovat v r\u00e1mci podpory grant\u016f, nikoliv v\u0161ak p\u0159\u00edmo t\u00edm, \u017ee by \u0161kole dal pen\u00edze bez jak\u00e9hokoliv zapojen\u00ed student\u016f re\u00e1ln\u00e9 praxe.", "18": "Kraj by m\u011bl zajistit hromadnou dopravu pro v\u0161echny zdarma.", "3": "Strana hl\u00e1s\u00e1 pouze v\u011bci se kter\u00fdmi kraj nem\u016f\u017ee nic ud\u011blat, jeliko\u017e to nen\u00ed v jeho kompetenci.", "11": "V tuto chv\u00edli nezb\u00fdv\u00e1 nic jin\u00e9ho, pokud obce a m\u011bsta toto nejsou schopny tyto slu\u017eby poskytnout samy.", "6": "Nikoliv, je sice pot\u0159eba podporovat technick\u00e9 \u0161koly, \u010dasto n\u00e1m v\u0161ak chyb\u00ed i zdravotn\u00ed sestry, l\u00e9ka\u0159i a dal\u0161\u00ed. Kraj by tedy m\u011bl preferovat \u0161koly dle budouc\u00ed pot\u0159eby zam\u011bstnanc\u016f, nikoliv v\u0161ak pouze technick\u00e9 \u0161koly.", "16": "Rozvoj hromadn\u00e9 dopravy a automobilov\u00e9 dopravy je pot\u0159eba rozv\u00edjet ruku v ruce. Pokud bychom omezili vjezd do m\u011bst pouze m\u00edstn\u00edm a MHD je pot\u0159eba m\u00edt vybudov\u00e1na z\u00e1chytn\u00e1 parkovi\u0161t\u011b, chyb\u00ed n\u00e1m obchvaty m\u011bst (Fr\u00fddek-M\u00edstek, Opava...). V tuto chv\u00edli si nem\u016f\u017ee dovolit ignorovat pot\u0159ebu lid\u00ed dopravit se do pr\u00e1ce autem.", "22": "Vzhledem k tomu, \u017ee n\u00e1klady na ob\u011bd ve \u0161koln\u00ed j\u00eddeln\u011b nejsou a\u017e tak velk\u00e9, je pot\u0159eba nejprve zjistit pro\u010d si nem\u016f\u017ee rodina dovolit j\u00eddlo pro d\u011bti a \u0159e\u0161it d\u016fvody od p\u0159\u00edpadu.", "10": "Je pot\u0159eba udr\u017eet kvalifikovan\u00e9 l\u00e9ka\u0159e a sestry v kraji, abychom byli schopni poskytovat adekv\u00e1tn\u00ed l\u00e9ka\u0159skou p\u00e9\u010di.", "24": "Bu\u010f \u0159\u00edd\u00edte na pln\u00fd \u00favazek kraj, nebo firmu. Oboj\u00ed se \u010dasov\u011b ned\u00e1 zvl\u00e1dat. B\u00fdt politik nen\u00ed kvalifikace pro veden\u00ed firem. P\u0159edstavenstva se maj\u00ed osazovat ve v\u00fdb\u011brov\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed, kam se m\u016f\u017ee doty\u010dn\u00fd p\u0159ihl\u00e1sit, nebude tam v\u0161ak dosazen pouze na z\u00e1klad\u011b toho, \u017ee je politik.", "2": "Kraj pod veden\u00edm sou\u010dasn\u00e9 koalice \u010cSSD a KS\u010cM pouze stagnuje, nikam se nerozv\u00edj\u00ed, p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee by pokra\u010dovali v politice nic ned\u011bl\u00e1n\u00ed i nad\u00e1le.", "9": "Krajsk\u00e9 nemocnice pot\u0159ebuj\u00ed hlavn\u011b zmapovat finan\u010dn\u00ed toky, a odseknout nev\u00fdhodn\u00fdch kontrakt\u016f.", "21": "Kraj a m\u011bsta by se o integraci men\u0161in m\u011bly postarat hlavn\u011b samy.", "35": "Preferujeme sp\u00ed\u0161 budov\u00e1n\u00ed kapacit pro elektromobily.", "26": "Kraj pod na\u0161\u00edm veden\u00edm by otev\u0159el p\u0159\u00edstup do cel\u00e9ho \u00fa\u010detnictv\u00ed a umo\u017enil n\u00e1hled na bankovn\u00ed \u00fa\u010dty kraje. To v\u0161e lze nab\u00eddnout bez zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed osobn\u00edch \u00fadaj\u016f.", "23": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na typu a zam\u011b\u0159en\u00ed akc\u00ed. Podpora v\u0161ak mus\u00ed m\u00edt p\u0159edem definovan\u00e1 pravidla pro v\u00fdb\u011br akc\u00ed, kter\u00e9 kraj podpo\u0159\u00ed finan\u010dn\u011b.", "4": "Navrhujeme, aby bylo mo\u017en\u00e9 po\u0159\u00eddit tuto slevovou kartu i pro jednotlivce.", "33": "Minim\u00e1ln\u011b by m\u011bl dobudovat ty pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3ny, kter\u00e9 kraj ji\u017e n\u011bkolik let slibuje vybudovat a je\u0161t\u011b se ani nekoplo do zem\u011b.", "1": "Kraj pod veden\u00edm sou\u010dasn\u00e9 koalice \u010cSSD a KS\u010cM pouze stagnuje, nikam se nerozv\u00edj\u00ed.", "31": "Doly se v\u0161ak nezav\u0159ou ze dne na den. Bude pot\u0159eba prov\u00e9st konzervaci dol\u016f, a n\u00e1sledn\u011b i rekultivace ze st\u00e1tn\u00edch pen\u011bz, jeliko\u017e OKD v\u011bt\u0161inu pen\u011bz na rekultivace utratila. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee bude n\u00e1sledn\u011b pot\u0159eba rekvalifikac\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b je mo\u017en\u00e9 horn\u00edky pos\u00edlat do p\u0159ed\u010dasn\u00e9ho d\u016fchodu, toto v\u0161ak mus\u00ed vy\u0159e\u0161it st\u00e1t.", "20": "Krajsk\u00e9 nemocnice v\u0161ak pot\u0159ebuj\u00ed p\u0159ed n\u00e1kupy hlavn\u011b zmapovat finan\u010dn\u00ed toky, a odseknout nev\u00fdhodn\u00e9 kontrakt\u016f."}, "76": {"32": "Z d\u016fvodu demografick\u00e9ho v\u00fdvoje v na\u0161em kraji bude obyvatel v postproduktivn\u00edm v\u011bku p\u0159ib\u00fdvat. Prioritou by samoz\u0159ejm\u011b m\u011bla b\u00fdt asistence v p\u0159irozen\u00e9m prost\u0159ed\u00ed tj. u klienta doma. Kraj se na tento trend mus\u00ed p\u0159ipravit ji\u017e nyn\u00ed a z\u00e1rove\u0148 vytvo\u0159it takov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed, v n\u011bm\u017e mlad\u00ed lid\u00e9 nebudou nuceni z kraje odch\u00e1zet.", "8": "Snaha z\u00edskat do kraje schopn\u00e9 pedagogy a v\u00fdzkumn\u00e1 centra s vysokou p\u0159idanou hodnotou by m\u011bla b\u00fdt jedna ze z\u00e1kladn\u00edch priorit kraje.", "18": "Kraj by m\u011bl podporovat mobilitu student\u016f za nejlep\u0161\u00edm mo\u017en\u00fdm vzd\u011bl\u00e1n\u00edm v po\u017eadovan\u00e9m oboru. P\u0159inese to kraji mnohem v\u00edc v podob\u011b vzd\u011blan\u00fdch mlad\u00fdch lid\u00ed, ne\u017e budou n\u00e1klady z rozpo\u010dtu kraje.", "3": "Jsme ochotni spolupracovat se v\u0161emi demokratick\u00fdmi stranami.", "17": "Zv\u00fd\u0161\u00ed se tak transparentnost i okruh poskytovatel\u016f. D\u016fle\u017eit\u00e9 je u\u0161et\u0159it, ale ne za ka\u017edou cenu; kraj mus\u00ed b\u00fdt z\u00e1rove\u0148 schopn\u00fd dobr\u00e9 specifikace v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed, aby byla zaru\u010dena tak\u00e9 odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed kvalita.", "11": "Ostatn\u011b financov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb je jedna ze z\u00e1sadn\u00edch \u00faloh kraje. Bez krajsk\u00e9 podpory (i s pomoc\u00ed EU fond\u016f) nemohou neziskov\u00e9 organizace fungovat.", "16": "M\u00e1me i konkr\u00e9tn\u00ed pl\u00e1n - zv\u00fd\u0161it rychlost na 160 km/h na v\u0161ech \u017eeleznic\u00edch, zaveden\u00ed levn\u00e9 celokrajsk\u00e9 j\u00edzdenky, navazuj\u00edc\u00ed spoje aj.", "9": "Zdravotnictv\u00ed je ve\u0159ejn\u00e1 slu\u017eba, kter\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt dostupn\u00e1 v\u0161em ob\u010dan\u016fm kraje.", "21": "Tyto organizace jsou krajem dotov\u00e1ny. Prevence soci\u00e1ln\u011b patologick\u00fdch jev\u016f je v\u017edy levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e represe a proto by m\u011blo doj\u00edt ke snaze o integraci.", "14": "Jednozna\u010dn\u00e1 priorita, ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby jsou nejen levn\u011bj\u0161\u00ed a \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e pobytov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed, ale tak\u00e9 p\u0159\u00edjemn\u011bj\u0161\u00ed pro jejich u\u017eivatele, kter\u00fdm umo\u017e\u0148uj\u00ed z\u016fstat ve sv\u00e9m p\u0159irozen\u00e9m rodinn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed.", "26": "Prosazujeme maxim\u00e1ln\u00ed transparentnost, kter\u00e1 je nejlep\u0161\u00edm protikorup\u010dn\u00edm opat\u0159en\u00edm. Z\u00e1rove\u0148 tato transparentnost a otev\u0159en\u00e1 data usnad\u0148uj\u00ed pr\u00e1ci i zam\u011bstnanc\u016fm krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu, obecn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f \u010di ministerstev.", "33": "Krom\u011b pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n je ale nutn\u00e9 investovat i do dal\u0161\u00edch zp\u016fsob\u016f zam\u011bstnaneck\u00e9 politiky jako nap\u0159\u00edklad sd\u00edlen\u00e9 kancel\u00e1\u0159e \u010di coworkingov\u00e1 centra.", "1": "Pokud bychom byli zcela spokojeni s krajskou politikou, tak by bylo nelogick\u00e9, kdybychom kandidovali.", "13": "Mno\u017estv\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy je omezen\u00e9 a nen\u00ed mo\u017en\u00e9 ji donekone\u010dna zastavovat.", "5": "Tato ot\u00e1zka podle  n\u00e1s nen\u00ed na po\u0159adu dne, nev\u00edme zda se o n\u011bjak\u00e9m azylov\u00e9m centru v\u016fbec uva\u017euje.", "7": "Ano a to v\u010detn\u011b zahrani\u010dn\u00edch v\u00fdjezd\u016f a st\u00e1\u017e\u00ed. Kraj jako z\u0159izovatel st\u0159edn\u00edch \u0161kol mus\u00ed zajistit, aby se absolventi uplatnili (dlouhodob\u011b) v praxi.", "6": "Za nedostate\u010dn\u011b finan\u010dn\u011b ohodnocen\u00e9 pova\u017eujeme v\u0161echny typy vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a to nejen technick\u00e9. Jsme si v\u011bdomi, \u017ee technick\u00e9 \u0161koly pot\u0159ebuj\u00ed v\u00edce finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na vybaven\u00ed nutn\u00e9 k v\u00fduce. Na druhou stranu se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee by m\u011blo b\u00fdt prioritou firem toto vybaven\u00ed poskytovat a se \u0161kolami \u00fazce spolupracovat. Tak\u00e9 n\u00e1m chyb\u00ed kvalitn\u00ed v\u00fduka jazyk\u016f, kter\u00e1 je nyn\u00ed v kombinaci (i s technick\u00fdm) vzd\u011bl\u00e1n\u00edm naprostou nutnost\u00ed.", "25": "M\u00e1-li b\u00fdt doprava pohodln\u00e1 pro v\u0161echny ob\u010dany mus\u00ed na sebe bezpodm\u00edne\u010dn\u011b navazovat.", "22": "Studie dokazuj\u00ed, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b absence ob\u011bda kles\u00e1 v\u00fdkonnost d\u00edt\u011bte p\u0159i odpoledn\u00edm vyu\u010dov\u00e1n\u00ed; z\u00e1rove\u0148 m\u00e1 ob\u011bd rozm\u011br i soci\u00e1ln\u00ed interakce se sv\u00fdmi vrstevn\u00edky, p\u0159i absenci ob\u011bda tak m\u016f\u017ee doj\u00edt k vylou\u010den\u00ed z kolektivu a v r\u00e1mci krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu se jedn\u00e1 o zanedbatelnou polo\u017eku.", "10": "V krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch ur\u010dit\u011b ano, obecn\u011b  by se m\u011bl kraj sna\u017eit o podporu a motivaci l\u00e9ka\u0159\u016f/zdravotn\u00edho person\u00e1lu, aby v na\u0161em kraji  cht\u011bli p\u016fsobit.", "35": "CNG pohon pova\u017eujeme za mezikrok k dal\u0161\u00edm v\u00edce ekologick\u00fdm typ\u016f paliva.", "19": "Investice do infrastruktury jsou d\u016fle\u017eit\u00e9, nav\u00edc pr\u00e1v\u011b stav silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy je v na\u0161em kraji dlouhodob\u011b \u0161patn\u00fd, \u010d\u00edm\u017e trp\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm odlehlej\u0161\u00ed venkovsk\u00e9 oblasti. Z\u00e1rove\u0148 je nutn\u00e9 vynakl\u00e1dat prost\u0159edky efektivn\u011b a systematicky.", "2": "Jsme ochotni spolupracovat se v\u0161emi demokratick\u00fdmi stranami.", "12": "Samoz\u0159ejm\u011b by m\u011bl kraj m\u00edt v dlouhodob\u00e9m horizontu vyrovnan\u00fd rozpo\u010det, ale n\u011bkter\u00e9 dlouhodob\u00e9 investice, kter\u00e9 pomohou sn\u00ed\u017eit  mandatorn\u00ed v\u00fddaje, jsou \u017e\u00e1douc\u00ed i za cenu kr\u00e1tkodob\u00e9ho zadlu\u017een\u00ed.", "24": "Kraj jako z\u0159izovatel sv\u016fj vliv uplat\u0148uje prost\u0159ednictv\u00edm dozor\u010d\u00edch rad a nikoli p\u0159edstavenstev. K aktivn\u00ed \u00fa\u010dasti politik\u016f v p\u0159edstavenstvu by m\u011blo doch\u00e1zet pouze ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech. Z\u00e1rove\u0148 je nutn\u00e9 odd\u011blit politick\u00e9 (dlouhodob\u00e9 a strategick\u00e9) a odborn\u00e9 (v\u00fdkonn\u00e9) veden\u00ed.", "34": "P\u0159\u00edpadn\u00e9 externality v podob\u011b zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed jsou nev\u00fdhodn\u00e9 nejen pro na\u0161e zdrav\u00ed, ale i ekonomicky. Zhor\u0161en\u00e9 \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed vykupujeme vlastn\u00edm zdrav\u00edm.", "23": "Kraj by m\u011bl sp\u00ed\u0161e podporovat mal\u00e9, lok\u00e1ln\u00ed akce (nap\u0159. farm\u00e1\u0159sk\u00e9 trhy), kter\u00e9 p\u0159inesou pracovn\u00ed m\u00edsta v lok\u00e1ln\u00ed ekonomice. Velk\u00e9 komer\u010dn\u00ed akce by m\u011bly b\u00fdt schopny si na sebe vyd\u011blat samy.", "4": "Nevid\u00edme d\u016fvod tento projekt nepodpo\u0159it, podpora rodin by m\u011bla b\u00fdt realizov\u00e1na tak\u00e9 na \u00farovni kraje. Projekt Rodinn\u00e9 pasy poskytuje ur\u010dit\u00e9 v\u00fdhody rodin\u00e1m, ale stejn\u011b tak pom\u00e1h\u00e1 zapojen\u00fdm firm\u00e1m z\u00edskat nov\u00e9 klienty.", "15": "Na prvn\u00ed pohled l\u00edbiv\u00e1 v\u011bc m\u00e1 v re\u00e1ln\u00e9 politice minim\u00e1ln\u00ed \u00fa\u010dinky a jen minimum v\u011bc\u00ed vze\u0161l\u00fdch z kraj\u016f bylo skute\u010dn\u011b projedn\u00e1v\u00e1no. Dle na\u0161eho n\u00e1zoru se jedn\u00e1 o krajn\u00ed p\u0159\u00edpad, takovou brzdu, kterou kraj m\u016f\u017ee vyu\u017e\u00edt.", "31": "Kraj by m\u011bl vytv\u00e1\u0159et proaktivn\u00ed p\u0159\u00edstup v r\u00e1mci cel\u00e9 politiky zam\u011bstnanosti, c\u00edlem by m\u011blo b\u00fdt zaji\u0161t\u011bn\u00ed nov\u00fdch pracovn\u00edch m\u00edst a podpora nejen horn\u00edk\u016f, ale i m\u00edstn\u00edch \u017eivnostn\u00edk\u016f.", "20": "investice do vybaven\u00ed jsou d\u016fle\u017eit\u00e9, ale kraj mus\u00ed investovat p\u0159edev\u0161\u00edm do person\u00e1lu, aby m\u011bl kdo modern\u00ed zdravotnick\u00e9 vybaven\u00ed obsluhovat. Z\u00e1rove\u0148 mus\u00ed kraj  optimalizovat koncepci celkov\u00e9 p\u00e9\u010de (dojezdov\u00e9 vzd\u00e1lenosti, po\u010det l\u016f\u017eek, sp\u00e1dov\u00e9 oblasti) aj."}, "70": {"32": "Ano, kraj poskytuje \u0159adu soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. A spr\u00e1va a v\u00fdstavba nov\u00fdch domov\u016f pro seniory mus\u00ed b\u00fdt i vzhledem k demografick\u00e9mu v\u00fdvoji jednou z priorit.", "8": "By\u0165 vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed spad\u00e1 do gesce M\u0160MT , podpora na\u0161ich univerzit a V\u0160 na c\u00edlen\u00e9 projekty se stala sou\u010d\u00e1st\u00ed praxe MSK a m\u011bla by pokra\u010dovat.", "18": "Tam kde kraj nen\u00ed schopen zajistit plnohodnotnou dostupnost, tak ano. Ve m\u011bstech bezplatn\u00e1 doprava je na\u0161im programem.", "3": "Nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1m, \u017ee uveden\u00fd subjekt z\u00edsk\u00e1 takovou podporu v MSK , aby zasedl v zastupitelstvu kraje.", "17": "Ji\u017e zaveden\u00e1 praxe v \u0159ad\u011b p\u0159\u00edpad\u016f. Mnohdy v\u0161ak to z d\u016fvodu \u00faspory \u010dasu \u010di nal\u00e9havosti nejde naplnit.", "11": "Zaveden\u00fd syt\u00e9m v MSK  takto poskytovan\u00e9 slu\u017eby podporuje.", "16": "Infrastruktura pro osobn\u00ed automobilovou dopravu(parkovi\u0161t\u011b, parkovac\u00ed domy apod.) jsou zejm\u00e9na z\u00e1le\u017eitost\u00ed m\u011bst a obc\u00ed. Dopravn\u00ed obslu\u017enost je z\u00e1le\u017eitost\u00ed kraje ze z\u00e1kona o kraj\u00edch.", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Zachov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby, kterou krajsk\u00e9 nemocnice poskytuj\u00ed mus\u00ed b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b pod vlivem a zabezpe\u010den\u00edm MSK", "21": "Prost\u0159ednictv\u00edm c\u00edlen\u00fdch grantov\u00fdch projekt\u016f.", "35": "Jednozna\u010dn\u00e1 podpora jak v oblasti osobn\u00ed, tak i hromadn\u00e9 dopravy. MSK pou\u017e\u00edv\u00e1 ve sv\u00e9m vozov\u00e9m parku vozy na CNG a el. energii, podporuje rozvoj autobusov\u00e9 dopravy s vyu\u017eit\u00edm autobus\u016f na CNG.", "26": "Ned\u011bl\u00e1 n\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m zve\u0159ej\u0148ovat jak\u00e9koliv smlouvy, kter\u00e9 n\u00e1m pr\u00e1vn\u00ed prost\u0159ed\u00ed \u010cR dovoluje.", "33": "I \u00falohou kraj\u016f je vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro podnik\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edliv dom\u00e1c\u00edch i zahrani\u010dn\u00edch investor\u016f. Proto finan\u010dn\u00ed podpora nap\u0159. p\u0159i budov\u00e1n\u00ed z\u00f3ny Nad Barborou je opr\u00e1vn\u011bnou investic\u00ed.", "1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice je spolehliv\u00fdm partnerem jak pro obce a m\u011bsta, ale i pro v\u011bt\u0161inu ob\u010dan\u016f.", "5": "Vzhledem k tomu, \u017ee na \u00fazem\u00ed MSK se ji\u017e n\u011bkter\u00e9 nach\u00e1zej\u00ed, jejich kapacita je dostate\u010dn\u00e1.", "7": "Finan\u010dn\u011b asi ne, ale nap\u0159\u00edklad podpora umo\u017en\u011bn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvy Sv\u011bta Techniky student\u016fm ze vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edch m\u00edst kraje je bezesporu p\u0159\u00ednosn\u00e1. Kdy\u017e finan\u010dn\u00ed podpora, tak prost\u0159ednictv\u00edm c\u00edlen\u00fdch grant\u016f.", "6": "N\u00e1klady na technickou \u0161kolu(d\u00edlny, technick\u00e9 u\u010debny, vybaven\u00ed apod.) je n\u00e1sobn\u011b vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e nap\u0159. u gymn\u00e1zi\u00ed)", "22": "M\u011blo by j\u00edt o spole\u010dn\u00fd program m\u011bst a obc\u00ed za p\u0159isp\u011bn\u00ed kraje.", "10": "Platy ve zdravotnictv\u00ed-tom ve\u0159ejn\u00e9m- jsou z\u00e1le\u017eitost\u00ed st\u00e1tu a ze zdroj\u016f poji\u0161\u0165oven.\nP\u0159esto MSK n\u011bkolikr\u00e1t p\u0159istoupil k dofinancov\u00e1n\u00ed zdravotnictv\u00ed, tedy i plat\u016f zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu.", "19": "Zaveden\u00e1 praxe. Po\u017eadujeme vzhledem ke stavu ve kter\u00e9m kraje p\u0159evzaly silni\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 s v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed a dlouhodobou podporou st\u00e1tu. \u010c\u00e1ste\u010dn\u011b se tak ji\u017e stalo.", "2": "Osmilet\u00e9 p\u016fsoben\u00ed KS\u010cM ve veden\u00ed MSK je d\u016fkazem schopnosti t\u00e9to strany nejen uplat\u0148ovat sv\u016fj volebn\u00ed program, ale i dohodnout s koali\u010dn\u00edm partnerem spole\u010dn\u00e9 \"Programov\u00e9 prohl\u00e1\u0161en\u00ed Rady kraje\", kter\u00e9 se po dv\u011b volebn\u00ed obdob\u00ed poda\u0159ilo naplnit.", "12": "Nikoliv v\u0161ak , aby to bylo dogma, kter\u00e9 by nap\u0159\u00edklad nep\u0159ipustilo vzet\u00ed \u00fav\u011bru na p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed akc\u00ed z prost\u0159edk\u016f evropsk\u00e9 unie. I V\u00e1mi uv\u00e1d\u011bn\u00e9 \u010d\u00edslo nen\u00ed ji\u017e pravdiv\u00e9. Do\u0161lo k v\u00fdrazn\u00e9mu sn\u00ed\u017een\u00ed dluhov\u00e9 slu\u017eby MSK v pr\u016fb\u011bhu roku 2016.", "24": "Oproti dozor\u010d\u00edm rad\u00e1m, kde zastupitel\u00e9 vykon\u00e1vaj\u00ed kontrolu z pozice z\u00e1stupce vlastn\u00edka.", "34": "Nejen soukrom\u00e9, ale v\u0161echny kter\u00e9 m\u016f\u017eou v\u00fdrazn\u011b zat\u011b\u017eovat \u017dP. Je to v\u0161ak zejm\u00e9na v\u00fdkon st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy na kterou samospr\u00e1va by nem\u011bla a nesm\u00ed  m\u00edt vliv.", "23": "Je to st\u00e1vaj\u00edc\u00ed stav, kter\u00fd odpov\u00edd\u00e1 mo\u017enostem kraje a v\u00fdznamu akc\u00ed z hlediska celokrajsk\u00e9ho, p\u0159\u00edpadn\u011b celost\u00e1tn\u00edho \u010di mezin\u00e1rodn\u00edho dopadu.", "4": "K zaveden\u00ed povedeme diskusi jak ve stran\u011b , tak s p\u0159\u00edpadn\u00fdmi koali\u010dn\u00edmi partnery.", "15": "V uplynul\u00fdch letech MSK p\u0159ijal Legislativn\u00ed pl\u00e1n Rady kraje  s kter\u00fdm se \u010dten\u00e1\u0159i mohou sezn\u00e1mit na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch www.msk.cz", "20": "Kraj jako z\u0159izovatel sv\u00fdch krajsk\u00fdch nemocnic to m\u00e1 i za povinnost. V uplynul\u00fdch letech i za podpory z prost\u0159edk\u016f EU se proinvestovaly stovky mili\u00f3n\u016f korun do vybaven\u00ed, v\u00fdstavby a oprav t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00ed. Budeme v tom pokra\u010dovat."}, "66": {}, "67": {"11": "Ale pouze pro na\u0161e ob\u010dany, kte\u0159\u00ed maj\u00ed samoz\u0159ejm\u011b ob\u010danstv\u00ed \u010cR, \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze pro cizince nebo dokonce pos\u00edl\u00e1n\u00ed pen\u011bz do zahrani\u010d\u00ed. N\u00e1m tak\u00e9 nikdo nepom\u00e1h\u00e1.", "23": "Um\u011blci a\u0165 si vyd\u011blaj\u00ed na svoje vystoupen\u00ed ze vstupn\u00e9ho anebo a\u0165 jdou d\u011blat n\u011bco jin\u00e9ho.", "21": "Naprosto zbyte\u010dn\u00e9 vyhazov\u00e1n\u00ed pen\u011bz.", "1": "Z toho d\u016fvodu, \u017ee to zat\u00edm byla v\u017edy katastrofa.", "31": "Samoz\u0159ejm\u011b a tak\u00e9 vyv\u00edjet tlak na vl\u00e1du, aby napravila \u0161kody, kter\u00e9 vl\u00e1dn\u00ed a parlamentn\u00ed strany nap\u00e1chaly rozkraden\u00edm dol\u016f a cel\u00e9ho kraje.", "5": "P\u0159ivandrovalci do na\u0161eho kraje nepat\u0159\u00ed."}, "60": {"32": "Domovy d\u016fchod\u016f, kter\u00e9 lidem poskytnou alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u00fd pocit domova, jsou pot\u0159ebn\u00e9, ale je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed d\u016fraz klademe na podporu mobiln\u00edch slu\u017eeb, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed senior\u016fm p\u0159\u00edmo v\u00a0jejich prost\u0159ed\u00ed.", "8": "Univerzity l\u00e1kaj\u00ed do regionu mlad\u00e9 a talentovan\u00e9 poslucha\u010de, p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed sebou inovace, ale i t\u0159eba sport a kulturu.", "18": "Podpora by se m\u011bla t\u00fdkat hlavn\u011b soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdch a t\u011b\u017ece dostupn\u00fdch oblast\u00ed. Pravd\u011bpodobn\u011b nem\u00e1 smysl poskytovat plo\u0161n\u011b,  lze p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee by \u0159ada ob\u010dan\u016f t\u00e9to slu\u017eby nevyu\u017e\u00edvala.", "3": "Tento subjekt pova\u017eujeme za ned\u016fv\u011bryhodn\u00fd. V\u0161e nav\u00edc nasv\u011bd\u010duje tomu, \u017ee se tato strana do krajsk\u00e9ho zastupitelstva nedostane.", "17": "Transparentn\u00ed financov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt samoz\u0159ejmost\u00ed, kraj hospoda\u0159\u00ed s\u00a0pen\u011bzi n\u00e1s v\u0161ech.", "11": "Ukazuje se, \u017ee neziskov\u00e9 organizace maj\u00ed svou nezastupitelnou roli, nap\u0159\u00edklad v\u00a0podob\u011b mobiln\u00edch hospic\u016f. Ty provozuj\u00ed velmi z\u00e1slu\u017enou a n\u00e1ro\u010dnou slu\u017ebu, kter\u00e1 prozat\u00edm bohu\u017eel nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed.", "16": "Je v\u0161ak nezbytn\u011b nutn\u00e9 podporovat i rozvoj infrastruktury zejm\u00e9na pro \u010distou dopravu.", "9": "Chceme pouze jednotn\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed nemocnic a transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed.", "21": "Nicm\u00e9n\u011b je pot\u0159eba db\u00e1t na pravideln\u00e9 vyhodnocov\u00e1n\u00ed efektivity. Podporov\u00e1ny mus\u00ed b\u00fdt pouze takov\u00e9 slu\u017eby, kter\u00e9 maj\u00ed prokazateln\u00e9 pozitivn\u00ed v\u00fdsledky.", "14": "\u00dastav by m\u011bl b\u00fdt v\u017edy a\u017e tou posledn\u00ed mo\u017enost\u00ed. Senio\u0159i maj\u00ed pr\u00e1vo z\u016fstat co nejd\u00e9le je to mo\u017en\u00e9 ve sv\u00e9m p\u0159irozen\u00e9m prost\u0159ed\u00ed u sv\u00fdch bl\u00edzk\u00fdch. \u010casto pot\u0159ebuj\u00ed jen pravidelnou podporu a pomoc v\u00a0m\u00edst\u011b bydli\u0161t\u011b.", "26": "Ukazuje se, \u017ee byrokratick\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e je dra\u017e\u0161\u00ed, ne\u017e efekty plynouc\u00ed z\u00a0tohoto opat\u0159en\u00ed.", "33": "Pot\u0159ebujeme jak \u010desk\u00e9, tak zahrani\u010dn\u00ed investory. Chceme se soust\u0159edit p\u0159edev\u0161\u00edm na podporu inovativn\u00edho pr\u016fmyslu.", "1": "Nesm\u00edme dopustit dal\u0161\u00ed zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed na\u0161eho kraje! Naopak mus\u00edme zm\u011bnit vn\u00edm\u00e1n\u00ed na\u0161eho kraje, kter\u00fd se neust\u00e1le ozna\u010duje za kraj slab\u00fd, chud\u00fd \u010di \u0161patn\u00fd. Naopak, mus\u00edme zastavit odchod mlad\u00fdch lid\u00ed pry\u010d, d\u00e1t jim jasnou perspektivu.", "13": "Vyu\u017eit\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edch brownfield\u016f je samoz\u0159ejm\u011b ide\u00e1ln\u00ed mo\u017enost\u00ed, velmi \u010dasto je ale probl\u00e9m ve vlastnick\u00fdch vztaz\u00edch nebo v\u00a0n\u011bjak\u00e9m omezen\u00ed, kter\u00e9 neumo\u017e\u0148uje provoz pot\u0159ebn\u00fdch technologi\u00ed. Ne\u017e p\u0159ij\u00edt o pracovn\u00ed m\u00edsta, klon\u00edme se v\u00a0t\u011bchto p\u0159\u00edpadech pro \u0161etrn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed nov\u00fdch prostranstv\u00ed.", "5": "Za\u0159\u00edzen\u00ed ve Vy\u0161n\u00edch Lhot\u00e1ch pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00e9.", "7": "Spolupr\u00e1ci \u0161kol a podnik\u016f je pot\u0159eba jednozna\u010dn\u011b podpo\u0159it. Co mo\u017en\u00e1 neju\u017e\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce \u0161kol a podnik\u016f zaru\u010duje kvalitn\u011bj\u0161\u00ed profesn\u00ed p\u0159\u00edpravu.", "6": "N\u00e1\u0161 pr\u016fmysl dlouhodob\u011b trp\u00ed nedostatkem technik\u016f. Studium technick\u00fdch a p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00fdch obor\u016f by m\u011blo b\u00fdt motivov\u00e1no pozitivn\u00edmi pob\u00eddkami, samoz\u0159ejm\u011b ne na \u00fakor ostatn\u00edch \u0161kol.", "22": "Ne\u00fa\u010dast na \u0161koln\u00edm ob\u011bd\u011b nem\u00e1 jen zdravotn\u00ed, ale tak\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed dopady. D\u00edt\u011b si nevytv\u00e1\u0159\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 stravovac\u00ed n\u00e1vyky a m\u016f\u017ee b\u00fdt vy\u010dlen\u011bno z\u00a0kolektivu.", "10": "Nedostatek zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu v\u0161ech \u00farovn\u00ed je v\u00e1\u017en\u00fdm probl\u00e9mem. Jak l\u00e9ka\u0159i, tak sestry, mus\u00ed m\u00edt nav\u00edc takov\u00e9 ohodnocen\u00ed, kter\u00e9 je bude motivovat k\u00a0dal\u0161\u00edmu zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed kvalifikace.", "35": "Jak\u00e1koliv \u010dist\u00e1 energie je pot\u0159ebn\u00e1 a zaslou\u017e\u00ed si podporu. Veden\u00ed kraje by se m\u011blo soust\u0159edit tak\u00e9 na problematiku e-mobility.", "19": "Plynulost dopravy p\u0159\u00edmo ovliv\u0148uje produktivitu celkov\u00e9 ekonomiky kraje.", "2": "Na \u00farovni region\u00e1ln\u00ed politiky jde v\u00edce o konkr\u00e9tn\u00ed osoby a jejich \u010diny, ne\u017e o ideologii a nap\u0159\u00edklad pan Babka je \u010dlov\u011bk se solidn\u00ed pov\u011bst\u00ed. V\u0161e bude z\u00e1le\u017eet na povolebn\u00edch jedn\u00e1n\u00edch.", "12": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed vl\u00e1dnouc\u00ed koalice n\u00e1\u0161 kraj bezprecedentn\u011b zadlu\u017eila. Moravskoslezsk\u00fd kraj je nejzadlu\u017een\u011bj\u0161\u00edm krajem \u010cesk\u00e9 republiky, co\u017e mus\u00edme okam\u017eit\u011b za\u010d\u00edt \u0159e\u0161it.", "24": "V\u00a0p\u0159edstavenstvech krajsk\u00fdch firem mus\u00ed sed\u011bt odborn\u00edci nikoliv sou\u010dasn\u00ed \u010di vyslou\u017eil\u00ed politici.", "34": "Zdrav\u00ed na\u0161ich ob\u010dan\u016f je z\u00e1kladn\u00ed prioritou. U\u017e tak je n\u00e1\u0161 kraj z\u00a0hlediska \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed zna\u010dn\u011b zat\u00ed\u017een. Ekologick\u00e9 probl\u00e9my mus\u00edme \u0159e\u0161it, nikoliv je d\u00e1le prohlubovat.", "23": "Velk\u00e9 kulturn\u00ed akce dotv\u00e1\u0159\u00ed pozitivn\u00ed image regionu a v\u00a0Moravskoslezsk\u00e9m kraji je um\u00edme.", "4": "Podporujeme aktivity sm\u011brovan\u00e9 na rodiny s\u00a0d\u011btmi. Rodinn\u00e9 pasy nav\u00edc p\u0159it\u00e1hnou v\u00edce n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f do na\u0161eho kraje, jeho\u017e image mus\u00edme zm\u011bnit. Jedin\u011b lidem, kte\u0159\u00ed do Moravskoslezsk\u00e9ho kraje p\u0159ijedou, m\u016f\u017eeme uk\u00e1zat, jak je tu hezky.", "15": "Posledn\u00ed dobou se nap\u0159\u00edklad st\u00e1le \u010dast\u011bji objevuj\u00ed probl\u00e9my s\u00a0person\u00e1ln\u00edmi agenturami a je pot\u0159eba zabr\u00e1nit zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed jejich klient\u016f. Nen\u00ed jin\u00e1 mo\u017enost, ne\u017e z\u00e1konn\u00e1 \u00faprava.", "31": "D\u016fraz klademe na rekvalifikace a kvalitn\u00ed zprost\u0159edkov\u00e1n\u00ed pr\u00e1ce. Pokud lid\u00e9 cht\u011bj\u00ed pracovat, mus\u00edme jim pomoci.", "20": "Kl\u00ed\u010dov\u00e1 je dostupnost, vyv\u00e1\u017eenost a kvalita zdravotn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed."}, "81": {"32": "Kraj by m\u011bl podporovat roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed n\u00edzkokapacitn\u00edch domov\u016f d\u016fchodc\u016f a tak\u00e9 by m\u011bl podporovat i budov\u00e1n\u00ed hospic\u016f a dal\u0161\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb.", "8": "Kraj by se m\u011bl sna\u017eit udr\u017eet talenty ve sv\u00e9m kraji.", "20": "Investice do zdravotnictv\u00ed nejsou dostate\u010dn\u00e1 a n\u011bkter\u00e9 nemocni\u010dn\u00ed budovy p\u0159\u00edmo volaj\u00ed po investic\u00edch. Ale pen\u00edze by ve zdravotnictv\u00ed m\u011bly podpo\u0159it i person\u00e1l.", "11": "Kraj by se m\u011bl zasadit o zrychlen\u00ed dota\u010dn\u00edch \u0159\u00edzen\u00ed pro poskytovatele soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb a m\u011bl by podporovat \u010dinnost t\u011bchto neziskovek, proto\u017ee mnohdy nahrazuj\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 by m\u011bl zaji\u0161\u0165ovat st\u00e1t nebo poskytuj\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 v\u00fdrazn\u011b zlep\u0161\u00ed kvalitu \u017eivota zdravotn\u011b i ment\u00e1ln\u011b handicapovan\u00fdch lid\u00ed.", "6": "Podpora technick\u00fd obor\u016f je pot\u0159ebn\u00e1, ale nesm\u00ed j\u00edt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "16": "Ano, ale kraj by nem\u011bl zapom\u00ednat ani na podporu infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. Ob\u011b dopravy jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 pro rozvoj regionu.", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost p\u0159\u00edmo dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem. A p\u0159edpokladem pro \u010dlena p\u0159edstavenstva ale mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "10": "Zefektivn\u011bn\u00edm zdravotnictv\u00ed i hospoda\u0159en\u00ed nemocnic se zlep\u0161\u00ed podm\u00ednky person\u00e1lu, a\u0165 u\u017e v oblasti plat\u016f, tak lep\u0161\u00edho vybaven\u00ed.", "14": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je, aby senio\u0159i mohli co nejd\u00e9le z\u016fstat ve sv\u00e9m prost\u0159ed\u00ed a v bl\u00edzkosti sv\u00fdch nejbli\u017e\u0161\u00edch, proto takov\u00e9 slu\u017eby podpo\u0159\u00edme.", "19": "S kvalitn\u00ed dopravn\u00ed infrastrukturou p\u0159ich\u00e1z\u00ed i v\u011bt\u0161\u00ed rozvoj regionu.", "15": "Ne v\u0161ak za ka\u017edou cenu a jen u t\u011bch z\u00e1kon\u016f, kter\u00e9 se t\u00fdkaj\u00ed kraje. Ale vzhledem k tomu, \u017ee je u n\u00e1s p\u0159ez\u00e1konov\u00e1no, bylo by lep\u0161\u00ed, kdyby kraj navrhoval n\u011bkter\u00e9 z\u00e1kony zru\u0161it.", "35": "Kraj by m\u011bl podporovat nejen p\u0159em\u011bnu vozov\u00e9ho parku na CNG, ale tak\u00e9 na elekt\u0159inu. Rovn\u011b\u017e by m\u011bl podporovat budov\u00e1n\u00ed elektr. nab\u00edjec\u00edch stanic.", "34": "V kraji je dost firem st\u00e1le zat\u011b\u017euj\u00edc\u00edch \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a je pot\u0159eba dostat do kraje firmy, jejich\u017e provoz je \u0161etrn\u00fd k \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat nejen ty v\u011bt\u0161\u00ed, ale tak\u00e9 men\u0161\u00ed lok\u00e1ln\u00ed akce i za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed akce.", "4": "Kraj by m\u011bl nejen podporovat rodinn\u00e9 pasy, ale tak\u00e9 senior pasy.", "33": "V kraji jsou p\u0159ipraven\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 z\u00f3ny a p\u0159edev\u0161\u00edm je zde \u0159ada brownfield\u016f, kter\u00e9 by se m\u011bly zaplnit jako prvn\u00ed.", "7": "Je velmi d\u016fle\u017eit\u00e9, aby studenti m\u011bli praxi. V r\u00e1mci praxe a st\u00e1\u017e\u00ed se nau\u010d\u00ed pracovn\u00edm n\u00e1vyk\u016fm a poznaj\u00ed v\u00edce i svou p\u0159\u00edpadnou budouc\u00ed pr\u00e1ci.", "1": "Kraj si zaslou\u017e\u00ed nejen nov\u00e9 slo\u017een\u00ed veden\u00ed kraje, ale tak\u00e9 novou image kraje a tak\u00e9 krajiny. Stejn\u011b tak si kraj zaslou\u017e\u00ed nejen transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed, ale i jinou strukturu hospoda\u0159en\u00ed.", "13": "Kraj ji\u017e v minulosti p\u0159i\u0161el o tis\u00edce ha orn\u00e9 p\u016fdy a je nutn\u00e9 nyn\u00ed se k p\u0159\u00edrod\u011b chovat mnohem ohledupln\u011bji.", "31": "Ale pouze v hled\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je pom\u011brn\u011b velk\u00fd nedostatek kvalitn\u00edch pracovn\u00edk\u016f ve stroj\u00edrenstv\u00ed i stavebnictv\u00ed a horn\u00edci jsou hou\u017eevnat\u00ed, pracovit\u00ed a neboj\u00ed se tvrd\u00e9 pr\u00e1ce. A d\u00edky dobr\u00e9 rekvalifikaci by propu\u0161t\u011bn\u00ed horn\u00edci mohli rychle naj\u00edt novou pr\u00e1ci.", "5": "Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 pot\u0159eba budovat nov\u00e9 azylov\u00e9 centrum."}, "62": {"12": "Sestavov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu kraje se p\u0159\u00edli\u0161 nel\u00ed\u0161\u00ed od business pl\u00e1nu v podnikatelsk\u00e9m sektoru. \u010cerp\u00e1n\u00ed vn\u011bj\u0161\u00edch zdroj\u016f na investice je tak naprosto p\u0159irozen\u00e9", "26": "Moravskoslezsk\u00fd kraj tak \u010din\u00ed zcela dobrovoln\u011b ji\u017e od roku 2015", "4": "Existuji i jin\u00e9 alternativy podpory senior\u016f", "10": "Kraj je z\u0159izovatelem v\u011bt\u0161iny nemocnic v kraji a je tedy zodpov\u011bdn\u00fd i za mzdovou oblast. P\u0159ipravujeme stipendia pro studenty zdravotn\u00edch \u0161kol a studenty posledn\u00edch ro\u010dn\u00edk\u016f na ostravsk\u00e9 l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 fakult\u011b", "31": "Jedn\u00e1 se o velkou skupinu zam\u011bstnanc\u016f koncentrovanou do mikroregionu karvinska. Masivn\u00ed propou\u0161t\u011bn\u00ed tak m\u016f\u017ee \u0159et\u011bzov\u011b zp\u016fsobit velk\u00e9 socioekonomick\u00e9 probl\u00e9my cel\u00e9 oblasti.", "34": "Respektive kraj nem\u016f\u017ee povolit realizaci takov\u00e9ho projektu, kter\u00fd p\u0159ekra\u010duje povolen\u00e9 emisn\u00ed limity"}, "74": {"11": "Podpora t\u011bch, kter\u00e9 skute\u010dn\u011b pom\u00e1haji, je pot\u0159ebn\u00e1. Odm\u00edt\u00e1me ale podporovat neziskov\u00e9 organizace, kter\u00e9 jako hlavn\u00ed n\u00e1pl\u0148 sv\u00e9ho neziskov\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed maj\u00ed p\u0159\u00edjem financ\u00ed z ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f a jinak nic u\u017eite\u010dn\u00e9ho ned\u011blaj\u00ed. Bohu\u017eel takov\u00fdch je v\u00edc ne\u017e dost.", "22": "Plo\u0161n\u00e1 pomoc by bylo mrh\u00e1n\u00ed pen\u011bzi pro rodiny, kter\u00e9 zneu\u017e\u00edvaj\u00ed soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m. Kdy\u017e si rodi\u010d um\u00ed koupit cigarety, m\u011bl by um\u011bt sv\u00fdm d\u011btem zaplatit ob\u011bd.", "3": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edch lidech, kte\u0159\u00ed se do zastupitelstva dostanou.", "21": "Nen\u00ed d\u016fvod, \u010dasto tyto firmy pouze parazituj\u00ed na ve\u0159ejn\u00fdch financ\u00edch. Sou\u010dasn\u011b zast\u00e1v\u00e1me n\u00e1zor, \u017ee nem\u016f\u017eeme do nekone\u010dna zkou\u0161et integrovat n\u011bkoho, kdo b\u00fdt integrovan\u00fd nechce.", "6": "Pokud o n\u011bjak\u00fd obor, kter\u00fd je pot\u0159ebn\u00fd, nen\u00ed z\u00e1jem, je pot\u0159eba hledat r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby podpory. Finan\u010dn\u00ed podpora m\u016f\u017ee b\u00fdt jedn\u00edm z nich.", "16": "Je t\u0159eba \u0159e\u0161it v\u0161e sou\u010dasn\u011b. Hromadnou dopravu ur\u010dit\u011b podporujeme, ale rozvoj infrastruktury pro dopravu osobn\u00edmi auty je tak\u00e9 d\u016fle\u017eit\u00fd.", "25": "Pokud je dopravce dotovan\u00fd, m\u011bl by respektovat v\u016fli toho, kdo ho dotuje.", "34": "Na podobn\u00e1 omezen\u00ed m\u00e1 myslet st\u00e1t. Kraj by ale m\u011bl m\u00edt mo\u017enost se k t\u011bmto projekt\u016fm vyj\u00e1d\u0159it.", "24": "Nen\u00ed d\u016fvod. Pokud je politik sou\u010dasn\u011b i odborn\u00edk, je spr\u00e1vn\u00e9, aby se na \u0159\u00edzen\u00ed a kontrole firmy pod\u00edlel. M\u00edsta v dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch a p\u0159edstavenstvech ale nesm\u00ed slou\u017eit jako trafiky pro nepot\u0159ebn\u00e9 politiky.", "2": "Demokraticky zvolen\u00e1 strana m\u00e1 m\u00edt mo\u017enost jednat o budoucnosti kraje. Krajsk\u00e1 politika nen\u00ed o ideologii, ale o konkr\u00e9tn\u00edch n\u00e1vrz\u00edch \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f a pot\u0159eb obyvatel.", "9": "Nen\u00ed d\u016fvod d\u00e1vat krajsk\u00e9 nemocnice do rukou soukrom\u00fdch podnikatel\u016f.", "15": "Rozhodn\u011b ano! Chceme navrhnout zm\u011bnu soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu, omezen\u00ed p\u0159\u00eddavk\u016f na maxim\u00e1ln\u011b t\u0159i d\u011bti, ukon\u010den\u00ed vypl\u00e1cen\u00ed doplatk\u016f na bydlen\u00ed lidem v ubytovn\u00e1ch a dal\u0161\u00ed.", "35": "Krom\u011b CNG je vhodn\u00e9 vyu\u017e\u00edvat i dal\u0161\u00ed ekologick\u00e9 pohony, elektrick\u00e9, hybridn\u00ed atp.", "26": "Ne za ka\u017edou cenu. Jedn\u00e1 se o administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, kter\u00e1 sice zn\u00ed vzne\u0161en\u011b (transparentnost), ale nemysl\u00edme si, \u017ee ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed \u010das a pot\u0159ebu kontrolovat n\u00e1kup \"ka\u017ed\u00e9 tu\u017eky\".", "4": "Jedn\u00e1 se o dobr\u00fd n\u00e1pad jak rodin\u00e1m u\u0161et\u0159it finance p\u0159i v\u00fdletech a turistice.", "33": "Ale s rozmyslem.", "1": "V mnoh\u00fdch oblastech je ale pot\u0159eba b\u00fdt d\u016frazn\u011bj\u0161\u00ed: pomoc lidem, kte\u0159\u00ed v d\u016fsledku krize v pr\u016fmyslu p\u0159ijdou o pr\u00e1ci, dlouhodob\u00fd pl\u00e1n reaguj\u00edc\u00ed na zm\u011bny v hornictv\u00ed a pr\u016fmyslu, boj s vylou\u010den\u00fdmi lokalitami, bezpe\u010dnost,  z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa \u0159e\u0161\u00edc\u00ed soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m, ubytovny atd.", "31": "Je t\u0159eba myslet ale tak\u00e9 na zam\u011bstnance firem, kter\u00e9 jsou na OKD dodavatelsky z\u00e1visl\u00e9. I tam je pot\u0159eba pomoc. OKD nen\u00ed jedin\u00fd probl\u00e9m na\u0161eho regionu z hlediska zam\u011bstnanosti.", "5": "Uprchl\u00edky v na\u0161em kraji ani v dal\u0161\u00edch regionech \u010cR nechceme."}, "75": {"32": "Ale je\u0161t\u011b lep\u0161\u00ed by bylo podporovat ter\u00e9nn\u00ed a mobiln\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 umo\u017e\u0148uj\u00ed d\u016fstojn\u00fd \u017eivot senior\u016fm ve vlastn\u00edm dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed.", "8": "Financov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch univerzit je v kompetenci st\u00e1tu. Kraj m\u016f\u017ee finan\u010dn\u011b podporovat konkr\u00e9tn\u00ed projekty nebo studenty.", "18": "To je velmi diskriminuj\u00edc\u00ed.", "3": "Blok nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd program a tak nem\u016f\u017ee b\u00fdt kraji ku prosp\u011bchu.", "17": "Ne v\u017edy je nejlevn\u011bj\u0161\u00ed dodavatel lep\u0161\u00ed, ne\u017e ten ov\u011b\u0159en\u00fd a trochu dra\u017e\u0161\u00ed.", "11": "V\u011bt\u0161inou je dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de pro seniory v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e p\u00e9\u010de \u00fastavn\u00ed.", "9": "Soukrom\u00fd vlastn\u00edk je v\u017edy lep\u0161\u00ed. Samoz\u0159ejm\u011b s nepr\u016fst\u0159eln\u00fdmi dodatky o poskytov\u00e1n\u00ed p\u00e9\u010de. Ne jako Novoji\u010d\u00ednskou nemocnici, kter\u00e1 si ponechala pouze lukrativn\u00ed obory.", "21": "Kdo se integrovat chce, u\u017e to ud\u011blal. Kdo se nechce, nepom\u016f\u017ee mu nic. Co nefunguje des\u00edtky let, nebude fungovat nikdy.", "14": "V\u011bt\u0161inou je dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de pro seniory v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e p\u00e9\u010de \u00fastavn\u00ed.", "26": "To by z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem zv\u00fd\u0161ilo administrativu a n\u00e1klady na spr\u00e1vu kraje, ji\u017e dnes je mo\u017en\u00e9 smlouvy na vy\u017e\u00e1d\u00e1n\u00ed zve\u0159ejnit.", "33": "Ale pouze v t\u011bch lokalit\u00e1ch, kde je dostatek pracovn\u00edch sil. T\u0159eba v Kop\u0159ivnici je to zbyte\u010dn\u00e9, u\u017e dnes tam pracuje n\u011bkolik tis\u00edc agenturn\u00edch zahrani\u010dn\u00edch pracovn\u00edk\u016f.", "1": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b! Kraj se mus\u00ed probudit a o\u017e\u00edt.", "13": "Dnes u\u017e nen\u00ed pot\u0159eba za ka\u017edou cenu vytv\u00e1\u0159et nov\u00e9 krabice na zelen\u00e9 louce, je mo\u017en\u00e9 se nad dal\u0161\u00edm rozvojem kraje trochu zamyslet.", "7": "Pro\u010d by nemohl otec - \u0159eznick\u00fd mistr u\u010dit \u0159emeslu sv\u00e9ho syna? kdo jej to nau\u010d\u00ed l\u00e9pe?", "6": "\u0160koly mus\u00ed chrlit techniky a ne dal\u0161\u00ed \u010dekatele \u00fa\u0159adu pr\u00e1ce.", "25": "Dopravci by byli sami proti sob\u011b, pokud by nenavazovali.", "22": "To je velmi diskriminuj\u00edc\u00ed. Kraj by m\u011bl zajistit podm\u00ednky pro podnik\u00e1n\u00ed, aby n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e9 skupiny neexistovaly.", "10": "V\u017edy\u0165 to d\u011bl\u00e1 a d\u011blat mus\u00ed, kdy\u017e vlastn\u00ed n\u011bkolik nemocnic.", "35": "Jde op\u011bt o fosiln\u00ed palivo. Podporujeme elektromobilitu a vod\u00edkov\u00fd pohon.", "19": "M\u011bl by investovat hospod\u00e1rn\u011b a s rozmyslem.", "2": "Nepot\u0159ebuje koment\u00e1\u0159.", "24": "Kdo jin\u00fd by m\u011bl m\u00edt zodpov\u011bdnost, ne\u017e politici?", "34": "Ot\u00e1zce nerozum\u00edme. Pokud n\u011bjak\u00fd projekt po\u0161kozuje \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, nedostane EIA a nem\u016f\u017ee b\u00fdt postaven.", "23": "Nejen kulturn\u00ed, ale i sportovn\u00ed.", "4": "Jasn\u00e1 volba pro rozvoj turistiky a podporu rodin.", "15": "Pokud nemaj\u00ed rozum poslanci a vl\u00e1da, mus\u00ed ho m\u00edt kraj.", "31": "Stejnou pomoc si zaslou\u017e\u00ed i tis\u00edce propu\u0161t\u011bn\u00fdch pracovn\u00edk\u016f ze subdodavatelsk\u00fdch firem a tis\u00edce krachuj\u00edc\u00edch \u017eivnostn\u00edk\u016f, kter\u00fdm OKD dlu\u017e\u00ed miliardy.", "20": "Kraj by m\u011bl investovat sp\u00ed\u0161e do lidsk\u00e9ho p\u0159\u00edstupu v t\u011bchto instituc\u00edch, kter\u00fd je mnohdy d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e nejmodern\u011bj\u0161\u00ed technika. Nav\u00edc je \u0159ada drah\u00fdch p\u0159\u00edstroj\u016f ji\u017e dnes dublov\u00e1na a nevyu\u017e\u00edv\u00e1na."}, "78": {"12": "Je mo\u017eno se zadlu\u017eit v kr\u00e1tkodob\u00e9m a st\u0159edn\u011bdob\u00e9m horizontu za \u00fa\u010delem rozvoje zam\u011bstnanosti.", "6": "A\u017e do doby napln\u011bn\u00ed popt\u00e1vky po t\u011bchto oborech.", "26": "Jsme pro otev\u0159en\u00e9 \u00fa\u010detnictv\u00ed.", "11": "Ano, ale jen t\u011bch se z\u0159ejm\u00fdmi a re\u00e1ln\u00fdmi, pro na\u0161e ob\u010dany prosp\u011b\u0161n\u00fdmi projekty.", "33": "Ale jen takov\u00fdch, kter\u00e9 p\u0159inesou zam\u011bstnanost a dal\u0161\u00ed u\u017eitek obyvatel\u016fm kraje.", "22": "Pen\u00edze u\u0161et\u0159en\u00e9 za j\u00eddlo d\u011bt\u00ed by mnoh\u00e9 tyto rodiny utratily v alkoholu, cigaret\u00e1ch a automatech.", "10": "V krajsk\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch.", "31": "Pen\u00edze vym\u00e1hat od st\u00e1tu ve form\u011b \u00fa\u010delov\u00fdch dotac\u00ed. St\u00e1t mus\u00ed pohnat k zodpov\u011bdnosti vin\u00edky."}, "71": {"8": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b to nen\u00ed v kompetenci kraje. V p\u0159\u00edpad\u011b vzniku samospr\u00e1vn\u00e9 Moravskoslezsk\u00e9 zem\u011b, po kter\u00e9 vol\u00e1me, by bylo vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed v kompetenci zem\u00ed. Potom by podpora V\u0160 byla na m\u00edst\u011b. Zem\u011b by ale musela z\u00edsk\u00e1vat z rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed podstatn\u011b v\u00edce, ne\u017e je dne\u0161n\u00edch uboh\u00fdch 8% pro kraje.", "18": "Jsme ale pro krajsk\u00e9 p\u0159\u00edsp\u011bvky na dopravu.", "3": "P\u0159\u00edpadn\u00e1 povolebn\u00ed koalice se vyjedn\u00e1v\u00e1 a\u017e po volb\u00e1ch.", "17": "Ano, pokud nejsou z\u00e1va\u017en\u00e9 d\u016fvody pro nevyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.", "16": "Nem\u011blo by se ale zapom\u00ednat ani na investice do zanedban\u00fdch krajsk\u00fdch silnic. Nakonec i velk\u00e1 \u010d\u00e1st ve\u0159ejn\u00e9 dopravy (autobusy)je na silnic\u00edch. Jen\u017ee to by musely kraje dost\u00e1vat v\u00edce financ\u00ed z RUD, ne\u017e je sou\u010dasn\u00fdch sm\u011b\u0161n\u00fdch 8%!", "25": "Zcela ur\u010dit\u011b.", "19": "Zcela ur\u010dit\u011b.", "2": "KS\u010cM nen\u00ed demokratick\u00e1 strana, nav\u00edc je n\u00e1stupcem KS\u010c, kter\u00e1 zru\u0161ila funguj\u00edc\u00ed zemsk\u00e9 z\u0159\u00edzen\u00ed a protipr\u00e1vn\u011b bez mand\u00e1tu zavedla nesmysln\u00fd syst\u00e9m gottwaldovsk\u00fdch minikraj\u016f podle hesla rozd\u011bl a panuj.", "9": "Pokud krajsk\u00e9 nemocnice spr\u00e1vn\u011b funguj\u00ed, nen\u00ed d\u016fvod je privatizovat. Pokud ne, je t\u0159eba nap\u0159ed hledat p\u0159\u00ed\u010diny, ne\u017e se za\u010dne uva\u017eovat o jejich privatizaci.", "21": "Ano, pokud jejich pr\u00e1ce vykazuje skute\u010dn\u00e9 v\u00fdsledky.", "24": "V p\u0159edstavenstvech firem by m\u011bli sed\u011bt sp\u00ed\u0161e odborn\u00edci ne\u017e politici, jako je tomu dnes.", "26": "Ano, jde o v\u011bt\u0161\u00ed transparentnost.", "15": "Kraje by m\u011bly v r\u00e1mci sv\u00e9 z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy iniciovat zejm\u00e9na zm\u011bnu spr\u00e1vn\u00edho syst\u00e9mu. Zru\u0161it sou\u010dasn\u00e9 nefunk\u010dn\u00ed kraje a obnovit v minulosti dob\u0159e funguj\u00edc\u00ed zemsk\u00e9 z\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 se osv\u011bd\u010dilo tak\u00e9 v okoln\u00edch zem\u00edch (Rakousko, N\u011bmecko).", "31": "Ur\u010dit\u011b. Jde hlavn\u011b o nab\u00edzen\u00ed rekvalifika\u010dn\u00edch kurz\u016f, pob\u00eddky investor\u016fm, aby vznikala nov\u00e1 pracovn\u00ed m\u00edsta atd.", "5": "Po\u010det azylov\u00fdch center pro uprchl\u00edky je v sou\u010dasnosti dosta\u010duj\u00edc\u00ed."}, "63": {}, "73": {"9": "privatizace nemocnic p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed pro obyvatele probl\u00e9my, privatizovan\u00e9 nemocnice si nech\u00e1vaj\u00ed pouze v\u00fdnosn\u00e1 odd\u011blen\u00ed a ta d\u016fle\u017eit\u00e1, pro lidi p\u0159esouvaj\u00ed na st\u00e1tn\u00ed", "20": "samoz\u0159ejm\u011b je t\u0159eba modernizovat krajsk\u00e9 nemocnice a jejich vybaven\u00ed, nebo\u0165 je to pro ob\u010dany dobr\u00e9", "22": "pro d\u011bti propu\u0161t\u011bn\u00fdch horn\u00edk\u016f a hutn\u00edk\u016f, to jest pro d\u011bti z t\u011bch rodin, kter\u00e9 p\u0159i\u0161li o pr\u00e1ci  ale ne pro ty z rodin, jejich\u017e rodi\u010de nikdy nepracovali a pracovat necht\u011bj\u00ed", "5": "nechceme \u017e\u00e1dn\u00e9 uprchl\u00edky, tud\u00ed\u017e ani pro n\u011b nov\u00e1 centra"}, "80": {}}