{"241": {"32": "Pochybuji \u017ee to dopadne, st\u00e1t jde opa\u010dn\u00fdm sm\u011brem, sp\u00ed\u0161 ru\u0161\u00ed region\u00e1ln\u00ed spoje", "8": "Podporovat ano, ale cht\u00edt i z\u00e1ruky, \u017ee pro kraj budou po studiu pracovat", "18": "V\u0161e, co je zcela zdarma, toho si lid\u00e9 moc nev\u00e1\u017e\u00ed, tak alespo\u0148 symbolickou cenu za \u017e\u00e1kovskou pr\u016fkazku by mohli zaplatit v\u0161ichni a ti nemajetn\u00ed by m\u011bli kompenzaci v soci\u00e1ln\u00edm p\u0159\u00edsp\u011bvku. Pro\u010d by d\u00edt\u011b milion\u00e1\u0159e m\u011blo jezdit zadarmo?", "3": "\u0160pi\u010dky \u00dasvitu se ji\u017e jednou zachovaly v\u016f\u010di Okamurovi jako pu\u010dist\u00e9 a nen\u00ed z\u00e1ruka \u017ee by v tak kr\u00e1tk\u00e9 dob\u011b zm\u011bnily charakter a pan Konvi\u010dka se isl\u00e1msk\u00fdm divadlem zdiskreditoval na \u00farove\u0148 \u0161a\u0161ka zcela s\u00e1m, kdo by s n\u00edm \u0161el do spolku", "17": "Nev\u00edm, jestli na ka\u017edou blbost, ale na drah\u00e9 projekty ur\u010dit\u011b a hlavn\u011b zajistit pr\u016fhlednost firem, kdo z managementu m\u011bst v nich figuruje a kontrolovat kolik je skute\u010dn\u00e1 hodnota d\u00edla a tu skute\u010dn\u011b zaplatit!", "11": "Nen\u00ed jist\u00e9, \u017ee pod slovem \"charita\" se dnes ze zi\u0161tn\u00fdch d\u016fvod\u016f neschov\u00e1vaj\u00ed v\u00edta\u010di milion\u016f radik\u00e1l\u016f bez \u017een, kter\u00e9 budou jen zn\u00e1sil\u0148ovat, kr\u00e1st a rozhodn\u011b nikdy nebudou pracovat na n\u00e1\u0161 d\u016fchodov\u00fd syst\u00e9m, kdy\u017e doma klidn\u011b nechali na pospas v \u00fadajn\u00e9 v\u00e1le\u010dn\u00e9 z\u00f3n\u011b sv\u00e9 \u017eeny i rodi\u010de!!! Pro\u010d je nebr\u00e1n\u00ed a nestaraj\u00ed se o n\u011b? Tady budou tvrdit, \u017ee v\u0161e je Allaha a budou vyh\u00e1n\u011bt lidi nejprve ze z\u00f3n, pak u\u017e i z cel\u00fdch vesnic, jako tomu je v zahrani\u010d\u00ed!!!", "16": "Pokud by vlaky byly levn\u011bj\u0161\u00ed, ur\u010dit\u011b by se v\u00edce lid\u00ed do okol\u00ed draze nep\u0159epravovalo po zapln\u011bn\u00fdch silnic\u00edch v kolon\u00e1ch, vytv\u00e1\u0159ej\u00edc\u00edch smog a \u010dasov\u00e9 ztr\u00e1ty", "9": "Rozhodn\u011b ne, pokud nechceme nechat rozkr\u00e1st zbytek n\u00e1rodn\u00edho majetku a zp\u016fsobit chaos ve zdravotnictv\u00ed, kde nen\u00ed nic garantov\u00e1no", "21": "Des\u00edtky let se snaha neda\u0159\u00ed a nebude ani nad\u00e1le, jedin\u00fd funk\u010dn\u00ed p\u0159\u00edstup maj\u00ed \u0160v\u00fdca\u0159i, bez p\u011bti let v pracovn\u00edm procesu \u017e\u00e1dn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvky!!! Krade\u0161? Jde\u0161 do v\u011bzen\u00ed!!!", "14": "Ano, ur\u010dit\u011b by bylo l\u00e9pe viditeln\u00e9 zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed bezmocn\u00fdch lid\u00ed jako se to d\u011blo v n\u011bkter\u00fdch \u00fastavech a lid\u00e9 by nebyli vytr\u017eeni ze sv\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed", "26": "Jak zn\u00e1m chytr\u00e1ky politiky, rozd\u011blili by smlouvy na deset d\u00edl\u016f po pades\u00e1ti tis\u00edc\u00edch, tak\u017ee ano i smlouvy do 50.000", "33": "Leti\u0161\u0165 je tolik, \u017ee nejsme schopni je hl\u00eddat ani kontrolovat, kolik terorist\u016f tady proj\u00ed\u017ed\u00ed, pen\u00edze bych vlo\u017eila do zkvalitn\u011bn\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edch", "1": "Rozhodn\u011b by se m\u011bla distancovat od nesmysln\u00e9 migra\u010dn\u00ed politiky a sankc\u00ed, t\u00edm jen \u0161kod\u00ed na\u0161emu hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a ohro\u017euje budoucnost zem\u011b", "13": "Pole a louky jsou pln\u00e9 fotovoltaiky a Babi\u0161ovy \u0159epky, ale toho se nenaj\u00edme a nav\u00edc zahrani\u010dn\u00ed investo\u0159i zas jen postav\u00ed a zneu\u017eij\u00ed na\u0161\u00ed levn\u00e9 pracovn\u00ed s\u00edly, dostanou \u00falevy na dan\u00edch, \u010d\u00edm\u017e jsou znev\u00fdhodn\u011bni na\u0161i dom\u00e1c\u00ed podnikatel\u00e9 a zisky st\u00e1le v\u00edce odch\u00e1zej\u00ed ze zem\u011b!!! Nic u\u017e n\u00e1m tu nebude pat\u0159it, co nenacpali neopr\u00e1vn\u011bn\u011b c\u00edrkv\u00edm to nechaj\u00ed za tu\u010dn\u00fd \u00faplate\u010dek ciz\u00e1k\u016fm!", "27": "V\u0161e co se t\u00fdk\u00e1 rodiny a d\u011bt\u00ed by m\u011bl kraj podporovat na prvn\u00edm m\u00edst\u011b, proto\u017ee podporovat mnohon\u00e1sobn\u011b v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00edm pen\u011bz mno\u017een\u00ed migrant\u016f je sebevra\u017eda st\u00e1tu a likvidace \u010desk\u00e9ho n\u00e1roda", "5": "Lid\u00e9 by m\u011bli m\u00edt \u0161anci rozhodnout, koho cht\u011bj\u00ed za souseda, nav\u00edc s tak vra\u017eednou nen\u00e1vistnou v\u00edrou! Nechceme se b\u00e1t denn\u011b o sv\u00e9 d\u011bti, zda se vr\u00e1t\u00ed ze \u0161koly, budou-li bez dozoru. T\u011bch tmav\u00fdch, co mus\u00edme \u017eivit a vys\u00e1vaj\u00ed soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m, snad m\u00e1me nyn\u00ed nad hlavu!", "7": "Byla to nejlep\u0161\u00ed v\u011bc, co fungovala, pro\u010d v n\u00ed nepokra\u010dovat", "6": "Kdysi se hovo\u0159ilo o zlat\u00fdch \u010desk\u00fdch ru\u010di\u010dk\u00e1ch. Ka\u017ed\u00fd z\u00e1vod si sponzoroval sv\u00e9 u\u010dn\u011b, kam chodili na praxi. Dnes plat\u00edme \u0161koly doktor\u016fm a pr\u00e1vn\u00edk\u016fm, kte\u0159\u00ed po \u0161kole ute\u010dou do zahrani\u010d\u00ed za lep\u0161\u00edmi platy a st\u00e1tu nevr\u00e1t\u00ed nic. Studenti by m\u011bli dostat \u0161anci vystudovat, ale tak\u00e9 podepsat t\u0159eba 10 let pro vlast nebo zaplatit p\u0159i odchodu \u0161koln\u00e9!!!", "25": "To rozhodn\u011b, ne \u017ee si vyzobou jen nejlukrativn\u011bj\u0161\u00ed spoje a seberou st\u00e1tn\u00edmu podniku zisky, ale u\u017e se nepostaraj\u00ed v pohrani\u010d\u00ed o lidi, aby m\u011bli \u0161anci se dostat do pr\u00e1ce nebo k l\u00e9ka\u0159i!!! Tomu se norm\u00e1ln\u011b \u0159\u00edk\u00e1 diskriminace a vy\u010d\u016franost", "22": "Kraj by se m\u011bl zaslou\u017eit o pracovn\u00ed m\u00edsta, ne \u017eivit d\u011bti nemaka\u010denk\u016f nebo t\u011bch, co nemaj\u00ed pr\u00e1ci, proto\u017ee v\u0161echny podniky v okol\u00ed nechali zprivatizovat a rozkr\u00e1st", "10": "Tuto ot\u00e1zku by m\u011bl \u0159e\u0161it st\u00e1t, ale s odborn\u00edky, ne s unijn\u00edmi p\u0159isluhova\u010di, kte\u0159\u00ed zni\u010d\u00ed v\u0161e, co fungovalo", "19": "Hlavn\u011b d\u011blat kvalitn\u011b a neopravovat d\u00edry na jednom \u00faseku ka\u017ed\u00fd rok znovu", "2": "Ne v\u0161echno za komunist\u016f bylo \u0161patn\u00e9, to co dnes d\u011bl\u00e1 vl\u00e1da nap\u0159. se zdravotnictv\u00edm a hlavn\u011b \u0161kolstv\u00edm, to je do nebe volaj\u00edc\u00ed!!!", "12": "Hlavn\u011b by m\u011bl b\u00fdt odpov\u011bdn\u00fd za rozkr\u00e1d\u00e1n\u00ed a privatizace, kde zmizely miliardy do soukrom\u00fdch rukou bez soudn\u00edho postihu. Za namalovan\u00e1 tykadla daj\u00ed soudci stejn\u00fd trest jako za zpronev\u011bru 18 miliard v Open card a o Babi\u0161ov\u011b hn\u00edzd\u011b a podvodu rozd\u011blen\u00ed majetku na d\u011bti, aby nemusel platit dan\u011b, ani nemluvit. Je to jen v\u00fdsm\u011bch ob\u010dan\u016fm do o\u010d\u00ed na\u0161e slavn\u00e1 \u00faplatn\u00e1 justice", "24": "Jsem zast\u00e1ncem toho, aby v p\u0159edstavenstvech firem, ale i ve vl\u00e1d\u011b a ministerstvech, byli p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci! Jak m\u016f\u017ee vypadat pr\u00e1ce \u010dlov\u011bka, kter\u00fd funguje v politice a je\u0161t\u011b v rad\u00e1ch des\u00edtek podnik\u016f jako hejtman Ha\u0161ek? To mu sta\u010d\u00ed na ka\u017edou funkci p\u011bt minut denn\u011b? Kdy\u017e vid\u00edm Babi\u0161e a aktivity a tunely politik\u016f za uplynul\u00fdch 30 let, nediv\u00edm se, \u017ee lid\u00e9 maj\u00ed alergii na vl\u00e1du i politiky!!! Na voltaice jen na\u0161e rodina plat\u00ed ro\u010dn\u011b o 12.000 v\u00edce do kapes t\u011bch \"nejpot\u0159ebn\u011bj\u0161\u00edch\" s t\u011bmi nejv\u011bt\u0161\u00edmi elektr\u00e1rnami jako je Topol\u00e1nek a Paroubek. V\u0161em se plat\u00ed 4x v\u00edc, ne\u017e je skute\u010dn\u00e1 cena energie!!!", "34": "Sport je rozhodn\u011b vhodn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e automaty nebo drogy!!!", "23": "Nejsem pro \u017e\u00e1dn\u00e9 monstr\u00f3zn\u00ed akce, p\u0159i kter\u00fdch se nikdo nevysp\u00ed a po nich\u017e zbyde jen hromada bordelu. Zajet si na koncert jednotliv\u00fdch kapel do kulturn\u00edho domu, pak se tomu d\u00e1 \u0159\u00edkat \"Kultura\" ne se v\u00e1let o\u017eral\u00fd a zdrogovan\u00fd po louk\u00e1ch", "15": "Ale hlavn\u011b by tak kraj nem\u011bl \u010dinit jen ve prosp\u011bch sv\u00e9ho managementu, ale reagovat na iniciativy a pot\u0159eby oby\u010dejn\u00fdch lid\u00ed", "31": "V na\u0161em m\u011bst\u011b je dostatek prodejen, ale v pohrani\u010d\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt situace jin\u00e1. Ale m\u011bl by se zam\u011b\u0159it hlavn\u011b na kvalitu zbo\u017e\u00ed a potravin a jejich p\u0159edra\u017eov\u00e1n\u00ed", "20": "Mnohem levn\u011bji by vy\u0161lo zajistit osv\u011btu ve stravov\u00e1n\u00ed a pro lidi kvalitn\u00ed j\u00eddlo a pit\u00ed na kter\u00e9 by finan\u010dn\u011b dos\u00e1hli, ne\u017e je cp\u00e1t chemi\u00ed a pak miliardy vynakl\u00e1dat na l\u00e9\u010dbu rakoviny a zajistit t\u00e9\u017e postihy pro takov\u00e9 v\u00fdrobce, dovozce, prodejce a nav\u00edc i zne\u010di\u0161\u0165ovatele ovzdu\u0161\u00ed"}, "243": {"27": "M\u00e1me daleko lep\u0161\u00ed a \u017eivotaschopn\u00fd projekt za m\u00e9n\u011b pen\u011bz"}, "226": {"9": "Jednozna\u010dn\u00e9 odm\u00edtnut\u00ed. Zdrav\u00ed nen\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "12": "Postupn\u00e9 sni\u017eov\u00e1n\u00ed dluhu po pravicov\u00fdch vl\u00e1d\u00e1ch. Hospoda\u0159en\u00ed s p\u0159ebytkem.", "22": "Problematika je prim\u00e1rn\u011b v gesci obc\u00ed a m\u011bst.", "23": "Kraj stabiln\u011b podporuje v\u00fdznamn\u00e9 akce, kter\u00e9 maj\u00ed zaji\u0161t\u011bn\u00fd ka\u017edoro\u010dn\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvek. Nav\u00fd\u0161en\u00ed financ\u00ed pro Smetanovu Litomy\u0161l.", "33": "Stavba termin\u00e1lu ano, av\u0161ak p\u0159i dodr\u017een\u00ed p\u0159edem deklarovan\u00e9 ceny.", "16": "N\u00e1vaznost \u017eelezni\u010dn\u00ed, autobusov\u00e9 a automobilov\u00e9 dopravy. Dopravn\u00ed termin\u00e1ly.", "20": "Investice jsou nyn\u00ed rekordn\u00ed.", "10": "Kraj finan\u010dn\u011b podporuje \u0161kolitele nov\u00fdch l\u00e9ka\u0159\u016f.", "19": "Nutn\u00e9 zajistit stabiln\u00ed dotace ze St\u00e1tn\u00edho fondu dopravn\u00ed infrastruktury.", "5": "Jednozna\u010dn\u00e9 odm\u00edtnut\u00ed v p\u0159\u00edpad\u011b n\u00e1vrhu na vznik ve m\u011bst\u011b Kr\u00e1l\u00edky v minulosti."}, "228": {"12": "Rozpo\u010dty jsou vyrovnan\u00e9 v\u010d. financov\u00e1n\u00ed!", "6": "M\u011bl by motivovat k technick\u00fdm obor\u016fm.", "15": "Dle pot\u0159eby a aktu\u00e1ln\u00ed situace.", "17": "Ale v\u017edy poptat minim\u00e1ln\u011b 3 dodavatele.", "8": "Spolupr\u00e1ce ale na jmenovit\u00fdch projektech ano.", "33": "Kraj by m\u011bl usilovat o v\u00fdstavbu nov\u00e9ho termin\u00e1lu na st\u00e1vaj\u00edc\u00edm leti\u0161ti (nikoli na nov\u00e9m), kter\u00e1 se ji\u017e realizuje.", "16": "Investovat do rovnom\u011brn\u00e9ho rozvoje dopravy i dopravn\u00ed infrastruktury.", "22": "Z\u0159izovateli z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol jsou obce, nositeli dotac\u00ed by m\u011bly b\u00fdt obce, p\u0159\u00edpadn\u011b \u0161koly.", "19": "S maxim\u00e1ln\u00edm vyu\u017eit\u00edm dota\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f."}, "239": {"32": "Na n\u00e1klady S\u017dDC", "11": "Ji\u017e dnes se na financov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pod\u00edl\u00ed", "20": "P\u0159edev\u0161\u00edm by drah\u00e9 p\u0159\u00edstroje m\u011bly b\u00fdt l\u00e9pe vyu\u017e\u00edv\u00e1ny.", "34": "Proto\u017ee tyto akce podporuj\u00ed slab\u00fd cestovn\u00ed ruch v kraji", "3": "P\u0159edev\u0161\u00edm je velmi nepravd\u011bpodobn\u00e1.", "22": "Ob\u010dan\u00e9 si jsou rovni.", "25": "Jak vynucovat?", "1": "To samoz\u0159ejm\u011b rozhodnou ob\u010dan\u00e9 ve volb\u00e1ch", "31": "Ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech", "2": "Ale i o tom rozhodnou ob\u010dan\u00e9 ve volb\u00e1ch."}, "240": {"6": "M\u00e1me v programu", "12": "NE, mus\u00ed se postupn\u011b oddlu\u017eit", "18": "V p\u0159\u00edpad\u011b ANO hroz\u00ed, \u017ee \u017e\u00e1ci budou bezplatn\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bt do m\u011bst a venkovsk\u00e9 \u0161koly t\u00edm zaniknou", "15": "ANO, n\u00e1vrhy zm\u011bn z\u00e1kon\u016f mus\u00ed j\u00edt zezdola (obce p\u0159es kraj) a NE zhora(P\u010cR)", "10": "Nemocnice v majetku kraje - doktory a sestry plat\u00ed poji\u0161\u0165ovny, je to stejn\u00fd nesmysl jako ve \u0161kolstv\u00ed, \u0161koly jsou v majetku kraje, nebo i obc\u00ed a u\u010ditele plat\u00ed st\u00e1t."}, "229": {"21": "Vylou\u010deno.", "11": "Ale pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee slu\u017eby budou poskytov\u00e1ny ob\u010dan\u016fm \u010cR, kte\u0159\u00ed p\u0159isp\u00edvali cel\u00fd \u017eivot do soci\u00e1ln\u00edch fond\u016f a nemocn\u00fdm d\u011btem s ob\u010danstv\u00edm \u010cR.", "5": "Jednozna\u010dn\u011b."}, "246": {"32": "Tato tra\u0165 je velmi vyu\u017e\u00edv\u00e1na a p\u0159i d\u00e9lce pouh\u00fdch 10km trv\u00e1 cesta s \u010dek\u00e1n\u00edm v Rosic\u00edch i 30 minut. Spojka by cestu zkr\u00e1tila na polovinu.", "11": "Nelze v\u0161ak podporovat neziskovky plo\u0161n\u011b. Podpo\u0159\u00edme jen takov\u00e9, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed, zaji\u0161\u0165uj\u00ed kvalitn\u00e9 p\u00e9\u010di a maj\u00ed transparentn\u00ed financov\u00e1n\u00ed.", "18": "\u017d\u00e1dn\u00e9 \"Rathoviny\".", "8": "Podporu zam\u011b\u0159it na z\u00e1klad\u00ed a aplikovan\u00fd v\u00fdzkum v\u010detn\u011b podpory vzniku podnikatelsk\u00e9ho inkub\u00e1toru.", "6": "Podpora technick\u00fdch obor\u016f je d\u016fle\u017eit\u00e1, ale ne na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f. Trv\u00e1me na vypracov\u00e1n\u00ed dlouhodob\u00e9 strategie ve spolupr\u00e1ci se zam\u011bstnavateli v regionu.", "16": "Ivestice do obou \u010d\u00e1st\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9 dle m\u00edstn\u00edch a region\u00e1ln\u00edch podm\u00ednek", "10": "Skupina, kter\u00e1 si opravdu zaslou\u017e\u00ed p\u0159idat, jsou p\u0159edev\u0161\u00edm sestry pracuj\u00edc\u00ed ve t\u0159\u00edsm\u011bnn\u00e9m provozu. Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m neumo\u017e\u0148uje kraji p\u0159\u00edmo p\u0159isp\u00edvat na platy sester,  ale chceme tuto ot\u00e1zku \u0159e\u0161it formou nap\u0159. \"stipendijn\u00edch\" program\u016f.", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost p\u0159\u00edmo dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem. P\u0159edpokladem pro \u010dlena p\u0159edstavenstva ale mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "14": "Zat\u00edmco v v\u011bt\u0161\u00edch m\u011bstech je slu\u017eba dostupn\u00e1, v men\u0161\u00edch obc\u00edch h\u016f\u0159e.", "34": "Kraj by se m\u011bl zam\u011b\u0159it p\u0159edev\u0161\u00edm na vybran\u00e9 akce pro ml\u00e1de\u017e.", "27": "Pardubick\u00fd kraj se sice \u00fa\u010dastn\u00ed, ale jen velmi form\u00e1ln\u011b. Pro cestovn\u00ed ruch a podporu rodiny je zde velk\u00fd prostor pro zlep\u0161en\u00ed.", "33": "Nov\u00fd termin\u00e1l je ji\u017e ve v\u00fdstavb\u011b. V\u00fdstavbu za\u0159\u00eddil zejm\u00e9na Ji\u0159\u00ed Skalick\u00fd.", "20": "Ale selektivn\u011b a syst\u00e9mov\u011b na z\u00e1klad\u011b dlouhodob\u00e9 koncepce.", "31": "Pouze vemal\u00fdch obc\u00edch s minim\u00e1ln\u00edm rozpo\u010dtem, kter\u00e9 si podporu dostupnosti z\u00e1kladn\u00edch slu\u017eeb nemohou dovolit.", "5": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je v \u010cR azylov\u00fdch center dostate\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed."}, "235": {"32": "P\u0159\u00edli\u0161 drah\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 nen\u00ed ani ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9. \u00daspora \u010dasu minim\u00e1ln\u00ed. Nen\u00ed to prioritou rozvoje kraje", "8": "Univerzita Pardubice m\u00e1 vlastn\u00ed financov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edmo z rozpo\u010dtu st\u00e1tu", "18": "je to hezk\u00e9 a dost populistick\u00e9 tvrzen\u00ed, kdy\u017e na to bude dost pen\u011bz, tak klidn\u011b", "3": "Sp\u00ed\u0161e z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, jak se program protiislamistick\u00fdch hnut\u00ed bude realizovat v r\u00e1mci \u0159\u00edzen\u00ed kraje. Nelze tedy odpov\u011bd\u011bt, ov\u0161em a priori tuto spolupr\u00edci vylou\u010dit nelze", "9": "V tuto chv\u00edli ne. Nem\u00e1m dostatek znalost\u00ed pro to se rozhodnout. Zdrav\u00ed by nem\u011blo b\u00fdt ot\u00e1zkou v\u00fdd\u011blku.", "33": "Termin\u00e1l je ji\u017e ve v\u00fdstavb\u011b a kraj jako jeden z vlastn\u00edk\u016f by v\u00fdstavbu podporovat m\u011bl, i kdy\u017e nejlep\u0161\u00ed doba ji\u017e pominula a je ot\u00e1zkou, zda trend zase oto\u010d\u00ed.", "14": "nezn\u00e1m sou\u010dasn\u00fd stav, proto nemohu soudit, ka\u017edop\u00e1dn\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e9 aby ti, kte\u0159\u00ed po cel\u00fd \u017eivot platili dan\u011b, nebyly na sklonku \u017eivota ponech\u00e1ni na pospas.", "26": "transparentnost vynakl\u00e1d\u00e1n\u00ed pen\u011bz, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed ob\u010dan\u016fm je nutnost\u00ed", "21": "asi je lep\u0161\u00ed pokud se vyv\u00edj\u00ed aspo\u0148 n\u011bjak\u00e1 \u010dinnost, nicm\u00e9n\u011b i po letech integrace se mi nezd\u00e1, \u017ee ke kdov\u00ed jak\u00e9 integraci do\u0161lo", "1": "Je to hodn\u011b obecn\u00e1 ot\u00e1zka, nev\u00edm co znamen\u00e1 politika kraje. jsou v\u011bci, kter\u00e9 se da\u0159\u00ed a n\u011bkter\u00e9 se neda\u0159\u00ed. Druh\u00e9 jmenovan\u00e9 je t\u0159eba zlep\u0161it.", "13": "Jednozna\u010dn\u011b ano, proto\u017ee trend zastavov\u00e1n\u00ed pol\u00ed a luk nen\u00ed dobr\u00fd pro zemi urbanismus a ani p\u0159\u00edrodu a na n\u00ed nav\u00e1zan\u00e9ho \u010dlov\u011bka.", "27": "Nem\u00e1m dostatek informac\u00ed, abych se mohl rozhodnout.", "5": "V\u00e1le\u010dn\u00ed uprchl\u00edci si pomoc zaslou\u017e\u00ed, ale ekonomi\u010dt\u00ed nikoli. Uklid\u0148uje m\u011b, \u017ee se k n\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00ed migranti netla\u010d\u00ed, jen proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed a kdy\u017e by je policie nechala projet, tak si po\u017e\u00e1daj\u00ed o azyl v N\u011bmecku a my \u017e\u00e1dn\u00e9 azylov\u00e9 centrum nepot\u0159ebujeme.", "7": "ot\u00e1zkou je jak moc finan\u010dn\u011b. Spolupr\u00e1ce se zde p\u0159\u00edmo nab\u00edz\u00ed a je to jedna z m\u00e1la v\u011bc\u00ed, kter\u00e1 v komunismu d\u00e1vala smysl. Student se u\u010dil p\u0159\u00edmo pro firmu a ne\u0161el po skon\u010den\u00ed \u0161koly na prac\u00e1k, ale p\u0159\u00edmo m\u011bl ji\u017e m\u00edsto zaji\u0161t\u011bn\u00e9.", "6": "pr\u016fmysl a technick\u00e9 obory tvo\u0159\u00ed z\u00e1klad v\u00fdroby, proto je pot\u0159eba motivovat a v\u00edce propagovat u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed a technick\u00e9 obory. Pokud budou v\u0161ichni politologov\u00e9, pr\u00e1vn\u00edci a mana\u017ee\u0159i, tak z toho kraj a zem\u011b moc prosp\u011bch m\u00edt nebudou.", "25": "Samoz\u0159ejmost pro m\u011b, ale pro jin\u00e9 to tak samoz\u0159ejm\u00e9 nen\u00ed. Hromadnou dopravu je nutn\u00e9 efektivizovat", "22": "op\u011bt je d\u016fle\u017eit\u00e9 zn\u00e1t n\u00e1ro\u010dnost v rozpo\u010dtu kraje", "10": "Zvl\u00e1\u0161t\u011b pomocn\u00fd person\u00e1l m\u00e1 \u010dasto dost \u0161patn\u00e9 podm\u00ednky jak finan\u010dn\u00ed, tak i pracovn\u00ed. kdy\u017e si uv\u011bdom\u00edme jak d\u016fle\u017eitou \u010dinnost prov\u00e1d\u00ed, tak si odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed ohodnocen\u00ed zaslou\u017e\u00ed.", "19": "Kraj investuje hodn\u011b, ale sp\u00ed\u0161e je ot\u00e1zkou kvalita a \u00fa\u010delnost prov\u00e1d\u011bn\u00fdch prac\u00ed", "2": "Komunismus, kter\u00fd se nestyd\u00ed za my\u0161lenky t\u0159\u00eddn\u00edho boje, kter\u00fd nem\u00e1 v\u00fd\u010ditky za justi\u010dn\u00ed vra\u017edy a za ztracen\u00fdch 40 let by m\u011bl b\u00fdt zak\u00e1zan.", "24": "bylo by super pokud by tam mohli sed\u011bt jen odborn\u00edci z oboru, ale kdy\u017e je politik i odborn\u00edk v oboru, tak jak by se rozhodovalo d\u00e1le?", "34": "Je samoz\u0159ejm\u011b ot\u00e1zkou, jak velk\u00e1 by ona finan\u010dn\u00ed podpora m\u011bla b\u00fdt, ale b\u00fdt by m\u011bla.", "23": "op\u011bt je d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u011bd\u011bt, jak moc by je m\u011bl podporovat finan\u010dn\u011b.", "31": "Sice to nen\u00ed zcela ekonomick\u00e9, ale je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby se i v odlehl\u00fdch oblastech mohli lid\u00e9 z\u00e1sobit zbo\u017e\u00edm b\u011b\u017en\u00e9 a \u010dast\u00e9 spot\u0159eby", "20": "Kraj investuje dost. Pokud pen\u00edze zbydou, tak m\u016f\u017ee investovat i klidn\u011b v\u00edce."}, "231": {"32": "Zna\u010dn\u011b by se t\u00edm urychlilo \u017eelezni\u010dn\u00ed spojen\u00ed Pardubic s Chrudim\u00ed.", "8": "Ur\u010dit\u011b spolupracovat a podporovat v\u0161emi formami spolupr\u00e1ce ANO. Zda-li je mo\u017en\u00e1 i finan\u010dn\u00ed podpora si nejsme jisti.", "18": "Zajistit dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol - to ur\u010dit\u011b. Na to aby byla zdarma nen\u00ed a nebude v kraji dostatek finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "3": "P\u0159edem nevylu\u010dujeme ze spolupr\u00e1ce nikoho. Jednak z\u00e1le\u017e\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm (alespo\u0148 n\u00e1m) na pr\u016fniku volebn\u00edch program\u016f a jednak jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee na \u00farovni kraj\u016f stejn\u011b tak jako v komun\u00e1ln\u00ed politice nem\u011blo j\u00edt o strany ale o kvalitu lid\u00ed.", "17": "Ano - jsme pro v\u011bt\u0161\u00ed transparentnost a otev\u0159enost kraje.", "11": "V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b neziskovky v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb (na rozd\u00edl od ostatn\u00edch) ano. Jsme pro vybudov\u00e1n\u00ed hospice v kraji.", "16": "Hromadnou dopravu pova\u017eujeme za \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed k \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed a jej\u00ed soulad se z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f je jednou z priorit KS\u010cM. Jej\u00ed podporu v\u0161ak nelze jednozna\u010dn\u011b odd\u011blit od rozvoje infrastruktury pro dopravu v\u016fbec, jak to \u010din\u00ed tato ot\u00e1zka. Je nutn\u00e9 je \u0159e\u0161it spole\u010dn\u011b, kompromisn\u011b a s v\u00fdhodami a v\u00fdstupy pro ob\u011b tyto formy.", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b ne. Zdrav\u00ed nen\u00ed zbo\u017e\u00ed. A jak to dopadlo v na\u0161em kraji kdy\u017e to provedly ODS a Koalice pod veden\u00edm KDU-\u010cSL (pana L\u00ednka) je v\u0161eobecn\u011b zn\u00e1mo.", "21": "Drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina takto pojat\u00fdch dotac\u00ed doposud skon\u010dila jejich rozkraden\u00edm a minim\u00e1ln\u00edm \u00fasp\u011bchem.", "14": "Podporujeme slu\u017eby senior\u016fm, kter\u00e9 jim umo\u017e\u0148uj\u00ed co nejd\u00e9le setrv\u00e1vat v p\u0159irozen\u00e9m soci\u00e1ln\u00edm prost\u0159ed\u00ed - doma.", "26": "U\u017e tak budou registry smluv tot\u00e1ln\u011b zavaleny a n\u00e1ro\u010dnost takov\u00e9ho opat\u0159en\u00ed ne\u00fam\u011brn\u011b zvy\u0161uje tlak na dal\u0161\u00ed administrativu.", "33": "Pot\u0159ebujeme v\u0161e co podpo\u0159\u00ed Pardubick\u00fd kraj z hlediska rozvoje obchodu a cestovn\u00edho ruchu.", "1": "Nav\u00e1zat na v\u0161e dobr\u00e9 ur\u010dit\u011b ano, ale z\u00e1sadn\u011b zm\u011bnit komunikaci s ob\u010dany a spolupr\u00e1ci se samospr\u00e1vami m\u011bst a obc\u00ed. Problematiku zdravotnictv\u00ed, \u0161kolstv\u00ed, dopravy atd. \u0159e\u0161it jinak, p\u0159edev\u0161\u00edm koncep\u010dn\u011b a s viz\u00ed na del\u0161\u00ed obdob\u00ed - bohu\u017eel to se doposud ned\u011blalo.", "13": "P\u0159ednostn\u011b ur\u010dit\u011b ano pokud je to mo\u017en\u00e9.", "27": "Ka\u017ed\u00fd smyslupln\u00fd projekt slou\u017e\u00edc\u00ed k rozvoji cestovn\u00edho ruchu v\u00edt\u00e1me a podporujeme.", "5": "V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. K tomuto t\u00e9matu jsme se vyjad\u0159ovali ji\u017e n\u011bkolikr\u00e1t i p\u0159\u00edmo na m\u00edst\u011b v Kr\u00e1l\u00edk\u00e1ch, kde takov\u00e9 centrum m\u011blo vzniknout.", "7": "I toto je mo\u017en\u00e1 a pot\u0159ebn\u00e1 forma spolupr\u00e1ce.", "6": "Dlouhodob\u011b tuto iniciativu podporujeme a nedostatek technicky vzd\u011blan\u00fdch \u0159emesln\u00edk\u016f a odborn\u00edk\u016f v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b n\u00e1m op\u011bt d\u00e1v\u00e1 za pravdu. Podobn\u00e1 situace je i u Z\u0160 a sou\u010dasnou iniciativu ve form\u011b du\u00e1ln\u00edho \u0161kolstv\u00ed pln\u011b podporujeme - op\u011bt \u0159\u00edk\u00e1me - to ji\u017e v \u010cR na velmi dobr\u00e9 \u00farovni fungovalo ale jako t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161e pozitivn\u00ed bylo odstran\u011bno.", "25": "Ur\u010dit\u011b ano. Paskvil, kter\u00fd v roce 2011 p\u0159i tzv. optimalizaci dopravy zp\u016fsobily \u010cSSD a Koalice pro Pardubick\u00fd kraj (v \u010dele s KDU-\u010cSL) - ji\u017e nikdy. Dodnes jeho n\u00e1sledky v krajsk\u00e9 doprav\u011b vid\u00edme.", "22": "Je ostuda sou\u010dasn\u00e9 koalice \u010cSSD, Koalice pro Pardubick\u00fd kraj vedenou KDU-\u010cSL a SPO-Z, \u017ee Pardubick\u00fd kraj tento program nevyu\u017e\u00edv\u00e1.", "10": "V ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by m\u011bl kraj \u0159e\u0161it person\u00e1ln\u00ed nedostatek zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu - jak l\u00e9ka\u0159\u016f tak i ostatn\u00edho zdravotn\u00edho person\u00e1lu ve sv\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, nejen v nemocnic\u00edch ale i v zdravotn\u00ed z\u00e1sahov\u00e9 slu\u017eb\u011b, soci\u00e1ln\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch, koronera, atd. A to jak stabilizac\u00ed sou\u010dasn\u00fdch k\u00e1dr\u016f tak dal\u0161\u00edmi pob\u00eddkami. Nejsme si jisti, zda-li je mo\u017en\u00e1 p\u0159\u00edm\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora plat\u016f.", "19": "Ur\u010dit\u011b ano a nejen do opravy silnic. \u00dapln\u011b z tohoto pohledu vypad\u00e1vaj\u00ed propustky, mostky a mosty, kter\u00e9 jsou na v\u011bt\u0161in\u011b silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy v \u017ealostn\u00e9m stavu a ji\u017e dnes limituj\u00ed dopravu po nich. Bohu\u017eel centr\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da ODS a TO-09 rozhodla o konci region\u00e1ln\u00edch opera\u010dn\u00edch program\u016f a z centr\u00e1ln\u00edho integrovan\u00e9ho region\u00e1ln\u00edho opera\u010dn\u00edho programu ji\u017e nelze na opravy silnic 3. t\u0159\u00eddy evropsk\u00e9 a st\u00e1tn\u00ed dotace \u010derpat.", "2": "KS\u010cM v dev\u00edti kraj\u00edch dok\u00e1zala \u017ee jej\u00ed \u00fa\u010dast v krajsk\u00e9 koalici je obrovsk\u00fdm p\u0159\u00ednosem pro ob\u010dany kraje.", "12": "Minim\u00e1ln\u011b s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem - sp\u00ed\u0161e p\u0159ebytkov\u00fdm aby se vytv\u00e1\u0159ela rezerva na hor\u0161\u00ed \u010dasy. Dluh Pardubick\u00e9ho kraje je nutn\u00e9 sni\u017eovat .", "24": "\u0158\u00edzen\u00ed firem pat\u0159\u00ed odborn\u00edk\u016fm - pokud je odborn\u00edkem politik tak ano ale bez n\u00e1roku na odm\u011bnu (je to slu\u017eba ob\u010dan\u016fm). Politici by v\u0161ak m\u011bli b\u00fdt v dozor\u010d\u00edch a kontroln\u00edch org\u00e1nech.", "34": "Podpora by se m\u011bla zv\u00fd\u0161it zejm\u00e9na u men\u0161\u00edch region\u00e1ln\u00edch sportovn\u00edch akc\u00ed.", "23": "M\u011bl by v tom pokra\u010dovat alespo\u0148 v dosavadn\u00edm rozsahu.", "15": "V minul\u00fdch obdob\u00edch byla tato iniciativa vyu\u017e\u00edv\u00e1na pouze minim\u00e1ln\u011b.", "31": "Podpora by m\u011bla b\u00fdt vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e doposud.", "20": "Ur\u010dit\u011b by investice m\u011bly pokra\u010dovat alespo\u0148 v sou\u010dasn\u00e9m objemu."}, "225": {"32": "St\u00e1le nen\u00ed zn\u00e1m p\u0159esn\u00fd finan\u010dn\u00ed r\u00e1mec, z informac\u00ed, kter\u00e9 m\u00e1m, mi p\u0159ijde, \u017ee jednotky miliard jsou neadekv\u00e1tn\u00ed p\u0159idan\u00e9 hodnot\u011b", "8": "Dovedu si p\u0159edstavit konkr\u00e9tn\u00ed projekty, kter\u00e9 m\u016f\u017ee kraj podporovat, ale \u017e\u00e1dnou plo\u0161nou podporu by kraj z m\u00e9ho pohledu poskytovat. Sp\u00ed\u0161e to vid\u00edm na spolupr\u00e1ci pracovn\u00ed, kraj jako z\u0159izovatel st\u0159edn\u00edch \u0161kol mus\u00ed jist\u011b myslet i na spolupr\u00e1ci s Univerzitou ohledn\u011b n\u00e1vaznosti jejich vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "18": "Co je zadarmo, je bez ceny.", "3": "Krajsk\u00e1 politika nen\u00ed o stran\u00e1ch, ale o konkr\u00e9tn\u00edch lidech a p\u0159edev\u0161\u00edm pr\u016fse\u010d\u00edc\u00edch v programech, ale i na v\u00fdvoji povolebn\u00edho vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed. Prioritou pro hnut\u00ed ANO je mo\u017enost realizovat n\u00e1\u0161 program, spolupr\u00e1ce s uvedenou stranou nebude jist\u011b prvn\u00ed variantou, kterou budeme zva\u017eovat. V\u0161echny strany a hnut\u00ed, kter\u00e9 se krajsk\u00fdch voleb \u00fa\u010dastn\u00ed, nejsou z pohledu z\u00e1kona nez\u00e1konn\u00e9 a tedy dop\u0159edu \u0159\u00edkat \"s t\u011bmi nejdeme\" smysl ned\u00e1v\u00e1. Opakuji, potenci\u00e1ln\u00ed partnery budeme prim\u00e1rn\u011b hledat jinde.", "17": "Z\u00e1kon je platn\u00fd legislativn\u00ed r\u00e1mec, kter\u00fd by m\u011bl kdokoliv dodr\u017eovat. P\u0159ijde mi zbyte\u010dn\u00e9 p\u0159ed\u011bl\u00e1vat z\u00e1kony. Z\u00e1kon o ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch, kter\u00fd vejde v platnost i \u00fa\u010dinnost k 1.10.2016 nastav\u00ed nov\u011b jasn\u00e1 pravidla pro v\u0161echny. Nevid\u00edm d\u016fvod si cokoliv dal\u0161\u00edho k n\u011bmu p\u0159id\u00e1vat.", "11": "Ur\u010dit\u011b, soci\u00e1ln\u00ed oblast je jedna z t\u011bch, kter\u00e1 m\u00e1 b\u00fdt podporov\u00e1na.", "16": "Nelze takto plo\u0161n\u011b \u0159\u00edci, ka\u017ed\u00e1 \u010d\u00e1st na\u0161eho kraje je jin\u00e1, jsou jin\u00e9 zvyklosti ob\u010dan\u016f na\u0161eho kraje. A tedy plo\u0161n\u011b \u0159\u00edci, \u017ee budeme jeden typ dopravy up\u0159ednost\u0148ovat p\u0159ed druh\u00fdm takto nejde.", "9": "Ur\u010dit\u011b nechyst\u00e1me jakoukoliv privatizaci. Ale je pot\u0159eba \u0159\u00edci, \u017ee historicky privatizace krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed prob\u011bhla, n\u011bkter\u00e9 velmi lukrativn\u00ed obory ji\u017e byly z krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed vyvedeny. A to je velk\u00e1 \u0161koda.", "21": "Toto je dle m\u00e9ho n\u00e1zoru jasn\u00e1 \u00faloha sou\u010dasn\u00e9ho ministra Dienstbiera. P\u0159en\u00e1\u0161et kompetence na kraje mi nep\u0159ijde spr\u00e1vn\u00e9.", "14": "Ano, to je i jedno z na\u0161ich prioritn\u00edch t\u00e9mat.", "26": "Velmi podobn\u00e1 odpov\u011b\u010f jako na ot\u00e1zku 21. Jsou stanovena legislativn\u00ed pravidla z m\u00e9ho pohledu je zbyte\u010dn\u00e9 je n\u011bjak nastavovat, oh\u00fdbat, dopl\u0148ovat.", "33": "Jednozna\u010dn\u011b ANO, jako n\u00e1m\u011bstek prim\u00e1tora m\u011bsta Pardubice a \u010dlen p\u0159edstavenstva EBA se kolem v\u00fdstavby nov\u00e9ho termin\u00e1lu pohybuji dlouho. V\u0161echny studie, kter\u00e9 m\u00e1me od odborn\u00edk\u016f na tuto problematiku jasn\u011b ukazuj\u00ed, \u017ee leteck\u00e1 doprava je na vzestupu a nov\u00fd termin\u00e1l v\u00fdrazn\u011b pom\u016f\u017ee dostupnosti regionu, zam\u011bstnanost, ale i mo\u017enosti nap\u0159\u00edklad region\u00e1ln\u00edch firem vyu\u017e\u00edvat pro cargo (n\u00e1kladn\u00ed) dopravu m\u00edstn\u00ed leti\u0161t\u011b.", "1": "T\u011b\u017eko lze obecn\u011b \u0159\u00edci, zda \"st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika\" je po v\u0161ech str\u00e1nk\u00e1ch ta nejlep\u0161\u00ed pro dal\u0161\u00ed rozvoj kraje. V\u0161e bude z\u00e1le\u017eet na slo\u017een\u00ed povolebn\u00ed koalice.", "27": "Tento projekt osobn\u011b zn\u00e1m, prost\u0159edky na n\u011bj vynakl\u00e1dan\u00e9 mi p\u0159ijdou systematick\u00e9 a jasn\u011b c\u00edlen\u00e9 na rodiny s d\u011btmi. To je dle m\u00e9ho a hnut\u00ed ANO spr\u00e1vn\u00e1 c\u00edlov\u00e1 skupina.", "5": "V\u0161e je o rozumn\u00e9, bezemo\u010dn\u00ed komunikace mezi krajem, samospr\u00e1vami a Ministerstvem vnitra. \u0158\u00edkat ANO/NE bez jak\u00e9hokoliv detailu si nedovol\u00edm.", "7": "Tady si dovedu p\u0159edstavit konkr\u00e9tn\u00ed kroky, kter\u00e9 m\u016f\u017ee a m\u011bl by kraj finan\u010dn\u011b podporovat. V\u0161ichni v\u00edme, \u017ee absolventi technick\u00fdch obor\u016f chyb\u00ed, jejich nedostatek zp\u016fsobuje u zam\u011bstnavatel\u016f v kraji t\u011bmto subjekt\u016fm probl\u00e9my, kter\u00e9 maj\u00ed efekt p\u0159\u00edpadn\u011b i na omezov\u00e1n\u00ed v\u00fdroby a tedy i n\u00e1sledn\u011b sni\u017eov\u00e1n\u00ed zam\u011bstnanosti v kraji. Toto jsou dle m\u00e9ho ur\u010dit\u011b spr\u00e1vn\u011b investovan\u00e9 prost\u0159edky.", "6": "Krajsk\u00e1 samospr\u00e1va ve spolupr\u00e1ci se zam\u011bstnavateli by m\u011bla hledat \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 budou sm\u011b\u0159ovat ke zv\u00fd\u0161en\u00ed konkurenceschopnosti absolvent\u016f. Nemysl\u00edm si, \u017ee jak\u00e9koliv zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jedn\u00e9 \u0161koly oproti druh\u00e9 pom\u016f\u017ee \"nal\u00e1kat\" studenty na ur\u010dit\u00fd typ \u0161koly. Dovedu si p\u0159edstavit i jin\u00e9 formy podpory.", "25": "Ano, d\u00e1v\u00e1 p\u0159ece logiku, aby poskytovatel dotace podm\u00ednil jej\u00ed poskytnut\u00ed n\u011bjak\u00fdm protipln\u011bn\u00edm. Tedy vy\u017eadoval bych, aby n\u00e1vaznost byla zaji\u0161t\u011bna.", "22": "D\u0159\u00edve, ne\u017e by m\u011blo padnout rozhodnut\u00ed ANO/NE, pot\u0159ebuji dal\u0161\u00ed informace.", "10": "Mysl\u00edm si, \u017ee management Nemocnice Pardubick\u00e9ho kraje je natolik schopn\u00fd zajistit dostatek financ\u00ed, \u017ee je schopen toto \u0159e\u0161it s\u00e1m. \u00dalohou krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy je, p\u0159es Asociaci kraj\u016f \u010cR, vy\u0159e\u0161it financov\u00e1n\u00ed zdravotnictv\u00ed na centr\u00e1ln\u00ed \u00farovni. Ne dotovat z krajsk\u00fdch prost\u0159edk\u016f platy l\u00e9ka\u0159\u016f a sester.", "19": "Ur\u010dit\u011b ano, jak jsem ji\u017e zm\u00ednil v odpov\u011bdi na ot\u00e1zku \u010d. 16, podinvestovan\u00e1 s\u00ed\u0165 krajsk\u00fdch silnic je jednozna\u010dn\u011b omezuj\u00edc\u00edm faktorem ochoty cestovat za prac\u00ed, vzd\u011bl\u00e1n\u00edm, kulturou. A v\u0161ichni v\u00edme, \u017ee kvalitn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enost m\u00e1 vliv na v\u0161e - krom\u011b v\u00fd\u0161e uveden\u00e9ho t\u0159eba na dostupnost zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de, cestovn\u00ed ruch a dal\u0161\u00ed oblasti. Tedy jednozna\u010dn\u011b - finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky do oprav silnic jsou spr\u00e1vn\u011b investovan\u00fdmi.", "2": "Krajsk\u00e1 politika nen\u00ed o stran\u00e1ch, ale o konkr\u00e9tn\u00edch lidech a p\u0159edev\u0161\u00edm pr\u016fse\u010d\u00edc\u00edch v programech, ale i na v\u00fdvoji povolebn\u00edho vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed. Prioritou pro hnut\u00ed ANO je mo\u017enost realizovat n\u00e1\u0161 program, spolupr\u00e1ce s uvedenou stranou nebude jist\u011b prvn\u00ed variantou, kterou budeme zva\u017eovat. V\u0161echny strany a hnut\u00ed, kter\u00e9 se krajsk\u00fdch voleb \u00fa\u010dastn\u00ed, nejsou z pohledu z\u00e1kona nez\u00e1konn\u00e9 a tedy dop\u0159edu \u0159\u00edkat \"s t\u011bmi nejdeme\" smysl ned\u00e1v\u00e1. Opakuji, potenci\u00e1ln\u00ed partnery budeme prim\u00e1rn\u011b hledat jinde.", "12": "Pardubick\u00fd kraj za posledn\u00ed 4 roky sn\u00ed\u017eil zadlu\u017een\u00ed kraje o cca 330 mili\u00f3n\u016f, alespo\u0148 dle \u00fadaj\u016f uveden\u00fdch v m\u00e9di\u00edch. Nemysl\u00edm si, \u017ee omezen\u00ed investic z d\u016fvodu sni\u017eov\u00e1n\u00ed dluhu je spr\u00e1vn\u00e1 cesta. Stejn\u00fd zdroj uvedl, \u017ee v Pardubick\u00e9m kraji se opravil po sousedn\u00edm Kralov\u00e9hradeck\u00e9m kraji druh\u00fd nejmen\u0161\u00ed po\u010det kilometr\u016f. Co je spr\u00e1vn\u00e9? J\u00e1 i kolegov\u00e9 z ANO chceme rad\u011bji investovat do smyslupln\u00fdch projekt\u016f pro obyvatele kraje, ne\u017e m\u00edt p\u0159ebytkov\u00fd rozpo\u010det a sni\u017eovat dluh. Dluhov\u00e1 slu\u017eba je v takov\u00e9 v\u00fd\u0161i, \u017ee neovliv\u0148uje rozpo\u010det kraje. Tedy rad\u011bji investice, ne\u017e sni\u017eov\u00e1n\u00ed dluhu.", "24": "Na jedn\u00e9 stran\u011b je tady nutnost majitele, tedy kraje, zaji\u0161\u0165ovat efektivn\u00ed a ekonomick\u00e9 nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky, co\u017e mohou z\u00e1stupci krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy zajistit. Na stran\u011b druh\u00e9 je tady d\u016fvodn\u00e1 obava o mo\u017enosti ovliv\u0148ov\u00e1n\u00ed. Nejlep\u0161\u00edm modelem se mi zd\u00e1 tzv. n\u011bmeck\u00fd model, kdy p\u0159edstavenstvo je slo\u017een\u00e9 z odborn\u00e9ho managementu a dozor\u010d\u00ed rada je slo\u017een\u00e1 pr\u00e1v\u011b ze z\u00e1stupc\u016f politik\u016f, kte\u0159\u00ed vykon\u00e1vaj\u00ed pro majitele kontroln\u00ed \u010dinnost. Ale toto nelze uskute\u010dnit d\u0159\u00edve, ne\u017e budou na toto krajsk\u00e9 firmy p\u0159ipraveny.", "34": "Uv\u00e1\u017eliv\u011b, se zam\u011b\u0159en\u00edm prim\u00e1rn\u011b na podporu d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee, na druhou stranu, i podpora tradi\u010dn\u00edch \"velk\u00fdch akc\u00ed\" s dopadem na m\u00edstn\u00ed \u017eivot (tradice, p\u0159\u00edjmy m\u00edstn\u00edm podnikatel\u016fm)", "23": "Viz odpov\u011b\u010f na ot\u00e1zku \u010d\u00edslo 4 - prim\u00e1rn\u011b akce s dopadem na d\u011bti a ml\u00e1de\u017e a pak samoz\u0159ejm\u011b tradi\u010dn\u00ed akce, stejn\u011b, jako jsem odpov\u00eddal u ot\u00e1zky \u010d\u00edslo 4.", "15": "Ur\u010dit\u011b, m\u00e1m pocit, \u017ee nejen Pardubick\u00fd kraj tohoto nevyu\u017e\u00edv\u00e1. Asociace kraj\u016f \u010cR by m\u011bla b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b siln\u011bj\u0161\u00edm partnerem pro centr\u00e1ln\u00ed vl\u00e1du.", "31": "Rol\u00ed kraje je i p\u0159isp\u00edvat ke \"krajinotvorb\u011b\" a tou jist\u011b udr\u017een\u00ed os\u00eddlen\u00ed venkova je. Jsou samoz\u0159ejm\u011b lid\u00e9, kte\u0159\u00ed si mohou nakoupit ve sp\u00e1dov\u00fdch v\u011bt\u0161\u00edch m\u011bstech, ale v mal\u00fdch obc\u00edch \u017eije i mno\u017estv\u00ed obyvatel, pro kter\u00e9 je m\u00edstn\u00ed, venkovsk\u00e1 prodejna, jedinou mo\u017enost\u00ed.", "20": "Ano, ale na z\u00e1klad\u011b jasn\u00e9 koncepce, kter\u00e1 mi chyb\u00ed."}, "227": {"11": "Ano, ale jen smyslupln\u00fdm projekt\u016fm. Ani korunu organizac\u00edm, je\u017e si ud\u011blali lukrativn\u00ed byznys z p\u0159ist\u011bhovaleck\u00e9 a men\u0161inov\u00e9 politiky.", "16": "Hromadn\u00e1 doprava by m\u011bla b\u00fdt up\u0159ednostn\u011bna, ale je t\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee i ona je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z\u00e1visl\u00e1 na silni\u010dn\u00ed infrastruktu\u0159e. Ta je nav\u00edc nezbytnost\u00ed pro n\u00e1kladn\u00ed dopravu a  z\u00e1sadn\u00ed pro p\u0159\u00edchod nov\u00fdch investor\u016f."}, "232": {"18": "Rozhodn\u011b by \u017e\u00e1ci (ale tak\u00e9 doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed pracuj\u00edc\u00ed) m\u011bli dostat na dopravu mnohem v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed slevy.", "34": "Rad\u011bji podpo\u0159it sportovn\u00ed a z\u00e1jmovou \u010dinnost u d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee na m\u00edstn\u00edch obecn\u00edch \u00farovn\u00edch.", "31": "Velikou podporou drobn\u00fdch prodejen bude odn\u011bt\u00ed v\u00fdsad a podpory nadn\u00e1rodn\u00edch obchodn\u00edch \u0159et\u011bzc\u016f a jejich supermarket\u016f.", "21": "Takov\u00fdch projekt\u016f tu u\u017e bylo...", "22": "Kdo ur\u010d\u00ed kdo je \"n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fd\" a kdo u\u017e ne? Podobn\u00e9 zmaten\u00ed pozorujeme i v poskytov\u00e1n\u00ed \"soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek\" a \"podpo\u0159e v nezam\u011bstnanosti\".", "19": "Obecn\u011b v\u0161ak preferovat \u017eelezni\u010dn\u00ed (p\u0159edev\u0161\u00edm n\u00e1kladn\u00ed) dopravu - kter\u00e1 ji\u017e opraven\u00e9 silnice pom\u016f\u017ee u\u0161et\u0159it na del\u0161\u00ed dobu."}, "233": {"1": "Jsme pro zemsk\u00fd syst\u00e9m a chceme siln\u00e9 zem\u011b, ne slab\u00e9 kraje, kter\u00e9 jsou snadno ovladateln\u00e9 z centra a kter\u00e9 maj\u00ed mal\u00e9 pravomoce.", "19": "Investice do silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy jsou nezbytn\u00e9, ov\u0161em kraje jsou v sou\u010dasn\u00e9m syst\u00e9mu finan\u010dn\u011b slab\u00e9 a nejsou schopny dostate\u010dn\u00fdch investic.", "2": "Odm\u00edt\u00e1me \u00fa\u010dast v koalici s KS\u010cM, proto\u017ee pr\u00e1v\u011b jej\u00ed p\u0159edch\u016fdce KS\u010c zru\u0161ila zemsk\u00e9 z\u0159\u00edzen\u00ed, na kter\u00e9m bylo po stalet\u00ed zalo\u017een\u00e9 spole\u010dn\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed zem\u00ed \u010cech, Moravy a Slezska."}, "236": {}, "234": {"32": "Ano, pokud na to Pardubick\u00fd kraj najde prost\u0159edky s dopomoc\u00ed st\u00e1tu nebo obecn\u011b dotac\u00ed a vylad\u00ed se tato spojka k dokonalosti. Lep\u0161\u00ed a \u010dasov\u011b krat\u0161\u00ed spojen\u00ed do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, k l\u00e9ka\u0159i i pro cestovn\u00ed ruch a dal\u0161\u00ed je spr\u00e1vn\u00e9.", "8": "Je ot\u00e1zkou co podporovat v Univerzit\u011b Pardubice. Rozhodn\u011b ne takov\u00e9 projekty jako je lavi\u010dka V\u00e1clava Havla. \u00dasp\u011b\u0161n\u00e9 studenty ano, technick\u00e9 obory ano, ubytov\u00e1n\u00ed student\u016f ano. \u017d\u00e1dn\u00e9 multikulty projekty, \u017e\u00e1dn\u00e1 podpora LGBT a podobn\u011b. V\u0161e ostatn\u00ed je ot\u00e1zkou diskuse.", "18": "Tato ot\u00e1zka se ned\u00e1 takto jednodu\u0161e postavit.", "3": "Naopak, je p\u0159ijateln\u00e1.", "17": "Informace otev\u0159en\u00e9 ve\u0159ejnosti jsou pozitivn\u00ed. Je v\u017edy lep\u0161\u00ed vt\u00e1hnout ve\u0159ejnost do vl\u00e1dy v\u011bc\u00ed sv\u00fdch...Lid\u00e9 by m\u011bli m\u00edt p\u0159ehled a starost o celospole\u010densk\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti. Nejen o volb\u00e1ch.", "11": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bl kraj finan\u010dn\u011b podporovat pomoc na\u0161im ob\u010dan\u016fm \u010cR obecn\u011b. Nepodporovat neziskov\u00e9 organizace v\u016fbec takov\u00e9, kter\u00e9 maj\u00ed v pl\u00e1nu v\u00edtat a podporovat imigranty, proto\u017ee ohro\u017euj\u00ed bezpe\u010dnost n\u00e1s v\u0161ech. P\u0159\u00edli\u0161 \u010dasto, m\u00edrn\u011b \u0159e\u010deno, je kultura isl\u00e1msk\u00fdch imigrant\u016f neslu\u010diteln\u00e1 s na\u0161\u00ed a tito se nesna\u017e\u00ed p\u0159izp\u016fsobit ale sna\u017e\u00ed se p\u0159izp\u016fsobit sob\u011b n\u00e1s v\u0161echny, kte\u0159\u00ed jsme tu doma.", "16": "Ur\u010dit\u011b ano. Hromadn\u00e1 doprava by m\u011bla b\u00fdt dostupn\u011bj\u0161\u00ed. \u017divotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e9.", "21": "Nepom\u00e1h\u00e1 to. \u017div\u00ed se t\u00edm zbyte\u010dn\u011b mnoho lid\u00ed, kte\u0159\u00ed by mohli vytv\u00e1\u0159et skute\u010dn\u00e9 hodnoty. Pen\u00edze jsou bez u\u017eitku spot\u0159ebov\u00e1v\u00e1ny. V\u00fdsledek neodpov\u00edd\u00e1 z\u00e1m\u011bru.", "33": "Jde tak\u00e9 o ot\u00e1zki pod\u00edlu financov\u00e1n\u00ed krajem. P\u0159ipl\u00e1kat turisty, zlep\u0161it cestovn\u00ed ruch, zrychlit dopravu a jej\u00ed spolehlivost je spr\u00e1vn\u00e1 cesta.", "1": "Je to \u0161irok\u00e9 t\u00e9ma. Politika by se m\u011bla tak\u00e9 zam\u011b\u0159it na zaji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed bezpe\u010dnosti ob\u010dan\u016f \u010cR s ohledem na nejistou situaci s neleg\u00e1ln\u00ed imigrac\u00ed.", "13": "Samoz\u0159ejm\u011b. \u00darodn\u00e1 p\u016fda je nejenom n\u00e1rodn\u00edm pokladem ale jak\u00e9koliv stav\u011bn\u00ed na zelen\u00e9 louce m\u00e1 vliv na vst\u0159eb\u00e1v\u00e1n\u00ed vody pro zem\u011bd\u011blstv\u00ed a produkci potravin k na\u0161\u00ed sob\u011bsta\u010dnosti. Nestav\u011bt na zelen\u00e9 louce m\u00e1 p\u0159\u00edzniv\u00fd vliv na spodn\u00ed vody.", "27": "Je t\u0159eba si polo\u017eit ot\u00e1zku, zda jde o vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, zda jde o skute\u010dnou podporu rodin, zda podporovat neziskovky, kter\u00e9 podporuj\u00ed nep\u0159ijateln\u00e9 projekty pro N\u00e1rodn\u00ed demokracii, kter\u00e9 propaguj\u00ed multikulty, LGBT, v\u00edta\u010de neleg\u00e1ln\u00ed imigrace, skrytou podporu pedofilie. Za tzv. kulturou se dnes umn\u011b skr\u00fdvaj\u00ed paum\u011blci, podsouvaj\u00edc\u00ed propagaci r\u016fzn\u00fdch \u00fachylek a nep\u0159ijateln\u00fdch postoj\u016f. Podpora sportu, dovednost\u00ed a du\u0161evn\u00edch schopnost\u00ed je obecn\u011b jinak velmi d\u016fle\u017eit\u00e1. Zda tak\u00e9 nejde o formu propagace p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 politick\u00e9 strany.", "5": "Mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed jednozna\u010dn\u011b je p\u0159edev\u0161\u00edm podpora na\u0161ich ob\u010dan\u016f, rodin, d\u016fchodc\u016f, d\u011bt\u00ed, bezdomovc\u016f, nezam\u011bstnan\u00fdch. Podpora zdravotnictv\u00ed a dopravy.", "7": "Podpora m\u016f\u017ee m\u00edt pozitivn\u00ed vliv na zam\u011bstnanost. Nesm\u00ed m\u00edt korup\u010dn\u00ed charakter.", "6": "Podpora st\u0159edn\u00edho a u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed se mus\u00ed odv\u00edjet podle pot\u0159eb v Pardubick\u00e9m kraji. Chyb\u00ed-li technici, pak nen\u00ed chybou podporovat st\u0159edn\u00ed a u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161koly technick\u00e9ho sm\u011bru. Zvl\u00e1\u0161t\u011b zru\u010dn\u00ed \u0159emesln\u00edci budou brzy chyb\u011bt.", "25": "Mus\u00ed b\u00fdt rovnov\u00e1ha mezi vynucov\u00e1n\u00edm a poskytnut\u00edm dotac\u00ed. Je t\u0159eba odm\u00edtnout korup\u010dn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Doprava je v\u0161ak velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "22": "Jak je mo\u017en\u00e9, \u017ee existuj\u00ed p\u0159\u00edpady, \u017ee rodi\u010de neu\u017eiv\u00ed sv\u00e9 d\u011bti? Kde je charita, co d\u011bl\u00e1 katolick\u00e1 c\u00edrkev, kter\u00e1 z\u00edskala nyn\u00ed mno\u017estv\u00ed majetku? Co ostatn\u00ed c\u00edrkve? Kontroluje st\u00e1t pou\u017eit\u00ed soci\u00e1ln\u00edch p\u0159\u00eddavk\u016f, aby nemizeli v hern\u00e1ch? Nen\u00ed to d\u016fkaz, \u017ee je t\u0159eba pom\u00e1hat p\u0159edev\u0161\u00edm vlastn\u00edm ob\u010dan\u016fm a ne imigrant\u016fm, kte\u0159\u00ed n\u00e1s potenci\u00e1ln\u011b ohro\u017euj\u00ed? Je to v\u011bc diskuse.", "10": "Podpora sester, l\u00e9ka\u0159\u016f a person\u00e1lu by m\u011bla b\u00fdt ur\u010dit\u011b. Co konktr\u00e9tn\u011b by pomohlo zlep\u0161it a \u0159e\u0161it situaci sester, l\u00e9ka\u0159\u016f a person\u00e1lu, to by se jist\u011b vyplatilo finan\u010dn\u011b podporovat.", "19": "Je to opravdu v\u011bc financ\u00ed, ikdy\u017e by se mo\u017en\u00e1 daly vyu\u017e\u00edt finace p\u0159em\u00edst\u011bn\u00edm prost\u0159edk\u016f, aspo\u0148 z\u010d\u00e1sti, zastaven\u00edm financov\u00e1n\u00ed neziskovek, kter\u00e9 podporuj\u00ed neleg\u00e1ln\u00ed imigraci, propagaci projekt\u016f LGBT a pod., jak u\u017e bylo zmi\u0148ov\u00e1no. Nicm\u00e9n\u011b opravy silnic je t\u0159eba zajistit. Je to ot\u00e1zka vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu a z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed financ\u00ed.", "2": "Pokud bude KS\u010cM podporovat rozhoduj\u00edc\u00ed my\u0161lenky vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z programu N\u00e1rodn\u00ed demokracie tak nen\u00ed d\u016fvod koalici zavrhovat. Obecn\u00e9 zavrhov\u00e1n\u00ed demokratick\u00e9 strany nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9. Celost\u00e1tn\u00ed politika je odli\u0161n\u00e1 od krajsk\u00e9 nebo komun\u00e1ln\u00ed.", "24": "Kontrola mus\u00ed b\u00fdt, nesm\u00ed to produkovat korupci.", "34": "P\u011bstov\u00e1n\u00ed fyzick\u00e9, psychick\u00e9 a du\u0161evn\u00ed zdatnosti zdatnosti je spr\u00e1vn\u00e9, zvl\u00e1\u0161t\u011b ve spojen\u00ed n\u00e1rodn\u00ed hrdosti a my\u0161lenky n\u00e1rodn\u00ed soudr\u017enosti, kter\u00e1 zejm\u00e9na v bl\u00edzk\u00e9 dob\u011b bude rozhoduj\u00edc\u00ed.", "23": "Pokud se pod kulturou skute\u010dn\u011b mysl\u00ed kultura, pak ano. Pokud to bude m\u00edt vliv pozitivn\u011b na p\u0159\u00edjmy z cestovn\u00edho ruchu a minim\u00e1ln\u00ed vliv na ohro\u017een\u00ed zdrav\u00ed a bezpe\u010d\u00ed, pak ano.", "15": "Rozhodn\u011b!", "31": "Ano, ikdy\u017e ne zcela pau\u0161\u00e1ln\u011b. Jde o n\u00e1kup p\u0159edev\u0161\u00edm z\u00e1kladn\u00edch potravin a pot\u0159eb v dom\u00e1cnosti star\u0161\u00edmi ob\u010dany, kte\u0159\u00ed jsou nuceni se starat sami o sebe a nemaj\u00ed mo\u017enost se dopravit jinam. Je vhodn\u00e9 sou\u010dasn\u011b na prodejnu viditeln\u011b napsat, \u017ee prodejna je dotov\u00e1na, aby ji i ostatn\u00ed vyu\u017e\u00edvali p\u0159ednostn\u011b s vysv\u011btlen\u00edm d\u016fvod\u016f. Vhodn\u00fd nedlouh\u00fd text se jist\u011b najde.", "20": "Pokud mo\u017eno ano, sp\u00ed\u0161e ne\u017e do v\u00fdstavby nov\u00e9 nemocnice, jak navrhuje \"ANO\"."}, "242": {"32": "Ost\u0159e\u0161ansk\u00e1 spojka s p\u0159edpokl\u00e1dan\u00fdm rozpo\u010dtem p\u0159es 2 miliardy korun nen\u00ed pro n\u00e1\u0161 program prioritou. Chceme se zejm\u00e9na soust\u0159edit na vybudov\u00e1n\u00ed D35 a obchvat\u016f m\u011bst a na opravy silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy.", "7": "Kraj m\u00e1 b\u00fdt prost\u0159edn\u00edkem mezi firmami a \u0161kolami a maxim\u00e1ln\u011b pomoct k zah\u00e1jen\u00ed spolupr\u00e1ce. Finan\u010dn\u00ed podpora zam\u011bstnavatel\u016f nen\u00ed na m\u00edst\u011b.", "9": "Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci nejsou proti privatizaci nemocnic, nicm\u00e9n\u011b mus\u00ed j\u00edt o komplexn\u00ed zm\u011bnu syst\u00e9mu, zahrnuj\u00edc\u00ed i zm\u011bnu poji\u0161t\u011bn\u00ed a dal\u0161\u00edch z\u00e1le\u017eitost\u00ed.", "34": "Pardubick\u00fd kraj si mus\u00ed p\u0159estat hr\u00e1t malou Evropskou unii. O pen\u011bz\u00edch vybran\u00fdch na dan\u00edch by m\u011bli rozhodovat zastupitel\u00e9 v obc\u00edch, ne \u00fa\u0159edn\u00edci na kraji. Kraj m\u00edsto v\u011bt\u0161iny dotac\u00ed pen\u00edze rozd\u011bl\u00ed obc\u00edm podle jednoduch\u00e9ho kl\u00ed\u010de.", "31": "Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci jsou pro rovn\u00e9 podm\u00ednky pro v\u0161echny \u017eivnostn\u00edky. Kraj by m\u011bl tla\u010dit na vl\u00e1du, aby byly podm\u00ednky pro podnik\u00e1n\u00ed co nejlep\u0161\u00ed, aby mohly vznikat prodejny na obc\u00edch bez zbyte\u010dn\u00e9 buzerace \u00fa\u0159ad\u016f. Neb\u00fdt zbyte\u010dn\u00e9 byrokracie a po\u017eadavk\u016f st\u00e1tu, prodejny by v obc\u00edch vznikaly bez dotac\u00ed.", "11": "Neziskov\u00e9 organizace jsou schopny efektivn\u011bji poskytovat soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby v kraji ne\u017e \u00fa\u0159ad. Proto jsme v omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e pro pomoc t\u011bmto organizac\u00edm.", "8": "\u00dakolem kraje nen\u00ed finan\u010dn\u00ed podpora univerzit. Je to ot\u00e1zka pro st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det.", "33": "Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci navrhuj\u00ed prodej t\u0159etinov\u00e9ho pod\u00edlu ve spole\u010dnosti East Bohemian Airport. \u00dalohou kraje nen\u00ed podnik\u00e1n\u00ed v leteck\u00e9 doprav\u011b, ale pouze zaji\u0161t\u011bn\u00ed region\u00e1ln\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti pro ob\u010dany kraje.", "27": "Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci jsou pro to, aby se lidem bralo m\u00e9n\u011b pen\u011bz, a\u0165 si s nimi nalo\u017e\u00ed sami, tak jak nejl\u00e9pe um\u00ed. Politici budou v\u017edycky p\u0159erozd\u011blovat pen\u00edze h\u016f\u0159e, ne\u017e samotn\u00ed lid\u00e9. Proto jsme proti dotac\u00edm pro vybran\u00e9 lidi, proti dotac\u00edm pro dotace.", "5": "Ve V\u00fdchodn\u00edch \u010cech\u00e1ch, na hranic\u00edch Pardubick\u00e9ho a Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9ho kraje, je velk\u00e9 azylov\u00e9 centrum v Kostelci nad Orlic\u00ed. Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci jsou tedy proti v\u00fdstavb\u011b dal\u0161\u00edho azylov\u00e9ho centra ve v\u00fdchodn\u00edch \u010cech\u00e1ch."}, "244": {}, "237": {"32": "\u017delezni\u010dn\u00ed dopravu ch\u00e1peme jako p\u00e1te\u0159 ve\u0159ejn\u00e9 dopravy, zvl\u00e1\u0161t\u011b v aglomeraci tvo\u0159en\u00e9 Chrudim\u00ed, Pardubicemi, Hradcem Kr\u00e1lov\u00e9 a okoln\u00edmi obcemi. Vybudov\u00e1n\u00ed Ost\u0159e\u0161ansk\u00e9 spojky nejenom v\u00fdrazn\u011b zkr\u00e1t\u00ed cestu mezi Chrudim\u00ed a Pardubicemi, ale sou\u010dasn\u011b umo\u017en\u00ed vybudov\u00e1n\u00ed zast\u00e1vky Pardubice-centrum, kter\u00e1 bude v doch\u00e1zkov\u00e9 vzd\u00e1lenosti t\u0159\u00eddy M\u00edru.", "8": "Oblast vysok\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed je \u0159\u00edzena a dotov\u00e1na p\u0159edev\u0161\u00edm Ministerstvem \u0161kolstv\u00ed, p\u0159esto bychom r\u00e1di v r\u00e1mci Pardubick\u00e9ho kraje podpo\u0159ili v\u011bt\u0161\u00ed prov\u00e1z\u00e1n\u00ed aktivit Univerzity Pardubice s region\u00e1ln\u00edmi subjekty. Budeme podporovat rozvoj p\u0159\u00edm\u00e9 integrace v\u011bdeck\u00e9ho know-how terci\u00e1rn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed do oblasti spolupr\u00e1ce se soukrom\u00fdmi i ve\u0159ejn\u00fdmi subjekty v regionu. Hodl\u00e1me rovn\u011b\u017e iniciovat \u00fazkou spolupr\u00e1ci st\u0159edn\u00edch \u0161kol s univerzitou v oblasti vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s c\u00edlem umo\u017enit talentovan\u00fdm studuj\u00edc\u00edm realizaci v podm\u00ednk\u00e1ch vysoko\u0161kolsk\u00fdch v\u011bdeck\u00fdch kapacit.", "18": "Doprava \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol zdarma, nebo za ni\u017e\u0161\u00ed cenu, je jednou z mo\u017enost\u00ed, jak zabr\u00e1nit soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed.", "3": "Koalice Pro otev\u0159en\u00fd kraj - Pir\u00e1ti, Zelen\u00ed, Zm\u011bna se nebude \u00fa\u010dastnit povolebn\u00ed koalice se zastoupen\u00edm extremist\u016f - v\u010detn\u011b \u00dasvitu. \u00dasvit a dal\u0161\u00ed extremistick\u00e9 strany posiluj\u00ed v \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti nen\u00e1vist a strach.", "17": "Jedn\u00e1 se o n\u00e1stroj, kter\u00fd napom\u00e1h\u00e1 v boji s korupc\u00ed.", "11": "Ji\u017e v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b kraj velmi v\u00fdznamn\u011b podporuje nevl\u00e1dn\u00ed neziskov\u00e9 organizace v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, nejen sv\u00fdmi vypsan\u00fdmi grantov\u00fdmi a dota\u010dn\u00edmi projekty, ale tak\u00e9 projekty do kter\u00fdch se zapojuje nap\u0159. jako jeden z don\u00e1tor\u016f - Burza filantropie. Cht\u011bli bychom v tomto i nad\u00e1le pokra\u010dovat a neust\u00e1le roz\u0161i\u0159ovat nab\u00eddku soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pro dal\u0161\u00ed ohro\u017een\u00e9 skupiny obyvatel.", "16": "Hromadn\u00e1 doprava m\u00e1 st\u00e1le spoustu rezerv - p\u0159edev\u0161\u00edm v oblasti navazov\u00e1n\u00ed spoj\u016f. \u010cast\u011bj\u0161\u00edm vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm hromadn\u00e9 dopravy na \u00fakor automobilov\u00e9 dopravy se odleh\u010d\u00ed silnic\u00edm i \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed.", "9": "Zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de bude dostupn\u00e1 pro v\u0161echny, pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee z\u016fstane pod ve\u0159ejnou spr\u00e1vou. Pro zdravotn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed v soukrom\u00fdch rukou je hlavn\u00ed motivac\u00ed zisk. Odm\u00edt\u00e1me, aby se na nemocn\u00fdch vyd\u011bl\u00e1valo.", "21": "Podpo\u0159\u00edme integraci v\u0161ech ob\u010dan\u016f, kter\u00fdm hroz\u00ed soci\u00e1ln\u00ed vylou\u010den\u00ed - a\u0165 u\u017e z d\u016fvodu etnicity, nezam\u011bstnanosti, finan\u010dn\u00ed t\u00edsn\u011b nebo slo\u017eit\u00e9 rodinn\u00e9 situace, nap\u0159. dom\u00e1c\u00edho n\u00e1sil\u00ed. Boj proti soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed pom\u00e1h\u00e1 zvy\u0161ovat zam\u011bstnanost a sni\u017eovat m\u00edru kriminality.", "14": "Podporujeme p\u0159edev\u0161\u00edm pos\u00edlen\u00ed slu\u017eeb, kter\u00e9 nab\u00edz\u00ed charitn\u00ed o\u0161et\u0159ovatelsk\u00e1 slu\u017eba a ter\u00e9nn\u00ed pe\u010dovatelsk\u00e1 slu\u017eba. Slu\u017ebu je pot\u0159eba pos\u00edlit person\u00e1ln\u011b, ale tak\u00e9 nap\u0159. materi\u00e1ln\u011b - ter\u00e9nn\u00ed vozy pro person\u00e1l do odlehl\u00fdch (sp\u00e1dov\u00fdch) obc\u00ed jednotliv\u00fdch m\u011bst.", "26": "Ano, ve strojov\u011b \u010diteln\u00e9m form\u00e1tu. Toto \u0159e\u0161en\u00ed napom\u00e1h\u00e1 transparentnosti a boji proti korupci. Kraj by m\u011bl zve\u0159ej\u0148ovat v\u0161echny smlouvy, jejich\u017e zve\u0159ejn\u011bn\u00edm by kraji nemohla vzniknout \u0161koda.", "33": "Rozvoj Leti\u0161t\u011b Pardubice budeme podmi\u0148ovat ochranou zdrav\u00ed a pohodl\u00ed obyvatel p\u0159ed negativn\u00edmi dopady jeho provozu. Provoz leti\u0161t\u011b vyu\u017eijeme pro rozvoj cestovn\u00edho ruchu v kraji.", "1": "Budouc\u00ed koalice by m\u011bla b\u00fdt vst\u0159\u00edcn\u011bj\u0161\u00ed k ob\u010dan\u016fm. M\u011bla by zve\u0159ej\u0148ovat maximum informac\u00ed a podklad\u016f pro rozhodov\u00e1n\u00ed. Sou\u010dasn\u011b by se m\u011bla v\u00edce zam\u011b\u0159it na re\u00e1ln\u00e9 uspokojov\u00e1n\u00ed pot\u0159eb obyvatel a podnik\u016f nam\u00edsto plan\u00fdch velkolep\u00fdch slib\u016f. Chceme hledat \u0159e\u0161en\u00ed ve prosp\u011bch lid\u00ed, kter\u00e1 budou \u0161etrn\u00e1 jak ekonomicky, tak k \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed.", "13": "Vyu\u017eit\u00edm opu\u0161t\u011bn\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch m\u00edst dojde ke zveleben\u00ed m\u011bst. Nezastav\u011bn\u00e1 p\u016fda je nav\u00edc d\u016fle\u017eit\u00e1 nejen pro p\u011bstov\u00e1n\u00ed plodin, ale slou\u017e\u00ed i jako prevence z\u00e1plav, proto\u017ee pom\u00e1h\u00e1 zadr\u017eovat vodu v krajin\u011b. Z\u00e1rove\u0148 dal\u0161\u00ed rozr\u016fst\u00e1n\u00ed z\u00e1stavby do krajiny zv\u011bt\u0161uje vzd\u00e1lenosti mezi domovem a prac\u00ed i mezi m\u00edstem v\u00fdroby a spot\u0159ebitelem. Chceme tedy p\u0159edej\u00edt dal\u0161\u00edmu n\u00e1r\u016fstu mno\u017estv\u00ed aut a kamion\u016f na silnic\u00edch a po\u017eadavk\u016f na infrastrukturu.", "27": "Pro p\u0159\u00edpadn\u00e9 pokra\u010dov\u00e1n\u00ed, nebo zru\u0161en\u00ed projektu rodinn\u00e9 pasy se rozhodneme a\u017e po anal\u00fdze dosavadn\u00edch v\u00fdsledk\u016f tohoto projektu. Hlavn\u00ed my\u0161lenka projektu, tedy podpora aktivit rodin s d\u011btmi je dobr\u00e1. Ot\u00e1zkou je efektivita vynalo\u017een\u00fdch prost\u0159edk\u016f.", "5": "Rozhodnut\u00ed o vybudov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9ho azylov\u00e9ho centra, by m\u011blo b\u00fdt v kompetenci dot\u010den\u00fdch m\u011bst a obc\u00ed. Ide\u00e1ln\u011b by m\u011bli rozhodnout ob\u010dan\u00e9 v m\u00edstn\u00edm referendu.", "7": "Kraj se m\u016f\u017ee finan\u010dn\u011b \u00fa\u010dastnit na st\u00e1\u017e\u00edch \u017e\u00e1k\u016f a \u017e\u00e1ky\u0148 v men\u0161\u00edch podnic\u00edch, kter\u00e9 poskytnut\u00edm praxe pomohou \u017e\u00e1k\u016fm k zisku zku\u0161enost\u00ed z dan\u00e9ho oboru. Stejn\u011b tak by se na podpo\u0159e specializovan\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u011bli pod\u00edlet velc\u00ed zam\u011bstnavatel\u00e9, kte\u0159\u00ed maj\u00ed z\u00e1jem na p\u0159\u00edprav\u011b kvalifikovan\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.", "6": "Kraj m\u016f\u017ee technick\u00fdm \u0161kol\u00e1m pom\u00e1hat nap\u0159\u00edklad s nav\u00e1z\u00e1n\u00edm spolupr\u00e1ce se zam\u011bstnavateli, p\u0159i vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed u\u010ditel\u016f atp. Podpo\u0159\u00edme tak\u00e9 vznik center technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "25": "J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy sestavuje kraj. Ten by m\u011bl br\u00e1t ohled na doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed z vesnic a m\u011bst mimo hlavn\u00ed trat\u011b. Dopravci mus\u00ed dodr\u017eovat j\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy a pravidlo, \u017ee p\u0159\u00edpoj mus\u00ed na zpo\u017ed\u011bn\u00fd spoj po\u010dkat, obzvl\u00e1\u0161\u0165 ve chv\u00edli, kdy dal\u0161\u00ed spoj jede a\u017e za dlouhou dobu.", "22": "Kraj by m\u011bl se m\u011bl \u00fa\u010dastnit program\u016f pro zdravou v\u00fd\u017eivu na \u0161kol\u00e1ch a plo\u0161n\u011b podporovat zdravou v\u00fd\u017eivu p\u0159ed nezdravou.", "10": "Zdravotnictv\u00ed nejen v na\u0161em kraji trp\u00ed velk\u00fdm nedostatkem zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu. Chceme maxim\u00e1ln\u011b pomoci ke stabilizaci nemocnic. Nevylu\u010dujeme do\u010dasnou finan\u010dn\u00ed v\u00fdpomoc, bude-li pot\u0159eba.", "19": "V prvn\u00ed \u0159ad\u011b je pot\u0159eba usm\u011br\u0148ovat t\u011b\u017ekou n\u00e1kladn\u00ed dopravu tak, aby nep\u0159et\u011b\u017eovala silnice ni\u017e\u0161\u00edch t\u0159\u00edd.", "2": "Koalice Pro otev\u0159en\u00fd kraj - Pir\u00e1ti, Zelen\u00ed, Zm\u011bna se nebude \u00fa\u010dastnit povolebn\u00ed koalice se zastoupen\u00edm extremist\u016f - v\u010detn\u011b KS\u010cM. Komunistick\u00e1 strana se nereformovala a nedistanovala od sv\u00e9 minulosti.", "24": "Krajsk\u00e9 firmy maj\u00ed \u0159\u00eddit odborn\u00edci, nikoli politici.", "34": "Kraj by m\u011bl podporovat sp\u00ed\u0161e pohybov\u00e9 aktivity senior\u016f, \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti a sportov\u00e1n\u00ed ml\u00e1de\u017ee, ne\u017e profesion\u00e1ln\u00ed sportovce. V\u00fdjimku vid\u00edme v p\u0159\u00edpad\u011b okrajov\u00fdch sport\u016f, nebo sportovn\u00edch akc\u00ed s velk\u00fdm v\u00fdznamem pro region. U t\u011bch se nebr\u00e1n\u00edme finan\u010dn\u00ed podpo\u0159e.", "23": "Chceme maxim\u00e1ln\u011b podporovat kulturn\u00ed akce s region\u00e1ln\u00edm a nadregion\u00e1ln\u00edm v\u00fdznamem - nap\u0159\u00edklad festival Smetanova Litomy\u0161l.", "15": "Krajsk\u00e9 zastupitelstvo tak m\u016f\u017ee l\u00e9pe h\u00e1jit specifick\u00e9 z\u00e1jmy obyvatel Pardubick\u00e9ho kraje.", "31": "Podnik\u00e1n\u00ed v mal\u00fdch obc\u00edch je slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e podnik\u00e1n\u00ed ve m\u011bst\u011b. Na z\u00e1kladn\u00ed infrastruktu\u0159e, mezi kterou lze nepochybn\u011b obchod s potravinami za\u0159adit, do jist\u00e9 m\u00edry z\u00e1vis\u00ed budoucnost obce a p\u0159\u00edpadn\u00e9 st\u011bhov\u00e1n\u00ed mlad\u00fdch obyvatel obce do m\u011bst.", "20": "Dob\u0159e funguj\u00edc\u00ed zdravotnictv\u00ed je jednou z na\u0161ich priorit. A\u017e po detailn\u00edm prostudov\u00e1n\u00ed problematiky ale budeme v\u011bd\u011bt, jestli finance sta\u010d\u00ed investovat efektivn\u011bji, nebo jestli je objem vynalo\u017een\u00fdch prost\u0159edk\u016f nutn\u00e9 nav\u00fd\u0161it."}}