{"105": {"7": "Nikoliv jako imperativ, ale jako mo\u017enost po zv\u00e1\u017een\u00ed okolnost\u00ed, oboru apd. je to mo\u017en\u00e9.", "8": "Nikoliv jako imperativ, ale jako mo\u017enost po zv\u00e1\u017een\u00ed okolnost\u00ed, oboru apd. je to mo\u017en\u00e9. Nepokl\u00e1d\u00e1m  za smysluplnou sout\u011b\u017e ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f kraj\u016f na trhu V\u0160 (nejchud\u0161\u00ed KK v republice nem\u016f\u017ee obst\u00e1t)", "18": "Pau\u0161\u00e1ln\u011b nikoliv, nicm\u00e9n\u011b v konkr\u00e9tn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch a zd\u016fvodn\u011bn\u00ed by to bylo k \u00favaze.", "11": "Posta\u010d\u00ed, pokud nebude vys\u00e1vat ve\u0159ejn\u00e9 rozpo\u010dty st\u00e1tu pro soci\u00e1ln\u00ed oblasti do vlastn\u00edch moloch\u016f a udr\u017e\u00ed konkuren\u010dn\u00ed prost\u0159ed\u00ed pr\u00e1v\u011b pro existenci priv\u00e1tn\u00edch subjekt\u016f. Stejn\u011b tak pokud redistribuje prost\u0159edky st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "25": "Pakli\u017ee je objednatelem a pl\u00e1tcem ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby, pak samoz\u0159ejm\u011b ano ... jinak asi t\u011b\u017eko.", "10": "nepokl\u00e1d\u00e1m  za smysluplnou sout\u011b\u017e ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f kraj\u016f na trhu pr\u00e1ce\n(nejchud\u0161\u00ed KK v republice nem\u016f\u017ee obst\u00e1t)", "24": "aktu\u00e1ln\u00ed probl\u00e9m naprost\u00e9 invaze recykl\u00e1t\u016f \u010cSSD do v\u0161ech organizac\u00ed, kter\u00e9 podl\u00e9haj\u00ed jejich politick\u00e9mu vlivu.", "19": "Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee tam je ut\u00e1p\u011bno pen\u011bz dost. Je nezbytn\u00e9 zajistit transparentnost jejich \u010derp\u00e1n\u00ed.", "2": "vedli jsme iniciativu proti politrukovi Sloupovi, http://protikscm.webnode.cz/", "9": "Nikoliv, p\u00e1te\u0159n\u00ed s\u00ed\u0165 KN by m\u011bla z\u016fstat st\u00e1tn\u00ed. Okresn\u00ed a m\u00edstn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed ano.", "21": "Rozhodn\u011b podporovat a v r\u00e1mci grantov\u00e9ho syst\u00e9mu i foinan\u010dn\u011b.", "14": "Toto je jedna z priorit na\u0161eho p\u0159\u00edstupu k probl\u00e9mu. Ale op\u011bt podporou klienta ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na zakoupen\u00ed slu\u017eby na voln\u00e9m nediskriminovan\u00e9m trhu, deformovan\u00e9m krajsk\u00fdmi prost\u0159edky.", "23": "Nezbytn\u00e9 je posouzen\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch aktivit, tradice a jejich smysluplnost, pokud by m\u011bly b\u00fdt podporov\u00e1ny i finan\u010dn\u011b. K posouzen\u00ed by m\u011bl slou\u017eit grantov\u00fd syst\u00e9m.", "4": "nev\u00edme, proto\u017ee k projektu nem\u00e1me informace", "15": "Pokud by takov\u00fd p\u0159\u00edpad nastal, pro\u010d ne. Ale doposud nenastal a tento institut je pouze zneu\u017e\u00edv\u00e1m k populistick\u00e9mu politick\u00e9mu boji.", "20": "Aktu\u00e1ln\u011b je zde ut\u00e1p\u011bno mnoho set milionov\u00fdch investic, pro kter\u00e9 postr\u00e1d\u00e1me \u00fa\u010delnost, hospod\u00e1rnost a efektivnost.", "5": "Proto\u017ee je to probl\u00e9m hypotetick\u00fd (nejsou azylanti). Kdyby nastal, je v kraji lokalit dostatek, aby takov\u00e9 kapacitn\u011b absorbovateln\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed mohlo vzniknout."}, "107": {"32": "Pln\u011b vyu\u017e\u00edt st\u00e1vaj\u00edc\u00ed rozsah a zlep\u0161it spojen\u00ed na bl\u00edzk\u00e1 velk\u00e1 leti\u0161t\u011b.", "8": "Zastaven\u00ed odlivu mlad\u00fdch lid\u00ed z regionu.", "18": "L\u00e9pe \u0159e\u0161it v r\u00e1mci zlevn\u011bn\u00e9ho j\u00edzdn\u00e9ho v regionu.", "3": "Jednozna\u010dn\u011b nep\u0159ijateln\u00e1.", "17": "Otev\u0159enost nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky.", "11": "Nutn\u00e1 shoda na dlouhodob\u00e9 koncepci nap\u0159\u00ed\u010d politick\u00fdm spektrem.", "16": "Nutn\u00e1 plnohodnotn\u00e1 alternativa k osobn\u00ed doprav\u011b.", "9": "P\u00e9\u010de o zdrav\u00ed je slu\u017eba nikoli prost\u00fd byznys.", "21": "Nutn\u00e1 pravidla a jejich kontrola.", "14": "Samoz\u0159ejm\u00fd souhlas.", "26": "V\u017edy se jedn\u00e1 o ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky s mo\u017enost\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 kontroly.", "33": "Cestov\u00e1n\u00ed v kraji na jeden doklad.", "1": "Nem\u00e1 co nab\u00eddnout.", "13": "V kraji mnoha zru\u0161en\u00fdch fabrik a vyt\u011b\u017een\u00fdch jam, je trestuhodn\u00e9 zastavovat ornou p\u016fdu.", "5": "Pomoc pot\u0159ebn\u00fdm je z\u00e1kladn\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed lidskosti.", "7": "Zlep\u0161en\u00ed p\u0159ipravenosti student\u016f na re\u00e1ln\u00fd \u017eivot.", "6": "I pozitivn\u00ed diskriminace k\u0159iv\u00fd trh.", "25": "Plynulost hromadn\u00e9 dopravy je jednou z cest k jej\u00edmu vy\u0161\u0161\u00edmu vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "22": "Zlep\u0161en\u00ed doch\u00e1zky a v\u00fdsledk\u016f studia.", "10": "Jedn\u00e1 se p\u0159eci o zam\u011bstnance krajem \u0159\u00edzen\u00e9 organizace.", "19": "Bezpe\u010dnost a plynulost provozu.", "2": "Jednozna\u010dn\u011b nep\u0159ijateln\u00e1.", "12": "V\u00fdjimka mo\u017en\u00e1 u p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed dota\u010dn\u00edch akc\u00ed.", "24": "Politici p\u0159ich\u00e1zej\u00ed s viz\u00ed a n\u00e1sledn\u011b kontroluj\u00ed, \u0159\u00edd\u00ed mana\u017ee\u0159i vze\u0161l\u00ed z v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed.", "23": "P\u0159im\u011b\u0159enou podporu, dle jasn\u00fdch pravidel si zaslou\u017e\u00ed v\u0161echny akce.", "4": "Podpora aktivn\u00edch rodin.", "15": "V\u00fd\u0161e l\u00e1ze\u0148sk\u00e9ho poplatku, \u00fahradov\u00e9 cen\u00edky poji\u0161\u0165oven ...", "31": "Informovanost je nutn\u00e1 a tento web \u00falohu pln\u00ed.", "20": "Zabezpe\u010den\u00ed p\u00e9\u010de nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 \u00farovn\u011b."}, "109": {"9": "Takov\u00e1 kl\u00ed\u010dov\u00e1 instituce mus\u00ed b\u00fdt v majetku st\u00e1tu, kraje nebo obce. Soukrom\u00fd sektor je velk\u00fdm rizikem.", "6": "Jsem pro rovn\u00fd p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed bez zvl\u00e1\u0161tn\u00edch v\u00fdhod obor\u016f a \u0161kol.", "18": "Dle finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed kraje, nebo\u0165 tento projekt by byl velice finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00fd.", "22": "Kraj by m\u011bl dotovat zdrav\u00e9 j\u00eddlo z m\u00edstn\u00edch zdroj\u016f do v\u0161ech \u0161kol a nemocnic. V tomto p\u0159\u00edpad\u011b souhlas\u00edme i s j\u00eddlem pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 zdarma v r\u00e1mci solidarity.", "3": "Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru se jedn\u00e1 o instantn\u00ed nacionalisty, kte\u0159\u00ed n\u00e1m  okop\u00edrovali \u010dast programu a na\u0161e n\u00e1zory, kter\u00e9 zde mnoho let ji\u017e \u0159\u00edk\u00e1me a bojujeme za n\u011b. Proto nesouhlas\u00edm s jejich \u00fa\u010dast\u00ed.", "19": "Kraj by m\u011bl l\u00e9pe hospoda\u0159it a kontrolovat kvalitu vykonan\u00fdch prac\u00ed. \u010c\u00e1st financ\u00ed mus\u00ed b\u00fdt pou\u017eita na stavbu nov\u00fdch komunikac\u00ed.", "11": "Kraj se mus\u00ed soust\u0159edit p\u0159edev\u0161\u00edm na kontrolu \u00fa\u010delu vynakl\u00e1dan\u00fdch financ\u00ed a smyslu t\u00e9to organizace. Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru by bylo rozhodn\u011b lep\u0161\u00ed nap\u0159\u00edklad podporovat zdrav\u00e9 j\u00eddlo do \u0161kol a nemocnic, ne\u017e podporovat r\u016fzn\u00e9 organizace, jejich\u017e p\u0159\u00ednos spole\u010dnosti je nulov\u00fd nebo \u0161kodliv\u00fd.", "33": "Osobn\u011b bych tento krok nechal v samostatn\u00e9 p\u016fsobnosti obc\u00ed a svazk\u016f.", "1": "Je nutn\u00e9 zastavit bezb\u0159eh\u00e9 zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed a vyrovnat rozpo\u010det.", "31": "V r\u00e1mci propagace regionu m\u00e1 tento projekt smysl a p\u0159\u00ednos.", "5": "I jedin\u00fd imigrant v na\u0161em kraji je a\u017e moc."}, "111": {}, "119": {"18": "Z \u010d\u00e1ste\u010dnou finan\u010dn\u00ed podporou obc\u00ed.", "2": "Toto je ot\u00e1zka, kterou v demokratick\u00fdch volb\u00e1ch rozhodnou voli\u010di."}, "122": {"32": "Je to p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e1 a rizikov\u00e1 investice. kdy\u017e u\u017e, tak jedin\u011b se soukrom\u00fdm investorem.", "8": "Maxim\u00e1ln\u011b by jim mohl trochu pomoci s propagac\u00ed", "3": "Za ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek. Islamizace rozhodn\u011b nen\u00ed v kraji probl\u00e9mem \u010d. 1, \u00dasvit by musel b\u00fdt schopen \u0159e\u0161it i jin\u00e9 probl\u00e9my a chovat se konstruktivn\u011b.", "21": "Pokud v\u016fbec dotovat, tak by to m\u011bl d\u011blat st\u00e1t nebo obce, ale ne kraj.", "11": "Kraj financuje p\u0159edev\u0161\u00edm vlastn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, ostatn\u00ed, pokud v\u016fbec, by m\u011bly podporovat obce.", "25": "Pokud si kraj objedn\u00e1v\u00e1 slu\u017ebu, m\u016f\u017ee si i stanovovat podm\u00ednky. Dopravce, se kter\u00fdmi smlouvu nem\u00e1, by ale nem\u011bl k ni\u010demu nutit. Dopravci by se m\u011bli domluvit mezi sebou.", "22": "Je to bu\u010f sou\u010d\u00e1st st\u00e1tn\u00ed politiky podpory rodin s d\u011btmi nebo by se t\u00edm m\u011bly zab\u00fdvat obce, kter\u00e9 jsou bl\u00edzko \u0159e\u0161en\u00e9mu probl\u00e9mu. Nen\u00ed to v\u011bc kraje.", "10": "Jedin\u011b pron\u00e1jmem obecn\u00edho bytu nebo domu", "19": "Je ale pot\u0159eba vy\u0159e\u0161it, kde ty pen\u00edze vz\u00edt. n\u011bkter\u00e9 zak\u00e1zky jsou st\u00e1le p\u0159edra\u017een\u00e9. Pokud ale investujeme do dopravn\u00ed infrastruktury, p\u0159inese to \u010dasem pen\u00edze i pro ostatn\u00ed oblasti.", "9": "V budoucnu ano, ale v sou\u010dasn\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch to nen\u00ed mo\u017en\u00e9.", "15": "Jen ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech. Jinak m\u00e1 na to poslance parlamentu ze sv\u00e9ho kraje.", "24": "Kraj by m\u011bl b\u00fdt vlastn\u00edkem firem jen velmi v\u00fdjime\u010dn\u011b, ale pokud ano, tak mus\u00ed m\u00edt nad nimi kontrolu nejen odbornou, ale i politickou.", "23": "Jen velmi v\u00fdjime\u010dn\u011b a za p\u0159edem stanoven\u00fdch podm\u00ednek (grantov\u00fd \u0159\u00e1d), kdy je jist\u00e9, \u017ee to kraji n\u011bco v\u00fdznamn\u00e9ho p\u0159inese.", "4": "Podporovat rodiny s d\u011btmi nen\u00ed v kompetenci kraje, ale st\u00e1tu.", "33": "Jen pokud budou rovn\u00e9 podm\u00ednky pro provozovatele MHD a karta nebude tunelem na pen\u00edze.", "20": "Karlovarsk\u00e1 krajsk\u00e1 nemocnice zdaleka neodpov\u00edd\u00e1 \u00farovni pra\u017esk\u00fdch a plze\u0148sk\u00e9 nemocnice, proto se na \u0159adu z\u00e1krok\u016f mus\u00ed jezdit tam. Je ale pot\u0159eba ohl\u00eddat p\u0159edra\u017een\u00e9 zak\u00e1zky zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed.", "13": "Ka\u017ed\u00fd p\u0159\u00edpad je pot\u0159eba posuzovat jednotliv\u011b", "31": "Kraj by m\u011bl podporovat turistiku. Samotn\u00fd web, bez n\u00e1vaznosti na destina\u010dn\u00ed agentury, soci\u00e1ln\u00ed m\u00e9dia, ubytovac\u00ed agentury apod. nem\u00e1 moc v\u00fdznam.", "5": "Nen\u00ed d\u016fvod, pokud nedojde k nekontrolovan\u00e9 masov\u00e9 imigraci a pokud bude dodr\u017eov\u00e1n \u010desk\u00fd azylov\u00fd z\u00e1kon."}, "115": {"32": "Podpora turistick\u00e9ho ruchu m\u016f\u017ee m\u00edt blahod\u00e1rn\u00e9 \u00fa\u010dinky na r\u016fst pracovn\u00edch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed pro ob\u010dany Karlovarsk\u00e9ho kraje a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed sebou nemal\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky, kter\u00e9 zvy\u0161uj\u00ed \u017eivotn\u00ed \u00farove\u0148 ob\u010dan\u016f kraje.", "8": "Bezesporu. V kraji nen\u00ed jedin\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 vysok\u00e1 \u0161kola co\u017e m\u00e1 za n\u00e1sledek odliv mlad\u00fdch vzd\u011blan\u00fdch lid\u00ed do jin\u00fdch kraj\u016f, kde vysok\u00e9 \u0161koly, nebo jejich pobo\u010dky jsou.", "18": "Toto nelze \u0159e\u0161it v r\u00e1mci kraje. \u017d\u00e1ci mohou jezdit do \u0161koly v kraji sousedn\u00edm, dopravce m\u016f\u017ee b\u00fdt odkudkoli apod. V r\u00e1mci kraje je to t\u011b\u017eko \u0159e\u0161iteln\u00fd probl\u00e9m, kter\u00fd by byl ne\u00fam\u011brn\u011b finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00fd.", "3": "Stejn\u00fd n\u00e1zor jako v p\u0159ede\u0161l\u00e9 ot\u00e1zce. Pokud n\u011bkdo rozumn\u011b uva\u017euje, je lhostejn\u00e9 z jak\u00e9 je strany.", "17": "Jak\u00e9koli v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed a investice z ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f by m\u011blo b\u00fdt otev\u0159en\u00e9.", "11": "Soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby by m\u011bli \u010derpat finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky p\u0159edev\u0161\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm \u010cesk\u00e9 spr\u00e1vy soci\u00e1ln\u00edho zabezpe\u010den\u00ed. Zam\u011bstnavatel\u00e9 a zam\u011bstnanci do t\u00e9to instituce odv\u00e1d\u011bj\u00ed pravideln\u011b dostate\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na pokryt\u00ed soci\u00e1ln\u00edch pot\u0159eb ob\u010dan\u016f. Pouze je nutn\u00e9 tyto prost\u0159edky efektivn\u011b  sm\u011b\u0159ovat k t\u011bm, kte\u0159\u00ed je opravdu pot\u0159ebuj\u00ed.", "16": "Z pohledu ekologa jednozna\u010dn\u011b ano. Ov\u0161em z pohledu u\u017eivatele infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu se prikl\u00e1n\u00edm k rozvoji t\u00e9to infrastruktury. Posl\u00e9ze bude zcela jist\u011b p\u0159\u00ednosem i pro dopravu hromadou a z tohoto pohledu je takov\u00e9to sm\u011brov\u00e1n\u00ed investic rozumn\u011bj\u0161\u00ed a ekonomicky v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed.", "9": "Zdravotnictv\u00ed obecn\u011b by nem\u011blo nikdy b\u00fdt p\u0159edm\u011btem komer\u010dn\u00edch z\u00e1jm\u016f. Bohu\u017eel tomu tak je a pak se kvalita zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de odv\u00edj\u00ed od finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed pacienta.", "21": "Tyto organizace za 25. let nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 v\u00fdsledky, nen\u00ed tedy na programu dne je jakkoliv podporovat. Okolo integrace Rom\u016f se toho spousta namluv\u00ed a nic neud\u011bl\u00e1. Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru nen\u00ed integrace kohokoli v\u016fbec nutn\u00e1 jakkoliv organizovat. Bu\u010f se \u010dlov\u011bk (nikoli jen Rom) do spole\u010dnosti za\u010dlenit chce a chce b\u00fdt prosp\u011b\u0161n\u00fd, nebo prost\u011b nechce. Nepomohou ani represe ani p\u0159esv\u011bd\u010dov\u00e1n\u00ed a u\u017e v\u016fbec ne v\u00fd\u0161e uveden\u00e9 organizace.", "14": "Senio\u0159i si za svou celo\u017eivotn\u00ed pr\u00e1ci zaslou\u017e\u00ed mnohem v\u00edc ne\u017e jen roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb.", "26": "Ve\u0159ejn\u00e1 kontrola ve\u0159ejn\u00fdch financ\u00ed je dobr\u00e1 cesta k vyrovnan\u00e9mu rozpo\u010dtu.", "33": "Syst\u00e9m jednotn\u00fdch karet mi p\u0159ipad\u00e1 z dlouhodob\u00e9ho hlediska ekonomicky nev\u00fdhodn\u00fd.", "1": "Samoz\u0159ejm\u011b se mus\u00ed nav\u00e1zat na p\u0159edchoz\u00ed politick\u00e1 a ekonomick\u00e1  t\u00e9mata, ov\u0161em z\u00e1rove\u0148 je nutn\u00e9 prosazovat \u00fa\u010dinn\u00e1 opat\u0159en\u00ed vedouc\u00ed k prosperit\u011b kraje, zlep\u0161en\u00ed zam\u011bstnanosti a zv\u00fd\u0161en\u00ed pr\u016fm\u011brn\u00fdch hrub\u00fdch mezd, kter\u00e9 jsou nejni\u017e\u0161\u00ed v republice. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b je nezbytn\u011b nutn\u00e9 plnit volebn\u00ed program na\u0161\u00ed koalice abychom nezklamali sv\u00e9 voli\u010de a zaslou\u017eili si jejich d\u016fv\u011bru.", "13": "Rozhodn\u011b jsem proti dal\u0161\u00edm v\u00fdstavb\u00e1m nov\u00fdch komplex\u016f v na\u0161\u00ed n\u00e1dhern\u00e9 krajin\u011b. V Karlovarsk\u00e9m kraji je pom\u011brn\u011b velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed staveb, kter\u00e9 nejsou vyu\u017e\u00edv\u00e1ny a dlouh\u00e1 l\u00e9ta ch\u00e1traj\u00ed.", "5": "Azylov\u00e9 centrum problematiku nevy\u0159e\u0161\u00ed a bude pouze obrovskou z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed pro soci\u00e1ln\u00ed syst\u00e9m. Dle m\u00e9ho n\u00e1zoru bychom m\u011bli p\u0159ijmout modifikovan\u00fd Britsk\u00fd model azylov\u00e9 politiky. Zjednodu\u0161en\u011b \u0159e\u010deno, chce-li kdokoli podpo\u0159it uprchl\u00edka, nech\u0165 jej p\u0159ijme do sv\u00e9 rodiny, zajist\u00ed mu pr\u00e1ci a postar\u00e1 se o jeho plnou integraci do spole\u010dnosti a kultury. Samoz\u0159ejm\u011b nech\u0165 p\u0159evezme plnou odpov\u011bdnost za p\u0159\u00edpadn\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny uprchl\u00edkem sp\u00e1chan\u00e9. V rodinn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed se uprchl\u00edk bude c\u00edtit jist\u011b l\u00e9pe ne\u017e v n\u011bjak\u00e9m azylov\u00e9m centru. V\u0161e bych nechal \u010dist\u011b na dobr\u00e9 v\u016fli ob\u010dan\u016f.", "7": "Toto je pr\u00e1vn\u00ed vztah mezi zam\u011bstnavateli a p\u0159\u00edslu\u0161nou \u0161kolou. Kraj my mohl spolupr\u00e1ci navrhovat, zprost\u0159edkovat ale ne financovat. Ve\u0159ejn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky je pot\u0159eba u\u017e\u00edvat uv\u00e1\u017eliv\u011b.", "6": "Popt\u00e1vka po technick\u00fdch oborech a \u0159emeslech p\u0159\u00edmo souvis\u00ed s pr\u016fmyslov\u00fdm rozvojem kraje. Na finan\u010dn\u00edm zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed tohoto typu st\u0159edn\u00edch \u0161kol by m\u011bli m\u00edt z\u00e1jem sp\u00ed\u0161e podniky, kter\u00e9 absolventy popt\u00e1vaj\u00ed a nikoli kraj. Ten by m\u011bl financovat v\u0161echny \u0161koly stejn\u011b, bez jak\u00e9hokoli zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed. Jedin\u00e9 finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed by mohlo b\u00fdt pro \u0161kolu, kter\u00e1 m\u00e1 vynikaj\u00edc\u00ed studijn\u00ed v\u00fdsledky, jako drobn\u00e1 motivace a ocen\u011bn\u00ed za kvalitn\u00ed pr\u00e1ci", "25": "Pokud kraj cokoli dotuje, m\u011bl by za sv\u00e9 pen\u00edze, (resp. pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f) tak\u00e9 stanovit podm\u00ednky za kter\u00fdch lze tyto dotace \u010derpat.", "22": "Jak jsem ji\u017e jednou v\u00fd\u0161e uvedl, v Karlovarsk\u00e9m kraji jsou nejni\u017e\u0161\u00ed pr\u016fm\u011brn\u00e9 mzdy v republice a bezplatn\u00e9 ob\u011bdy pro d\u011bti z nizkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin jsou bezesporu pro tyto rodiny p\u0159\u00ednosem. Je\u0161t\u011b lep\u0161\u00ed by ov\u0161em bylo, kdyby se kraj z\u00fa\u010dastnil n\u011bjak\u00e9ho programu na zv\u00fd\u0161en\u00ed p\u0159\u00edjm\u016f t\u011bchto rodin. P\u0159\u00edpadn\u011b takov\u00fdto program s\u00e1m inicioval.", "10": "Pokud je zdravotnick\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed ve spr\u00e1v\u011b kraje.", "19": "V\u00fd\u0161e investic do opravy silnic je dostate\u010dn\u00e1. Sp\u00ed\u0161e by se m\u011bj kraj coby investor zam\u011b\u0159it na kvalitu prov\u00e1d\u011bn\u00fdch prac\u00ed a z\u00e1ruku na proveden\u00e9 d\u00edlo aby nemusel investovat t\u0159ikr\u00e1t do roka na opravu stejn\u00e9ho \u00faseku.", "2": "Je pot\u0159eba p\u0159estat si kone\u010dn\u011b hr\u00e1t na levice a pravice, p\u0159\u00edznivce a odp\u016frce t\u00e9 \u010di on\u00e9 strany. Je pot\u0159eba \u0159e\u0161it skute\u010dn\u011b probl\u00e9my kraje a republiky a nechat stranou nevra\u017eivost mezi stranami. Pokud m\u00e1 n\u011bkdo dobr\u00fd n\u00e1pad, kter\u00fd povede ke spokojenosti ob\u010dan\u016f, je mi naprosto jedno ke kter\u00e9 politick\u00e9 stran\u011b se hl\u00e1s\u00ed. Mimochodem b\u00fdval\u00ed \u010dlenov\u00e9 KS\u010c v roce 1989 urychlen\u011b p\u0159es\u00eddlili do jin\u00fdch stran, kter\u00e9 jsou ve volebn\u00edch preferenc\u00edch na p\u0159edn\u00edch m\u00edstech.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det je z\u00e1kladn\u00edm odrazov\u00fdm m\u016fstkem pro v\u0161eobecn\u00fd region\u00e1ln\u00ed rozvoj. Ve\u0159ejn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky je nutn\u00e9 sm\u011brovat pouze tam, kde budou efektivn\u011b vyu\u017eity k uspokojen\u00ed pot\u0159eb ob\u010dan\u016f kraje.", "24": "I kdy\u017e bude politik zt\u011blesn\u011bn\u00edm poctivosti a up\u0159\u00edmnosti, jeho p\u016fsoben\u00ed v p\u0159edstavenstvu krajsk\u00e9 firmy mu v o\u010d\u00edch voli\u010d\u016f d\u016fv\u011bryhodnosti nep\u0159id\u00e1.", "23": "Ov\u0161em pouze kvalitn\u00ed a hodnotn\u00e9 akce. Pod pojmem velk\u00e1 kulturn\u00ed akce si lze p\u0159edstavit cokoli.", "4": "K tomuto projektu bohu\u017eel nem\u00e1m dostatek relevantn\u00edch informac\u00ed. V z\u00e1sad\u011b jsem pro podporu rodin s d\u011btmi a to nejen formou slev. Podstatn\u00e9 budou podm\u00ednky EU p\u0159i \u010derp\u00e1n\u00ed fond\u016f.", "15": "V t\u00e9to zemi je toho pot\u0159eba zm\u011bnit opravdu hodn\u011b.", "31": "Ve 21. stolet\u00ed je podpora webov\u00e9 prezentace samoz\u0159ejmost\u00ed. S dynamick\u00fdm rozvojem internetu se tento st\u00e1v\u00e1 nejpou\u017e\u00edvan\u011bj\u0161\u00edm informa\u010dn\u00edm zdrojem pro \u0161irokou ve\u0159ejnost a propagace Karlovarsk\u00e9ho kraje t\u00edmto zp\u016fsobem je tak velmi \u00fa\u010dinn\u00e1 s minim\u00e1ln\u00edmi n\u00e1klady.", "20": "Modern\u00ed zdravotnick\u00e9 vybaven\u00ed spolu s kvalitn\u00edm person\u00e1ln\u00edm obsazen\u00edm d\u00e1vaj\u00ed ob\u010dan\u016fm z\u00e1ruku nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 p\u00e9\u010de."}, "121": {"5": "Karlovarsk\u00fd kraj je t\u011b\u017ece zat\u00ed\u017een minulost\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed rovnov\u00e1ha je velice k\u0159ehk\u00e1. Jak\u00e9koliv spole\u010densky problematick\u00e9 opat\u0159en\u00ed m\u016f\u017ee vyvolat vlnu nep\u0159edv\u00eddateln\u00fdch negativn\u00edch jev\u016f."}, "124": {"21": "Dosavadn\u00ed p\u0159\u00edstup k problematice nefunguje.", "18": "Slevy by byly vhodn\u011bj\u0161\u00edm p\u0159\u00edstupem.", "23": "P\u0159\u00edsp\u011bvky by m\u011bly b\u00fdt rovnom\u011brn\u011bji rozd\u011bleny mezi v\u00edce akc\u00ed.", "6": "Je nutn\u00e1 zcela nov\u00e1 koncepce \u0161kolstv\u00ed  v kraji.", "16": "Kraj mus\u00ed um\u011bt vyv\u00e1\u017een\u011b podporovat oboj\u00ed.", "1": "V \u0159ad\u011b oblast\u00ed ne, v n\u011bkter\u00fdch to mo\u017en\u00e9 je.", "10": "Ale ve v\u0161ech zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, nikoli jen ve vybran\u00fdch.", "20": "Mus\u00ed ale j\u00edt o smyslupln\u00e9 investice sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed ke zlep\u0161en\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de"}, "108": {"32": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed a prodlou\u017een\u00ed dr\u00e1hy je podm\u00ednkou pro budouc\u00ed rozvoj.", "8": "Existuje dokonce projekt na v\u00fdstavbu vysok\u00e9 \u0161koly p\u0159\u00edmo v are\u00e1lu krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu.", "18": "Podpora by m\u011bla b\u00fdt i pro cestov\u00e1n\u00ed pro seniory zdarma.", "20": "vzhledem k investic\u00edm do zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed ve v\u00fd\u0161i okolo 1,5 miliardy K\u010d je u\u017e dal\u0161\u00ed nav\u00fd\u0161en\u00ed jen obt\u00ed\u017en\u011b p\u0159edstaviteln\u00e9. Ale v tomto trendu by se m\u011blo pokra\u010dovat.", "3": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se nebr\u00e1n\u00edme diskuzi se v\u0161emi stranami. Na krajsk\u00e9 \u00farovni jde p\u0159edev\u0161\u00edm o vztah s konkr\u00e9tn\u00edmi lidmi.", "17": "Otev\u0159en\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed je velice zdlouhav\u00e9 a technicky, finan\u010dn\u011b i administrativn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e9. Nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed \u00fasporu financ\u00ed oproti jin\u00e9 form\u011b.", "6": "Ot\u00e1zka je \u0161patn\u011b polo\u017eena. Karlovarsk\u00fd kraj zv\u00fdhod\u0148uje studium nap\u0159. na zdravotn\u00edch \u0161kol\u00e1ch a pova\u017eujeme to za spr\u00e1vn\u00fd krok, i kdy\u017e se nejedn\u00e1 o technickou \u0161kolu.", "10": "Obecn\u011b plat\u00ed, \u017ee by na platy m\u011bly sta\u010dit platby od zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven, ale v na\u0161em kraji nyn\u00ed nen\u00ed jin\u00e1 mo\u017enost.", "9": "\u010cSSD je jednozna\u010dn\u011b proti privatizaci nemocnic.", "21": "Tuto problematiku by m\u011bl zaji\u0161\u0165ovat st\u00e1t.", "15": "Ji\u017e v sou\u010dasnosti je z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa vyu\u017e\u00edv\u00e1na, ale nen\u00ed respektov\u00e1na sn\u011bmovnou.", "1": "\u010cSSD se da\u0159\u00ed plnit volebn\u00ed program.", "13": "Brownfieldy mus\u00ed b\u00fdt upraveny vlastn\u00edkem na takzvan\u00e9 greenfieldy, a teprve potom nab\u00edzeny nov\u00fdm investor\u016fm. Star\u00e9 haly nejsou pro v\u011bt\u0161inu investor\u016f atraktivn\u00ed. Podpora st\u00e1tu m\u00e1 sm\u011b\u0159ovat na \"vy\u010di\u0161t\u011bn\u00ed\" \u00fazem\u00ed a nikoliv na hled\u00e1n\u00ed investor\u016f do \"star\u00fdch\" a neekonomick\u00fdch hal.", "12": "Kraj hospoda\u0159\u00ed s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem a \u00fav\u011bry jsou ur\u010deny pouze na p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed dotovan\u00fdch projekt\u016f.  Zadlu\u017een\u00ed na jednoho obyvatele je ni\u017e\u0161\u00ed, ne\u017e je uvedeno.", "31": "Web slou\u017e\u00ed jako skv\u011bl\u00fd informa\u010dn\u00ed zdroj pro turisty a m\u011bl by b\u00fdt rozv\u00edjen i s pou\u017eit\u00edm nejmodern\u011bj\u0161\u00edch technologi\u00ed.", "5": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je tato ot\u00e1zka naprosto bezp\u0159edm\u011btn\u00e1. Pro jeden\u00e1ct uprchl\u00edk\u016f se nemus\u00ed stav\u011bt \u017e\u00e1dn\u00e9 nov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.  Nem\u016f\u017eeme ale v budoucnu vylou\u010dit nap\u0159\u00edklad zv\u00fd\u0161en\u00ed uprchl\u00edk\u016f z Ukrajiny a neradi bychom se takto nesmysln\u011b vymezovali."}, "120": {"32": "Leti\u0161t\u011b m\u00e1 velk\u00fd potenci\u00e1l k rozvoji cestovn\u00edho ruchu a atraktkivity destinace. Jeho rozvoj sm\u011brem k mo\u017enost p\u0159ij\u00edmat i lety ze vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edch destinac\u00ed ne\u017e jen z evropsk\u00e9ho prostoru tak m\u016f\u017ee generovat v\u00fdraznou vlnu z\u00e1jmu n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f. Vy\u017eaduje v\u0161ak sou\u010dinnost s n\u00e1rodn\u00edmi org\u00e1ny (MMR, MD, SFDI) sm\u011brem k tomu, aby i st\u00e1t uznal region\u00e1ln\u00ed leti\u0161t\u011b jako ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st dopravn\u00ed infrastruktury \u010cR.", "11": "Ano, je to jedna ze z\u00e1kladn\u00edch \u00faloh Kraje.", "18": "Nikoliv zdarma, ale m\u016f\u017ee j\u00ed finan\u010dn\u011b podpo\u0159it tak, aby byla zaji\u0161t\u011bna univerz\u00e1ln\u00ed dostupnost pro v\u0161echny vrstvy obyvatelstva.", "20": "Pokra\u010dovat v nastaven\u00e9 strategii maxim\u00e1ln\u011b vyu\u017e\u00edvat ciz\u00edch zdroj\u016f - dota\u010dn\u00edch titul\u016f.", "3": "Je t\u011b\u017ek\u00e9 odhadnout m\u00edru radikalizace tohoto bloku a tedy slu\u010ditelnost jejich p\u0159edstav s pr\u00e1vn\u00edm \u0159\u00e1dem \u010cR.", "17": "Je to z\u00e1kladn\u00ed n\u00e1stroj k hospod\u00e1rn\u00e9mu vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f.", "8": "Zde m\u00e1 Karlovarsk\u00fd kraj velk\u00fd deficit a ve\u0159ejn\u00e9 vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed tu v\u00fdznamn\u00e9 chyb\u00ed.", "6": "Odpov\u011b\u010f Ne v\u0161ak neznamen\u00e1 vylou\u010den\u00ed jak\u00e9koliv jin\u00e9 formy podpory - motivace ke studiu technick\u00fdch obor\u016f.", "16": "Mus\u00ed se zde uplat\u0148ovat princip rovnov\u00e1hy a proporcionality.", "10": "Ano v moment\u011b, kdy se \u0159e\u0161\u00ed v\u00fdrazn\u00fd nedostatek kvalifikovan\u00e9ho l\u00e9ka\u0159sk\u00e9ho person\u00e1lu v krajsk\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch.", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt minim\u00e1ln\u011b kontroln\u00ed zastoupen\u00ed ve sv\u00fdch spole\u010dnostech. Zastoupen\u00ed by m\u011blo b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9 s d\u016frazem na odbornost z\u00e1stupc\u016f.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det je nezbytn\u00fdm p\u0159edpokladem pro dlouhodob\u00fd udr\u017eiteln\u00fd rozvoj a fungov\u00e1n\u00ed kraje ve v\u0161ech oblastech.", "21": "Ale nejen je samoz\u0159ejm\u011b, ale v\u0161echny NNO s jasn\u011b definovanou spole\u010denskou p\u0159idanou hodnotou.", "14": "Ano, je to jeden z v\u00fdznamn\u00fdch \u00fakol\u016f Kraje.", "23": "Ano, nejde o utracen\u00e9 pen\u00edze, ale prost\u0159edky investovan\u00e9 do zv\u00fd\u0161en\u00ed atraktivity regionu a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed kvality \u017eivota.", "33": "Ur\u010dit\u011b ano, \u010dlov\u011bk by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost na jednu kartu cestovat po regionu bez rozd\u00edlu, zda jde o bus \u010di vlak.", "7": "Ano, jde o v\u00fdznamn\u00fd motiva\u010dn\u00ed prvek k uplatn\u011bn\u00ed student\u016f v budouc\u00edm zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "1": "Ano, s v\u00fdhradou, kdy se dnes nedostate\u010dn\u011b v\u011bnuje oblasti rozvoje cestovn\u00edho ruchu, nedostate\u010dn\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1 svou z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu, m\u00e1lo se \"bije\" za z\u00e1jmy kraje na n\u00e1rodn\u00ed \u00farovni ve vztahu k doprav\u011b a zdravotnictv\u00ed.", "13": "Je nutn\u00e9 posuzovat investi\u010dn\u00ed z\u00e1m\u011bry p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu ve vztahu k jejich specifick\u00fdm pot\u0159eb\u00e1m, potenci\u00e1lu a p\u0159\u00ednosu pro dan\u00e9 \u00fazem\u00ed.", "31": "Hojn\u011b nav\u0161t\u011bvovan\u00fd port\u00e1l, kter\u00fd ji\u017e potvrdil \u00fa\u010delnost sv\u00e9 existence, d\u00e1v\u00e1 souhrnou informaci a tipy t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se cel\u00e9ho kraje.", "5": "Nelze p\u0159edv\u00eddat v\u00fdvoj situace v ot\u00e1zce migrace a budouc\u00ed nutnosti/pot\u0159eby se postarat o pot\u0159ebn\u00e9 - tedy o migranty z oblast\u00ed posti\u017een\u00fdch v\u00e1le\u010dn\u00fdm konfliktem, nikoliv o ekonomick\u00e9 uprchl\u00edky."}, "113": {"32": "pokud m\u00e1 b\u00fdt \u017eivota schopn\u00e9 mus\u00ed nab\u00edzet v\u00edce mo\u017enost\u00ed pro leteck\u00e9 spole\u010dnosti", "8": "ve\u0159ejn\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly jsou v gesci st\u00e1tu a kraj by nem\u011bl suplovat jeho roli. ov\u0161em \u00fazk\u00e1 spolupr\u00e1ce by tu nem\u011bla chyb\u011bt a kraj by m\u011bl usilovat o otev\u0159en\u00ed takov\u00e9ho oboru, kter\u00fd \u00fazce souvis\u00ed s regionem, co\u017e v na\u0161em p\u0159\u00edpad\u011b je l\u00e1ze\u0148stv\u00ed, fyzioterapie a p\u0159\u00edbuzn\u00e9 obory", "18": "karlovarsk\u00fd rozpo\u010det by takovou podporu asi neust\u00e1l", "11": "\u00falohou kraje je p\u0159edev\u0161\u00edm zabezpe\u010dit provoz a \u010dinnost vlastn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch, kter\u00fdch je z\u0159izovatelem. p\u0159esto finan\u010dn\u00ed podpora neziskov\u00fdch organizac\u00ed se ned\u00e1 opominout", "16": "na to se ned\u00e1 jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt. investice by m\u011bly b\u00fdt rozlo\u017eeny rovnom\u011brn\u011b, mo\u017en\u00e1 s o m\u00e1lo v\u011bt\u0161\u00edm d\u016frazem na hromadnou dopravu", "21": "d\u016fle\u017eit\u00e9 je zn\u00e1t \u010dinnost jednotliv\u00fdch neziskovek a sledovat a vyhodnocovat v\u00fdsledky jejich pr\u00e1ce", "1": "pochopiteln\u011b to znamen\u00e1 rozvoj v\u0161ech oblast\u00ed \u017eivota v kraji", "13": "ne v\u0161ude to ov\u0161em je mo\u017en\u00e9.", "5": "kraj jako nejmen\u0161\u00ed a s dostatkem probl\u00e9m\u016f s existuj\u00edc\u00edmi vylou\u010den\u00fdmi lokalitami, by m\u011bl probl\u00e9m zvl\u00e1dnout dal\u0161\u00ed takovou problematickou z\u00e1le\u017eitost", "7": "to by m\u011bl b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm z\u00e1jem zam\u011bstnavatel\u016f. vyplat\u00ed se jim investice do nov\u00e9 generace zam\u011bstnanc\u016f", "6": "d\u016fle\u017eit\u00e9 je naj\u00edt motivaci pro \u017e\u00e1ky a studenty aby m\u011bli z\u00e1jem o tyto obory, finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky pro rozvoj v\u0161ech st\u0159edn\u00edch \u0161kol by m\u011bly b\u00fdt rovnom\u011brn\u00e9", "25": "ne v\u017edy je to mo\u017en\u00e9", "22": "vzhledem k nejni\u017e\u0161\u00edm pr\u016fm\u011brn\u00fdm mzd\u00e1m v \u010cR se d\u00e1 p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee je tato pomoc pot\u0159ebn\u00e1", "10": "pr\u00e1ce l\u00e9ka\u0159\u016f a sester by m\u011bla b\u00fdt \u00fahradovou vyhl\u00e1\u0161kou tak ohodnocena, aby to pokrylo opr\u00e1vn\u011bn\u00e9 platov\u00e9 po\u017eadavky doktor\u016f a sester", "19": "m\u011bli bychom se sp\u00ed\u0161e zam\u011b\u0159it jak kvalitn\u011b opravujeme a jak dlouho opraven\u00e1 silnice vydr\u017e\u00ed, mo\u017en\u00e1 by pak zb\u00fdvaly finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky na v\u00edce oprav", "2": "t\u011b\u017eko sami sebe budeme vylu\u010dovat z p\u0159\u00edpadn\u00e9ho vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed", "12": "kraj v\u017edy hospoda\u0159\u00ed s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem. vlastn\u00ed provoz nen\u00ed a nem\u016f\u017ee b\u00fdt ani do budoucna \u0159e\u0161en s pomoc\u00ed \u00fav\u011bru. zadlu\u017een\u00ed kraje je v d\u016fsledku investic, tzn. finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky jsou sm\u011b\u0159ov\u00e1ny do rozvoje kraje. p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e1 \u010d\u00e1st \u00fav\u011bru je \u010derp\u00e1na na p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed evropsk\u00fdch projekt\u016f a tud\u00ed\u017e se v\u00edce jak 80 % vrac\u00ed zp\u00e1tky do rozpo\u010dtu.", "24": "firmy maj\u00ed \u0159\u00eddit odborn\u00edci, politici by se m\u011bli pod\u00edlet na kontrole", "23": "sou\u010dasn\u00e1 podpora je dosta\u010duj\u00edc\u00ed", "4": "je to dobr\u00e1 my\u0161lenka a do budoucna by se mohlo o takov\u00e9m projektu uva\u017eovat", "15": "co se t\u00fdk\u00e1 krajsk\u00fdch t\u00e9mat", "31": "je to srozumiteln\u00fd symbol pro prezentaci a pov\u011bdomost o kraji", "20": "sou\u010dasn\u00fd objem finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f je nastaven v dostate\u010dn\u00e9m mno\u017estv\u00ed, jsou napl\u00e1nov\u00e1ny z\u00e1sadn\u00ed investice do rekonstrukce are\u00e1l\u016f nemocnic a pokud budou tyto prost\u0159edky dob\u0159e investov\u00e1ny jak na n\u00e1kup pot\u0159ebn\u00fdch p\u0159\u00edstroj\u016f, tak na \u00fadr\u017ebu a obnovu are\u00e1l\u016f nehroz\u00ed podfinancov\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed"}, "106": {"32": "Mezin\u00e1rodn\u00ed karlovarsk\u00e9 leti\u0161t\u011b je pomysln\u00e9 \u201ezlat\u00e9 vejce\u201c, kter\u00e9 m\u016f\u017ee z\u00e1sadn\u011b vylep\u0161it ekonomiku kraje a p\u0159isp\u011bt k rozvoji cestovn\u00edho ruchu. Jeho st\u00e1vaj\u00edc\u00ed vyu\u017eit\u00ed je v\u0161ak tristn\u00ed. Leti\u0161t\u011b pro tento rok p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 \u00fa\u010detn\u00ed ztr\u00e1tu 10,8 milionu korun. Rok od roku ub\u00fdvaj\u00ed cestuj\u00edc\u00ed, loni bylo odbaveno pouze 34 550 lid\u00ed. To je oproti p\u016fvodn\u00edm pl\u00e1n\u016fm na p\u016fl milionu pasa\u017e\u00e9r\u016f v\u00edce ne\u017e smutn\u00e9. Modernizovat leti\u0161t\u011b, investovat do roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed p\u0159ist\u00e1vac\u00ed dr\u00e1hy je mo\u017en\u00e9 pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee to bude m\u00edt jasn\u00fd efekt v podob\u011b masivn\u00edho n\u00e1r\u016fstu leteck\u00fdch spoj\u016f a hlavn\u011b cestuj\u00edc\u00edch. Jinak to budou op\u011bt vyhozen\u00e9 pen\u00edze. karlovarsk\u00e9 leti\u0161t\u011b mus\u00ed zlep\u0161it sv\u00e9 vlastn\u00ed fungov\u00e1n\u00ed a hospoda\u0159en\u00ed!", "8": "Pouze 13 % z n\u00e1s v kraji dos\u00e1hne na vysoko\u0161kolsk\u00fd titul. Ne\u0159\u00edk\u00e1me, aby ka\u017ed\u00fd byl vysoko\u0161kol\u00e1k, ale  \u010d\u00edm ni\u017e\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, t\u00edm ni\u017e\u0161\u00ed odm\u011bna za pr\u00e1ci. Pr\u016fm\u011brn\u00fd p\u0159\u00edjem v na\u0161em kraji je nejni\u017e\u0161\u00ed v cel\u00e9 republice!  D\u016fvodem je i to, \u017ee v kraji nem\u00e1me jedinou vlastn\u00ed ve\u0159ejnou vysokou \u0161kolu. Chceme proto nastartovat vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed nap\u0159\u00edklad pobo\u010dkou Karlovy univerzity, kter\u00e1 by se v\u011bnovala l\u00e1ze\u0148stv\u00ed a balneologii.", "18": "Pokud je to opravdu pot\u0159eba, m\u011bl by se kraj pod\u00edlet na doprav\u011b \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol.", "3": "Op\u011bt jako minule, kl\u00ed\u010dov\u00e1 je odbornost, n\u00e1zory a mor\u00e1ln\u00ed kredit konkr\u00e9tn\u00edch zastupitel\u016f a radn\u00edch v povolebn\u00ed koalici. Pokud by u n\u00e1s kandidoval pan Konvi\u010dka, kter\u00fd st\u0159\u00edl\u00ed v Praze na n\u00e1m\u011bst\u00ed a vyvol\u00e1v\u00e1 chaos, tak bychom s n\u00edm do koalice ne\u0161li.", "17": "Ur\u010dit\u011b ano, my chceme transparentn\u00ed a otev\u0159en\u00fd kraj, kter\u00fd nebude nic skr\u00fdvat.", "11": "Pova\u017eujeme za d\u016fle\u017eit\u00e9 podpo\u0159it rozvoj a nab\u00eddku soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pro seniory a lidi s posti\u017een\u00edm, zam\u011b\u0159it programy tak\u00e9 na jejich bl\u00edzk\u00e9 a pe\u010dovatele, aby b\u0159\u00edm\u011b p\u00e9\u010de nebylo jen na rodin\u00e1ch.  Finan\u010dn\u00ed podporu si zaslou\u017e\u00ed jen ty organizace, kter\u00e9 poskytuj\u00ed kvalitn\u00ed slu\u017eby a d\u011blaj\u00ed svoji \u010dinnost dob\u0159e.", "16": "Na\u0161\u00ed prioritou je dostavba d\u00e1lnice D6, kter\u00e1 je ur\u010dena jak pro hromadnou dopravu tak osobn\u00ed automobilovou dopravu. Je skute\u010dnost\u00ed, \u017ee vozov\u00fd park je na n\u011bkter\u00fdch link\u00e1ch hromadn\u00e9 dopravy je v katastrof\u00e1ln\u00edm stavu a investice zde jsou nutnost\u00ed.", "9": "Ne, z\u00e1kladn\u00ed s\u00ed\u0165 by m\u011bl garantovat st\u00e1t. To ale rozhodn\u011b neznamen\u00e1 zn\u00e1rod\u0148ovat funguj\u00edc\u00ed soukrom\u00e9 nemocnice \u010di ordinace, kter\u00e9 poskytuj\u00ed kvalitn\u00ed odbornou p\u00e9\u010di. Taky to neznamen\u00e1, \u017ee m\u00e1 b\u00fdt krajsk\u00e9 zdravotnictv\u00ed i nad\u00e1le ve ztr\u00e1t\u011b a fungovat neefektivn\u011b.", "21": "Kraj m\u00e1 podporovat smyslupln\u00e9 aktivity bez ohledu na to, komu jsou ur\u010deny. Pro n\u00e1s nen\u00ed rozhoduj\u00edc\u00ed n\u00e1rodnost, ale \u00fa\u010del a efektivita projekt\u016f.", "14": "Ano, ka\u017ed\u00fd by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost \u017e\u00edt doma, kde je zvykl\u00fd, kde pro\u017eil sv\u016fj dosavadn\u00ed \u017eivot. Komunita, obce, kraj p\u0159\u00edpadn\u011b st\u00e1t by v tomto ohledu m\u011bly lidem pom\u00e1hat a \u017eivot jim usnad\u0148ovat. Budeme hledat p\u0159\u00edm\u00e9 formy pomoci pro pe\u010dovatele v rodin\u00e1ch, kte\u0159\u00ed pom\u00e1haj\u00ed lidem s nevyl\u00e9\u010diteln\u00fdmi onemocn\u011bn\u00edmi \u010di dlouhodob\u011b nemocn\u00fdm s Alzheimerovou chorobou, Parkinsonem \u010di jin\u00fdmi formami demence a dal\u0161\u00edm pot\u0159ebn\u00fdm.", "26": "Chceme transparentn\u00ed nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s prost\u0159edky kraje \u2013 chceme n\u00e1kupy a ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky prokazateln\u00e9, smyslupln\u00e9 a efektivn\u00ed. Zve\u0159ejn\u00edme proto tak\u00e9 p\u0159ehled krajsk\u00e9ho majetku, evidenci v\u0161ech ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek a hospoda\u0159en\u00ed v\u0161ech organizac\u00ed \u2013 mus\u00edme vn\u00e9st mana\u017eersk\u00e9ho ducha do hospoda\u0159en\u00ed v\u0161ech ve\u0159ejn\u00fdch organizac\u00ed.", "33": "Na\u0161im c\u00edlem je zjednodu\u0161it placen\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho v prost\u0159edc\u00edch hromadn\u00e9 dopravy. Na pokus zav\u00e9st jednotnou dopravn\u00ed kartu, kter\u00e1 m\u011bla umo\u017enit lidem cestovat v regionu vlaky i autobusy, ani\u017e si budou muset kupovat v\u00edce j\u00edzdenek, si v\u0161ichni moc dob\u0159e pamatujeme. Z\u016fstalo jen u z\u00e1m\u011bru, projekt ztroskotal na zpackan\u00fdch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00edch a na konci z\u016fstala kraji jen n\u011bkolikamilionov\u00e1 ztr\u00e1ta. Nechceme proto takovou situaci opakovat, nechceme projekty typu Opencard \u010di K3, ale podpo\u0159\u00edme osv\u011bd\u010den\u00e9 a funguj\u00edc\u00ed n\u00e1stroje, kter\u00e9 usnadn\u00ed cestuj\u00edc\u00edm \u017eivot.", "1": "Kraj si zaslou\u017e\u00ed zm\u011bnu. Nov\u00e1 koalice by m\u011bla v\u0161em m\u011b\u0159it rovn\u00fdm metrem a kraj by m\u011bl b\u00fdt pro v\u0161echny obce kraje a jejich ob\u010dany bez ohledu na politickou p\u0159\u00edslu\u0161nost.", "13": "Kraj by se m\u011bl postarat o to, aby se odstranily star\u00e9 ekologick\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee a investor\u016fm by m\u011bl nab\u00edzet smyslupln\u00e9 dopravn\u011b dostupn\u00e9 lokality pro nov\u00e9 firmy a nov\u00e1 pracovn\u00ed m\u00edsta.", "5": "Nechceme, aby n\u00e1\u0161 kraj dopadl jako francouzsk\u00e9 Calais, kde migranti \u010dekaj\u00ed na svoji \u0161anci dostat se do Brit\u00e1nie. S uprchl\u00edky je t\u0159eba pracovat tam, kde p\u0159ekro\u010d\u00ed hranici a po\u017e\u00e1daj\u00ed o azyl. To nen\u00ed v na\u0161em kraji.", "7": "Chceme, aby firmy v kraji spolupracovaly se \u0161kolami a studenty a zapojili se aktivn\u011bji do jejich n\u00e1boru ji\u017e b\u011bhem studia. Studenti tak z\u00edskaj\u00ed zku\u0161enosti a pracovn\u00ed n\u00e1vyky.", "6": "Chceme vr\u00e1tit polytechnick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed do v\u0161ech stup\u0148\u016f \u0161kol, podporovat v\u00fduku d\u00edlen a dal\u0161\u00edch praktick\u00fdch \u010dinnost\u00ed a p\u0159iv\u00e9st tak vzd\u011blan\u00e9 absolventy na trh pr\u00e1ce v na\u0161em kraji. Smysl m\u00e1 zv\u00fdhod\u0148ovat a podporovat ty obory, kde je nedostatek na trhu pr\u00e1ce a kde absolventi najdou pr\u00e1ci. A firmy v na\u0161em si st\u011b\u017euj\u00ed pr\u00e1v\u011b na nedostatek technick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.", "25": "Chceme integrovanou dopravu tak, aby jezdilo v\u00edce autobus\u016f do venkovsk\u00fdch oblast\u00ed a spoje mezi vlaky a autobusy na sebe plynule navazovaly.", "22": "Podpo\u0159\u00edme zapojen\u00ed vzd\u011bl\u00e1vac\u00edch instituc\u00ed do projektu stravov\u00e1n\u00ed ve \u0161kolk\u00e1ch a \u0161kol\u00e1ch zdarma. Ze strany kraje tento program nevy\u017eaduje \u017e\u00e1dn\u00e9 zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pen\u00edze, jeho \u00falohou m\u00e1 b\u00fdt koordinace a administrace programu. Pokud pr\u00e1ce \u00fa\u0159ade m\u016f\u017ee v\u00e9st k tomu, \u017ee pom\u016f\u017eeme pot\u0159ebn\u00fdm, r\u00e1di ji podpo\u0159\u00edme.", "10": "Pokud bude jedinou cestou, jak zajistit dostatek kvalitn\u00edho odborn\u00e9ho person\u00e1lu v nemocnic\u00edch, ingerence kraje v podob\u011b p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f na platy, nebudeme proti. Jsme ale p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee zefektivn\u011bn\u00edm krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed, lep\u0161\u00edm hospoda\u0159en\u00edm m\u016f\u017eeme doktor\u016fm a sest\u0159i\u010dk\u00e1m p\u0159idat na platech i bez dal\u0161\u00ed injekce z krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "19": "Opravy poni\u010den\u00fdch silnic II. a III. t\u0159\u00eddy nemohou za\u010d\u00edt p\u016fl roku p\u0159ed volbami, ale mus\u00ed se \u0159e\u0161it neust\u00e1le, aby byla zaji\u0161t\u011bna bezpe\u010dnost dopravy!", "2": "Pro n\u00e1s je kl\u00ed\u010dov\u00e1 odbornost, n\u00e1zory a mor\u00e1ln\u00ed kredit konkr\u00e9tn\u00edch zastupitel\u016f a radn\u00edch v povolebn\u00ed koalici. Rozhodn\u011b nebudeme opakovat \u0161ar\u00e1du s volbou krajsk\u00e9ho radn\u00edho pro \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 jsme byli sv\u011bdky p\u0159ed necel\u00fdmi \u010dty\u0159mi roky.", "12": "Chceme transparentn\u00ed nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s prost\u0159edky kraje \u2013 chceme n\u00e1kupy a ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky prokazateln\u00e9, smyslupln\u00e9 a efektivn\u00ed. Budeme \u0159\u00e1dn\u00fdmi hospod\u00e1\u0159i tak, jak se n\u00e1m to da\u0159\u00ed na celost\u00e1tn\u00ed \u00farovni. Nechceme dal\u0161\u00ed zadlu\u017eov\u00e1n\u00ed zbyte\u010dnou sebeprezentac\u00ed, pl\u00fdtv\u00e1n\u00edm s ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky a chybami p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed evropsk\u00fdch projekt\u016f", "24": "Politici maj\u00ed \u0159\u00eddit kraj, \u0159\u00edzen\u00ed firem n\u00e1le\u017e\u00ed zku\u0161en\u00fdm mana\u017eer\u016fm a odborn\u00edk\u016fm. Krajsk\u00e9 firmy nemaj\u00ed b\u00fdt dal\u0161\u00edm p\u0159iv\u00fdd\u011blkem krajsk\u00fdch politik\u016f.", "23": "Chceme podporovat kraj jako m\u00edsto, kter\u00e9 je vedle l\u00e1ze\u0148stv\u00ed ide\u00e1ln\u00ed destinac\u00ed pro dovolenou rodin, p\u011b\u0161\u00ed turistiku, modern\u00ed wellness, cykloturistiku, vod\u00e1ctv\u00ed i zimn\u00ed sporty. Podporu si zaslou\u017e\u00ed velk\u00e9 nekomer\u010dn\u00ed akce, kter\u00e9 zvy\u0161uj\u00ed presti\u017e a pov\u011bdom\u00ed o na\u0161em kraji.", "4": "Tyto slevov\u00e9 n\u00e1stroje jsou v\u00fdborn\u00e9. Rodiny s d\u011btmi pot\u0159ebuj\u00ed u\u0161et\u0159it ka\u017edou korunu. My m\u00e1me jako prioritu tak\u00e9 senior pasy, proto\u017ee nejinak jsou na tom mnoz\u00ed d\u016fchodci.", "15": "Ur\u010dit\u011b ano. A nejen to, m\u011bl by \u0159\u00e1dn\u011b p\u0159ipom\u00ednkovat vl\u00e1dn\u00ed legislativu. Od po\u010d\u00e1tku roku 2013 Krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad Karlovarsk\u00e9ho kraje uplatnil p\u0159ipom\u00ednky pouze u necel\u00e9 stovky materi\u00e1l\u016f. P\u0159itom m\u016f\u017ee i touto cestou z\u00e1sadn\u011b ovlivnit, jak se v na\u0161em kraji \u017eije.", "31": "Rozhodn\u011b v\u0161ak ne zp\u016fsobem jako doposud. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed web je toti\u017e nep\u0159ehledn\u00fd, za nedostate\u010dnou pova\u017eujeme propagaci na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch \u010di b\u011bhem Karlovarsk\u00e9ho filmov\u00e9ho festivalu. Proto\u017ee u\u017e kraj investoval do dan\u00fdch st\u00e1nek spoustu pen\u011bz, bylo by neefektivn\u00ed web zru\u0161it.", "20": "Chceme rozumn\u00e9 a pot\u0159ebn\u00e9 investice tam, kde je to nezbytn\u00e9 a v\u00edce pen\u011bz t\u011bm, kte\u0159\u00ed l\u00e9\u010d\u00ed, staraj\u00ed se, zachra\u0148uj\u00ed \u017eivoty a pom\u00e1haj\u00ed ostatn\u00edm. V\u011bt\u0161\u00ed efektivitu ve zdravotnictv\u00ed doc\u00edl\u00edme otev\u0159en\u00fdmi daty krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed a srovn\u00e1n\u00edm s ostatn\u00edmi regiony \u2013 d\u00edky tomu budeme nakupovat zdravotnick\u00fd materi\u00e1l, slu\u017eby a l\u00e9ky levn\u011bji. Chceme za\u010d\u00edt realizovat centr\u00e1ln\u00ed n\u00e1kupy a n\u00e1kupy ve skupin\u011b."}}