{"40": {"33": "Z\u00e1le\u017e\u00ed v\u017edy na tom, zda dan\u00e9 sdru\u017een\u00ed spln\u00ed po\u017eadavky dota\u010dn\u00edho programu. Dop\u0159edu vylu\u010dovat nem\u016f\u017ee b\u00fdt pova\u017eov\u00e1no za nestrann\u00fd p\u0159\u00edstup k posuzov\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dost\u00ed.", "16": "Ob\u011b polo\u017eky by m\u011bly b\u00fdt v\u00fdrazn\u011b zastoupeny v rozpo\u010dtu kraje", "10": "Ot\u00e1zka je nejednozna\u010dn\u00e1. V p\u0159\u00edpad\u011b krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed se d\u00e1 uva\u017eovat o form\u011b stipendi\u00ed pro studenty zdravotnick\u00fdch obor\u016f, aby bylo dostatek person\u00e1lu pro krajsk\u00e9 nemocnice.", "26": "Pokud to z\u00e1kon neukl\u00e1d\u00e1, je to na posouzen\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed situace", "12": "\u0158ada projekt\u016f z EU fond\u016f m\u00e1 podm\u00ednku kofinancov\u00e1n\u00ed z rozpo\u010dtu kraje. \u010cSSD v\u017edy zvol\u00ed cestu pror\u016fstov\u00fdch investic. Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det nen\u00ed modla.", "21": "Projekty na integraci romsk\u00e9 men\u0161iny ji\u017e b\u011b\u017e\u00ed n\u011bkolik let.", "32": "O zah\u00e1jen\u00ed trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed rozhoduj\u00ed policejn\u00ed org\u00e1ny. S ohledem na pochybnosti o \u010dinnosti policejn\u00edch org\u00e1n\u016f v Olomouck\u00e9m kraji v ur\u010dit\u00fdch prob\u00edhaj\u00edc\u00edch kauz\u00e1ch , by m\u011bl b\u00fdt rozhodn\u00fd okam\u017eik pro rozhodnut\u00ed z\u016fstat ve fci od okam\u017eiku sd\u011blen\u00ed ob\u017ealoby.", "15": "Mo\u017enost vyu\u017e\u00edt poslanc\u016f zastupuj\u00edc\u00edch kraj.", "2": "Jde o rozhodnut\u00ed voli\u010d\u016f, kter\u00e9 strany z\u00edskaj\u00ed mand\u00e1t. \u010cSSD dop\u0159edu nevylu\u010duje spolupr\u00e1ci se stranami vyzn\u00e1vaj\u00edc\u00edmi demokratick\u00e9 principy. \u0160lo by o pohrd\u00e1n\u00ed voli\u010di.", "3": "N\u011bkter\u00e9 v\u00fdroky a zp\u016fsob vyjad\u0159ov\u00e1n\u00ed p\u0159edstavitel\u016f \u00dasvitu jsou pro \u010cSSD nep\u0159ijateln\u00e9. Strana ani nenab\u00edz\u00ed re\u00e1ln\u00fd krajsk\u00fd program. Je rovn\u011b\u017e ot\u00e1zkou, zda jde o stranu vyzn\u00e1vaj\u00edc\u00ed demokratick\u00e9 principy.", "24": "Kraj mus\u00ed m\u00edt kontrolu nad sv\u00fdmi firmami"}, "55": {"6": "V podstat\u011b se to u\u017e d\u011bje, a to formou stipendi\u00ed pro vybran\u00e9, p\u0159edev\u0161\u00edm technick\u00e9 obory.", "34": "Spojen\u00ed soukrom\u00e9ho a ve\u0159ejn\u00e9ho sektoru p\u0159i podnik\u00e1n\u00ed je v\u017edy rizikov\u00e9. Je t\u0159eba p\u0159\u00edpadn\u011b velice dob\u0159e smluvn\u011b o\u0161et\u0159it.", "10": "Kraj by v\u0161ak m\u011bl vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro kvalitn\u00ed l\u00e9ka\u0159skou p\u00e9\u010di ve v\u0161ech \u010d\u00e1stech kraje.", "35": "Nem\u011blo by v\u0161ak j\u00edt o finan\u010dn\u00ed podporu na jejich provoz, ale o spolufinancov\u00e1n\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch projekt\u016f, kter\u00e9 budou m\u00edt pro kraj v\u00fdznam.", "20": "Krajsk\u00e9 nemocnice jsou pronajat\u00e9 a n\u00e1jem je vracen formou podpory investic v t\u011bchto nemocnic\u00edch. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 v\u00edce zv\u00fdhod\u0148ovat n\u011bkter\u00e9 nemocnice v kraji p\u0159ed jin\u00fdmi, kter\u00e9 jsou ve vlastnictv\u00ed soukrom\u00fdch subjekt\u016f, nap\u0159. v \u0160umperku a Jesen\u00edku. Kraj by m\u011bl podporovat kvalitn\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di rovnom\u011brn\u011b ve v\u0161ech \u010d\u00e1stech regionu.", "32": "Ct\u00edme presumpci neviny. Domn\u00edv\u00e1me se v\u0161ak, \u017ee na z\u00e1klad\u011b obsahu zve\u0159ejn\u011bn\u00fdch odposlech\u016f m\u011bl hejtman Rozbo\u0159il odstoupit minim\u00e1ln\u011b z mor\u00e1ln\u00edho hlediska.", "15": "V praxi bohu\u017eel a\u017e na ojedin\u011bl\u00e9 v\u00fdjimky kraje v \u010cR z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy nevyu\u017e\u00edvaj\u00ed.", "5": "Jedn\u00e1 se o kompetenci vl\u00e1dy, nicm\u00e9n\u011b pokud by podobn\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed m\u011blo na \u00fazem\u00ed kraje vzniknout, Kraj i obce by m\u011bly m\u00edt pr\u00e1vo se k tomu vyj\u00e1d\u0159it a jeho podobu ovlivnit. M\u016f\u017ee se st\u00e1t, \u017ee nap\u0159. krize na Ukrajin\u011b se vyhrot\u00ed a budeme \u010delit p\u0159\u00edlivu uprchl\u00edk\u016f z tohoto regionu, \u017eeny a d\u011bti p\u0159ich\u00e1zej\u00edc\u00ed z oblast\u00ed posti\u017een\u00fdch v\u00e1lkou by tak\u00e9 m\u011bly m\u00edt n\u00e1rok na pomoc. Odm\u00edt\u00e1me z\u0159izov\u00e1n\u00ed t\u011bchto azylov\u00fdch center pro ekonomick\u00e9 migranty, nem\u011bli by b\u00fdt v\u016fbec do Evropy vpu\u0161t\u011bni za p\u0159edpokladu \u00fa\u010dinn\u00e9 azylov\u00e9 politiky EU, o kterou by se \u010cR m\u011bla spoluzasadit.", "37": "Nejde o krajskou prioritu. Svat\u00fd Kope\u010dek m\u00e1 vyhovuj\u00edc\u00ed obslu\u017enost ve\u0159ejnou dopravou m\u011bstsk\u00fdmi autobusy. Tuto m\u011bstskou \u010d\u00e1st tr\u00e1p\u00ed jin\u00e9 v\u011bci, jako t\u0159eba parkov\u00e1n\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f ZOO. Olomouck\u00fd kraj by m\u011bl sp\u00ed\u0161e podpo\u0159it v\u00fdstavbu tramvajov\u00e9 trati do Fakultn\u00ed nemocnice, nebo\u0165 tu denn\u011b nav\u0161t\u00edv\u00ed n\u011bkolik tis\u00edc pacient\u016f, zam\u011bstnanc\u016f a n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f.", "33": "Ke v\u0161em svaz\u016fm, spolk\u016fm a dal\u0161\u00edm neziskov\u00fdm organizac\u00edm by Olomouck\u00fd kraj m\u011bl m\u00edt rovn\u00fd p\u0159\u00edstup.", "12": "\u00dazemn\u011b samospr\u00e1vn\u00e9 celky, v\u010d. kraj\u016f, ostatn\u011b mus\u00ed hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, s vyu\u017eit\u00edm p\u0159\u00edpadn\u00fdch \u00fav\u011br\u016f. Je v\u0161ak nutn\u00e9, aby se efektivn\u00edm hospoda\u0159en\u00edm dluh Olomouck\u00e9ho kraje sni\u017eoval.", "23": "Velk\u00e9 kulturn\u00ed akce jsou ji\u017e dnes dostate\u010dn\u011b podporov\u00e1ny s ohledem na mo\u017enosti Olomouck\u00e9ho kraje. Kraj by m\u011bl naopak v\u00edce podporovat men\u0161\u00ed kulturn\u00ed akce nap\u0159\u00ed\u010d regionem.", "24": "Politici by rozhodn\u011b nem\u011bli tvo\u0159it v\u011bt\u0161inu p\u0159edstavenstev krajsk\u00fdch firem, na druhou stranu pokud je firma z\u0159izov\u00e1na Olomouck\u00fdm krajem, volen\u00ed zastupitel\u00e9 jsou odpov\u011bdni za jej\u00ed hospoda\u0159en\u00ed a m\u011bli by tak b\u00fdt zastoupeni ve veden\u00ed .", "38": "Investice do krajsk\u00e9 spalovny je nesmysln\u00e1, byla by kompletn\u011b financov\u00e1na z kapes ob\u010dan\u016f kraje formou zv\u00fd\u0161en\u00ed poplatk\u016f za sm\u011bsn\u00fd komun\u00e1ln\u00ed odpad, nav\u00edc kdy\u017e spalovny v okol\u00ed se pot\u00fdkaj\u00ed s nedostatkem odpadu. Kraj by naopak m\u011bl podporovat t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu a vytvo\u0159en\u00ed smyslupln\u00e9ho a efektivn\u00edho celokrajsk\u00e9ho syst\u00e9mu odpadov\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kter\u00fd by zahrnoval ve\u0161ker\u00e9 typy odpad\u016f i existuj\u00edc\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed na jejich t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed a recyklaci, \u010dasto vybudovan\u00fdch z prost\u0159edk\u016f EU.", "8": "Univerzita Palack\u00e9ho je \u0161pi\u010dkou vzd\u011bl\u00e1vac\u00edho syst\u00e9mu Olomouck\u00e9ho kraje. Nem\u011blo by v\u0161ak j\u00edt o finan\u010dn\u00ed podporu na jej\u00ed provoz, o to by se m\u011bl postarat st\u00e1t, ale o spolufinancov\u00e1n\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch projekt\u016f, kter\u00e9 budou m\u00edt pro kraj v\u00fdznam.", "39": "Kraj by v\u0161ak m\u011bl daleko v\u00edce \"rozh\u00fdbat\" tuto kartu, cel\u00fd destina\u010dn\u00ed management cestovn\u00edho ruchu Olomouck\u00e9ho kraje by m\u011bl b\u00fdt podstatn\u011b propracovan\u011bj\u0161\u00ed a \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed."}, "41": {}, "52": {"16": "Prioritn\u011b je t\u0159eba investovat do obnovy silni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b v majetku kraje, kter\u00e1 slou\u017e\u00ed jak hromadn\u00e9, tak individu\u00e1ln\u00ed doprav\u011b.", "38": "Investice by m\u011bla b\u00fdt \u0159e\u0161ena v r\u00e1mci podnikatelsk\u00e9ho z\u00e1m\u011bru priv\u00e1tn\u00edho sektoru.", "21": "Jedn\u00e1 se o pozitivn\u00ed diskriminaci, neziskov\u00e9 organizace by se m\u011bly zam\u011b\u0159ovat na rovnou pomoc v\u0161em lidem v nouzi bez rozd\u00edlu."}, "56": {"6": "Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci pl\u00e1nuj\u00ed zv\u00fd\u0161it objem prost\u0159edk\u016f do \u0161kolstv\u00ed o 10 %. Pen\u00edze chceme sm\u011b\u0159ovat do vybaven\u00ed \u0161kol \u2013 obzvl\u00e1\u0161t\u011b t\u011bch technick\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed, po jejich\u017e absolventech je na trhu pr\u00e1ce popt\u00e1vka. \u017d\u00e1k 9. t\u0159\u00eddy z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly se nesm\u00ed styd\u011bt, \u017ee se jde u\u010dit mechanikem nebo klemp\u00ed\u0159em. Z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak deklarujeme, \u017ee nechceme sni\u017eovat po\u010det gymn\u00e1zi\u00ed z\u0159izovan\u00fdch Olomouck\u00fdm krajem.", "34": "Jedn\u00e1 se o megalomansk\u00fd a extr\u00e9mn\u011b n\u00e1kladn\u00fd projekt, kter\u00fd by kraj nem\u011bl financovat. \u010c\u00edm v\u00edce bude kraj investovat do tohoto projektu, t\u00edm m\u00e9n\u011b financ\u00ed z\u016fstane na podporu sportu v jin\u00fdch \u010d\u00e1stech kraje.", "13": "M\u00e1 b\u00fdt \u010dist\u011b na soukrom\u00fdch investorech, zda budou cht\u00edt stav\u011bt na zelen\u00e9 louce, \u010di nikoliv.", "9": "Budeme s podporou soukrom\u00e9ho sektoru usilovat o zachov\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9 s\u00edt\u011b nemocnic v na\u0161em kraji.", "7": "Podporujeme to, aby se nap\u0159. u\u010de\u0148 mohl vyu\u010dit \u0159ezn\u00edkem p\u0159\u00edmo u \u0159ezn\u00edka v oboru nebo u n\u011bj alespo\u0148 realizovat v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st v\u00fduky. Kraj by pak takov\u00e9mu \u0159ezn\u00edkovi m\u011bl uhradit nezbytn\u011b vynalo\u017een\u00e9 n\u00e1klady. Propojen\u00ed soukrom\u00e9ho a ve\u0159ejn\u00e9ho sektoru je jedn\u00edm z pil\u00ed\u0159\u016f kvalitn\u00edho \u0161kolstv\u00ed.", "32": "Presumpce neviny mus\u00ed platit i pro politiky. Pokud by m\u011blo zah\u00e1jen\u00ed trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed kter\u00e9hokoliv politika nezbytn\u011b v\u00e9st k jeho rezignaci \u010di sesazen\u00ed, z\u00edskaj\u00ed represivn\u00ed slo\u017eky st\u00e1tu (st\u00e1tn\u00ed zastupitelstv\u00ed a policie) n\u00e1stroj, jak zlikvidovat na objedn\u00e1vku kter\u00e9hokoliv zvolen\u00e9ho politika. Zvl\u00e1\u0161t\u011b praxe st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed v posledn\u00edch letech, spojen\u00e1 s um\u011blou a na hran\u011b \u00fastavnosti jdouc\u00ed zm\u011bnou m\u00edstn\u00ed a v\u011bcn\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nosti v medi\u00e1ln\u011b zn\u00e1m\u00fdch kauz\u00e1ch ukazuje, \u017ee nep\u0159\u00edpustnost v\u00fdkonu politick\u00e9 funkce pro pouh\u00e9 trestn\u00ed st\u00edh\u00e1n\u00ed, by znamenalo ohro\u017een\u00ed princip\u016f demokracie a pr\u00e1vn\u00edho st\u00e1tu, za kter\u00e9 se u n\u00e1s v listopadu 1989 bojovalo.", "14": "Tento zp\u016fsob se n\u00e1m jev\u00ed jako lep\u0161\u00ed ne\u017e sm\u011b\u0159ovat st\u00e1le dal\u0161\u00ed a dal\u0161\u00ed prost\u0159edky do domov\u016f pro seniory. Pos\u00edl\u00ed se tak nav\u00edc rodinn\u00e9 vazby.", "39": "Bylo by nutno prov\u00e9st ekonomickou anal\u00fdzu projektu, kterou v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nem\u00e1me k dispozici.", "8": "Univerzita Palack\u00e9ho je v\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed, v\u00fdzkumnou a v\u00fdvojovou instituc\u00ed v na\u0161em kraji. Kraj v\u0161ak nen\u00ed jej\u00edm z\u0159izovatelem \u2013 finan\u010dn\u00ed podpora mus\u00ed poch\u00e1zet od M\u0160MT. U\u017e\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce kraje a Univerzity je v\u0161ak nezbytn\u00e1.", "24": "Kraj p\u0159edev\u0161\u00edm nem\u00e1 podle na\u0161eho n\u00e1zoru m\u00edt \u00fa\u010dast v obchodn\u00edch spole\u010dnostech. Pot\u00e9 nebude nutn\u00e9 tuto ot\u00e1zku ani \u0159e\u0161it.", "36": "Jeliko\u017e nem\u00e1me k dispozici ekonomickou a dopravn\u00ed anal\u00fdzu, nem\u016f\u017eeme vyj\u00e1d\u0159it jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor. Jako prioritn\u011bj\u0161\u00ed se n\u00e1m v\u0161ak jev\u00ed vyv\u00edjet na st\u00e1t tlak v z\u00e1le\u017eitosti urychlen\u00e9ho dobudov\u00e1n\u00ed d\u00e1lnice D55 v \u00faseku P\u0159erov-Olomouc.", "16": "Individu\u00e1ln\u00ed automobilovou dopravu ch\u00e1peme jako projev svobody jednotlivce.", "35": "Souhlas\u00edme s t\u00edm, \u017ee soukrom\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly jsou oproti t\u011bm st\u00e1tn\u00edm siln\u011b znev\u00fdhodn\u011bny. Tento stav v\u0161ak nen\u00ed mo\u017en\u00e9 odstranit z kraje nikde nekon\u010d\u00edc\u00edmi dotacemi. Je pot\u0159eba reforma cel\u00e9ho vysok\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed, co\u017e v\u0161ak nen\u00ed v pravomoci kraje.", "27": "Bylo by nutno prov\u00e9st ekonomickou anal\u00fdzu projektu, kterou v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nem\u00e1me k dispozici. Domn\u00edv\u00e1me se v\u0161ak, \u017ee projekt by m\u011bl b\u00fdt sp\u00ed\u0161e v rukou soukrom\u00fdch investor\u016f.", "5": "Svobodn\u00ed a Soukromn\u00edci v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nepodpo\u0159\u00ed stavbu azylov\u00e9ho centra pro uprchl\u00edky na \u00fazem\u00ed Olomouck\u00e9ho kraje. Rovn\u011b\u017e nepodpo\u0159\u00edme ani p\u0159id\u011blen\u00ed dotac\u00ed pro tzv. \u201emultikulturn\u00ed neziskovky\u201c z rozpo\u010dtu Olomouck\u00e9ho kraje.", "18": "Jedn\u00e1 se o populistick\u00fd n\u00e1pad, kter\u00fd zadlu\u017e\u00ed n\u00e1\u0161 kraj. Nic samoz\u0159ejm\u011b nen\u00ed zdarma. Socialist\u00e9 prosazuj\u00edc\u00ed tento bod by m\u011bli nejd\u0159\u00edve \u0159\u00edct, komu tyto pen\u00edze, za ne\u017e se bude projekt financovat, seberou.", "33": "Kraj dle na\u0161eho n\u00e1zoru nem\u00e1 zv\u00fdhod\u0148ovat jedny spoluob\u010dany na \u00fakor druh\u00fdch na z\u00e1klad\u011b p\u0159\u00edslu\u0161nosti k jak\u00e9koliv (v tomto p\u0159\u00edpad\u011b k socialistick\u00e9/neomarxistick\u00e9) ideologii. Odm\u00edt\u00e1me dotace pro jak\u00e9koliv \u201epolitick\u00e9 neziskovky\u201c.", "20": "Podporujeme v t\u00e9to oblasti spolupr\u00e1ci se soukrom\u00fdm sektorem.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det je na\u0161\u00ed prioritou.", "38": "Olomouck\u00fd kraj by rozhodn\u011b nem\u011bl financovat stavbu spalovny odpadu. Pokud by spalovna m\u011bla na \u00fazem\u00ed Olomouck\u00e9ho kraje v\u016fbec vyr\u016fst (k \u010demu\u017e jsme velmi skepti\u010dt\u00ed), m\u011bl by to b\u00fdt projekt soukrom\u00e9ho investora. Dal\u0161\u00ed mo\u017enost\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt nap\u0159\u00edklad uzav\u0159en\u00ed ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed smlouvy o u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed spalovny odpadu s jin\u00fdm krajem, na jeho\u017e \u00fazem\u00ed by spalovna st\u00e1la. Jednozna\u010dn\u011b pak odm\u00edt\u00e1me \u00favahy o um\u00edst\u011bn\u00ed spalovny odpadu v centru P\u0159erova \u2013 stovky n\u00e1kladn\u00edch aut sv\u00e1\u017eej\u00edc\u00ed odpad, by zp\u016fsobily kolaps dopravy a hazard se zdrav\u00edm obyvatel. Stavba spalovny dle na\u0161eho n\u00e1zoru nen\u00ed na po\u0159adu dne.", "37": "Pokud budou m\u00edt ob\u010dan\u00e9 Olomouce o takovou tramvajovou linku z\u00e1jem, nech\u0165 ji jako ostatn\u00ed tramvajov\u00e9 linky financuje m\u011bsto Olomouc. Nejedn\u00e1 se dle na\u0161eho n\u00e1zoru o projekt, kter\u00fd by m\u011bl b\u00fdt financovan\u00fd z rozpo\u010dtu kraje. Da\u0148ov\u00e9 p\u0159\u00edjmy m\u011bsta Olomouce nav\u00edc nejsou oproti da\u0148ov\u00fdm p\u0159\u00edjm\u016fm Olomouck\u00e9ho kraje zanedbateln\u00e9 (Olomouc: 1,5 mld. K\u010d; Olomouck\u00fd kraj: 3,8 mld. K\u010d).", "31": "Kraj m\u00e1 podle Svobodn\u00fdch a Soukromn\u00edk\u016f vynakl\u00e1dat pen\u00edze prim\u00e1rn\u011b na dopravn\u00ed infrastrukturu, bezpe\u010dnost v r\u00e1mci jeho v\u011bcn\u00e9 a m\u00edstn\u00ed p\u016fsobnosti a na \u0159\u00e1dn\u00fd provoz t\u011bch \u0161kol, jejich\u017e z\u0159izovatelem je Olomouck\u00fd kraj. Severn\u00ed obchvat Prost\u011bjova spad\u00e1 do prvn\u00ed z v\u00fd\u0161e uveden\u00fdch kategori\u00ed. Stejn\u011b tak podporujeme v\u00fdstavbu obchvatu kolem P\u0159erova. Odm\u00edt\u00e1me naopak tzv. pr\u016fpich m\u011bstem, kter\u00fd my m\u011bsto zahltil dopravou od m\u011bstem proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edch motorov\u00fdch vozidel."}, "43": {"38": "Je t\u0159eba v\u00edce recyklovat."}, "54": {"32": "Nem\u00e1 tam co pohled\u00e1vat."}, "50": {}, "47": {"19": "Tuto ot\u00e1zku je t\u0159eba \u0159e\u0161it a\u017e v r\u00e1mci detailn\u00edho sestavov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu.", "21": "V z\u00e1vislosti na vyhodnocen\u00ed efektivity jejich \u010dinnosti.", "7": "P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me p\u0159itom, \u017ee vy\u0161\u0161\u00ed z\u00e1jem o tuto spolupr\u00e1ci bude ze strany zam\u011bstnavatel\u016f u t\u011bch obor\u016f, kter\u00e9 jsou nedostatkov\u00e9 na trhu pr\u00e1ce.", "32": "Takovou ot\u00e1zku je t\u0159eba \u0159e\u0161it p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu. \u0160patn\u00fd politik m\u00e1 b\u00fdt odstran\u011bn zejm\u00e9na prost\u0159ednictv\u00edm demokratick\u00fdch voleb. Je nep\u0159\u00edpustn\u00e9, aby si org\u00e1ny \u010dinn\u00e9 v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed osobovaly pr\u00e1vo rozhodovat, kdo bude zast\u00e1vat \u010deln\u00e9 politick\u00e9 funkce. Jakmile se politika za\u010dne d\u011blat prost\u0159ednictv\u00edm z\u00e1sah\u016f policie, p\u0159est\u00e1v\u00e1 b\u00fdt demokratickou. Je p\u0159itom samoz\u0159ejm\u011b lhostejn\u00e9, zda je p\u0159\u00edpadn\u011b \"aktu\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdm\" politik, kter\u00fd je n\u00e1m bli\u017e\u0161\u00ed, \u010di n\u00e1\u0161 jasn\u00fd ideov\u00fd oponent.", "15": "M\u00e1 j\u00edt o v\u00fdjime\u010dn\u00fd institut, proto by se nem\u011bl nadu\u017e\u00edvat. Krom\u011b toho, sp\u00ed\u0161e ne\u017e za\u010dneme vr\u0161it dal\u0161\u00ed z\u00e1kony bychom jich m\u011bli celou \u0159adu zru\u0161it.", "37": "Tuto ot\u00e1zku vid\u00edme sp\u00ed\u0161e jako z\u00e1le\u017eitost m\u011bsta Olomouce.", "33": "Olomouck\u00fd kraj by nem\u011bl financovat ani aktivity p\u0159\u00edpadn\u00e9ho Svazu pravicov\u00fdch mu\u017e\u016f. Je to rozma\u0159il\u00e9 a absurdn\u00ed.", "1": "Navrhneme, aby Olomouck\u00fd kraj vystoupil z Asociace kraj\u016f, ze kter\u00e9 si n\u011bkte\u0159\u00ed sou\u010dasn\u00ed hejtmani p\u011bstuj\u00ed alternativn\u00ed mocensk\u00e9 centrum \u2013 \u010cesk\u00e1 republika ale nen\u00ed korporac\u00ed kraj\u016f. Zasad\u00edme se o to, aby byl majetek, kter\u00fdm Olomouck\u00fd kraj dnes disponuje navzdory tzv. bloka\u010dn\u00edmu paragrafu v restitu\u010dn\u00edm z\u00e1kon\u011b, p\u0159eveden na pr\u00e1voplatn\u00e9 majitele \u2013 tedy na c\u00edrkve. Na dve\u0159e krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu bychom nalepili \u0161t\u00edtek s n\u00e1pisem Prostor Svobody Slova \u2013 Free Speech Space.", "12": "Ot\u00e1zka rozpo\u010dtu je sice \u0159adou lid\u00ed pova\u017eov\u00e1na za nudnou, ale je o to d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed. Stejn\u011b jako obce \u010di st\u00e1t, ani kraj se nem\u00e1 bez skute\u010dn\u011b z\u00e1va\u017en\u00e9ho d\u016fvodu (nap\u0159. p\u0159\u00edrodn\u00ed katastrofa) v\u016fbec zadlu\u017eovat a ji\u017e nasekan\u00e9 dluhy mus\u00ed spl\u00e1cet.", "38": "Efektivn\u011bj\u0161\u00ed je minimalizace a recyklace, jej\u00ed\u017e m\u00edra je v\u0161ak v Odpadov\u00e9m pl\u00e1nu Olomouck\u00e9ho kraje stanovena velmi m\u011bkce. S\u00e1m n\u00e1zev \u201eodpad\u201c sv\u011bd\u010d\u00ed o ur\u010dit\u00e9 bezradnosti. S my\u0161lenkou \u201enejde o odpad ale o suroviny\u201c se d\u00e1 pracovat podstatn\u011b l\u00e9pe. Zbytkov\u00fd odpad lze pak energeticky vyu\u017e\u00edt v brn\u011bnsk\u00e9 spalovn\u011b, nebo v podobn\u00e9m pl\u00e1novan\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed v Moravskoslezsk\u00e9m kraji, kde m\u00e1 z kapacitn\u00edho hlediska jeho vybudov\u00e1n\u00ed smysl.", "24": "Kdy\u017e u\u017e n\u011bjak\u00e9 krajsk\u00e9 firmy jsou, pak za n\u011b maj\u00ed zastupitel\u00e9 kone\u010dnou odpov\u011bdnost. Nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 jim tuto odpov\u011bdnost v pln\u00e9 \u0161\u00ed\u0159i ponechat, ale pr\u00e1vo ovliv\u0148ovat, co se v nich d\u011bje, omezit.", "31": "Jak je z\u0159ejm\u00e9 z \u0159ady pr\u016ftah\u016f d\u016fle\u017eit\u00fdch projekt\u016f, kvalita dopravn\u00ed obslu\u017enosti podm\u00edn\u011bn\u00e1 realizac\u00ed \u0159ady dopravn\u00edch staveb je z\u00e1visl\u00e1 zejm\u00e9na na schopnosti politik\u016f komunikovat mezi sebou a s ob\u010dany."}, "48": {"32": "Do vynesen\u00ed rozsudku"}, "53": {"34": "Minim\u00e1ln\u011b dokud bude financov\u00e1n netransparentn\u011b a v p\u0159edstavenstvu budou sed\u011bt neodvolateln\u00ed politici.", "10": "Nesyst\u00e9mov\u00e9.", "35": "Soukrom\u00e9 \u0161koly si na sebe mus\u00ed vyd\u011blat sami. Dotace jedn\u011bm na \u00fakor druh\u00fdch k\u0159iv\u00ed trh.", "22": "Pokud jsou tyto pen\u00edze k dispozici, je \u0161koda je nevyu\u017e\u00edt.", "32": "Nikoli obecn\u011b, ov\u0161em u Rozbo\u0159ila je klientelismus z\u0159ejm\u00fd. Sami jsme ho n\u011bkolikr\u00e1t k rezignaci vyzvali. #panehejtmanemystalecekame", "11": "MPSV p\u0159eneslo tuto agendu na kraje, tak\u017ee ty to vlastn\u011b d\u011blat MUS\u00cd.", "5": "Nen\u00ed \u010demu zamezovat. \u017d\u00e1dost\u00ed o azyl m\u00e1me minim\u00e1ln\u011b a nic nenasv\u011bd\u010duje tomu, \u017ee by se to m\u011blo zm\u011bnit.", "1": "Oran\u017eovo rud\u00e1 politika kryt\u00ed klientelismu, nav\u00edc bez schopn\u00e9 opozice, je \u0161r\u00e1mem m\u00edstn\u00ed krajsk\u00e9 politiky.", "23": "Velk\u00e9 akce si na sebe v\u011bt\u0161inou dok\u00e1\u017eou vyd\u011blat sami.", "21": "Principi\u00e1ln\u011b nejsme pro zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jedn\u00e9 skupiny nad druhou. Ka\u017ed\u00fd m\u00e1 stejn\u00e9 pr\u00e1vo zapojit se do spole\u010dnosti. P\u0159edev\u0161\u00edm z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edch projektech a jejich v\u00fdsledc\u00edch.", "39": "Projekt by si zaslou\u017eil revizi, zda ne\u017eiv\u00ed jen s\u00e1m sebe.", "8": "Kraj dok\u00e1\u017ee poskytnout r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby spolupr\u00e1ce a podpory. Financov\u00e1n\u00ed UP je prim\u00e1rn\u011b z jin\u00fdch zdroj\u016f. Kraj m\u016f\u017ee pomoct s konkr\u00e9tn\u00edmi projekty, nikoli pau\u0161\u00e1ln\u011b.", "24": "Pokud je t\u00edm \u010dlov\u011bkem odborn\u00edk, m\u016f\u017ee b\u00fdt i politik. N\u00e1zorov\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161nost by jej diskriminovat nem\u011bla. Takov\u00e1 m\u00edsta se v\u0161ak nesm\u00ed st\u00e1t trafikami. Odbornost je kl\u00ed\u010dov\u00e1.", "16": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edch \u0159e\u0161en\u00edch. Mnohdy mohou b\u00fdt oba pohledy v souladu.", "19": "P\u00e9\u010de o silnice je jeden z nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch \u00fakol\u016f kraje.", "27": "Prozat\u00edm neopou\u0161t\u011bt, nicm\u00e9n\u011b projekt by si zaslou\u017eil revizi, zda je funk\u010dn\u00ed.", "3": "U\u017e jednou vytunelovan\u00fd podnikatelsko-politick\u00fd projekt, kter\u00fd nav\u00edc \u010derp\u00e1 podporu na vyvol\u00e1v\u00e1n\u00ed strachu a t\u00e9matech nesouvisej\u00edc\u00edch s krajskou politikou, si nezaslou\u017e\u00ed pozornost.", "18": "Dok\u00e1\u017eeme si p\u0159edstavit i MHD zdarma pro v\u0161echny, ale tato problematika vy\u017eaduje opatrn\u00fd p\u0159\u00edstup, p\u0159edev\u0161\u00edm s ohledem na kvalitu slu\u017eby.", "33": "Financov\u00e1n\u00ed neziskov\u00fdch organizac\u00ed mus\u00ed b\u00fdt na jednotliv\u00e9 \u00fa\u010dely, nikoli dle n\u00e1zvu organizace.", "20": "Aktu\u00e1ln\u011b investice prob\u00edhaj\u00ed v p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 m\u00ed\u0159e k vybran\u00e9mu n\u00e1jmu. Hodnota spole\u010dnosti v n\u00ed\u017e jsou nemocnice jako majetek ulo\u017eeny se pr\u016fb\u011b\u017en\u011b zvy\u0161uje pr\u00e1v\u011b o investice do zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed.", "25": "Ot\u00e1zkou je zp\u016fsob a m\u00edra onoho \"vynucov\u00e1n\u00ed\".", "38": "P\u0159ednost mus\u00ed m\u00edt t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed a recyklace.", "2": "Nep\u0159ijateln\u00e1 do doby, ne\u017e se komunist\u00e9 zreformuj\u00ed v modern\u00ed levicovou stranu."}, "44": {"6": "P\u0159echodn\u011b, dokud nebude napln\u011bna popt\u00e1vka trhu pr\u00e1ce po t\u011bchto absolventech a nebudou uspokojeny po\u017eadavky v\u00fdrobn\u00edch spole\u010dnost\u00ed.", "34": "Ve vysp\u011bl\u00e9m sv\u011bt\u011b takov\u00e1 centra existuj\u00ed. Pokud nav\u00edc posledn\u00ed zased\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho zastupitelstva p\u0159ijalo \"pr\u00e1vn\u00ed pojistky\" ve stanov\u00e1ch spolku, kter\u00e9 si vymohla opozice prost\u011bjovsk\u00e9ho zastupitelstva a kter\u00e9 jsou zcela spr\u00e1vn\u00e9, pak se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee je v po\u0159\u00e1dku, aby projekt pokra\u010doval. Jenom m\u011b mrz\u00ed, \u017ee se tak d\u011bje na pozemku b\u00fdval\u00e9ho obl\u00edben\u00e9ho, dostate\u010dn\u011b kapacitn\u00edho koupali\u0161t\u011b.", "9": "I kdy\u017e sou\u010dasn\u00fd dvacetilet\u00fd pron\u00e1jem se \u00fa\u010dinkem bl\u00ed\u017e\u00ed privatizaci. Po skon\u010den\u00ed n\u00e1jmu dostane kraj zp\u00e1tky majetek ve v\u00fdznamn\u00e9m investi\u010dn\u00edm deficitu. Tak\u017ee nen\u00ed jasn\u00e9, zda ho bude schopen d\u00e1l provozovat.", "19": "Ano, pokud to jen umo\u017en\u00ed rozpo\u010dtov\u00e9 p\u0159\u00edjmy", "35": "Pokud se tak bude d\u00edt na z\u00e1klad\u011b transparentn\u00edch podm\u00ednek, budou podporov\u00e1ny konkr\u00e9tn\u00ed rozvojov\u00e9 projekty \u010di zkvalitn\u011bn\u00ed vyu\u010dovac\u00edho prost\u0159ed\u00ed a pokud ve\u0159ejn\u00e1 podpora zohledn\u00ed objektivn\u00ed ukazatele jako nap\u0159. po\u010det student\u016f \u0161koly, pak nen\u00ed argument proti ve\u0159ejn\u00e9 podpo\u0159e soukrom\u00fdch \u0161kol. Stejn\u011b jako soukrom\u00e9 firmy obdr\u017eely dotace z ve\u0159ejn\u00fdch (evropsk\u00fdch i n\u00e1rodn\u00edch zdroj\u016f) nap\u0159. na v\u00fdstavbu hotel\u016f, atrakc\u00ed pro sport a voln\u00fd \u010das, v\u00fdrobn\u00edch prost\u0159edk\u016f apod. Moje odpov\u011b\u010f se nezohled\u0148uje \u017e\u00e1dnou ze sou\u010dasn\u00fdch soukr. vysok\u00fdch \u0161kol.", "22": "Ob\u011bdy pro n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e9 rodiny by nem\u011bly b\u00fdt bezplatn\u00e9, ale s malou spolu\u00fa\u010dast\u00ed rodin (nap\u0159. 10%)", "32": "V zemi, ve kter\u00e9 funguje pr\u00e1vn\u00ed st\u00e1t, bychom odpov\u011bd\u011bli jednozna\u010dn\u011b ano. V \u010cesk\u00e9 republice ale lze obvinit \u010dlov\u011bka, ani\u017e by ob\u017ealoba m\u011bla dostatek d\u016fkazn\u00edho materi\u00e1lu. Kauza Nagyov\u00e1, bez ohledu na osobn\u00ed pocity, skon\u010dila \"nezdan\u011bn\u00fdmi kabelkami\" a v\u00fdplatou od\u0161kodn\u011bn\u00ed pro 3 vazebn\u011b st\u00edhan\u00e9 poslance. Padla vl\u00e1da a v podstat\u011b kauza zm\u011bnila z\u00e1sadn\u00ed spole\u010densk\u00e9 pom\u011bry v zemi. Kauza Opencard skon\u010dila odsouzen\u00edm 2 prim\u00e1tor\u016f, kte\u0159\u00ed ji nezp\u016fsobili a evidentn\u011b se sna\u017eili minimalizovat \u0161kody zp\u016fsoben\u00e9 p\u016fvodcem kauzy... Proto je moje odpov\u011b\u010f \"nem\u00e1m jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor\" a neodv\u00edj\u00ed se od kauzy Vidkun.", "15": "Ano, v d\u016fvodn\u00fdch, smyslupln\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "5": "C\u00edlem zahrani\u010dn\u00ed politiky \u010cR a EU m\u00e1 b\u00fdt zlep\u0161en\u00ed \u017eivotn\u00edch podm\u00ednek obyvatel t\u0159et\u00edch zem\u00ed do natolik snesiteln\u00e9 podoby, aby nem\u011bli d\u016fvod odch\u00e1zet z Afriky a Bl\u00edzk\u00e9ho v\u00fdchodu do Evropy. Proto\u017ee nen\u00ed mo\u017en\u00e9 p\u0159est\u011bhovat \"polovinu\" Afriky a Asie do Evropy.", "24": "Odpov\u011bdnost v\u016f\u010di ve\u0159ejnosti maj\u00ed volen\u00ed politici, ti maj\u00ed mand\u00e1t. Ale za v\u00fdkon t\u011bchto funkc\u00ed v kr. firm\u00e1ch NEMAJ\u00cd POB\u00cdRAT FINAN\u010cN\u00cd ODM\u011aNU NAD R\u00c1MEC PLATU ZA SVOU HLAVN\u00cd POLITICKOU FUNKCI.", "20": "Ne za sou\u010dasn\u00fdch n\u00e1jemn\u00edch podm\u00ednek, kdy ji\u017e reinvestuje t\u00e9m\u011b\u0159 ve\u0161ker\u00fd v\u00fdnos z n\u00e1jmu. Na modernizaci se mus\u00ed maxim\u00e1ln\u011b pod\u00edlet provozovatel, n\u00e1jemce.", "16": "Ob\u011b oblasti musej\u00ed b\u00fdt prioritou. Nav\u00edc silni\u010dn\u00ed infrastrukturu kraj vlastn\u00ed, \u017eelezni\u010dn\u00ed a autobusovou nikoliv (vyjma tu\u0161\u00edm n\u011bkolika voz\u016f po\u0159\u00edzen\u00fdch z evropsk\u00fdch dotac\u00ed)", "23": "Kraj je podporuje a sou\u010dasn\u00e1 m\u00edra podpory je dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "25": "To by m\u011bla b\u00fdt \u00faloha KIDSOK a ten se j\u00ed ji\u017e do zna\u010dn\u00e9 m\u00edry v\u011bnuje.", "21": "Kraj to ji\u017e p\u0159im\u011b\u0159en\u011b d\u011bl\u00e1. Vy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru podpory nevid\u00edm jako \u00fa\u010delnou.", "8": "P\u0159edev\u0161\u00edm rozvojov\u00e9 projekty a zlep\u0161ov\u00e1n\u00ed studijn\u00edho z\u00e1zem\u00ed perspektivn\u00edch obor\u016f. P\u0159\u00edpravu nov\u00e9 IT fakulty \u010di n\u00e1rodn\u00edho centra telemedic\u00edny.", "37": "Tento z\u00e1m\u011br nen\u00ed programem pro nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed volebn\u00ed obdob\u00ed, ale v\u00fdhledem pro p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed generaci. Kraj by m\u011bl prim\u00e1rn\u011b podpo\u0159it zpracov\u00e1n\u00ed studie proveditelnosti takov\u00e9ho z\u00e1m\u011bru. Aby bylo z\u0159ejm\u00e9, zda se jedn\u00e1 o ekonomick\u00fd nesmysl nebo rozumn\u00fd a perspektivn\u00ed z\u00e1m\u011br podporuj\u00edc\u00ed trvale udr\u017eiteln\u00e9 formy dopravy. Tramvajov\u00e1 tra\u0165 m\u00e1 m\u00edt vazbu na z\u00e1chytn\u00e1 parkovi\u0161t\u011b v m\u00edst\u011b k\u0159\u00ed\u017een\u00ed s v\u00fdchodn\u00ed tangentou a vyt\u011bsnit ze Svat\u00e9ho Kope\u010dka podstatnou \u010d\u00e1st aut a autobus\u016f. Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy do p\u0159\u00edm\u011bstsk\u00fdch oblast\u00ed a k turistick\u00fdm atraktivit\u00e1m v aglomerac\u00edch je trendem b\u011b\u017en\u00fdm ve vysp\u011bl\u00e9m sv\u011bt\u011b. V n\u011bkter\u00fdch d\u0159\u00edve privilegovan\u00fdch m\u011bstech ji\u017e po desetilet\u00ed existuje. Tra\u0165 na Svat\u00fd Kope\u010dek nav\u00edc nen\u00ed nov\u00e1 my\u0161lenka, ale jde o projekt z 50.-60. let minul\u00e9ho stolet\u00ed, z n\u011bho\u017e ji\u017e byla podle pam\u011btn\u00edk\u016f zrealizovan\u00e1 prvn\u00ed \u010d\u00e1st z Hodolan do Pavlovi\u010dek a d\u00e1l v\u00fdstavba nepokra\u010dovala z d\u016fvodu splynut\u00ed Olomouce se Severomoravsk\u00fdm krajem a p\u0159esm\u011brov\u00e1n\u00ed tehdy disponibiln\u00edch investi\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f do Ostravy. Trasov\u00e1n\u00ed je navr\u017eeno v ose Chv\u00e1lkovice- Samoti\u0161ky z\u00e1pad- Tove\u0159 - a d\u00e1le v p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9m stoup\u00e1n\u00ed okrajem Samoti\u0161ek pod ZOO a\u017e na Svat\u00fd Kope\u010dek.", "26": "Nejsem si jist\u00fd, \u017ee p\u0159i \u010d\u00e1stk\u00e1ch do 50 tis. K\u010d je to efektivn\u00ed."}, "39": {"34": "Pokud se na tento projekt najdou prost\u0159edky ve st\u00e1tn\u00edm rozpo\u010dtu nen\u00ed d\u016fvod v kraji nerealizovat v\u00fdznamnou investici, kter\u00e1 by jinak skon\u010dila v jin\u00e9m regionu (Praha, Brno, Ostrava??). Daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed pro rozhodnut\u00ed o tomto projektu  bude financov\u00e1n\u00ed jeho provozu. Bylo by hrubou chybou opakovat p\u0159\u00edb\u011bh olomouck\u00e9ho Aquaparku, kter\u00fd m\u011bsto ro\u010dn\u011b dotuje 43 miliony K\u010d.", "10": "Kraj nem\u00e1 vytv\u00e1\u0159et zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jedn\u00e9 skupiny zam\u011bstnanc\u016f na \u00fakor jin\u00e9. Zdravotnick\u00fd person\u00e1l krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed, v\u010detn\u011b z\u00e1chrann\u00e9 slu\u017eby, v\u0161ak nem\u016f\u017ee b\u00fdt znev\u00fdhodn\u011bn oproti zam\u011bstnanc\u016fm jin\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed. Krajsk\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed mus\u00ed volit takov\u00e9 osobn\u00ed ohodnocen\u00ed sv\u00fdch zam\u011bstnanc\u016f, kter\u00e9 jim umo\u017en\u00ed b\u00fdt konkurenceschopn\u00fdmi na trhu pr\u00e1ce.", "35": "Zejm\u00e9na v oborech, jejich\u017e absolventi jsou \u017e\u00e1dan\u00ed na trhu pr\u00e1ce.", "26": "Smlouvy a objedn\u00e1vky na tyto bagateln\u00ed polo\u017eky (ve vztahu k celkov\u00e9mu rozpo\u010dtu kraje) nep\u0159edstavuj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 riziko z pohledu ne\u00fa\u010deln\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed a p\u0159\u00edpadn\u011b korupce. V\u00fddaje v objemu do 50 tis. K\u010d mus\u00ed b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed rozklik\u00e1vac\u00edho rozpo\u010dtu a pak si lze k z\u00e1jmov\u00e9 polo\u017ece vy\u017e\u00e1dat i p\u0159\u00edpadnou smlouvu/objedn\u00e1vku. Pokud v\u0161ak zve\u0159ejn\u011bn\u00ed nebr\u00e1n\u00ed technick\u00e1 a \u010dasov\u00e1 n\u00e1ro\u010dnost, nen\u00ed d\u016fvod automatizovan\u011b \u00fadaje zve\u0159ej\u0148ovat.", "32": "Ze zve\u0159ejn\u011bn\u00fdch odposlech\u016f je z\u0159ejm\u00e9, \u017ee se hejtman anga\u017eoval v zameten\u00ed trestn\u00edho st\u00edh\u00e1n\u00ed v dota\u010dn\u00edm podvodu a to dokonce jako vrcholn\u00fd p\u0159edstavitel dota\u010dn\u00edho \u00fa\u0159adu. Bez ohledu na prok\u00e1z\u00e1n\u00ed trestnosti jeho po\u010d\u00edn\u00e1n\u00ed poru\u0161il pravidla a etick\u00fd kodex poskytovatele dotace a to je samo o sob\u011b dostate\u010dn\u00fdm d\u016fvodem pro konec jeho politick\u00e9 kari\u00e9ry. Takov\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed po\u0161kozuje tak\u00e9 \u010ceskou republiku v o\u010d\u00edch Evropsk\u00e9 unie i evropsk\u00e9 ve\u0159ejnosti.", "11": "Za jeden z kl\u00ed\u010dov\u00fdch \u00fakol\u016f pova\u017eujeme vybudov\u00e1n\u00ed mobiln\u00edho hospice.", "1": "Koalice mus\u00ed nav\u00e1zat na funguj\u00edc\u00ed apar\u00e1t kraje i s ohledem na nutnost schv\u00e1lit na konci roku rozpo\u010det kraje, ale mus\u00ed prov\u00e9st revizi dosavadn\u00ed politiky a odstranit nedostatky v \u0159\u00edzen\u00ed kraje a jeho organizac\u00ed, person\u00e1ln\u00ed politice kraje, efektivit\u011b a \u00fa\u010delnosti \u0159ady v\u00fddaj\u016f, v\u00fdhodnosti n\u011bkter\u00fdch smluvn\u00edch vztah\u016f apod.", "23": "Sou\u010dasn\u00e1 podpora odpov\u00edd\u00e1 finan\u010dn\u00edmu zdrav\u00ed kraje. Nelze zvy\u0161ovat v\u00fddaje jen proto, \u017ee roste po\u010det z\u00e1jemc\u016f o podporu jejich akc\u00ed.", "21": "Nechceme segregovat podporu soci\u00e1ln\u00edch program\u016f. Mus\u00ed ale b\u00fdt z\u0159ejm\u00e9 v\u00fdsledky a p\u0159\u00ednosy takov\u00e9ho podpory. Nebudeme podporovat soci\u00e1ln\u00ed byznys, kter\u00fd nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed u\u017eitek c\u00edlov\u00e9 skupin\u011b tj. Rom\u016fm samotn\u00fdm i v\u011bt\u0161inov\u00e9 populaci.", "2": "Odm\u00edt\u00e1me st\u00e1vaj\u00edc\u00ed model dvojkoalice s KS\u010cM za situace, kdy lze sestavit koalici s jinou demokratickou stranou. S ohledem na volebn\u00ed v\u00fdsledek, lze p\u0159ipustit i trojkoalici s KS\u010cM za p\u0159edpokladu, \u017ee t\u00edm jin\u00fd koali\u010dn\u00ed partner (\u010cSSD) podm\u00edn\u00ed na\u0161i \u00fa\u010dast v koalici. Prosazov\u00e1n\u00ed volebn\u00edho programu ANO nad\u0159azujeme ideologick\u00fdm postoj\u016fm.", "39": "Rozvoj a podpora cestovn\u00edho ruchu zejm\u00e9na v odlehl\u00fdch \u010d\u00e1stech kraje je kl\u00ed\u010dov\u00e1 pro funguj\u00edc\u00ed m\u00edstn\u00ed ekonomiku, kvalitu \u017eivota obyvatel i zastavov\u00e1n\u00ed vylid\u0148ov\u00e1n\u00ed. D\u016fle\u017eit\u00e9 pro n\u00e1s bude pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9 vyhodnocov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00ednos\u016f t\u00e9to podpory. Nechceme sponzorovat n\u011b\u010d\u00ed byznys bez skute\u010dn\u00fdch p\u0159\u00ednos\u016f pro kraj a obyvatele.", "24": "P\u0159edstavenstva a dozor\u010d\u00ed rady maj\u00ed obsazovat lid\u00e9, schopn\u00ed strategicky \u0159\u00eddit tyto firmy a ur\u010dovat jejich sm\u011br. Stranick\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161nost nem\u016f\u017ee b\u00fdt handicapem ani pr\u016fkazkou do t\u011bchto funkc\u00ed.", "36": "Rozhoduj\u00edc\u00ed je ekonomick\u00e1 anal\u00fdza takto v\u00fdznamn\u00e9 st\u00e1tn\u00ed investice. V t\u00e9to chv\u00edli je nutno do\u0159e\u0161it logicky navazuj\u00edc\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enost autobusy a zajistit modernizaci a elektrifikaci pot\u0159ebn\u00fdch \u017eelezni\u010dn\u00edch trat\u00ed v\u010detn\u011b rekonstrukce n\u00e1dra\u017e\u00ed a podpory tzv. kombinovan\u00e9 dopravy Park & Ride (zaparkuj a je\u010f)", "13": "Ve spolupr\u00e1ci s ministerstvy chceme roz\u0161\u00ed\u0159it dota\u010dn\u00ed programy na regeneraci brownfield\u016f v\u010detn\u011b nevyu\u017e\u00edvan\u00fdch zem\u011bd\u011blsk\u00fdch are\u00e1l\u016f.", "15": "Ano, ale zejm\u00e9na v oblasti p\u016fsobnosti vlivu a pot\u0159eb krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy nebo p\u0159enesen\u00e9 p\u016fsobnosti kraj\u016f.", "3": "Chceme uzav\u0159\u00edt koalici pouze s t\u011bmi subjekty, kter\u00e9 maj\u00ed ucelen\u00fd program, na z\u00e1klad\u011b kter\u00e9ho lze hledat vyv\u00e1\u017een\u00e9 programov\u00e9 priority koalice.", "18": "Ano, ale pouze ve struktur\u00e1ln\u011b znev\u00fdhodn\u011bn\u00fdch a odlehl\u00fdch oblastech kraje.", "33": "Postr\u00e1d\u00e1me soci\u00e1ln\u00ed, ekonomick\u00fd, humanitn\u00ed i zdravotn\u00ed p\u0159\u00ednos takov\u00e9hoto projektu pro kraj.", "20": "Bez relevantn\u00ed anal\u00fdzy pot\u0159ebn\u00fdch investic a zaji\u0161t\u011bn\u00ed zdroj\u016f financov\u00e1n\u00ed nelze hovo\u0159it o nutnosti zv\u00fd\u0161en\u00ed investic. D\u016fle\u017eit\u00e1 je jejich pot\u0159ebnost, efektivita a hospod\u00e1rnost.", "38": "Preferujeme maxim\u00e1ln\u00ed t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu v dom\u00e1cnostech, vybudov\u00e1n\u00ed t\u0159\u00edd\u00edc\u00edch center v kraji a zpracov\u00e1n\u00ed objektivn\u00ed studie pro energetick\u00e9 vyu\u017eit\u00ed odpadu v\u010detn\u011b dopadu na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Odm\u00edt\u00e1me megalomansk\u00e9 projekty bez dlouhodob\u00e9 ekonomick\u00e9 rozvahy. Nechceme \u017e\u00e1dn\u00e9 experiment\u00e1ln\u00ed  technologie, kter\u00e9 skon\u010d\u00ed krachem a miliardov\u00fdmi dluhy.", "37": "M\u011bsto Olomouc pot\u0159ebuje do\u0159e\u0161it svou vnit\u0159n\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enost tramvajov\u00fdmi linkami, nikoliv budovat koleje, kter\u00e9 budou vyt\u00ed\u017eeny jen v\u00edkendov\u011b pro turisty.", "19": "V\u00edce ne\u017e polovina t\u011bchto silnic je v havarijn\u00edm nebo nevyhovuj\u00edc\u00edm stavu."}, "45": {"33": "Komunist\u00e9 si nakradli za minul\u00e9ho re\u017eimu dost, a\u0165 je podpo\u0159\u00ed KS\u010cM.", "35": "Soukrom\u00e9 je soukrom\u00e9, tak pro\u010d do toho nal\u00e9vat ve\u0159ejn\u00e9 pen\u00edze.", "31": "Obchvat v\u011bt\u0161inou znamen\u00e1, \u017ee m\u011bsto p\u0159estane \u017e\u00edt, proto je t\u0159eba postupovat velmi uv\u00e1\u017eliv\u011b."}, "58": {"22": "Rodiny mohou ji\u017e v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vyu\u017e\u00edvat soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek, pokud na ob\u011bdy pro d\u011bti rodi\u010de nemaj\u00ed, je t\u0159eba jednozna\u010dn\u011b v\u011bd\u011bt pro\u010d.", "6": "Preferovala bych co nej\u0161ir\u0161\u00ed z\u00e1klad v\u0161eobecn\u00e9ho vzd\u011blan\u00ed a teprve pak specializace na p\u0159\u00edslu\u0161nou odbornost, samoz\u0159ejm\u011b p\u0159edev\u0161\u00edm technick\u00fdch obor\u016f.", "16": "I kdyz je zapot\u0159eb\u00ed investovat do oboj\u00edho.", "9": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b jsou pronajaty do roku 2025.", "23": "Tyto akce by nem\u011bly b\u00fdt zneu\u017e\u00edv\u00e1ny jako PR propagace stran, kter\u00e9 jsou u moci v kraji.", "21": "Tyto programy jsou pravideln\u011b vyhlasovany. Je t\u0159eba dolo\u017eit efektivitu.", "38": "Tato mo\u017enost v\u00fdstavby mus\u00ed z\u016fstat zachov\u00e1na, ale p\u0159ednost m\u00e1 zlep\u0161en\u00ed t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed odpadu, a t\u00edm se sn\u00ed\u017e\u00ed mno\u017estv\u00ed odpadu, kter\u00e9ho je pot\u0159eba se n\u00e1sledn\u011b zbavit. P\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed zn\u011bn\u00ed nen\u00ed spalovna, ale za\u0159\u00edzen\u00ed pro energetick\u00e9 vyu\u017eit\u00ed odpadu.", "32": "Pokud byl opravdu obvin\u011bn.", "24": "Kter\u00e9 krajsk\u00e9 firmy m\u00e1te na mysli? A pro\u010d by m\u011bli v\u016fbec existovat?", "20": "Investice do sou\u010dasn\u011b pronajat\u00fdch nemocnic je placeno z n\u00e1jemn\u00e9ho, ktere pronaj\u00edmatel plat\u00ed kraji."}}