{"224": {"21": "Kraj mus\u00ed p\u0159ipravit vlastn\u00ed program pro podporu integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.", "24": "Politici by m\u011bli dohl\u00ed\u017eet nad fungov\u00e1n\u00edm krajsk\u00fdch firem jako \u010dlenov\u00e9 dozor\u010d\u00edch rad.", "34": "Jiho\u010desk\u00fd kraj m\u00e1 v tomto ohledu specifick\u00e9 podm\u00ednky. Krom\u011b krajsk\u00e9ho m\u011bsta \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice jsou zde dal\u0161\u00ed region\u00e1ln\u00ed centra (T\u00e1bor, P\u00edsek, Strakonice, Jind\u0159ich\u016fv Hradec).", "22": "Zde je prostor pro soukrom\u00e9 nadace a nada\u010dn\u00ed fondy."}, "213": {"14": "Podpora senior\u016f by m\u011bla b\u00fdt zejm\u00e9na ze strany jejich rodin a to nap\u0159.da\u0148ovou asignac\u00ed.", "13": "Kolem vznikaj\u00edc\u00ed d\u00e1lnice je p\u0159ijateln\u00e9 stav\u011bt i na zelen\u00e9 louce", "19": "Sou\u010dasn\u00e9 tempo opravy silnic 2.a 3. t\u0159\u00eddy je dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "31": "Ne pro osobn\u00ed dopravu,ale pro logistick\u00fd are\u00e1l-obchodn\u00ed aktivity"}, "217": {"8": "Kraj m\u00e1 s Jiho\u010deskou univerzitou p\u0159edev\u0161\u00edm spolupracovat a ne ji finan\u010dn\u011b podporovat. Narozd\u00edl od st\u0159edn\u00edch \u0161kol nen\u00ed Jiho\u010desk\u00e1 univerzita z\u0159izov\u00e1na krajem.", "18": "Kraj by m\u011bl zav\u00e9st integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m, kter\u00fd zajist\u00ed n\u00e1vaznost r\u016fzn\u00fdch druh\u016f spoj\u016f a sn\u00ed\u017e\u00ed t\u00edm ekonomick\u00e9 zat\u00ed\u017een\u00ed obyvatel.", "24": "Kraj m\u00e1 m\u00edt mo\u017enost dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed spole\u010dnost\u00ed s majetkovou \u00fa\u010dast\u00ed kraje, k \u010demu\u017e posta\u010d\u00ed \u00fa\u010dast politik\u016f v kontroln\u00edch org\u00e1nech.", "3": "S extremisty nespolupracujeme, to plat\u00ed pro komunisty, stejn\u011b jako pro \u00daSVIT", "6": "Technick\u00e9 obory je t\u0159eba podporovat, ale ne na \u00fakor ostatn\u00edch st\u0159edn\u00edch \u0161kol.", "2": "Rud\u00e1 a oran\u017eov\u00e1? Pamatujete je\u0161t\u011b na kub\u00e1nsk\u00e9 pomeran\u010de? Nev\u00e1bn\u00fd vzhled, tlust\u00e1 k\u016fra a \u017e\u00e1dn\u00e1 \u0161\u0165\u00e1va...", "1": "Sebepropagace rudooran\u017eov\u00e9 koalice nen\u00ed politikou, kter\u00e1 by byla prosp\u011b\u0161n\u00e1 pro kraj.", "10": "Ano, ale pouze v za\u0159\u00edzen\u00edch z\u0159izovan\u00fdch krajem.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat ve\u0161kerou kulturu, nejen velk\u00e9 akce. Podporu si zaslou\u017e\u00ed i \u017eiv\u00e1 kultura ve venkovsk\u00fdch oblastech.", "31": "Pokud se ve velice kr\u00e1tk\u00e9 dob\u011b neprok\u00e1\u017ee ekonomick\u00e1 \u017eivotaschopnost projektu a nebude nalezen strategick\u00fd partner.", "5": "Bez znalosti konkr\u00e9tn\u00edch podm\u00ednek (po\u010det, um\u00edst\u011bn\u00ed, zam\u011b\u0159en\u00ed, atp.) nelze na takovouto ot\u00e1zku jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt."}, "206": {"8": "Nemus\u00ed v\u0161ak j\u00edt o podporu formou p\u0159\u00edm\u00fdch dotac\u00ed.", "24": "Pokud jde o firmy z\u0159izovan\u00e9 p\u0159\u00edmo krajem.", "3": "Ot\u00e1zka nen\u00ed p\u0159esn\u011b vymezena.", "33": "Intenzivn\u011bj\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce by m\u011bla prob\u00edhat i v r\u00e1mci projektu Euroregio Silva Nortica (ji\u017en\u00ed \u010cechy a rakousk\u00fd Waldviertel).", "10": "Kraj by v\u0161ak m\u011bl podporovat r\u016fzn\u00e9 motiva\u010dn\u00ed pob\u00eddky, kter\u00e9 pomohou zajistit dostatek l\u00e9ka\u0159\u016f a zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu v jiho\u010desk\u00fdch nemocnic\u00edch.", "23": "Nem\u011blo by j\u00edt pouze o velk\u00e9 kulturn\u00ed akce.", "5": "V \u010cerven\u00e9 nad Vltavou na P\u00edsecku ji\u017e funguje za\u0159\u00edzen\u00ed ministerstva vnitra pro integraci krajan\u016f p\u0159es\u00eddlen\u00fdch z Ukrajiny."}, "216": {"32": "Dostavba 3. a 4. bloku JETE by napomohla rozvoji cel\u00e9ho regionu a p\u0159in\u00e9st nov\u00e9 pracovn\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitosti.", "8": "S v\u00fdjimkou finan\u010dn\u00ed podpory vzniku fakulty technick\u00e9ho sm\u011bru.", "18": "M\u011bl by se ov\u0161em pod\u00edlet  na zaji\u0161t\u011bn\u00ed dostupn\u00e9 dopravn\u00ed obslu\u017enosti, a to zejm\u00e9na v odlehl\u00fdch m\u00edst ( obc\u00ed) v regionu.", "17": "D\u00edky otev\u0159en\u00fdm ve\u0159ejn\u00fdm sout\u011b\u017e\u00edm je mo\u017en\u00e9 doc\u00edlit v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00edch podm\u00ednek a transparentn\u011bj\u0161\u00edho hospoda\u0159en\u00ed kraje.", "16": "Kvalitn\u00ed dopravn\u00ed (silni\u010dn\u00ed )  infrastruktura je nezbytn\u00e1 pro rozvoj regionu..", "9": "Krajsk\u00e9 nemocnice maj\u00ed ji\u017e nyn\u00ed formu korporac\u00ed se 100% majetkovou \u00fa\u010dast\u00ed kraje a tak by to m\u011blo z\u016fstat.", "33": "Spole\u010dn\u00e1 p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro rozvoj regionu a cestovn\u00edho ruchu.", "14": "Jako sou\u010d\u00e1st podpory ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb by m\u011bla b\u00fdt zejm\u00e9na podpora person\u00e1ln\u00ed stability (pracovn\u00edk\u016f) jednotliv\u00fdch poskytovatel\u016f ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb.", "26": "Jednozna\u010dn\u011b podporujeme transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed kraje v\u010detn\u011b mo\u017enosti ve\u0159ejn\u00e9 kontroly jak\u00fdm zp\u016fsobem jsou ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky vynakl\u00e1d\u00e1ny.", "21": "Podpora neziskov\u00fdch organizac\u00ed p\u016fsob\u00edc\u00edch v t\u00e9to oblasti je zna\u010dn\u00e1 z jin\u00fdch finan\u010dn\u00edch zdroj\u016f.", "1": "V r\u00e1mci zachov\u00e1n\u00ed kontinuity je nutn\u00e9 i nad\u00e1le pokra\u010dovat v tom, co je dobr\u00e9 a zachovat, co funguje, jako je nap\u0159\u00edklad oblast zdravotnictv\u00ed. Vedle toho by bylo pot\u0159eba zlep\u0161it politiku kraje v ur\u010dit\u00fdch oblastech jako je nap\u0159.  oblast \u0161kolstv\u00ed, po\u017eadavek na  vy\u0161\u0161\u00ed participaci ob\u010dan\u016f na rozhodov\u00e1n\u00ed kraje.", "13": "V p\u0159\u00edpadech, kdy tuto skute\u010dnost m\u016f\u017ee kraj ovlivnit, tj. v p\u0159\u00edpadech, kdy je kraj vlastn\u00edkem nemovitost\u00ed.", "6": "Pot\u0159eba je podpo\u0159it tak\u00e9 vybran\u00e9 humanitn\u00ed st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9  obory nap\u0159. pro oblast zdravotnictv\u00ed.", "25": "Toto je sou\u010d\u00e1st\u00ed budov\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9ho integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu..", "22": "Jedn\u00e1 se o sou\u010d\u00e1st prorodinn\u00e9 politiky, kter\u00e1 je pro n\u00e1s jedn\u00edm z prioritn\u00edch c\u00edl\u016f.", "10": "Dostupn\u00e1 l\u00e9ka\u0159sk\u00e1 p\u00e9\u010de je nezbytn\u00e1 ke kvalitn\u00edmu a d\u016fstojn\u00e9mu \u017eivotu obyvatel kraje. P\u0159\u00edpadn\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora by m\u011bla sm\u011b\u0159ovat k praktick\u00fdm a d\u011btsk\u00fdm l\u00e9ka\u0159\u016fm v mal\u00fdch m\u011bstech a na venkov\u011b, d\u00e1le k l\u00e9ka\u0159\u016fm a zdravotnick\u00e9mu person\u00e1lu specializovan\u00fdch ambulanc\u00ed jako nap\u0159\u00edklad ambulance bolesti, neurologick\u00e9 ambulance, ordinace ORL a o\u010dn\u00ed ordinace v cel\u00e9m kraji. Stejn\u011b tak je nutn\u00e1 podpora l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch slu\u017eeb prvn\u00ed pomoci - pohotovosti, a to zejm\u00e9na v okresn\u00edch m\u011bstech \u010di p\u0159\u00edpadn\u011b obc\u00edch s roz\u0161\u00ed\u0159enou p\u016fsobnost\u00ed.", "19": "Kvalitn\u00ed dopravn\u00ed infrastruktura v kraji je nezbytn\u00e1 pro jeho dal\u0161\u00ed rozvoj. Investice ov\u0161em mus\u00ed b\u00fdt dob\u0159e pl\u00e1nov\u00e1ny a mus\u00ed b\u00fdt realizov\u00e1ny pr\u016fb\u011b\u017en\u011b, nikoliv pouze p\u0159ed volbami..", "12": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s p\u0159ebytkov\u00fdm rozpo\u010dtem, kter\u00fd by vytv\u00e1\u0159el pot\u0159ebnou finan\u010dn\u00ed rezervu na podporu  investice do dal\u0161\u00edho rozvoje kraje.", "24": "Krajsk\u00e9 firmy maj\u00ed b\u00fdt obsazov\u00e1ny kompetentn\u00edmi lidmi a nen\u00ed podstatn\u00e9, zda tento \u010dlov\u011bk je z\u00e1rove\u0148 tak\u00e9 politik \u010di nikoliv.", "4": "Podpora rodiny je  jedn\u00edm z na\u0161ich prioritn\u00edch t\u00e9mat.", "15": "Nepochybn\u011b se jedn\u00e1 o d\u016fle\u017eitou kompetenci kraje ve vztahu k mo\u017enosti ovlivnit v\u00fdvoj celost\u00e1tn\u00ed politiky.", "31": "Za podm\u00ednky vybudov\u00e1n\u00ed kvalitn\u00ed dopravn\u00ed infrastruktury a to zejm\u00e9na dostavby d\u00e1lnice D3,  obchvatu  \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic a dal\u0161\u00edch p\u0159\u00edhrani\u010dn\u00edch m\u011bst."}, "219": {"12": "Zadlu\u017een\u00ed pouze v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159ebn\u00e9 investice.", "8": "Podpora pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee studijn\u00ed obory budou v\u00edce odr\u00e1\u017eet pot\u0159eby regionu.", "24": "Ano, pokud je ale politik sou\u010dasn\u011b odborn\u00edkem, m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00ednosem.", "17": "Ano, pokud budou n\u00e1klady na v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed adekv\u00e1tn\u00ed objemu zak\u00e1zky.", "10": "Ano za p\u0159edpokladu, \u017ee tito dokto\u0159i a zdravotn\u00ed sestry budou pracovat pouze pro krajskou nemocnici.", "19": "Nutno prov\u00e9st inventarizaci st\u00e1vaj\u00edc\u00edho stavu.", "20": "Po proveden\u00ed inventury st\u00e1vaj\u00edc\u00edho stavu."}, "221": {"7": "Podporovat ano, ale ne finan\u010dn\u011b.", "8": "Podporovat ano, ale ne finan\u010dn\u011b a v koordinaci s m\u011bstem \u010cB.", "18": "Ale ve spolupr\u00e1ci s obcemi a racion\u00e1ln\u011b/efektivn\u011b.", "3": "Respektujeme v\u016fli voli\u010d\u016f a schopnost zvolen\u00fdch zastupitel\u016f se domluvit. Sami bychom ov\u0161em s \u00dasvitem spole\u010dnou \u0159e\u010d jist\u011b nena\u0161li.", "25": "Kardin\u00e1ln\u00ed ostuda dosavadn\u00edch veden\u00ed kraji a JIKORDu.", "22": "jen v p\u0159\u00edpad\u011b nal\u00e9hav\u00e9 pot\u0159eby a v sou\u010dinnosti s obcemi, nesuplovat je", "10": "Ale jen do\u010dasn\u011b a v m\u00edstech se \u0161patnou dostupnost\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de. Plo\u0161n\u011b a syst\u00e9mov\u011b je to v\u011bc\u00ed poji\u0161\u0165oven a z\u00e1kon\u016f.", "2": "Respektujeme v\u016fli voli\u010d\u016f a schopnost zvolen\u00fdch zastupitel\u016f se domluvit. Sami bychom ov\u0161em s KS\u010cM spole\u010dnou \u0159e\u010d nejsp\u00ed\u0161 nena\u0161li", "12": "Podle okolnost\u00ed. Ale sm\u011b\u0159ovat k n\u011bmu ano, sna\u017eit se o to.", "24": "V\u00fdjime\u010dn\u011b a do\u010dasn\u011b to m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00edpustn\u00e9. N\u011bco jin\u00e9ho jsou samoz\u0159ejm\u011b dozor\u010d\u00ed rady.", "23": "\u010d\u00e1st pen\u011bz u\u0161et\u0159en\u00fdch z leti\u0161t\u011b by mohlo j\u00edt na kulturu", "5": "Budovat ho podle pot\u0159eby, zat\u00edm nen\u00ed pro koho."}, "204": {}, "215": {"32": "Sou\u010dasn\u011b by m\u011bl krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad trvat na tom, aby m\u011bl z dostavby jiho\u010desk\u00fd kraj maximum benefit\u016f.", "11": "Se zam\u011b\u0159en\u00edm v\u00edce na ter\u00e9nn\u00ed \u010dinnost oproti ambulantn\u00ed.", "18": "Sou\u010dasn\u011b v p\u0159\u00edpad\u011b, kde to m\u00e1 dobr\u00fd dopad na zam\u011bstnanost, apod, podpo\u0159it i odlehl\u00e9 regiony. Je to levn\u011bj\u0161\u00ed.", "3": "Budeme respektovat rozhodnut\u00ed voli\u010d\u016f ve volb\u00e1ch a zda dojde ke shod\u011b na programu.", "6": "Je to aktu\u00e1ln\u011b nutn\u00e9.", "22": "Jiho\u010desk\u00fd kraj ji\u017e dotoval ob\u011bdy do \u0161kol \u010d\u00e1stku cca 50.000,- K\u010d, nicm\u00e9n\u011b formou p\u0159es prost\u0159edn\u00edka, co\u017e neschvalujeme, zbyte\u010dn\u011b se p\u0159ich\u00e1z\u00ed o \u010d\u00e1st pen\u011bz. Takov\u00e1 podpora by m\u011bla j\u00edt p\u0159\u00edmo k p\u0159\u00edjemci.", "10": "Pouze v krajn\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b.", "24": "Prioritou je kvalita dan\u00e9ho \u010dlov\u011bka, m\u016f\u017ee i nemus\u00ed b\u00fdt politikem, ka\u017edop\u00e1dn\u011b by tyto pozice nem\u011bly b\u00fdt politickou trafikou.", "19": "Sou\u010dasn\u011b stav\u011bt efektivn\u011bji a hospod\u00e1rn\u011bji.", "2": "Budeme respektovat rozhodnut\u00ed voli\u010d\u016f ve volb\u00e1ch a zda dojde ke shod\u011b na programu.", "9": "Jednozna\u010dn\u011b ne.", "14": "Jednozna\u010dn\u011b v\u00edce oproti ambulantn\u00edm l\u016f\u017ek\u016fm.", "34": "Prioritou je d\u00e1lnice a dopravn\u00ed probl\u00e9my v jednotliv\u00fdch m\u011bstech, kde je hlavn\u00ed p\u0159et\u00ed\u017een\u00ed, nedostatek parkovac\u00edch m\u00edst a dopravn\u00ed z\u00e1cpy.", "23": "Sou\u010dasn\u011b se ale zam\u011b\u0159it na jejich hospod\u00e1rnost a prioritou p\u0159\u00ednos pro region.", "4": "Stejn\u011b tak jako jsou v jiho\u010desk\u00e9m kraji Senior pasy, tak by bylo dob\u0159e hledat mo\u017enosti podpory rodin s d\u011btmi, kter\u00e9 jsou finan\u010dn\u011b zat\u00ed\u017een\u00e9.", "1": "V hodnocen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho kraje vid\u00edme jak body, kter\u00e9 bychom podpo\u0159ili (nemocnice, bezpe\u010dnost kraje), tak n\u011bkter\u00e9, s nimi\u017e nesouhlas\u00edme (Leti\u0161t\u011b, transparentnost, ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky, podpora rodin a sportu,...).", "13": "V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je to ekonomi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed, prosp\u00edv\u00e1 to ekologii a udr\u017eitelnosti krajiny.", "12": "Naopak v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee je mo\u017en\u00e9 hospoda\u0159it i s p\u0159ebytkem, kter\u00fd by byl investovan\u00fd do v\u00fdstavby \u010di rozvoje kraje.", "31": "Kraj by m\u011bl d\u00e1t jednozna\u010dnou vizi rozvoje tohoto \u00fazem\u00ed, investic, apod. kter\u00e9 nejenom, \u017ee nezat\u00ed\u017e\u00ed krajsk\u00fd rozpo\u010det, ale naopak za\u010dnou do rozpo\u010dtu p\u0159in\u00e1\u0161et pen\u00edze.", "5": "Jednozna\u010dn\u011b ano."}, "203": {"32": "Podporujeme dostavbu JETE v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee bude konkurenceschopn\u00e1 v tr\u017en\u00edm prost\u0159ed\u00ed a nebude podm\u00edn\u011bna poskytov\u00e1n\u00edm st\u00e1tn\u00edch garanc\u00ed. Pokud by se v\u0161ak m\u011blo jednat o tunel jako v p\u0159\u00edpad\u011b fotovoltaick\u00fdch elektr\u00e1ren, postav\u00edme se r\u00e1zn\u011b proti.", "8": "Univerzita a vysok\u00e9 \u0161koly jsou st\u011b\u017eejn\u00ed pro rozvoj a budoucnost regionu, kraj by s nimi m\u011bl \u00fazce spolupracovat.", "18": "Za rozumn\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed pova\u017eujeme dostupn\u011bj\u0161\u00ed \u017e\u00e1kovsk\u00e9 j\u00edzdn\u00e9 a obecn\u011b zastaven\u00ed zdra\u017eov\u00e1n\u00ed hromadn\u00e9 dopravy.", "3": "Takov\u00e1 situace je t\u011b\u017eko p\u0159edstaviteln\u00e1. Jedinou v\u00fdjimkou by byla situace, kdy by v Rad\u011b kraje byly pom\u011brn\u011b zastoupeny v\u0161echny subjekty zvolen\u00e9 do zastupitelstva.", "17": "Najdeme vhodn\u00fd, legislatvn\u011b mo\u017en\u00fd, mix krit\u00e9ri\u00ed regionality, referenc\u00ed a p\u0159edchoz\u00ed zku\u0161enosti s dodavatelem takov\u00fd, abychom zabr\u00e1nili nap\u0159\u00edklad \u00fa\u010delov\u00e9mu vzniku firem pro jedinou vypsanou zak\u00e1zku nebo takov\u00fdch, kter\u00e9 shr\u00e1bnou provizi a zak\u00e1zku rozd\u011bl\u00ed subdodavatel\u016fm. I men\u0161\u00ed m\u00edstn\u00ed firmy mus\u00ed m\u00edt mo\u017enost se o zak\u00e1zky uch\u00e1zet p\u0159\u00edmo. V oblasti IT skon\u010d\u00edme s praktikami, kter\u00e9 kraj \u010din\u00ed z\u00e1visl\u00fdm na jedin\u00e9m dodavateli (tzv. vendor lock-in).", "11": "Podm\u00ednkou finan\u010dn\u00ed podpory mus\u00ed b\u00fdt spln\u011bn\u00ed krit\u00e9ri\u00ed transparentn\u00ed organizace.", "16": "V programu klademe velk\u00fd d\u016fraz na pos\u00edlen\u00ed hromadn\u00e9 dopravy, r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby dopravy ale pova\u017eujeme za rovnocenn\u00e9. Nelze jeden zp\u016fsob obecn\u011b up\u0159ednostnit, nap\u0159\u00edklad silni\u010dn\u00ed obchvaty n\u011bkter\u00fdch m\u011bst jsou prioritou.", "9": "Krajem vlastn\u011bn\u00e9 nemocnice se naopak mus\u00ed dostat pod ve\u0159ejnou kontrolu a st\u00e1t se transparentn\u00edmi organizacemi, jak je definuje n\u00e1\u0161 program. Rozprodej nemocnic a zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed do rukou soukrom\u00fdch holding\u016f ovl\u00e1dan\u00fdch oligarchy (nap\u0159. Agel Tom\u00e1\u0161e Chrenka) nen\u00ed \u0159e\u0161en\u00edm nehospod\u00e1rnosti \u010desk\u00fdch nemocnic.", "21": "Kraj by m\u011bl podporovat jen ty slu\u017eby pom\u00e1haj\u00edc\u00ed lidem ve vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch a lokalit\u00e1ch ohro\u017een\u00fdch chudobou, kter\u00e9 spl\u0148uj\u00ed podm\u00ednky transparentn\u00ed organizace. Poskytovan\u00e9 slu\u017eby mus\u00ed b\u00fdt p\u0159\u00edstupn\u00e9 v\u0161em, kter\u00fdch se tyto probl\u00e9my t\u00fdkaj\u00ed, nejen men\u0161in\u00e1m.", "26": "Nen\u00ed d\u016fvod je nezve\u0159ej\u0148ovat, pro kraj to d\u00edky modern\u00edm technologi\u00edm nemus\u00ed znamenat \u017e\u00e1dnou administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e nav\u00edc.", "33": "Lep\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce s okoln\u00edmi regiony je sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho programu.", "1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika kraje je nesrozumiteln\u00e1 a netransparentn\u00ed, zkus\u00edme-li to \u0159\u00edci mile. To chceme zm\u011bnit.", "13": "Rozr\u016fst\u00e1n\u00ed z\u00e1stavby do krajiny, nejen na \u00fakor orn\u00e9 p\u016fdy, je politiky podce\u0148ovan\u00fdm probl\u00e9mem a kraj by si m\u011bl ujasnit, jak mu br\u00e1nit.", "5": "Nezav\u00edr\u00e1me o\u010di p\u0159ed probl\u00e9my ani je jako populist\u00e9 neodsouv\u00e1me. Vznikne-li z rozhodnut\u00ed vl\u00e1dy tato pot\u0159eba a zajist\u00ed-li vl\u00e1da bezpe\u010dnost obyvatel, n\u00e1\u0161 kraj m\u016f\u017ee p\u0159evz\u00edt \u010d\u00e1st odpov\u011bdnosti. Ud\u011bl\u00e1me v\u0161e pro to, aby se \u017eadatel\u00e9, kte\u0159\u00ed projdou azylov\u00fdm \u0159\u00edzen\u00edm, \u0159\u00e1dn\u011b integrovali a dodr\u017eovali stejn\u00e9 z\u00e1kony jako v\u0161ichni ostatn\u00ed. Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby se s\u017eili s na\u0161\u00ed kulturou a aby ji mohli p\u0159ibl\u00ed\u017eit i sv\u00fdm krajan\u016fm, dostanou-li p\u0159\u00edle\u017eitost vr\u00e1tit se do sv\u00e9 vlasti.", "7": "Nesm\u00ed v\u0161ak p\u0159er\u016fst v dotov\u00e1n\u00ed soukrom\u00fdch firem z ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz.", "6": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9 zlep\u0161it \u00farove\u0148 technick\u00fdch obor\u016f a je\u0161t\u011b p\u0159edn\u011bji t\u011bch u\u010ditelsk\u00fdch. \u0160kolstv\u00ed jako celek v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt hlavn\u00ed prioritou a dlouhodob\u00e9 zanedb\u00e1v\u00e1n\u00ed nelze vy\u0159e\u0161it podporou jedn\u011bch obor\u016f na \u00fakor druh\u00fdch. Kapacitu obor\u016f (nap\u0159. gymn\u00e1zi\u00ed) jsme ochotni sn\u00ed\u017eit omezen\u00edm po\u010dtu \u017e\u00e1k\u016f ve t\u0159\u00edd\u00e1ch, nikoliv ru\u0161en\u00edm nebo slu\u010dov\u00e1n\u00edm \u0161kol. Odborn\u00e9 \u0161koly pot\u0159ebuj\u00ed nejen kvalitn\u00ed vybaven\u00ed, ale tak\u00e9 kvalitn\u00ed u\u010ditele a v\u00fduku v\u0161eobecn\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159\u00ed mo\u017enosti absolvent\u016f p\u0159i v\u00fdb\u011bru zam\u011bstn\u00e1n\u00ed nebo vysok\u00e9 \u0161koly. Ani u\u010dili\u0161t\u011b by nem\u011bla b\u00fdt vn\u00edm\u00e1na jako pod\u0159adn\u00e9 \u0161koly, kam jsou automaticky pos\u00edl\u00e1ni \u017e\u00e1ci se \u0161patn\u00fdmi studijn\u00edmi v\u00fdsledky.", "25": "U dotovan\u00fdch spoj\u016f je to samoz\u0159ejm\u00e1 podm\u00ednka.", "22": "Bezplatn\u00e9 ob\u011bdy vedou nap\u0159\u00edklad k lep\u0161\u00ed doch\u00e1zce, program podporujeme.", "10": "Ostudn\u00e9 jsou i podm\u00ednky nezdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch.", "19": "Nechceme plan\u011b slibovat, \u017ee v rozpo\u010dtu najdeme dostatek pen\u011bz pro nav\u00fd\u0161en\u00ed. Investice do oprav by se ale nem\u011bly sni\u017eovat.", "2": "Nepodpo\u0159\u00edme vznik koalice s \u00fa\u010dast\u00ed star\u00fdch struktur ODS, KS\u010cM nebo \u010cSSD. Jedinou v\u00fdjimkou by byla situace, kdy by v Rad\u011b kraje byly pom\u011brn\u011b zastoupeny v\u0161echny subjekty zvolen\u00e9 do zastupitelstva.", "24": "Politik by se mohl \u010dlenem p\u0159edstavenstva st\u00e1t jedin\u011b na z\u00e1klad\u011b sv\u00e9 odbornosti posouzen\u00e9 nomina\u010dn\u00ed komis\u00ed. Nen\u00ed nutn\u00e9 znovu vym\u00fd\u0161let kolo, budeme vych\u00e1zet z n\u00e1vrhu pra\u017esk\u00fdch Pir\u00e1t\u016f, kte\u0159\u00ed bojuj\u00ed proti politick\u00fdm trafik\u00e1m v Praze. Rovn\u011b\u017e dozor\u010d\u00ed rady by m\u011bly b\u00fdt tvo\u0159eny max. z jedn\u00e9 t\u0159etiny politiky, zbytek by m\u011bli tvo\u0159it odborn\u00edci a p\u0159\u00edpadn\u011b z\u00e1stupci zam\u011bstnanc\u016f.", "34": "Lep\u0161\u00ed n\u00e1vaznost spoj\u016f nebo mo\u017enost cestovat na jednu j\u00edzdenku s v\u00edce dopravci by byla jasn\u00fdm p\u0159\u00ednosem. Je pro n\u00e1s nepochopiteln\u00e9, pro\u010d IDS je\u0161t\u011b nebyl zaveden.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat p\u0159edev\u0161\u00edm akce nekomer\u010dn\u00edho charakteru, ne ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed probl\u00e9m vyd\u011blat si na sebe samy.", "4": "Tento na prvn\u00ed pohled l\u00edbiv\u00fd projekt v n\u00e1s probouz\u00ed podez\u0159\u00edvavost. Neodhal\u00edme-li \u017e\u00e1dn\u00e9 soukrom\u00e9 pen\u011bzovody nebo nesmysln\u00e9 pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed pen\u011bzi, podpo\u0159\u00edme p\u0159ipojen\u00ed se k projektu.", "15": "Z pozice kraje se budeme sna\u017eit o \u00fapravu n\u011bkter\u00fdch z\u00e1kon\u016f s c\u00edlem omezit byrokracii, zpr\u016fhlednit ROP nebo t\u0159eba zav\u00e9st p\u0159\u00edmou volbu hejtmana.", "31": "Nev\u011b\u0159\u00edme, \u017ee se leti\u0161t\u011b u\u017eiv\u00ed, nen\u00ed domy\u0161len\u00e9 infrastrukturn\u00ed napojen\u00ed, hluk bude obt\u011b\u017eovat obyvatele okoln\u00edch obc\u00ed a bud\u011bjovick\u00fdch \u010dtvrt\u00ed. V\u00edce ne\u017e miliarda byla utopena v zesplavn\u011bn\u00ed Vltavy, nyn\u00ed jsou stamiliony vyhazov\u00e1ny do vzduchu. Rozumn\u011bj\u0161\u00ed je dobudovat rychl\u00e9 silni\u010dn\u00ed a \u017eelezni\u010dn\u00ed spojen\u00ed s Prahou a Lincem.", "20": "Mus\u00ed skon\u010dit manipulace s v\u00fdb\u011brov\u00fdmi \u0159\u00edzen\u00edmi. Pen\u00edze lze u\u0161et\u0159it na p\u0159edra\u017een\u00fdch zak\u00e1zk\u00e1ch, nen\u00ed nutn\u00e9 zvy\u0161ovat investice."}, "220": {"32": "Nech\u0165 rozhodne majitel, zdali je \u010di nen\u00ed pro n\u011bj dobr\u00e9 stav\u011bt jakoukoli elektr\u00e1rnu. Jsem p\u0159\u00edznivec jadern\u00e9 energie. Je to z\u00e1kladn\u00ed pil\u00ed\u0159 cel\u00e9 energetick\u00e9 soustavy.", "11": "Pouze ale neziskovky poskytuj\u00edc\u00ed soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby, \u017e\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9.", "18": "Nic nen\u00ed zadarmo, v\u017edycky to n\u011bkdo zaplat\u00ed. T\u0159eba z dan\u00ed my v\u0161ichni.", "16": "Jestli\u017ee to m\u00e1 znamenat uzav\u00edrat m\u011bsta osobn\u00ed doprav\u011b a nechat ve m\u011bstech jezdit hromadnou dopravu, tak to rozhodn\u011b ne. Pro\u010d rozli\u0161ovat hromadnou a osobn\u00ed dopravu, zkr\u00e1tka pokud stav\u011bt infrastrukturu, tak po\u0159\u00e1dn\u011b, a\u0165 se po n\u00ed d\u00e1 dob\u0159e jezdit. Osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 zlo. Osobn\u00ed doprava m\u00e1 toti\u017e na p\u0159epln\u011bn\u00fdch komunikac\u00edch probl\u00e9m. Hromadn\u00e1 doprava ( polopr\u00e1zdn\u00e1, z\u00a0poloviny nevyu\u017eit\u00e1 ) ji nem\u00e1.", "25": "Mezi dotovan\u00fdmi ano, do nedotovan\u00fdch mu nic nen\u00ed. Naopak by m\u011bl p\u0159izp\u016fsobit dotovan\u00e9 spoje. Cel\u00e9 dotov\u00e1n\u00ed by postupn\u011b m\u011blo zmizet.", "22": "Tyto rodiny se maj\u00ed podporovat da\u0148ov\u00fdmi bonusy.", "10": "Pro\u010d podporovat n\u011bjakou skupinu zam\u011bstnanc\u016f. Komin\u00edci a prodava\u010dky tak\u00e9 nejsou podporov\u00e1ni a tak\u00e9 maj\u00ed t\u011b\u017ekou pr\u00e1ci.", "24": "Kraj by p\u0159edev\u0161\u00edm nem\u011bl podnikat.", "19": "A u\u0161et\u0159it  t\u0159eba na podpo\u0159e neziskov\u00e9ho sektoru nebo sportovn\u00edch akc\u00ed.", "21": "Rozhodn\u011b ne. Zku\u0161enosti n\u00e1m ukazuj\u00ed, \u017ee pr\u00e1ce t\u011bchto neziskovek je \u0161patn\u00e1. Situace romsk\u00e9 men\u0161iny se za jejich p\u016fsoben\u00ed zhor\u0161uje. Naopak o vietnamskou,  men\u0161inu se neziskovky nestaraj\u00ed a ta prosperuje. Proto se k romsk\u00e9 men\u0161in\u011b\nm\u00e1 p\u0159istupovat naprosto stejn\u011b jako k n\u011bmeck\u00e9, slovensk\u00e9 a vietmansk\u00e9 men\u0161in\u011b a \u00fapln\u011b stejn\u011b i k v\u011bt\u0161inov\u00e9 populaci.", "14": "Je to pro seniory, kte\u0159\u00ed mohou do\u017e\u00edt doma, lep\u0161\u00ed a je to i levn\u011bj\u0161\u00ed.", "34": "Naopak kraj by m\u011bl nechat obce, a\u0165 si domlouvaj\u00ed spoje podle jejich skute\u010dn\u00fdch aktu\u00e1ln\u00edch pot\u0159eb. N\u011bkter\u00e9 linky jezd\u00ed polopr\u00e1zdn\u00e9 v\u00a0st\u00e1le stejn\u011b od dob p\u0159ed rokem 1989.", "4": "Rodiny maj\u00ed b\u00fdt podporov\u00e1ny da\u0148ov\u00fdmi odpo\u010dty.", "33": "To nen\u00ed v\u011bc, co by m\u011bl kraj d\u011blat.", "20": "Privatizovat.", "13": "Ka\u017ed\u00fd investor si rozhodne, co je pro n\u011bj nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed.", "31": "Do budoucna se jako kraj\u0161t\u00ed zastupitel\u00e9 m\u016f\u017eeme sna\u017eit naj\u00edt soukrom\u00e9ho investora, nebo alespo\u0148 nest\u00e1t v\u00a0cest\u011b soukromn\u00edk\u016fm. D\u00e1le m\u016f\u017eeme ovlivnit, jak\u00e9 dal\u0161\u00ed megalomansk\u00e9 nevratn\u00e9 investice kraj do leti\u0161t\u011b bude pumpovat. Cel\u00e9 je to jako jeden obrovsk\u00fd pomn\u00edk sou\u010dasn\u00fdch papal\u00e1\u0161\u016f za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f.", "5": "Ano, ur\u010dit\u011b zamezit."}, "212": {}, "214": {"11": "Pouze ty , kter\u00e9 jsou z\u0159izov\u00e1ny v z\u00e1jmu kraje a jejich hospoda\u0159en\u00ed je naprosto pr\u016fhledn\u00e9.", "18": "Kraj by m\u011bl zejm\u00e9na zajistit, aby \u017e\u00e1ci hlavn\u011b Z\u0160, nemuseli do \u0161koly doj\u00ed\u017ed\u011bt v\u016fbec (\u0161kola v m\u00edst\u011b bydli\u0161t\u011b).", "22": "Ale pou\u017e\u00edt na to \u010d\u00e1st ze soci\u00e1ln\u00ed podpory t\u011bchto konkr\u00e9tn\u00edch rodin (\u010d\u00e1st soci\u00e1ln\u00edch p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f nevypl\u00e1cet v hotovosti, ale nap\u0159. formou zaplacen\u00ed ob\u011bd\u016f d\u011btem).", "19": "Ale pouze tam , kde je to pot\u0159ebn\u00e9 , v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se investuj\u00ed prost\u0159edky do silnic, jejich\u017e stav \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1sah zat\u00edm nepot\u0159eboval.", "17": "Tam kde to z\u00e1sadn\u011b ovlivn\u00ed \u017eivot ob\u010dan\u016f v JK.", "21": "Romsk\u00e1 men\u0161ina mus\u00ed pochopit, \u017ee pokud se bude rozv\u00edjet na z\u00e1klad\u011b stejn\u00fdch hodnot jako ostatn\u00ed obyvatelstvo, tak by bylo za\u010dlen\u011bn\u00ed okam\u017eit\u00e9 (vlastn\u00ed odpov\u011bdnost, vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, zam\u011bstnanost , v\u00e1\u017eit si hodnot, kter\u00e9 jsou jim poskytov\u00e1ny).", "1": "Pouze v n\u011b\u010dem (nap\u0159. kulturn\u00ed rozvoj v J\u010c),  v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b ne nap\u0159. v prodeji pozemk\u016f ve st\u0159edu m\u011bst komer\u010dn\u00edm investor\u016fm.", "10": "Tyto platy ba m\u011bly b\u00fdt generov\u00e1ny ze zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven, m\u011blo by se tedy prov\u011b\u0159it, zda zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny dob\u0159e hospoda\u0159\u00ed s pen\u011bzi.", "24": "Jestli to je politik nen\u00ed st\u011b\u017eejn\u00ed, hlavn\u011b to mus\u00ed b\u00fdt lid\u00e9, kte\u0159\u00ed rozum\u00ed problematice t\u00e9 konkr\u00e9tn\u00ed firmy.", "31": "Ale v dlouhodob\u00e9m horizontu, po vy\u0159e\u0161en\u00ed daleko o\u017eehav\u011bj\u0161\u00edch probl\u00e9m\u016f v J\u010c (nap\u0159. propojen\u00ed d\u00e1lnice Praha - \u010c.B. - Linz", "2": "KS\u010cM je parlamentn\u00ed stranou , proto pokud by n\u00e1m pomohla prosadit n\u00e1\u0161 program, nem\u00e1me probl\u00e9m s n\u00ed spolupracovat."}, "210": {}, "208": {}}