{"184": {"32": "Kraj zde nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1konn\u00e9 komptence", "9": "\u0158\u00eddit tuto spole\u010dnost by m\u011bli odborn\u00edci a ne jak ze 100% politici. Vhodn\u00e9 je zapojit do sf\u00e9ru vlivu i dal\u0161\u00ed samospr\u00e1vu, tzn. zejm\u00e9na m\u011bsta.", "35": "Budoucnost nen\u00ed v surovinov\u00e9m pr\u016fmyslu", "5": "Dle pot\u0159eb, nyn\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 popt\u00e1vka nen\u00ed.", "3": "S lumpy a extremisty, tzn. i \u00dasvit nekoalujeme.", "1": "Rozhodn\u011b ne - klientelistick\u00fd a korup\u010dn\u00ed syst\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed s c\u00edlem kraj vr\u00e1tit do minul\u00e9ho stolet\u00ed nen\u00ed na\u0161\u00ed ambic, ani nen\u00ed v  z\u00e1jmu ob\u010dan\u016f kraje.", "19": "Ov\u0161em investovat \u00fa\u010deln\u011b, hospod\u00e1rn\u011b a efektivn\u011b.", "2": "S lumpy a extremisty, tzn. i KS\u010cM nekoalujeme."}, "179": {"35": "Zisky z t\u011b\u017eby ov\u0161em p\u016fjdou do zahrani\u010d\u00ed a to v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nem\u00edn\u00edme podporovat.V opa\u010dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by t\u011b\u017eba byla v po\u0159\u00e1dku.", "23": "Ov\u0161em spravedliv\u011b, nikoliv jen sp\u0159\u00e1telen\u00fdm partner\u016fm, ale i t\u011bm druh\u00fdm...", "6": "Nem\u011bl by zv\u00fdhod\u0148ovat, m\u011bl by m\u00edt z\u00e1jem aby technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly vznikaly", "2": "Voli\u010di rozhodnou a pokud rozhodnou \u017ee KS\u010cM, mus\u00ed b\u00fdt ve veden\u00ed kraje KS\u010cM", "24": "Rozhodn\u011b !!!!!!", "3": "Voli\u010di rozhodnou a to je z\u00e1sadn\u00ed k ur\u010den\u00ed koalice v po\u0159ad\u00ed jak rozhodli voli\u010di."}, "200": {}, "185": {"11": "ne neziskovk\u00e1m pro migranty (neleg\u00e1ln\u00ed)", "18": "m\u00edra podpory dle finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f", "16": "lodn\u00ed a \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravu ano, kamiony ne", "22": "je pot\u0159eba stanovit pravidla", "10": "naj\u00edt formu podpory bude z\u00e1le\u017eitost koali\u010dn\u00ed dohody", "24": "kontrola je nutn\u00e1", "2": "nem\u00e1me probl\u00e9m se dohodnout , pokud budeme m\u00edt spole\u010dn\u00e9 body programu", "33": "referendum", "35": "referendum", "21": "kraj by m\u011bl hlavn\u011b vytvo\u0159it koncepci integrace a finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky poskytovat \u00fa\u010deln\u011b", "31": "Chceme uspo\u0159\u00e1dat referendum. P\u0159\u00edm\u00e1 demokracie je n\u00e1\u0161 c\u00edl.", "5": "jednozna\u010dn\u011b"}, "191": {"32": "Viz koment\u00e1\u0159 k ot\u00e1zce 2", "8": "Podpora mus\u00ed b\u00fdt, ale nikoliv finan\u010dn\u00ed. Kraj se mus\u00ed starat p\u0159edev\u0161\u00edm o st\u0159edn\u00ed \u0161koly, co\u017e mu p\u0159\u00edslu\u0161\u00ed ze z\u00e1kona.", "18": "Nic nen\u00ed zadarmo. \u010cili nelze ani zde rozd\u00e1vat. Pak mus\u00edte tyto pen\u00edze sebrat jinde, t\u0159eba ve zdravotnictv\u00ed apod.", "17": "Pokud to vy\u017eaduje situace, tak ur\u010dit\u011b ano.", "11": "Ano, ale jen do ur\u010dit\u00e9 m\u00edry. Na \u010dinnosti neziskov\u00fdch subjekt\u016f se v\u017edy mus\u00ed pod\u00edlet v\u00edce don\u00e1tor\u016f a d\u016fle\u017eit\u00e1 je pak zejm\u00e9na zp\u011btn\u00e1 vazba. Tzn. efektivita podporovan\u00e9 \u010dinnosti.", "16": "V\u0161echna doprava se mus\u00ed navz\u00e1jem dopl\u0148ovat.", "9": "Nen\u00ed k tomu \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1sadn\u00ed d\u016fvod. Naopak, Krajsk\u00e1 zdravotn\u00ed by m\u011bla roz\u0161\u00ed\u0159it spolupr\u00e1ci s nemocnicemi, kter\u00e9 z\u0159izuj\u00ed jin\u00e9 subjekty, nap\u0159. m\u011bsta.", "21": "Mus\u00ed platit princip z\u00e1sluhovosti. Pokud st\u00e1le budeme n\u011bco d\u00e1vat zadarmo, k \u017e\u00e1dn\u00e9 integraci nikdy nedojde.", "14": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e1, \u010dasto opom\u00edjen\u00e1 slu\u017eba.", "33": "Dosavadn\u00ed ochrana je dostate\u010dn\u00e1.", "1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika je stagnace a nic ned\u011bl\u00e1n\u00ed. Tak v tom bychom opravdu neradi pokra\u010dovali.", "13": "Ano, ale v\u017edy po d\u016fkladn\u00e9 anal\u00fdze, jestli se takov\u00e1 investice vyplat\u00ed.", "27": "Lze nahradit efektivn\u011bj\u0161\u00edm projektem podporuj\u00edc\u00edm cestovn\u00ed ruch. Je zde n\u00edzk\u00e1 \u00fasp\u011b\u0161nost.", "5": "Nen\u00ed d\u016fvod n\u00e1\u0161 kraj zasyp\u00e1vat dal\u0161\u00edmi probl\u00e9my. M\u00e1me \u0159adu vylou\u010den\u00fdch lokalit a nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdch z cel\u00e9 \u010cR v na\u0161ich obc\u00edch. St\u00e1t, ani kraj n\u00e1m nepom\u00e1h\u00e1 situaci \u0159e\u0161it. Tak nen\u00ed mo\u017en\u00e9 k n\u00e1m zas\u00edlat je\u0161t\u011b dal\u0161\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e.", "7": "Je nutn\u00e9 zav\u00e9st syst\u00e9m spolupr\u00e1ce a nemus\u00ed to b\u00fdt nutn\u011b jen finan\u010dn\u00ed podpora.", "6": "M\u011bl by naopak pru\u017en\u011b reagovat na pot\u0159eby zam\u011bstnavatel\u016f a ned\u011blat nekoncep\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed.", "22": "Tyto v\u00fddaje rodin jsou \u0159e\u0161eny soci\u00e1ln\u00edmi d\u00e1vkami. Dublujeme zde st\u00e1tn\u00ed v\u00fddaj.", "10": "Ano, ale ve smyslupln\u00e9 m\u00ed\u0159e. Podporu zav\u00e1zat t\u00edm, \u017ee l\u00e9ka\u0159 nebude po n\u011bjak\u00fd \u010das z kraje odch\u00e1zet.", "35": "Chyb\u00ed jednozna\u010dn\u00e1 data pro \u010di proti efektivnosti a n\u00e1sledk\u016fm t\u011b\u017eby.", "19": "Dobr\u00e1 infrastruktura v\u017edy znamen\u00e1 p\u0159edpoklad rozvoje.", "12": "A z\u00e1rove\u0148 postupn\u011b smazat sv\u00e9 dluhy,", "24": "Pokud ov\u0161em m\u00edsto politik\u016f nastoup\u00ed skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci, jinak si nepom\u016f\u017eeme.", "34": "Nen\u00ed zcela jednozna\u010dn\u011b prok\u00e1z\u00e1n n\u00e1sledn\u00fd ekonomick\u00fd efekt, zejm\u00e9na v souvislosti s po\u017eadavky z n\u011bmeck\u00e9 strany.", "23": "Podporovat ty, kter\u00e9 jsou sv\u00fdm zp\u016fsobem jedine\u010dn\u011b a nejsou komer\u010dn\u00ed.", "15": "Rozhodn\u011b,  v tomhle ohledu n\u00e1\u0161 kraj zaspal a nekon\u00e1!", "31": "Z\u00e1soby by m\u011bly z\u016fstat v zemi pro efektivn\u011bj\u0161\u00ed vyu\u017eit\u00ed do budoucna.", "20": "Bez t\u011bchto investic neudr\u017e\u00ed na\u0161e zdravotnictv\u00ed krok a l\u00e9ka\u0159i n\u00e1m budou je\u0161t\u011b v\u00edce odch\u00e1zet nap\u0159. do priv\u00e1tu."}, "180": {"32": "Touto konkr\u00e9tn\u00ed ot\u00e1zkou jsme se ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu nezab\u00fdvali.", "8": "Po\u010det vysoko\u0161kolsky vzd\u011blan\u00fdch obyvatel v na\u0161em kraji se sn\u00ed\u017eil o 7%, co\u017e je trend, kter\u00fd chceme zastavit. Dostupnost kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00ed s\u00edly toti\u017e p\u0159il\u00e1k\u00e1 do na\u0161eho regionu investory s vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotou, kte\u0159\u00ed si budou moci dovolit nab\u00edzet lep\u0161\u00ed platy ne\u017e r\u016fzn\u00e9 montovny a nebudou sv\u00e9 provozy p\u0159esouvat jinam ihned pot\u00e9, co p\u0159estanou \u010derpat r\u016fzn\u00e9 investi\u010dn\u00ed pob\u00eddky.", "18": "Touto konkr\u00e9tn\u00ed ot\u00e1zkou jsme se ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu nezab\u00fdvali a v tomto okam\u017eiku tud\u00ed\u017e nepl\u00e1nujeme \u017e\u00e1dn\u00e9 zm\u011bny.", "3": "Touto ot\u00e1zkou jsme se dosud v\u016fbec nezab\u00fdvali, jeliko\u017e tento politick\u00fd subjekt dosud nikdy nep\u0159es\u00e1hl hranici volitelnosti.", "17": "Zcela jednozna\u010dn\u011b podporujeme otev\u0159enost a transparentnost ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy.", "11": "Odpov\u011bdnost\u00ed kraje je zajistit pot\u0159ebn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby pro sv\u00e9 ob\u010dany, a\u0165 ji\u017e prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00fdch vlastn\u00edch p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed \u010di finan\u010dn\u00ed podporou neziskov\u00fdch organizac\u00ed p\u016fsob\u00edc\u00edch v t\u00e9to oblasti.", "16": "Chceme podporovat hromadnou dopravu, ale sou\u010dasn\u011b i rozv\u00edjet dopravn\u00ed infrastrukturu. Tyto dv\u011b \u010dinnosti se p\u0159ece nevylu\u010duj\u00ed. Dok\u00e1\u017eete si p\u0159edstavit, \u017ee bychom zastavili dokon\u010den\u00ed d\u00e1lnice D8, v\u00fdstavbu rychlostn\u00ed silnice R7 \u010di v\u00fdstavbu obchvat\u016f m\u011bst se zd\u016fvodn\u011bn\u00edm, \u017ee m\u00e1 m\u00edt p\u0159ednost hromadn\u00e1 doprava? My nikoli.", "9": "Odm\u00edt\u00e1me privatizaci nemocnic, prosazujeme v\u0161ak jejich efektivn\u011bj\u0161\u00ed a hospod\u00e1rn\u011bj\u0161\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed. Ned\u011blejme ze zdrav\u00ed politiku, do veden\u00ed nemocnic pat\u0159\u00ed odborn\u00edci na zdravotnictv\u00ed.", "21": "Touto konkr\u00e9tn\u00ed ot\u00e1zkou jsme se ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu nezab\u00fdvali. V obecn\u011bj\u0161\u00ed rovin\u011b chceme, aby kraj za\u010dal podporovat obce p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f v soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch. Sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed je i vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edklad\u016f dobr\u00e9 praxe, mezi n\u011b\u017e pat\u0159\u00ed nulov\u00e1 tolerance, p\u0159\u00edtomnost policie a asistent\u016f prevence kriminality v ulic\u00edch a tak\u00e9 preventivn\u00ed programy pro d\u011bti.", "14": "Odpov\u011bdnost\u00ed kraje je zajistit pot\u0159ebn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby pro sv\u00e9 ob\u010dany, a\u0165 ji\u017e prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00fdch vlastn\u00edch p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed \u010di finan\u010dn\u00ed podporou neziskov\u00fdch organizac\u00ed p\u016fsob\u00edc\u00edch v t\u00e9to oblasti. Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby pro seniory jsou jejich ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed.", "26": "Zcela jednozna\u010dn\u011b podporujeme otev\u0159enost a transparentnost ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy.", "33": "Touto konkr\u00e9tn\u00ed ot\u00e1zkou jsme se ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu nezab\u00fdvali. V obecn\u00e9 rovin\u011b v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b podporujeme ochranu p\u0159\u00edrody a n\u00e1pravu historick\u00fdch ekologick\u00fdch \u0161kod a z\u00e1t\u011b\u017e\u00ed.", "1": "P\u0159\u00edstup ve stylu \"kdo nic ned\u011bl\u00e1, nic nezkaz\u00ed\" je pouze \u010d\u00e1ste\u010dn\u00fdm zlep\u0161en\u00edm oproti minulosti, poznamenan\u00e9 klientelismem a kauzami ROP Severoz\u00e1pad. Chceme nastartovat skute\u010dn\u00fd rozvoj na\u0161eho regionu a zlep\u0161it jeho vn\u00edm\u00e1n\u00ed v o\u010d\u00edch \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti, aby se stal mnohem atraktivn\u011bj\u0161\u00edm a p\u0159\u00edjemn\u011bj\u0161\u00edm m\u00edstem pro \u017eivot.", "13": "Samoz\u0159ejm\u011b preferujeme vyu\u017eit\u00ed tzv. brownfield\u016f, ale nem\u016f\u017eeme vylou\u010dit ani jejich rozvoj v nov\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch.", "27": "Chceme se soust\u0159edit na \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f, kter\u00e9 n\u00e1\u0161 kraj a jeho ob\u010dany tr\u00e1p\u00ed. Nen\u00ed d\u016fvod m\u011bnit to co funguje.", "5": "\u00dasteck\u00fd kraj m\u00e1 nejv\u00edce soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit v nich\u017e \u017eije t\u00e9m\u011b\u0159 40 tis\u00edc lid\u00ed, co\u017e je t\u0159etina z cel\u00e9 \u010cR, dvojn\u00e1sobek Moravskoslezsk\u00e9ho kraje a desetin\u00e1sobek v\u011bt\u0161iny ostatn\u00edch kraj\u016f. Za posledn\u00edch deset let se nav\u00edc jejich po\u010det zdvojn\u00e1sobil. Tento trend mus\u00edme co nejrychleji zastavit, abychom omezili negativn\u00ed dopady obchodu s chudobou na ob\u010dany na\u0161eho kraje. Nem\u016f\u017eeme si proto dovolit vytv\u00e1\u0159et v na\u0161em kraji nov\u00e1 azylov\u00e1 centra pro uprchl\u00edky.", "7": "Chceme p\u0159izp\u016fsobit \u0161kolstv\u00ed pot\u0159eb\u00e1m zam\u011bstnavatel\u016f a podpo\u0159it v\u00edce technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v\u010detn\u011b lep\u0161\u00ed prov\u00e1zanosti \u0161kol p\u0159\u00edmo s firmami, jako je to b\u011b\u017en\u00e9 v zahrani\u010d\u00ed. Absolventi s takov\u00fdmto vzd\u011bl\u00e1n\u00edm a prax\u00ed najdou dob\u0159e placenou pr\u00e1ci mnohem jednodu\u0161eji. Kraj se tak m\u016f\u017ee zbavit n\u00e1lepky regionu s nejvy\u0161\u0161\u00ed nezam\u011bstnanost\u00ed.", "6": "Chceme p\u0159izp\u016fsobit \u0161kolstv\u00ed pot\u0159eb\u00e1m zam\u011bstnavatel\u016f a podpo\u0159it v\u00edce technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v\u010detn\u011b lep\u0161\u00ed prov\u00e1zanosti \u0161kol p\u0159\u00edmo s firmami, jako je to b\u011b\u017en\u00e9 v zahrani\u010d\u00ed. Absolventi s takov\u00fdmto vzd\u011bl\u00e1n\u00edm a prax\u00ed najdou dob\u0159e placenou pr\u00e1ci mnohem jednodu\u0161eji. Kraj se tak m\u016f\u017ee zbavit n\u00e1lepky regionu s nejvy\u0161\u0161\u00ed nezam\u011bstnanost\u00ed.", "25": "Pokud kraj p\u0159isp\u00edv\u00e1 na provoz region\u00e1ln\u00ed hromadn\u00e9 dopravy, m\u011bl by tak\u00e9 provozovatel\u016fm stanovovat krit\u00e9ria v souladu s pot\u0159ebami sv\u00fdch ob\u010dan\u016f. Kraj a dopravci tu maj\u00ed b\u00fdt pro lidi, nikoli obr\u00e1cen\u011b.", "22": "Touto konkr\u00e9tn\u00ed ot\u00e1zkou jsme se ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu nezab\u00fdvali. Obecn\u011b by v\u0161ak m\u011bla b\u00fdt tato problematika \u0159e\u0161ena sp\u00ed\u0161e na celost\u00e1tn\u00ed \u00farovni v r\u00e1mci syst\u00e9mu soci\u00e1ln\u00ed podpory, ne\u017e v jednotliv\u00fdch kraj\u00edch.", "10": "Pokud chceme kvalitn\u00ed zdravotnictv\u00ed, mus\u00edme naj\u00edt pen\u00edze na adekv\u00e1tn\u00ed platy l\u00e9ka\u0159\u016f a sester, abychom nemuseli zav\u00edrat ambulance \u010di omezovat provoz kv\u016fli jejich nedostatku. Z\u00edsk\u00e1me je z \u00faspor dosa\u017een\u00fdch n\u00e1kupy v otev\u0159en\u00fdch a transparentn\u00edch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00edch a efektivn\u011bj\u0161\u00edm hospoda\u0159en\u00edm krajsk\u00fdch nemocnic.", "35": "Touto konkr\u00e9tn\u00ed ot\u00e1zkou jsme se ve sv\u00e9m volebn\u00edm programu nezab\u00fdvali. Pro odpov\u011bdn\u00e9 posouzen\u00ed a rozhodnut\u00ed je nezbytn\u00e9 zpracovat odborn\u00e9 studie, kter\u00e9 nejsou v sou\u010dasnosti k dispozici.", "19": "Kraje obdr\u017eely v posledn\u00edch 2 letech od ministerstva dopravy celkem 7,5 miliardy korun na opravy silnic, co\u017e by m\u011blo b\u00fdt na zlep\u0161en\u00ed jejich stavu zn\u00e1t. \u00dasteck\u00fd kraj m\u00e1 tak\u00e9 obrovsk\u00e9 rezervy v \u010derp\u00e1n\u00ed evropsk\u00fdch dotac\u00ed na obyvatele, v n\u011bm\u017e je bezkonkuren\u010dn\u011b nejhor\u0161\u00ed. V oblasti dopravy vy\u010derpal 700 kr\u00e1t m\u00e9n\u011b ne\u017e je pr\u016fm\u011br cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky !!! Vyu\u017eit\u00ed t\u011bchto zdroj\u016f financov\u00e1n\u00ed je pro n\u00e1\u0161 kraj mnohem efektivn\u011bj\u0161\u00ed a odpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e veden\u00edm kraje p\u0159ipravovan\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed dluhopis\u016f ve v\u00fd\u0161i 9,5 miliardy K\u010d, kter\u00e9 by n\u00e1\u0161 kraj extr\u00e9mn\u011b zadlu\u017eilo a zastavilo by jeho rozvoj na dlouh\u00e9 roky dop\u0159edu.", "2": "O mo\u017enostech slo\u017een\u00ed povolebn\u00ed koalice rozhodnou p\u0159edev\u0161\u00edm voli\u010di. KS\u010cM je v sou\u010dasnosti vl\u00e1dnouc\u00ed stranou v \u00dasteck\u00e9m kraji a pokud z\u00edsk\u00e1 v \u0159\u00edjnov\u00fdch volb\u00e1ch od ob\u010dan\u016f obdobn\u011b siln\u00fd mand\u00e1t, nebude mo\u017en\u00e9 vylou\u010dit jej\u00ed pokra\u010dov\u00e1n\u00ed ve vl\u00e1dn\u00ed koalici.", "12": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it odpov\u011bdn\u011b jako \u0159\u00e1dn\u00fd hospod\u00e1\u0159. Tzn. investovat do sv\u00e9ho rozvoje a aktivit s adekv\u00e1tn\u00edm p\u0159\u00ednosem pro ob\u010dany, p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed dlouhodob\u00e9 stability rozpo\u010dtu kraje.", "24": "P\u0159edstavenstva krajsk\u00fdch firem maj\u00ed b\u00fdt bez politik\u016f dosazovan\u00fdch pouze na z\u00e1klad\u011b sv\u00e9 politick\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nosti. Pokud v\u0161ak jde sou\u010dasn\u011b o zku\u0161en\u00e9 odborn\u00edky, kte\u0159\u00ed maj\u00ed jednozna\u010dn\u00e9 a prokazateln\u00e9 p\u0159edpoklady k v\u00fdkonu takov\u00e9to funkce, tak by nem\u011bli b\u00fdt diskriminov\u00e1ni kv\u016fli svoj\u00ed politick\u00e9 anga\u017eovanosti.", "34": "Podporujeme zlep\u0161en\u00ed splavn\u011bn\u00ed Labe p\u0159i dodr\u017een\u00ed v\u0161ech podm\u00ednek ochrany p\u0159\u00edrody, kter\u00e9 budou stanoveny v posudku vlivu t\u00e9to stavby na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed (EIA).", "23": "Pokud tyto akce pomohou zm\u011bnit vn\u00edm\u00e1n\u00ed na\u0161eho kraje v o\u010d\u00edch \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti a ud\u011blat z n\u011bj atraktivn\u011bj\u0161\u00ed m\u00edsto pro \u017eivot, tak pro\u010d ne.", "15": "Zcela ur\u010dit\u011b pl\u00e1nujeme mnohem aktivn\u011bj\u0161\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy kraje. Na\u0161\u00ed prioritou je nap\u0159\u00edklad zastaven\u00ed obchodu s chudobou a \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f v soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch, k nim\u017e chceme prosadit, mimo jin\u00e9, i zm\u011bny v syst\u00e9mu vypl\u00e1cen\u00ed soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek a v\u011bt\u0161\u00ed vliv obc\u00ed na m\u00edstn\u00ed d\u011bn\u00ed.", "31": "Podporujeme stanovisko schv\u00e1len\u00e9 vl\u00e1dou \u010cR v leto\u0161n\u00edm roce.", "20": "Ano, ale pouze v rozumn\u00e9 m\u00ed\u0159e a v transparentn\u00edch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00edch. Nesm\u00edme tak\u00e9 zapomnat na pot\u0159ebu zajistit dostatek finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na adekv\u00e1tn\u00ed platy l\u00e9ka\u0159\u016f a sester, abychom nemuseli omezovat provoz a zav\u00edrat odd\u011blen\u00ed kv\u016fli jejich nedostatku."}, "182": {"31": "Jsme pro uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed referenda k t\u00e9to ot\u00e1zce."}, "196": {"32": "celokrajsk\u00e9 referendum m\u00e1 riziko, \u017ee obyvatel\u00e9 region\u016f nezasa\u017een\u00fdch t\u011b\u017ebou nejsou tolik motivov\u00e1ni zji\u0161\u0165ovat v\u0161echna pro a proti, nebo se v\u016fbec ne\u00fa\u010dastn\u00ed", "8": "je t\u0159eba spolupracovat na struktu\u0159e obor\u016f studia", "18": "s motivac\u00ed zajistit dostupnost vzd\u011bl\u00e1n\u00ed pro v\u0161echny soci\u00e1ln\u00ed skupiny \u017e\u00e1k\u016f", "17": "v\u00edt\u00e1me otev\u0159enost, samoz\u0159ejm\u011b takov\u00e9 formy odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed rozsahu zak\u00e1zek", "11": "zajistit tak rovnom\u011brn\u00e9 rozlo\u017een\u00ed soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de bez ohledu na z\u0159izovatele a s ohledem na pot\u0159ebu a dostupnost v regionech", "6": "podporovat by m\u011bl v\u0161echny \u0161koly, jejich\u017e absolventi maj\u00ed \u0161anci z\u00edskat odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed pr\u00e1ci", "16": "je t\u0159eba hledat vyv\u00e1\u017een\u00fd pom\u011br t\u011bchto investic, proto\u017ee je t\u0159eba zachovat bezpe\u010dn\u00fd provoz pro v\u0161echny \u00fa\u010dastn\u00edky dopravy", "22": "to je \u00faloha st\u00e1tu a jeho syst\u00e9mu soci\u00e1ln\u00ed podpory", "10": "to je ot\u00e1zka \u00faspor provozn\u00edch v\u00fddaj\u016f a odstran\u011bn\u00ed byrokracie z jejich pr\u00e1ce, kter\u00e1 je vr\u00e1t\u00ed v\u00fdkonu profese", "24": "v p\u0159evaze ale v t\u011bchto org\u00e1nech mus\u00ed b\u00fdt odborn\u00edci", "19": "ale jen do skute\u010dn\u00fdch modernizac\u00ed a nikoli z\u00e1platov\u00e1n\u00ed a to pr\u016fb\u011b\u017en\u011b a nikoli hlavn\u011b p\u0159ed volbami", "9": "kraj ztrat\u00ed vliv na dostupnost zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de", "21": "stejn\u011b jako ka\u017edou jinou neziskovou organizaci pom\u00e1haj\u00edc\u00ed \u0159e\u0161it probl\u00e9my a pot\u0159eby kraje. Nutn\u00e9 je vyhodnocovat pr\u016fb\u011b\u017en\u011b v\u00fdsledky pr\u00e1ce", "14": "z d\u016fvodu zachov\u00e1n\u00ed mo\u017enosti jejich \u017eivota ve zn\u00e1m\u00e9m a rodinn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed", "15": "zejm\u00e9na k odstran\u011bn\u00ed byrokratick\u00e9 z\u00e1t\u011b\u017ee obc\u00ed, podnikatel\u016f ad.", "7": "z d\u016fvodu prov\u00e1z\u00e1n\u00ed nab\u00eddky a popt\u00e1vky na pracovn\u00edm trhu", "20": "zejm\u00e9na do investic p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00edc\u00edch \u00faspory provozn\u00edch v\u00fddaj\u016f", "5": "mus\u00ed b\u00fdt p\u0159ipraven pro p\u0159\u00edpadn\u00e9 krizov\u00e9 stavy"}, "199": {"8": "Ano, s c\u00edlem udr\u017eet v regionu talenty.", "24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost p\u0159\u00edmo dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem. P\u0159edpokladem pro \u010dlena p\u0159edstavenstva ale mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "34": "S ohledem na evropsky v\u00fdznamnou lokalitu.", "23": "Kraj by m\u011bl podporovat nejen velk\u00e9 kulturn\u00ed akce, ale tak\u00e9 ty men\u0161\u00ed a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed.", "6": "Podpora technick\u00fdch obor\u016f n\u00e1m nevad\u00ed, ale nesm\u00ed b\u00fdt na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f.", "16": "Investice do obou odv\u011btv\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9. Byla by chyba \u0159\u00edct, \u017ee jedno m\u00e1 naprostou p\u0159ednost p\u0159ed druh\u00fdm.", "15": "Ne v\u0161ak za ka\u017edou cenu, m\u00e1me p\u0159\u00edli\u0161 mnoho z\u00e1kon\u016f. Kraj by m\u011bl naopak navrhnout n\u011bkter\u00e9 zru\u0161it.", "20": "Ale nen\u00ed to priorita, daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je podpo\u0159it zdravotnick\u00fd person\u00e1l, aby neodch\u00e1zel do zahrani\u010d\u00ed.", "10": "Skupina, kter\u00e1 si opravdu zaslou\u017e\u00ed p\u0159idat, jsou p\u0159edev\u0161\u00edm sestry pracuj\u00edc\u00ed ve t\u0159\u00edsm\u011bnn\u00e9m provozu. Chyb\u011bj\u00edc\u00ed pen\u00edze na platy l\u00e9ka\u0159\u016f a sester jsou d\u016fsledkem zru\u0161en\u00ed regula\u010dn\u00edch poplatk\u016f, kter\u00e9 bylo chybou.", "5": "V \u010cesk\u00e9 republice v tuto chv\u00edli nen\u00ed takov\u00fd po\u010det uprchl\u00edk\u016f, aby muselo vzniknout nov\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed."}, "188": {"27": "Nepodporujeme nic, co je financov\u00e1no z evropsk\u00fdch fond\u016f"}, "186": {}, "192": {"12": "Nen\u00ed v\u017edy nutn\u00e9 hospoda\u0159it s p\u0159ebytkov\u00fdm, respektive vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, ale v p\u0159\u00edpad\u011b \u00dasteck\u00e9ho kraje se dlouhodob\u00e9 spl\u00e1cen\u00ed \u00farok\u016f nevyplat\u00ed. Provedeme inventarizaci dluh\u016f Kraje a za\u010dneme spl\u00e1cet ty, kter\u00e9 jsou pro krajsk\u00fd rozpo\u010det nejt\u00ed\u017eiv\u011bj\u0161\u00ed.", "18": "\u00dasteck\u00fd kraj je zadlu\u017een, snahu o prosazen\u00ed bezplatn\u00e9 dopravy do \u0161kol v sou\u010dasn\u00e9 situaci pova\u017eujeme za populismus, na kter\u00fd by doplatily dal\u0161\u00ed generace.", "22": "Nejsme si jist\u00ed, o kter\u00fd program jde, nicm\u00e9n\u011b na programy k podpo\u0159e \u0161koln\u00edho stravov\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f lze ji\u017e nyn\u00ed z\u00edskat evropsk\u00e9 dotace a jsme pro, aby \u00dasteck\u00fd kraj sv\u016fj program vytvo\u0159il. Pokud jde o n\u011bjak\u00fd konkr\u00e9tn\u00ed projekt, prostudujeme jeho podm\u00ednky a zv\u00e1\u017e\u00edme, zda se kraji vyplat\u00ed se v n\u011bm \u00fa\u010dastnit.", "21": "Nejde pouze o integraci romsk\u00e9 men\u0161iny, ale obecn\u011b o integraci soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdch (lid\u00ed z vylou\u010den\u00fdch lokalit). Nejsou to jen Romov\u00e9.", "6": "Popt\u00e1vka nemus\u00ed odpov\u00eddat re\u00e1ln\u00fdm nab\u00eddk\u00e1m, pracovn\u00edm ani mzdov\u00fdm. Ani u skute\u010dn\u00e9 popt\u00e1vky bohu\u017eel nikdy nebudou firmy garantovat stabilitu bez ohledu na ekonomick\u00e9 zm\u011bny; vzpome\u0148me t\u0159eba na \u010cEZ, kter\u00fd deklaroval pot\u0159ebu odborn\u00edk\u016f v elektrik\u00e1\u0159sk\u00fdch oborech, ale v dob\u011b krat\u0161\u00ed, ne\u017e by studia trvala, je za\u010dal masivn\u011b propou\u0161t\u011bt. Spole\u010dnost Trexima, kter\u00e1 dlouhodob\u011b zpracov\u00e1v\u00e1 pro ministerstvo pr\u00e1ce a soci\u00e1ln\u00edch v\u011bc\u00ed statistiky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se mezd, aktu\u00e1ln\u011b upozornila na to, \u017ee \u0159ada firem sice uv\u00e1d\u00ed, \u017ee nem\u00e1 pot\u0159ebn\u00e9 profese, ale nedok\u00e1\u017ee lidem nab\u00eddnout pen\u00edze, kter\u00e9 by se p\u0159ibl\u00ed\u017eily aspo\u0148 zd\u00e1lky celost\u00e1tn\u00ed \u00farovni. Zcela absurdn\u00ed je, \u017ee u n\u011bkter\u00fdch nedostatkov\u00fdch profes\u00ed dokonce mzdy za posledn\u00edch dev\u011bt let klesly. Zat\u00edmco nezam\u011bstnanost absolvent\u016f gymn\u00e1zi\u00ed byla v dubnu 2014 na \u00farovni 4,4 procenta, nap\u0159\u00edklad ve stroj\u00edrensk\u00fdch oborech bez maturity byla v\u00edce ne\u017e dvojn\u00e1sobn\u00e1, 10,03 procenta, co\u017e je p\u0159itom v\u00fdrazn\u00e9 zlep\u0161en\u00ed oproti dubnu 2013, kdy byla dokonce 16,33 procenta. Tyto celkov\u00e9 hodnoty jsou p\u0159itom paradoxn\u011b lep\u0161\u00ed ne\u017e u n\u011bkter\u00fdch konkr\u00e9tn\u00edch \u00fadajn\u011b nedostatkov\u00fdch profes\u00ed \u2013 nezam\u011bstnanost absolvent\u016f vyu\u010den\u00fdch na strojn\u00ed mechaniky byla 12,9 procenta, o rok d\u0159\u00edv dokonce 19,8 procenta. Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je u n\u00e1s vcelku adekv\u00e1tn\u00ed, jak z hlediska po\u010dtu \u0161kol, tak z hlediska financ\u00ed na studium. Z hlediska perspektiv \u010cesk\u00e9 republiky je naopak alarmuj\u00edc\u00ed nedostatek kvalifikovan\u00fdch kapacit v soci\u00e1ln\u00ed a zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di o st\u00e1rnouc\u00ed obyvatelstvo. Firmy si kvalifikovan\u00e9 techniky mohou dov\u00e9zt ze zahrani\u010d\u00ed vcelku snadno. Zdravotnick\u00fd, soci\u00e1ln\u00ed a l\u00e9ka\u0159sk\u00fd person\u00e1l pro na\u0161i st\u00e1rnouc\u00ed populaci tak snadno ze zahrani\u010d\u00ed nez\u00edsk\u00e1me \u2013 jazyk, zvyky a empatie pot\u0159ebn\u00e9 v hospic\u00edch jsou v\u00fdrazn\u011b v\u00edc lok\u00e1ln\u011b z\u00e1visl\u00e9 ne\u017e v prost\u0159ed\u00ed konstruk\u010dn\u00edch kancel\u00e1\u0159\u00ed.", "25": "Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee tato podm\u00ednka ji\u017e je pln\u011bna, n\u00e1vaznost spoj\u016f je zohled\u0148ov\u00e1na p\u0159i objedn\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "34": "Jezy na Labi jsou dlouhodob\u00fdm t\u00e9matem m\u00edstn\u00edch Zelen\u00fdch, vizte http://ustecko.zeleni.cz/tag/jezy/", "10": "Kraj financuje Krajskou zdravotn\u00ed, kde se ji\u017e na podpo\u0159e plat\u016f doktor\u016f a zdravotn\u00edch sester pod\u00edl\u00ed. P\u0159i n\u00e1kupech pro Krajskou zdravotn\u00ed vynech\u00e1me prost\u0159edn\u00edky, u\u0161et\u0159en\u00e9 finance pou\u017eijeme pro nav\u00fd\u0161en\u00ed mzdov\u00fdch prost\u0159edk\u016f a dal\u0161\u00edch benefit\u016f pro l\u00e9ka\u0159e a sestry, tak\u017ee ke zv\u00fd\u0161en\u00ed plat\u016f dojde. Finan\u010dn\u00ed podpora l\u00e9ka\u0159\u016f a zdravotn\u00edch sester v soukrom\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch je slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ot\u00e1zkou a byli bychom neradi, aby se tyto p\u0159\u00edm\u00e9 dotace staly n\u00e1strojem diskriminace konkr\u00e9tn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed.", "24": "Politici maj\u00ed b\u00fdt spole\u010dn\u011b se z\u00e1stupci odborn\u00e9 ve\u0159ejnosti v dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech, ne v p\u0159edstavenstvu.", "19": "Bez vytvo\u0159en\u00ed koncepce \u00fadr\u017eby silnic a prov\u011b\u0159en\u00ed efektivity sou\u010dasn\u00fdch investic nelze na tuto ot\u00e1zku odpov\u011bd\u011bt.", "9": "I pokud bychom dosp\u011bli k n\u00e1zoru, \u017ee privatizace je nejlep\u0161\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm, nelze ji b\u011bhem jednoho funk\u010dn\u00edho obdob\u00ed kvalitn\u011b p\u0159ipravit a realizovat. Usp\u011bchan\u00e1 privatizace by mohla b\u00fdt pro krajsk\u00e9 zdravotnictv\u00ed katastrof\u00e1ln\u00ed.", "15": "Parlament v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b projedn\u00e1v\u00e1 9 n\u00e1vrh\u016f z\u00e1kon\u016f vze\u0161l\u00fdch z kraj\u016f, t\u0159i zam\u00edtl hned v 1. \u010dten\u00ed. Bez reprezentace v Parlamentu z\u00e1kon sice navrhneme, ale u\u017e nedos\u00e1hneme jeho rychl\u00e9ho projedn\u00e1n\u00ed a schv\u00e1len\u00ed. \u010cast\u011bj\u0161\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy by mohlo v\u00e9st pouze k nav\u00fd\u0161en\u00ed pap\u00edrov\u00e1n\u00ed bez re\u00e1ln\u00e9ho v\u00fdsledku.", "35": "Pokud z\u00e1m\u011br t\u011b\u017eby z\u00edsk\u00e1 kladn\u00e9 posouzen\u00ed EIA/SEA, tak nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d by m\u011bl Kraj h\u00e1zet t\u011b\u017ea\u0159\u016fm klacky pod nohy. Na druhou stranu se nedomn\u00edv\u00e1me, \u017ee by tento z\u00e1m\u011br m\u011bl b\u00fdt ze strany Kraje finan\u010dn\u011b \u010di jinak podporov\u00e1n.", "26": "Jedn\u00e1 se o jeden z podstatn\u00fdch bod\u016f na\u0161eho programu. Finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost spojen\u00e1 se zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00edm t\u011bchto smluv je zanedbateln\u00e1 a umo\u017en\u00ed n\u00e1pravu velk\u00e9ho mno\u017estv\u00ed mal\u00fdch, neefektivn\u00edch investic.", "31": "Zachov\u00e1n\u00ed limit\u016f je jedn\u00edm z kl\u00ed\u010dov\u00fdch t\u00e9mat Strany zelen\u00fdch, vizte http://www.zeleni.cz/limity/", "33": "\u010c\u00e1st je ji\u017e vyhl\u00e1\u0161ena jako Pta\u010d\u00ed oblast V\u00fdchodn\u00ed Kru\u0161n\u00e9 hory a oblast spl\u0148uje v\u0161echny z\u00e1konn\u00e9 podm\u00ednky pro vyhl\u00e1\u0161en\u00ed CHKO. Podporujeme roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ochrany pro zachov\u00e1n\u00ed t\u00e9to vyj\u00edme\u010dn\u00e9 lokality.", "20": "Krajsk\u00e9 nemocnice jsou zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1ny oproti ostatn\u00edm u\u017e nyn\u00ed. P\u0159i dal\u0161\u00ed podpo\u0159e riskujeme, \u017ee nemocni\u010dn\u00ed p\u00e9\u010de bude k dispozici pouze v p\u00e1te\u0159n\u00edch m\u011bstech a \u017datec, Kada\u0148 a dal\u0161\u00ed m\u011bsta z\u016fstanou bez p\u00e9\u010de.", "23": "Zadlu\u017een\u00fd \u00dasteck\u00fd kraj m\u00e1 omezen\u00fd rozpo\u010det a nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d z n\u011bj vyd\u00e1vat prost\u0159edky na dotov\u00e1n\u00ed velk\u00fdch ziskov\u00fdch akc\u00ed.", "27": "Projekt Rodinn\u00e9 pasy je jedn\u00edm z t\u011bch, u kter\u00fdch se chyst\u00e1me zjistit celkov\u00e9 n\u00e1klady, zhodnotit jeho p\u0159\u00ednos a zv\u00e1\u017eit, zda se vyplat\u00ed v n\u011bm pokra\u010dovat. Nemysl\u00edme si, \u017ee by nap\u0159\u00edklad krajsk\u00e9 p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizace m\u011bly poskytovat slevy pouze t\u011bm rodi\u010d\u016fm, kte\u0159\u00ed si p\u0159edem nechali zaslat slevovou karti\u010dku. Na druhou stranu je v tomto projektu zapojeno i velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed soukrom\u00fdch poskytovatel\u016f a zd\u00e1 se, \u017ee je mezi rodinami popul\u00e1rn\u00ed. Je mo\u017en\u00e9, \u017ee pouze uprav\u00edme n\u011bkter\u00e9 parametry tohoto programu.", "5": "Ur\u010den\u00ed azylov\u00e9 politiky \u010cesk\u00e9 republiky v\u010detn\u011b rozlo\u017een\u00ed azylov\u00fdch center na na\u0161em \u00fazem\u00ed by m\u011blo b\u00fdt v kompetenci vl\u00e1dy, nikoliv kraj\u016f. Sou\u010dasn\u00fd po\u010det \u017eadatel\u016f o azyl v \u010cR je desetinov\u00fd v porovn\u00e1n\u00ed s rokem 2003, polovinu \u017e\u00e1dost\u00ed v minul\u00e9m roce podali Ukrajinci, v\u00fdznamn\u011b je zde zastoupeno tak\u00e9 Rusko, Kuba a \u010c\u00edna. Za minul\u00fd rok byl ud\u011blen azyl celkem 71 uprchl\u00edk\u016fm, nicm\u00e9n\u011b pokud se uk\u00e1\u017ee, \u017ee je i tak nutn\u00e9 vybudovat nov\u00e9 azylov\u00e9 centrum, nevid\u00edme d\u016fvod, pro\u010d bychom tomu m\u011bli br\u00e1nit."}}