{"249": {}, "266": {"9": "st\u00e1vaj\u00edc\u00ed stav je mysl\u00edme dobr\u00fd, p\u0159ece jen jsou nemocnice pro ve\u0161ker\u00e9 obyvatlstvo", "8": "nejen jedinou, ale p\u0159\u00edpadn\u00e9 dal\u0161\u00ed, stejnou m\u011brou", "25": "vynucovat nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 slovo, my bychom po\u017eadovai, sna\u017eili se o a pod.", "20": "kraj by m\u011bl dohl\u00e9dnout na spr\u00e1vn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed pen\u011bz nemocnicemi vyd\u011blan\u00fdch"}, "257": {"9": "Jsme pro rozd\u011blen\u00ed na 2 kategorie - Prvn\u00ed je z\u00e1kladn\u00ed p\u00e9\u010de dostupn\u00e1 pro v\u0161echny ob\u010dany kraje, tj. intern\u00ed odd., porodnice a z\u00e1kladn\u00ed chirurgie a druh\u00e1 vysoce odborn\u00e1 pracovi\u0161t\u011b na slo\u017eit\u00e9 pl\u00e1novan\u00e9 operace, by m\u011bly b\u00fdt pouze v jedn\u00e9 z nemocnic v  kraji. Nez\u00e1le\u017e\u00ed, kde to bude.", "12": "Je ov\u0161em nutn\u00e9 \u0161et\u0159it na provozu kraje.", "24": "Nesm\u00ed to b\u00fdt ale  ani p\u0159\u00edbuzn\u00ed \u010di p\u0159\u00e1tel\u00e9 politik\u016f, ale skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci.", "22": "Je nutn\u00e9 hledat p\u0159\u00ed\u010diny, pro\u010d rodi\u010de nejsou schopni zajistit d\u011btem z\u00e1kladn\u00ed pot\u0159eby.", "3": "Pokud bude \u0161ance prosazovat na\u0161e n\u00e1zory, jsme p\u0159ipraveni j\u00edt do pozic, kter\u00e9 to umo\u017en\u00ed. Isl\u00e1m nepo\u010dk\u00e1.", "19": "Ano, za skute\u010dn\u011b pe\u010dliv\u00e9 kontroly vynalo\u017een\u00fdch pen\u011bz. Nem\u016f\u017ee 5 dn\u00ed st\u00e1t na opravovan\u00e9 silnici jeden d\u011bln\u00edk.", "20": "Kraj by m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm rozd\u011blit nemocnice viz, v\u00fd\u0161e...", "10": "Toto je z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu.", "23": "Je t\u0159eba p\u0159edev\u0161\u00edm zjistit, kolik takov\u00e9 akce stoj\u00ed a jak\u00fd je jejich skute\u010dn\u00fd dopad na vn\u00edm\u00e1n\u00ed kultury v kraji.", "27": "Je pot\u0159eba porovnat skute\u010dnou ekonomickou z\u00e1t\u011b\u017e pro kraj a z\u00e1rove\u0148 zjistit, jak to pom\u00e1h\u00e1 rodin\u00e1m a jak jsou Rodinn\u00e9 pasy vyu\u017e\u00edv\u00e1ny.", "2": "Koalice je p\u0159\u00edpustn\u00e1 s ka\u017ed\u00fdm, kdo podpo\u0159\u00ed n\u00e1\u0161 program ohledn\u011b zabr\u00e1n\u011bn\u00ed islamizace Vyso\u010diny. Tj. vznik azylov\u00fdch center a uprchlick\u00fdch t\u00e1bor\u016f, p\u016fsoben\u00ed politick\u00fdch neziskov\u00fdch organizac\u00ed v r\u00e1mci multikulturn\u00edch projekt\u016f na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch apod."}, "263": {"8": "Tahle \u0161kola nem\u00e1 pro n\u00e1\u0161 st\u00e1t absolutn\u011b \u017e\u00e1dn\u00fd v\u00fdznam.", "18": "D\u011bti jsou na\u0161e budoucnost mus\u00edme je podpo\u0159it.", "3": "Ka\u017ed\u00e1 strana kter\u00e9 jde o bezpe\u010dnost obyvatel kraje si zaslou\u017e\u00ed pozornost.Je nutnost\u00ed zabr\u00e1nit nezodpov\u011bdn\u00e9mu zaplavov\u00e1n\u00ed na\u0161\u00ed zem\u011b ekonomick\u00fdmi uprchl\u00edky, o sou\u010dasn\u00e9 vl\u00e1dn\u00ed koalici se to \u0159\u00edct ned\u00e1 jsou to jen pr\u00e1zdn\u00e1 slova, ale skute\u010dnost je jin\u00e1.", "11": "Podporu jednozna\u010dn\u011b ano ale pouze pro na\u0161e ob\u010dany.", "16": "Hromadn\u00e1 doprava n\u00e1m pom\u00e1h\u00e1 \u0161et\u0159it \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed,tak \u017ee podpora ano.", "19": "Investovat ano,ale za spolu\u00fa\u010dasti t\u011bch kdo je nejv\u00edce ni\u010d\u00ed,80ti tunov\u00e9 kolosy s n\u00e1kladem do bioplynek nemaj\u00ed na silnici co d\u011blat ti je ni\u010d\u00ed nejv\u00edce,zem\u011bd\u011blci nemaj\u00ed prim\u00e1rn\u011b vyr\u00e1b\u011bt elekt\u0159inu a bionaftu.Zv\u00fd\u0161it podporu zemn\u011bd\u011blc\u016f kte\u0159\u00ed vyr\u00e1b\u00ed potraviny,a zru\u0161it ve\u0161kerou podporu t\u011bn co potraviny ned\u011blaj\u00ed.", "9": "Nutnost\u00ed je zachov\u00e1n\u00ed p\u00e9\u010de ve v\u0161ech krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch,na\u0161i ob\u010dan\u00e9 kte\u0159\u00ed si cel\u00fd \u017eivot platili zdravotn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed,nem\u016f\u017eou b\u00fdt poni\u017eov\u00e1ni cestov\u00e1n\u00edm z jednoho konce kraje na druh\u00fd za l\u00e9ka\u0159sk\u00fdm o\u0161et\u0159en\u00edm.", "14": "Lid\u00e9 kte\u0159\u00ed tuto vybudovali tento st\u00e1t si zaslou\u017e\u00ed d\u016fstojn\u00e9 st\u00e1\u0159\u00ed.Hlavn\u011b v dne\u0161n\u00ed dob\u011b kdy st\u00e1t vyhazuje astronomick\u00e9 \u010d\u00e1stky za neziskov\u00e9 organizace na kter\u00fdch parazituj\u00ed lid\u00e9 kte\u0159\u00ed nikdy nem\u011bli z\u00e1jem pracovat.Nem\u016f\u017eeme p\u0159eci o podpo\u0159e na\u0161ich ob\u010dan\u016f v\u016fbec polemizovat.", "26": "N\u00e1r\u016fst administrativy s t\u00edmto spojen\u00fd by byl zbyte\u010dn\u00fd.", "15": "Ur\u010dit\u011b ano, a za\u010d\u00edt z\u00e1konem o referendu.", "1": "Je mnoho t\u00e9mat ve kter\u00fdch se rozch\u00e1z\u00edme,pouze n\u011bkter\u00e1 jsou spole\u010dn\u00e1.", "13": "Mus\u00edme zastavit likvidaci zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy,zbyte\u010dn\u00e9 stavby nadn\u00e1rodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed a likvidace v\u00fdroby potravin mus\u00ed skon\u010dit.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det je jen modla kter\u00e1 neexistuje,jestli budete budovat a investovat do budoucnosti mus\u00edte pou\u017e\u00edt i \u00fav\u011br ale samoz\u0159ejmn\u011b jen do ur\u010dit\u00e9 m\u00edry.St\u00e1t prost\u011b nejde \u0159\u00eddit jako firmu, star\u00fdch a nemocn\u00fdch se zbavit a hotovo,takhle to nejde.", "31": "Vzhledem k tomu co je ji\u017e vybudov\u00e1no by ukon\u010den\u00ed v\u00fdstavby bylo pl\u00fdtv\u00e1n\u00edm pen\u011bzi.", "5": "Jsou to nebezpe\u010dn\u00e9 pousy o ohro\u017een\u00ed bezpe\u010dnosti,ka\u017ed\u00fd kdo se trouchu zaj\u00edm\u00e1 v\u00ed co se d\u011bje v z\u00e1padn\u00ed evrop\u011b nejsou to \u017e\u00e1dn\u00ed uprchl\u00edci ale ekonomi\u010dt\u00ed migranti,a hlavn\u011b se mezi nimi pohybuj\u00ed spousty radik\u00e1ln\u00edch bojovn\u00edk\u016f a toto zde nedovol\u00edme!"}, "256": {"21": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b, cel\u00e1 desetilet\u00ed uk\u00e1zala, \u017ee to nefunguje a jenom se na tom \u017eiv\u00ed paraziti.", "11": "Jenom za p\u0159edpokladu, \u017ee to je p\u00e9\u010de o na\u0161e ob\u010dany, kte\u0159\u00ed se narodili v \u010cR a cel\u00fd \u017eivot platili dan\u011b a zdravotn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed, nebo nemocn\u00e9 d\u011bti s \u010desk\u00fdm ob\u010danstv\u00edm."}, "254": {"11": "Podpo\u0159\u00edme dal\u0161\u00ed rozvoj hospicov\u00e9 p\u00e9\u010de, kter\u00e1 bude p\u0159edev\u0161\u00edm m\u00edstn\u011b dostupn\u00e1 a finan\u010dn\u011b efektivn\u00ed. Nastav\u00edme jasn\u00e1 pravidla pro sledov\u00e1n\u00ed v\u00fdkon\u016f, efektivity a hospod\u00e1rnosti u registrovan\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb.", "18": "Cenov\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed jedn\u00e9 \u010di v\u00edce skupin obyvatelstva by muselo b\u00fdt nav\u00edc hrazeno z dan\u00ed ostatn\u00edch.", "3": "Odm\u00edt\u00e1me z\u00e1rove\u0148 jak\u00e9koliv jej\u00ed zapojen\u00ed do podpory veden\u00ed Kraje, nap\u0159. formou placen\u00fdch post\u016f p\u0159edsed\u016f v\u00fdbor\u016f a komis\u00ed zastupitelstva.", "17": "M\u011blo by v\u0161ak z\u00e1rove\u0148 b\u00fdt p\u0159ihl\u00ed\u017eeno nap\u0159. k referenc\u00edm, d\u00e9lce podnik\u00e1n\u00ed v oboru, bezdlu\u017enosti v\u016f\u010di st\u00e1tu apod.", "16": "Jsme pro vyv\u00e1\u017een\u00fd rozvoj infrastruktury jak osobn\u00ed automobilov\u00e9, tak i ve\u0159ejn\u00e9 hromadn\u00e9. Z\u00e1rove\u0148 jsme pro zaveden\u00ed integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu.", "9": "Jsme pro zachov\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho modelu p\u011bti zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed na \u00fazem\u00ed kraje, jejich privatizaci pova\u017eujeme za vylou\u010denou.", "14": "Budeme podporovat dal\u0161\u00ed rozvoj p\u0159edev\u0161\u00edm ter\u00e9nn\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb s d\u016frazem na jejich dobrou dostupnost pro v\u0161echny ob\u010dany Kraje Vyso\u010dina. Prioritou je pro n\u00e1s vytv\u00e1\u0159en\u00ed podm\u00ednek pro mo\u017enosti rodinn\u00e9 p\u00e9\u010de o seniory a hendikepovan\u00e9 p\u0159\u00edmo v dom\u00e1cnostech.", "26": "Smlouvy by m\u011bly b\u00fdt p\u0159\u00edstupn\u00e9 na z\u00e1klad\u011b \u017e\u00e1dosti, nikoliv anonymn\u011b.", "21": "M\u011bl by ale pravideln\u011b vyhodnocovat m\u00edru p\u0159\u00ednosu jejich \u010dinnosti na z\u00e1klad\u011b dat.", "1": "M\u011bla by zastupovat \u0161ir\u0161\u00ed n\u00e1zorov\u00e9 spektrum a st\u00e1t se v\u00edce servisn\u00ed organizac\u00ed obyvatel\u016fm Vyso\u010diny, m\u00e9n\u011b jejich vrchnost\u00ed. Cht\u011bli bychom sn\u00ed\u017eit administrativu ve spr\u00e1v\u011b ve\u0159ejn\u00fdch z\u00e1le\u017eitost\u00ed a v\u011bnovat v\u00edce d\u016fv\u011bry mana\u017eer\u016fm, \u0159\u00edd\u00edc\u00edm krajsk\u00e9 p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizace.", "13": "Jsme pro ochranu zem\u011bd\u011blsk\u00e9ho p\u016fdn\u00edho fondu pro \u00fa\u010dely zem\u011bd\u011blsk\u00e9 \u010dinnosti.", "27": "Kraj by v\u0161ak m\u011bl roz\u0161\u00ed\u0159it podporu cestovn\u00edho ruchu a n\u00e1v\u0161t\u011bv kulturn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed zaveden\u00edm sd\u00edlen\u00e9 vstupenky do v\u00edce instituc\u00ed na \u00fazem\u00ed Kraje, spolu s \u010dasov\u00fdm a cenov\u00fdm zv\u00fdhodn\u011bn\u00edm.", "5": "Jsme proti tomu, aby byli uprchl\u00edci do \u010cR p\u0159ij\u00edm\u00e1ni na z\u00e1klad\u011b povinn\u00fdch kv\u00f3t. Jak ze zku\u0161enosti z Jihlavy vypl\u00fdv\u00e1, nemaj\u00ed ani o pobyt v \u010cR z\u00e1jem a hledaj\u00ed jin\u00e9 c\u00edlov\u00e9 zem\u011b.", "7": "Ur\u010duj\u00edc\u00ed je p\u0159itom orientace na praktick\u00e9 uplatn\u011bn\u00ed na trhu pr\u00e1ce.", "6": "Kraj by m\u011bl stabilizovat s\u00ed\u0165 v\u0161ech st\u0159edn\u00edch \u0161kol a rovnom\u011brn\u011b rozv\u00edjet jak odborn\u00e9, tak i v\u0161eobecn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na Vyso\u010din\u011b. Jsme proti ru\u0161en\u00ed v\u00edcelet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed.", "10": "Jsme pro koordinovan\u00fd postup Kraje za v\u0161echna zdej\u0161\u00ed zdravotnick\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed v\u016f\u010di zdravotn\u00edm poji\u0161\u0165ovn\u00e1m, a to za \u00fa\u010delem nav\u00fd\u0161en\u00ed profinancov\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na specializovan\u00e9 p\u00e9\u010de na Vyso\u010din\u011b. T\u00edm by byly z\u00e1rove\u0148 zaji\u0161t\u011bny vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy.", "19": "M\u011bl by vzniknout ve\u0159ejn\u00fd, transparentn\u00ed a dodr\u017eovan\u00fd pl\u00e1n priorit investic do silni\u010dn\u00ed infrastruktury.", "2": "Odm\u00edt\u00e1me z\u00e1rove\u0148 jak\u00e9koliv jej\u00ed zapojen\u00ed do podpory veden\u00ed Kraje, nap\u0159. formou placen\u00fdch post\u016f p\u0159edsed\u016f v\u00fdbor\u016f a komis\u00ed zastupitelstva.", "12": "V ide\u00e1ln\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b by m\u011blo b\u00fdt dosahov\u00e1no m\u00edrn\u00e9ho p\u0159ebytku, z n\u011bho\u017e by byla tvo\u0159ena pr\u016fb\u011b\u017en\u00e1 rezerva pro investice \u010di mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 situace.", "23": "Jsme pro nav\u00fd\u0161en\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvku obc\u00edm s pam\u00e1tkami UNESCO proti sou\u010dasn\u00e9mu stavu.", "15": "Takov\u00e9 iniciativa by m\u011bla nastat v d\u016fvodn\u00fdch p\u0159\u00edpadech a b\u00fdt z\u00e1rove\u0148 koordinov\u00e1na se z\u00e1stupci Vyso\u010diny v obou komor\u00e1ch Parlamentu \u010cR.", "31": "Podporujeme prodlou\u017een\u00ed provozu Jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Dukovany a ve\u0159ejnou diskusi o v\u00fdstavb\u011b nov\u00e9ho jadern\u00e9ho zdroje o v\u00fdkonu tis\u00edce megawatt\u016f, jeho\u017e kapacita by nahradila dosavadn\u00ed bloky p\u0159i jejich budouc\u00ed odst\u00e1vce.", "20": "P\u0159i t\u011bchto investic\u00edch by m\u011blo b\u00fdt p\u0159ihl\u00e9dnuto k jejich udr\u017eitelnosti v del\u0161\u00edm \u010dasov\u00e9m horizontu, jejich zabezpe\u010den\u00ed odborn\u00fdm person\u00e1lem apod."}, "248": {"7": "Je na samotn\u00fdch firm\u00e1ch, aby spolupracovali se st\u0159edn\u00edmi \u0161kolami a zapojili tak studenty do d\u011bn\u00ed v podniku. Vychov\u00e1vali si tak sv\u00e9 potencion\u00e1ln\u00ed zam\u011bstnance.", "8": "Je jednou z priorit  \u010cSSD je podpora  Vysok\u00e9 \u0161koly polytechnick\u00e9 a zajistit tak kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed pro studenty z Kraje Vyso\u010dina.", "14": "Strana \u010cSSD podporuje slu\u017eby pro seniory a sna\u017e\u00ed se o zkvalitn\u011bn\u00ed \u017eivota senior\u016f v Kraji Vyso\u010dina.", "3": "Strany zalo\u017een\u00e9 na \u0161\u00ed\u0159en\u00ed strachu mezi obyvateli jsou pro n\u00e1s nep\u0159ijateln\u00e9.", "17": "Za minul\u00e1 dv\u011b obdob\u00ed za vl\u00e1dy z\u00e1stupc\u016f strany \u010cSSD byly vyhla\u0161ov\u00e1ny otev\u0159en\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed.", "11": "Za posledn\u00ed dv\u011b volebn\u00ed pod \u010cSSD se v\u00edce jak zdvojn\u00e1sobila podpora neziskov\u00fdch organizac\u00ed v oblasti soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb.", "9": "Strana \u010cSSD je proti jak\u00e9koliv privatizaci krajsk\u00fdch nemocnic. Kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 zdravotnictv\u00ed je jistotou, kterou si obyvatel\u00e9 Kraje Vyso\u010dina zaslou\u017e\u00ed.", "31": "Je jednou z priorit \u010cSSD nese sebou podporu zam\u011bstnanosti v regionu.", "12": "Strana \u010cSSD je  pro transparentn\u00ed a vyrovnan\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed Kraje Vyso\u010dina.", "27": "Projekt Rodinn\u00fdch pas\u016f je dlouhodob\u00fd projekt, kter\u00fd podporuje rodiny s d\u011btmi.", "20": "Jednou z priorit strany \u010cSSD je zaji\u0161t\u011bn\u00ed kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 zdravotnick\u00e9 p\u00e9\u010de."}, "251": {}, "264": {}, "261": {"6": "Toto zv\u00edhodn\u011bn\u00ed by m\u011blo trvat do vy\u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky nedostatku kvalifikovan\u00fdch \u0159emesln\u00fdch profes\u00ed.", "22": "Kraj by m\u011bl aktivn\u011b p\u016fsobit na rodi\u010de takov\u00fdchto rodin a v\u00e9st je ke zm\u011bn\u011b hodnotov\u00e9ho \u017eeb\u0159\u00ed\u010dku.", "27": "Rodinu ch\u00e1peme jako z\u00e1kladn\u00ed \u010dl\u00e1nek spole\u010dnosti a proto je zapot\u0159eb\u00ed jejich podpora"}, "255": {"21": "ano, av\u0161ak NNO v kraji mus\u00ed m\u00edt rovn\u00e9 postaven\u00ed", "24": "kraj mus\u00ed zastupovat osoby s pat\u0159i\u010dn\u00fdm vzd\u011bl\u00e1n\u00edm a zku\u0161enosti. politick\u00fd mand\u00e1t tak\u00e9 hraje v\u00fdznamnou roli", "23": "kulturn\u00ed akce a jejich dotov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt rovn\u00e9 a transparentn\u00ed", "6": "v\u0161echny st\u0159edn\u00ed \u0161koly mus\u00ed m\u00edt rovn\u00e9 podm\u00ednky", "10": "Kraje nemohou sanovat platy l\u00e9ka\u0159\u016fm v syst\u00e9mu st\u00e1tn\u00edho zdravotnictv\u00ed", "13": "Ka\u017edop\u00e1dn\u011b z\u00e1le\u017e\u00ed na vhodnosti a stavu lokality", "27": "Kraj Vyso\u010dina je ji\u017e \u00fa\u010dasten.", "20": "V minulosti bylo investov\u00e1no mnoho do \"betonu\", av\u0161ak m\u00e1lo do lid\u00ed"}, "262": {"8": "Za p\u0159edpokladu, \u017ee vysok\u00e1 \u0161kola v Jihlav\u011b nebude jen m\u00edsto studia pro studenty. kte\u0159\u00ed neusp\u011bli na jin\u00fdch V\u0160", "18": "Bohu\u017eel k tomuto t\u00e9matu nem\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00e9 v\u011brohodn\u00e9 podklady. Nicm\u00e9n\u011b se t\u00e9matu a diskuzi nebr\u00e1n\u00edm", "3": "Sp\u00ed\u0161e bych spolupr\u00e1ci nedoporu\u010dil. Tuto strana \u0159ad\u00edm sp\u00ed\u0161e mezi extr\u00e9mistick\u00e9", "17": "Nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d si d\u011blat z roviny kopec. \nV p\u0159\u00edpad\u011b prok\u00e1z\u00e1n\u00ed korupce kraj mus\u00ed zav\u00e9st \u00fa\u010dinn\u00e1 kontroln\u00ed opat\u0159en\u00ed a to p\u0159\u00edpadn\u011b i zm\u011bny ve vyhla\u0161ov\u00e1n\u00ed V\u0158", "11": "Je st\u00e1le v\u00edce lid\u00ed, kte\u0159\u00ed tyto slu\u017eby pot\u0159ebuj\u00ed", "16": "Tato ot\u00e1zka nen\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 dob\u0159e polo\u017een\u00e1. Kraji Vyso\u010dina sch\u00e1z\u00ed dobr\u00e9, p\u0159\u00edm\u00e9 a dobravn\u011b nekomplikovan\u00e9 propojen\u00ed mezi jednotliv\u00fdmi (b\u00fdval\u00fdmi okresn\u00edmi) m\u011bsty. Pokud nevybudujeme nov\u00e9 komunikace mezi nimi, nem\u00e1me velkou \u0161anci na efektivn\u00ed investice do hromadn\u00e9 dopravy. Mus\u00edme za\u010d\u00edt komunikacemi a pak n\u00e1sleduje hromadn\u00e1 doprava", "9": "Nen\u00ed d\u00favod se domn\u00edvat, \u017ee by p\u0159\u00edp\u00faadn\u00e1 privatizace okam\u017eit\u011b  a i v del\u0161\u00edm \u010dasov\u00e9m obdob\u00ed zlep\u0161ila \u00farov\u011b\u0148 zdravotnictv\u00ed v kraji Vyso\u010dina", "14": "St\u00e1\u0159\u00ed nen\u00ed v\u017edy jednoduch\u00e9 a proto\u017ee se jedn\u00e1 o na\u0161e \"rodi\u010de a prarodi\u010de\", m\u00e1me povinnost jim pom\u00e1hat", "26": "Kraj hospoda\u0159\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi pen\u011bzi n\u00e1s da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f. Jak jinak si p\u0159edstavit kontrolu nad financemi ne\u017e pr\u016fhledn\u00e9 zve\u0159ejn\u011bn\u00ed v\u0161ech smluv??", "21": "R\u00f3msk\u00e1 men\u0161ina by m\u011bla za\u010d\u00edt hlavn\u011b dodr\u017eovat z\u00e1kony \u010cR a ne je obch\u00e1zet. Pak se m\u016f\u017eeme bavit o integraci.", "1": "Ka\u017ed\u00e1 kolalice si vytv\u00e1\u0159\u00ed vlastn\u00ed politick\u00fd n\u00e1zor na v\u00fdvoj kraje, za kter\u00fd bude odpov\u011bdn\u00e1.", "13": "V \u010cR extr\u00e9mn\u011b ub\u00fdv\u00e1 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy. Tento sm\u011br nebudeme podporovat. vede toti\u017e ke kolapsu", "27": "Budu doporu\u010dovat revizi projektu, kter\u00fd nen\u00ed mezi lidmi p\u0159\u00edli\u0161 zn\u00e1m.", "5": "S uprchl\u00edky se budeme st\u00e1le v\u00edce setk\u00e1vat. Nad t\u00edmto probl\u00e9mem nesm\u00edme \"strkat hlavu do p\u00edsku\" a \u0159\u00edkat, \u017ee neexistuje. Uprchl\u00edci si v\u0161ak mus\u00ed i skrze toto centrum uv\u011bdomit, \u017ee kv\u016fli jejich zvyklostem a n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed nebudeme m\u011bmnit svoje tradice \"k\u0159es\u0165ansk\u00e9 Evropy\"", "7": "Studenti bez praxe maj\u00ed podstatn\u011b men\u0161\u00ed \u0161anci na dobr\u00e9 zam\u011bstn\u00e1n\u00ed a moho i plin \u0159ady nezam\u011bstnan\u00fdch, a to nechceme", "6": "Ka\u017ed\u00fd \u017e\u00e1k a rodi\u010d si snad vyb\u00edr\u00e1 svoje vzd\u011bl\u00e1n\u00ed dobrovoln\u011b a na z\u00e1klad\u011b sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed. Nen\u00ed dobr\u00e9 n\u011bkoho zv\u00fdhod\u0148ovat. P\u0159ikl\u00e1n\u00edm se k sp\u00ed\u0161e k finan\u010dn\u00edmu hodnocen\u00ed u\u010ditel\u016f na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f a \u00fasp\u011bch\u016f jednotliv\u00fdch \u0161kol.", "25": "Ka\u017ed\u00e1 vynucen\u00e1 povinnost nefunguje. Sp\u00ed\u0161e je t\u0159eba pou\u017e\u00edt grant\u016f a dotac\u00ed  ke slad\u011bn\u00ed harmonogram\u016f dopravy.", "10": "Pokud je kraj z\u0159izovatelem nemocnic v kraji, tak rozpo\u010det je schvalov\u00e1m krajem, tak pro\u010d je\u0161t\u011b dotace???", "19": "Rozhodn\u011b. To, \u017ee se jedn\u00e1 o nejvy\u0161\u0161\u00ed polo\u017eku v rozpo\u010dtu neznamen\u00e1, \u017ee jsou prost\u0159edky vynakl\u00e1d\u00e1ny hospod\u00e1rn\u011b a rozumn\u011b", "2": "Tato stana, i kdy\u017e je vedena jako demokratick\u00e1 (jinak by asi nebyla povolena jej\u00ed \u010dinnost v \u010cR) se nikdy neomluvila za sv\u00e9 \u010dinny v dob\u011b mezi roky 1948-1989, kdy zav\u00edrala, mu\u010dila a zab\u00edjela obyvatele \u010cech , Moravy a Slezska", "12": "Nezn\u00e1m dom\u00e1cnost, kter\u00e1 by nem\u011bla vyrovnan\u00fd rozpo\u010det. Jestli ne, n\u00e1sleduje exekuce. A pro\u010d by se s pen\u011bnzi da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016fl nem\u011blo hosdpoda\u0159it st\u011bjn\u011b, tedy bez extr\u00e9mn\u00edch dluh\u016f", "24": "Politici by se m\u011bli starat o politiku a odborn\u00edci o chod a \u0159\u00edzen\u00ed krajsk\u00fdch podnik\u016f", "23": "Zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed slovn\u00ed spojen\u00ed \"velk\u00e9 kulturn\u00ed akce\". Nen\u00ed snad v kraji v\u00edce men\u0161\u00edch akc\u00ed, kter\u00e9 si zaslou\u017e\u00ed podporu a propagaci???\nVelk\u00e9 akce u\u017e zase tak velkou podporu nepot\u0159ebuj\u00ed. Sponzo\u0159i si je najdou sami", "15": "Kraj m\u00e1 sv\u00fdch starost\u00ed dost a zat\u00edm d\u00e1v\u00e1m p\u0159ednost p\u00e9\u010di o zveleben\u00ed kraje p\u0159ed politick\u00fdm ha\u0161te\u0159en\u00edm v v PS a sen\u00e1tu", "31": "Je zde krom\u011b v\u00fdroby energie  d\u00edky \"Dukovan\u016fm\" podstatn\u00e1 je\u0161t\u011b zam\u011bstnanost v t\u00e9to \u010d\u00e1sti kraje Vyso\u010dina", "20": "Krajsk\u00fdm nemocnic\u00edm by slu\u0161ela m\u00edrn\u00e1 specializace na jednotliv\u00e9 obory. U\u017e dnes, kdy\u017e m\u00e1te zdravotn\u00ed probl\u00e9m, jdete tam, kde to um\u00ed l\u00e9pa. A to plat\u00ed i v kraji Vyso\u010dina"}, "265": {"8": "Podpora je mo\u017en\u00e1, ale v p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 m\u00ed\u0159e, jedn\u00e1 se o st\u00e1tn\u00ed ve\u0159ejnou \u0161kolu.", "24": "Je t\u0159eba aby samospr\u00e1va m\u011bla mo\u017enost dohledu nad fungov\u00e1n\u00edm vlastn\u00edch organizac\u00ed. Odbornost z\u00e1stupc\u016f je v\u0161ak podm\u00ednkou.", "15": "Av\u0161ak uv\u00e1\u017eliv\u011b, s m\u00edrou a odpov\u011bdnost\u00ed. Nikoliv za ka\u017edou cenu", "19": "D\u016fraz je t\u0159eba kl\u00e1st i na bezpe\u010dnost v doprav\u011b, nap\u0159. \u010dast\u00e1 absence vodorovn\u00e9ho zna\u010den\u00ed (krajnic) je tristn\u00ed.", "6": "Technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed mlad\u00fdch spoluob\u010dan\u016f podporujeme, ale nikoliv na \u00fakor jin\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol. Rozmanitost a mo\u017enost v\u00fdb\u011bru studijn\u00edch obor\u016f je pro kraj d\u016fle\u017eit\u00e1.", "16": "Av\u0161ak ani na osobn\u00ed auotomobilovou dopravu by se nem\u011blo zapom\u00ednat.", "20": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed finan\u010dn\u00ed objemy investic do jednotliv\u00fdch nemocnic Kraje Vyso\u010dina jsou na p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 v\u00fd\u0161i. D\u016fle\u017eit\u00e9 je v\u0161ak tyto prost\u0159edky spr\u00e1vn\u011b strukturovat.", "10": "Platy zdravotnick\u00e9ho, zejm\u00e9na nel\u00e9ka\u0159sk\u00e9ho person\u00e1lu jsou n\u00edzk\u00e9. Probl\u00e9m zdroj\u016f by v\u0161ak m\u011bl \u0159e\u0161it syst\u00e9mov\u011b st\u00e1t, nikoliv krajsk\u00e1 samospr\u00e1va. Ned\u00e1vn\u00e9 ru\u0161en\u00ed poplatk\u016f (t\u00e9m\u011b\u0159 plo\u0161n\u011b) se i z tohoto d\u016fvodu jev\u00ed jako chybn\u00e9.", "23": "A nejen velk\u00e9, ale i men\u0161\u00ed a nov\u00e9 akce. V\u00fd\u0161e podpory v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt rozumn\u00e1 a p\u0159im\u011b\u0159en\u00e1.", "31": "Tento bod je jedn\u00edm z m\u00e1la bod\u016f na ketr\u00fd maj\u00ed ob\u011b strany koalice vlastn\u00ed n\u00e1zor. TOP 09 vn\u00edm\u00e1 JED jako vlivn\u00fd subjekt na poli zam\u011bstnanosti ob\u010dan\u016f a jako garant dal\u0161\u00edho rozvoje v oblasti  \"perifern\u00edho\" regionu T\u0159eb\u00ed\u010dska. Strana Zelen\u00fdch obecn\u011b sp\u00ed\u0161e up\u0159ednost\u0148uje jin\u00e9 formy v\u00fdroby energie.", "5": "Dnes jsou st\u00e1vaj\u00edc\u00ed kapacity azylov\u00fdch center dostate\u010dn\u00e9"}, "247": {"7": "Podporovat ano, ale ne finan\u010dn\u011b.", "11": "Nutno posuzovat jednotliv\u00e9 projekty.", "18": "Jednotliv\u00e1 m\u011bsta a obce tuto problematiku ji\u017e \u0159e\u0161\u00ed v r\u00e1mci sv\u00fdch rozpo\u010dt\u016f.", "23": "Ale je nutn\u00e9 posuzovat jednotliv\u00e9 projekty.", "16": "Nutno op\u011bt posuzovat jednotliv\u00e9 projekty.", "19": "Je zapot\u0159eb\u00ed l\u00e9pe a efektivn\u011bji vyu\u017e\u00edt prost\u0159edky, kter\u00e9 jsou v r\u00e1mci rozpo\u010dtu kraji poskytov\u00e1ny.", "5": "Sou\u010dasn\u00e1 kapacita azylov\u00e9ho centra na Vyso\u010din\u011b je dosta\u010duj\u00edc\u00ed."}}