{"25": {"25": "Pokud je n\u011bco dotov\u00e1no z ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f, pak by soukrom\u00fd sektor m\u011bl ud\u011blat vst\u0159\u00edcn\u00fd krok.", "8": "Ano podpo\u0159e v\u00fdzkumu pro kraj na univerzitn\u00ed p\u016fd\u011b.", "2": "Koalice se formuje a\u017e na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f voleb. Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b je pro n\u00e1s ob\u010dan, nikoliv politick\u00e9 hr\u00e1tky! Podle toho budeme v p\u0159\u00edpad\u011b \u00fasp\u011bchu postupovat.", "13": "Zachov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edrodn\u00edho d\u011bdictv\u00ed je prioritou.", "18": "V oblastech, kter\u00e9 lze pova\u017eovat za vylou\u010den\u00e9 lokality, a nebo pro soci\u00e1ln\u011b slab\u00e9 rodiny by se dalo uva\u017eovat o n\u011bjak\u00e9m p\u0159\u00edsp\u011bvku. Chozen\u00ed do \u0161koly zdarma je dar od st\u00e1tu. J\u00edzdenka na autobus je jednou z investic rodi\u010d\u016f pro budoucnost jejich potomka.", "32": "Nal\u00e9zt alternativu.", "33": "Sp\u00ed\u0161e d\u00e1t p\u0159ednost internetov\u00e9 podob\u011b. Pro\u010d d\u00e1vat pen\u00edze do pap\u00edru, kdy\u017e se daj\u00ed po\u017e\u00edt jinde. Ano, je nutn\u00e9 d\u00e1t prostor opozici. Kritika je zdrav\u00e1 a d\u00e1v\u00e1 n\u00e1m mo\u017enost pod\u00edvat se na v\u011bci z jin\u00e9ho pohledu.", "23": "Jestli v\u00edce, to je k posouzen\u00ed ka\u017ed\u00e9 akce individu\u00e1ln\u011b.", "5": "Na\u0161\u00ed prioritou je bezpe\u010dnost a pen\u00edze preferujeme vyu\u017e\u00edvat pro pot\u0159eby na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "21": "\u0158ada neziskov\u00fdch organizac\u00ed, kter\u00e9 se zab\u00fdvaj\u00ed integrac\u00ed romsk\u00e9 men\u0161iny, dost\u00e1vaj\u00ed dostate\u010dn\u00e9 zdroje ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "3": "Koalice se formuje a\u017e na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f voleb. Na prvn\u00edm m\u00edst\u011b je pro n\u00e1s ob\u010dan, nikoliv politick\u00e9 hr\u00e1tky! Podle toho budeme v p\u0159\u00edpad\u011b \u00fasp\u011bchu postupovat.", "1": "Rozjet\u00e9 projekty dokon\u010dit a paraleln\u011b \u0159e\u0161it nejt\u00ed\u017eiv\u011bj\u0161\u00ed probl\u00e9my ob\u010dan\u016f na\u0161eho kraje.", "34": "Ob\u010dan je ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed kraje. M\u00e1 na to pr\u00e1vo.", "31": "Je nutn\u00e9 prov\u00e9st audit a pak vyvodit z\u00e1v\u011br. Zat\u00edm nen\u00ed v\u0161e v p\u0159\u00edpadu zcela jasn\u00e9.", "27": "Museli bychom se bl\u00ed\u017ee pod\u00edvat, jak do jak\u00e9 m\u00edry tento projekt pln\u00ed sv\u00e9 stanov\u00e9 c\u00edle.", "16": "Ani jedno nelze up\u0159ednostnit. Ob\u011b sf\u00e9ry dopravy jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 pro rozvoj kraje a jeho atraktivitu pro potencion\u00e1ln\u00ed investory."}, "29": {"10": "ANO, ale jen  v p\u0159\u00edpad\u011b nejvy\u0161\u0161\u00ed nutnosti, pokud by objektivn\u011b nesta\u010dily platby  od zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven a  hrozily by masivn\u00ed odchody zdravotn\u00edk\u016f", "18": "V\u00fdjimkou jsou \u0161koln\u00ed autobusy z\u0159\u00edzen\u00e9 v\u00fdhradn\u011b pro dopravu d\u011bt\u00ed, nap\u0159. v horsk\u00fdch oblastech", "1": "Kraj se mus\u00ed kone\u010dn\u011b probudit a jasn\u011b \u0159\u00edci, kam a pro\u010d sm\u011b\u0159uje.", "24": "M\u00edsto pro politiky je v dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch", "32": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je nutno zm\u011bnit hospod\u00e1\u0159skou \u010dinnost v krajin\u011b a realizovat reten\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed mal\u00e9ho rozsahu. Alternativa jsou mal\u00e9 kask\u00e1dy \u2013 p\u0159eru\u0161it \u00fanik vody z velk\u00fdch \u00fazem\u00ed a db\u00e1t na \u00fadr\u017ebu vodote\u010d\u00ed v\u010detn\u011b ramen \u0159ek apod. Budovat rybni\u010dn\u00ed soustavy, d\u0159\u00edve byly ve v\u011bt\u0161\u00edm rozsahu, obnovit mok\u0159ady. A je\u0161t\u011b pozn\u00e1mka.\nUSA a Kanada po 50 letech n\u011bkter\u00e1 velk\u00e1 vodn\u00ed d\u00edla ru\u0161\u00ed \u2013 neosv\u011bd\u010dila se.", "27": "Nem\u011bl by z projektu vystoupit, ale projekt by m\u011bl b\u00fdt v\u00edce efektivn\u00ed. Podpora rodin d\u011bti je d\u016fle\u017eit\u00e1.", "5": "Azylov\u00e9 centrum ji\u017e v kraji n\u011bkolik let existuje.", "16": "V\u0161echny segmenty dopravy by m\u011bly b\u00fdt vyrovnan\u00e9."}, "28": {"11": "Ale pouze pokud slou\u017e\u00ed lidem s na\u0161\u00edm ob\u010danstv\u00edm. Vylou\u010deno je d\u00e1t by\u0165 jen jedinou korunu pro cizince nebo odes\u00edlat na n\u011bjakou charitu do zahrani\u010d\u00ed.", "5": "Naprosto jednozna\u010dn\u011b.  \u017d\u00e1dn\u00e9 imigranty tady nechceme."}, "26": {"22": "Je prok\u00e1zan\u00e9, \u017ee to zabra\u0148uje vy\u010dle\u0148ov\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed z kolektivu a zlep\u0161uje jejich doch\u00e1zku. Je to v\u00fdznamn\u00e1 pomoc nap\u0159. matk\u00e1m samo\u017eivitelk\u00e1m.", "25": "Je p\u0159irozen\u00e9, aby kraj vy\u017eadoval n\u00e1vaznost spoj\u016f.", "8": "P\u0159edev\u0161\u00edm formou grant\u016f.", "2": "Ano \u2013 je nep\u0159ijateln\u00e1. Stejn\u011b jako jin\u00fdch extr\u00e9mistick\u00fdch stran.", "13": "Rozhodn\u011b chceme aktivn\u011b podporovat vyu\u017eit\u00ed brownfield\u016f (studie, propagace, spolupr\u00e1ce s vlastn\u00edky).", "21": "Sou\u010dasn\u011b by m\u011bl dohl\u00e9dnout, aby projekty byly smyslupln\u00e9.", "18": "Zav\u00e1n\u00ed to populismem. Kraj by m\u011bl podpo\u0159it to, aby hromadn\u00e1 doprava byla levn\u00e1, dostupn\u00e1 a kvalitn\u00ed \u2013 nikoliv zdarma.", "15": "Minim\u00e1ln\u011b k rozpout\u00e1n\u00ed diskuse v oblasti m\u00edstn\u00edch referend a protikorup\u010dn\u00edch opat\u0159en\u00ed aj.", "32": "A m\u00edsto p\u0159ehrady prosazovat p\u0159\u00edrod\u011b bl\u00edzk\u00e1 opat\u0159en\u00ed a v\u00edce pe\u010dovat o vodn\u00ed zdroje.", "33": "U n\u00e1s v kraji by m\u011blo b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm informa\u010dn\u00ed m\u00e9dium.  Pro politick\u00e1 sd\u011blen\u00ed by m\u011bl b\u00fdt vymezen rovn\u00fd prostor pro koali\u010dn\u00ed i opozi\u010dn\u00ed n\u00e1zory.", "6": "V\u0161echny \u0161koly by m\u011bly m\u00edt rovn\u00e9 podm\u00ednky.", "5": "Centrum nen\u00ed pot\u0159eba a ani se nep\u0159ipravuje.", "19": "Sou\u010dasn\u011b by m\u011bl zpracovat pl\u00e1n \u00fadr\u017eby, definovat priority a zamezit devastaci silnic ni\u017e\u0161\u00edch t\u0159\u00edd kamiony.", "17": "Ano, pokud se nepracuje se z\u00e1konn\u00fdm term\u00ednem (OV\u0158). Budeme jednozna\u010dn\u011b db\u00e1t o otev\u0159enost v\u00edce \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm.", "3": "Ano \u2013 je nep\u0159ijateln\u00e1. Stejn\u011b jako jin\u00fdch extr\u00e9mistick\u00fdch stran.", "1": "Je pot\u0159eba zm\u011bnu.", "14": "Jedna z hlavn\u00edch priorit st\u00e1rnouc\u00edho kraje.", "23": "A mo\u017en\u00e1 je\u0161t\u011b v\u00edce ty mal\u00e9 akce v mal\u00fdch obc\u00edch podporuj\u00edc\u00ed m\u00edstn\u00ed komunity.", "34": "Rozhodn\u011b.", "24": "Prioritn\u00ed pro nominaci do p\u0159edstavenstev m\u00e1 b\u00fdt odbornost. Akceptujeme politiky v dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch.", "27": "Av\u0161ak vid\u00edme velk\u00fd prostor pro jeho lep\u0161\u00ed propagaci a zlep\u0161en\u00ed."}, "22": {"25": "Dopravn\u00ed obslu\u017enost stejn\u011b jako infrastruktura jsou pro n\u00e1s kl\u00ed\u010dov\u00e9.", "8": "Nemus\u00ed j\u00edt pouze o finan\u010dn\u00ed podporu, ale spolupr\u00e1ce st\u0159edn\u00edch \u0161kol se v\u0161emi univerzitami v Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9m kraji.", "2": "Jde n\u00e1m p\u0159edev\u0161\u00edm o rozvoj kraje. Pokud budeme v n\u011bkter\u00fdch momentech s jakoukoliv stranou m\u00edt stejn\u00fd postoj, nen\u00ed d\u016fvod nehlasovat spole\u010dn\u011b.", "22": "Jde o soci\u00e1ln\u00ed programy financovan\u00e9 z r\u016fzn\u00fdch dota\u010dn\u00edch titul\u016f.", "6": "V dne\u0161n\u00ed dob\u011b je to pot\u0159eba. Je m\u00e1lo technicky zam\u011b\u0159en\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f a studnet\u016f a popt\u00e1vka od firem je velik\u00e1.", "32": "Sucho je velk\u00fd probl\u00e9m. Nejd\u0159\u00edve kraj mus\u00ed hledat a ov\u011b\u0159it v\u0161echny ostatn\u00ed mo\u017enosti. N\u00e1dr\u017e je a\u017e posledn\u00ed mo\u017enost.", "33": "Vhodn\u011bj\u0161\u00ed je elektronick\u00e1 forma, kter\u00e1 nep\u0159\u00edn\u00e1\u0161\u00ed t\u00e9m\u011b\u0159 n\u00e1klady.", "15": "Rozhodn\u011b ano a m\u00e1lokdo v\u00ed, \u017ee to v\u016fbec lze. A nav\u00edc st\u00e1vaj\u00edc\u00ed veden\u00ed kraje tuto mo\u017enost nevyu\u017e\u00edvalo.", "1": "Ano, ale s daleko v\u011bt\u0161\u00edm d\u016frazem, bez p\u0159e\u0161lap\u016f a s dotahov\u00e1n\u00edm v\u011bc\u00ed do konce", "18": "Ano, zva\u017eujeme \u0161koln\u00ed autobusy.", "31": "Mnoho l\u00e9ka\u0159\u016f za panem \u0159editelem stoj\u00ed. Bylo by zaj\u00edmav\u00e9 se pod\u00edvat na to, co vedlo pana Trp\u00e1ka k pokusu o odvol\u00e1n\u00ed", "27": "Krom\u011b rodinn\u00fdch pas\u016f budeme podporovat i senior pasy", "16": "Jde zejm\u00e9na o kvalitn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enost."}, "33": {"34": "Zased\u00e1n\u00ed je mo\u017en\u00e9 sledovat v p\u0159\u00edm\u00e9m p\u0159enosu.", "32": "Podporujeme v\u0161echna opat\u0159en\u00ed,kter\u00e1 budou zlep\u0161ovat zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, p\u0159\u00edpadn\u011b zm\u00edrn\u00ed povod\u0148ov\u00e9 \u0161kody .", "18": "Kraj by m\u011bl co nejv\u00edce podporovat slevy na dopravu pro \u017e\u00e1ky a studenty.", "5": "Nen\u00ed to v kompetenci kraje,ale ministerstva vnitra.", "11": "Kraj by m\u011bl podporovat hlavn\u011b organizace z\u0159izovan\u00e9 krajem \u010di obcemi."}, "23": {"24": "Kraj skrze osoby, kter\u00e9 do veden\u00ed spole\u010dnost\u00ed nominuje, napl\u0148uje sv\u00e9 vize v dan\u00e9 firm\u011b. Nominov\u00e1ni by m\u011bli b\u00fdt v prvn\u00ed \u0159ad\u011b odborn\u00edci. U mnoh\u00fdch osob se mnohdy propoj\u00ed jejich odbornost s politickou \u010dinnost\u00ed.", "10": "Kraj p\u0159edev\u0161\u00edm mus\u00ed zajistit person\u00e1l v krajsk\u00fdch nemocni\u010dn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch, pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed person\u00e1ln\u00ed stability je tato podpora vhodn\u00e1.", "18": "Je to na\u0161\u00edm c\u00edlem, po volb\u00e1ch tento \u00famysl chceme uskute\u010dnit. Toto vn\u00edm\u00e1me i jako podporu rodin s d\u011btmi.", "13": "Ano, pokud to infrastruktura a okoln\u00ed podm\u00ednky dovoluj\u00ed, v\u010detn\u011b nap\u0159. person\u00e1ln\u00ed situace.", "26": "Ano, um\u00edme si to p\u0159edstavit, ale nebereme jako slib. K takov\u00e9mu kroku mus\u00ed doj\u00edt cel\u00e1 koalice a mus\u00ed se mnoho v\u011bc\u00ed p\u0159ipravit.", "15": "Je-li tomu t\u0159eba, tak ano. Z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edm probl\u00e9mu \u010di okolnosti.", "33": "Jedn\u00e1 se o propagaci \u010dinnosti kraje.", "6": "Kraj ji\u017e nyn\u00ed podporuje formou stipendi\u00ed r\u016fzn\u00e9 u\u010debn\u00ed obory v z\u00e1vislosti na pot\u0159eb\u00e1ch trhu pr\u00e1ce.", "5": "Uprchl\u00edci v \u010cesk\u00e9 republice t\u00e9m\u011b\u0159 nejsou, tud\u00ed\u017e nyn\u00ed nen\u00ed nutn\u00e9 dal\u0161\u00ed azylov\u00e9 centrum.", "17": "Ano, samoz\u0159ejm\u011b to plat\u00ed obecn\u011b. Mus\u00ed to d\u00e1vat smysl. Mohou v\u0161ak nastat situace, kdy to nap\u0159. \u010das neumo\u017e\u0148uje.", "20": "V\u0161echny investice do zdravotnictv\u00ed jsou d\u016fle\u017eit\u00e9. Toto kraj d\u011bl\u00e1 a bude d\u011blat i nad\u00e1le.", "23": "Kraj kulturn\u00ed akce podporuje, mnohdy v p\u0159\u00edm\u00e9 souvislosti s podporou cestovn\u00edho ruchu.", "21": "Neziskov\u00e9 organizace se smyslupln\u00fdm programem kraj podporuje.  D\u016fle\u017eit\u00e9 je, aby tyto organizace byly podporov\u00e1ny z r\u016fzn\u00fdch zdroj\u016f a nebyly z\u00e1visl\u00e9 pouze na jednom zdroji financov\u00e1n\u00ed.", "31": "Koalice se vz\u00e1jemn\u011b dohodla, \u017ee \u0159editele neodvol\u00e1. Pavel Trp\u00e1k upozornil a navrhl \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 nez\u00edskalo podporu. Respektuji dohodu rady.", "12": "Ide\u00e1ln\u011b ano, pro z\u00e1sadn\u00ed investice do budoucna je v\u0161ak i schodek od\u016fvodniteln\u00fd. \u010cSSD v kraji hospoda\u0159\u00ed s p\u0159ebytkov\u00fdm rozpo\u010dtem.", "16": "Nelze v\u0161ak odd\u011blit investice do silnic pro automobily a nap\u0159. autobusy. Ano, je nutn\u00e9 podporovat hromadnou dopravu, a\u0165 ji\u017e dr\u00e1\u017en\u00ed \u010di autobusovou.", "11": "Ano, kraj tak ji\u017e \u010din\u00ed. D\u00e1vno pry\u010d jsou doby, kdy st\u00e1t zaji\u0161\u0165oval ve\u0161kerou p\u00e9\u010di, proto i kraj by m\u011bl podporovat tyto aktivity.", "8": "Kraj by m\u011bl vysok\u00e9 \u0161koly podporovat, nejen Univerzitu Hradec Kr\u00e1lov\u00e9, ale i L\u00e9ka\u0159skou fakultu UK v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9, Farmaceutickou fakultu UK v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 a Fakultu vojensk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed Univerzity obrany v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.", "2": "Volebn\u00ed v\u00fdsledek ur\u010d\u00ed voli\u010di.  P\u0159i povolebn\u00edch jedn\u00e1n\u00edch bude nutn\u00e9 hledat programov\u00e9 shody.", "32": "Je t\u0159eba zajistit zdroje pitn\u00e9 vody rekonstrukc\u00ed p\u00e1te\u0159n\u00ed v\u00fdchodo\u010desk\u00e9 vod\u00e1rensk\u00e9 soustavy a p\u0159\u00edpadn\u011b spr\u00e1vou men\u0161\u00edch n\u00e1dr\u017e\u00ed a obnovou v minulosti existuj\u00edc\u00edch rybn\u00edk\u016f a mal\u00fdch vodn\u00edch d\u011bl, v\u010detn\u011b p\u0159irozen\u00e9ho toku \u0159ek, v m\u00edstech, kde je to mo\u017en\u00e9.", "7": "Ano, toto se ji\u017e d\u011bje a v tomto budeme intenzivn\u011b pokra\u010dovat.", "1": "Kraj funguje, dluhy se sni\u017euj\u00ed, investice do regionu neust\u00e1le stoupaj\u00ed.", "27": "Kraj by v projektu m\u011bl nad\u00e1le pokra\u010dovat a pamatovat i na ne\u00fapln\u00e9 rodiny.", "9": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. \u010cSSD nedopust\u00ed, aby byly nemocnice zprivatizov\u00e1ny! Jednalo by se o zv\u011brstvo v\u016f\u010di ob\u010dan\u016fm.", "14": "Vzhledem k demografick\u00e9 k\u0159ivce populace, nejen v Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9m kraji, je to pot\u0159ebn\u00e9.", "19": "V r\u00e1mci nov\u00e9ho programov\u00e9ho obdob\u00ed 2014+ m\u00e1 by kraj cht\u011bl \u010derpat zhruba 2 mld. K\u010d. Dal\u0161\u00ed finance do silnic p\u016fjdou z \u010cesko -  polsk\u00e9ho programu p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce. Po\u010d\u00edt\u00e1me tak\u00e9 s financemi ze St\u00e1tn\u00edho fondu dopravn\u00ed infrastruktury. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b kraj d\u00e1v\u00e1 do silnic zhruba 1 miliardu K\u010d.", "34": "Ano, z\u00e1le\u017e\u00ed o jak\u00e9 materi\u00e1ly se jedn\u00e1 a o pr\u00e1vn\u00ed n\u00e1zor.", "22": "Kraj by se m\u011bl tohoto projektu \u00fa\u010dastnit. Projekt je podporov\u00e1n i ministerstvem soci\u00e1ln\u00edch v\u011bc\u00ed."}, "37": {"24": "Kraj by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost dohl\u00ed\u017eet na fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch firem p\u0159\u00edmo. P\u0159edpokladem pro pr\u00e1ci politika v p\u0159edstavenstvu v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b  mus\u00ed b\u00fdt i jeho odborn\u00e9 znalosti.", "10": "Odpov\u011bdnost m\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm st\u00e1t, kter\u00fd reguluje podm\u00ednky v syst\u00e9mu ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed. Kraj se ale mus\u00ed ve sv\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch chovat tr\u017en\u011b, dohl\u00ed\u017eet na jejich efektivn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed  a podporovat je tak, aby v nich udr\u017eel person\u00e1l. Nejkriti\u010dt\u011bj\u0161\u00ed situace je v sou\u010dasnosti u trojsm\u011bnn\u00fdch zdravotn\u00edch sester.", "18": "Slevy na dopravu d\u011bt\u00ed existuj\u00ed a tam, kde nedosta\u010duj\u00ed, je pot\u0159eba soci\u00e1ln\u00ed podpora rodin.", "13": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b je na m\u00edst\u011b podpora kraje, kter\u00e1 by odstra\u0148ovala  star\u00e9 ekologick\u00e9 a \u00fazemn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee a chr\u00e1nila  zem\u011bd\u011blsk\u00fd p\u016fdn\u00ed fond.", "6": "Podpora technick\u00fdch obor\u016f je t\u010d. spr\u00e1vn\u00e1, ale sp\u00ed\u0161e v oblasti s\u00edt\u011b \u0161kol ne\u017e  finan\u010dn\u00edho  zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed na \u00fakor jin\u00fdch obor\u016f. Pr\u016fb\u011b\u017enou diskuzi je pot\u0159eba v\u00e9st okolo kapacity jednotliv\u00fdch obor\u016f a p\u0159izp\u016fsobovat ji  pot\u0159eb\u00e1m trhu pr\u00e1ce.", "33": "Budouc\u00ed opozice mus\u00ed dostat v periodiku dostate\u010dn\u00fd prostor k prezentaci sv\u00fdch n\u00e1zor\u016f.", "15": "Ano, ale rozumn\u011b. Z\u00e1kon\u016f je u n\u00e1s p\u0159esp\u0159\u00edli\u0161 a kraj by se tak\u00e9 mohl  naopak navrhnout n\u011bkter\u00e9 ke zru\u0161en\u00ed.", "5": "Kapacita a \u010dinnost st\u00e1vaj\u00edc\u00edho centra v Kostelci n. Orlic\u00ed  vyhovuje pot\u0159eb\u00e1m.", "3": "Nesouhlas\u00edme s kv\u00f3tami pro p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed uprchl\u00edk\u016f a nechceme p\u0159ij\u00edmat ekonomick\u00e9 migranty, ale nesouhlas\u00edme s xenofobn\u00ed politikou  Bloku proti islamizaci. Chceme ale zachovat dosavadn\u00ed pravidla azylov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed s ohledem na jejich humanit\u00e1rn\u00ed aspekt a rozsah.", "20": "Standard prost\u0159ed\u00ed a vybaven\u00ed tam, kde jsou nemocnice nezbytn\u00e9, by m\u011bl b\u00fdt v r\u00e1mci cel\u00e9 republiky srovnateln\u00fd. Mus\u00ed b\u00fdt podpo\u0159en\u00e9 p\u0159edev\u0161\u00edm ty nemocnice, kter\u00e9 jsou pod \u00farovn\u00ed standardu.", "23": "Podpora kulturn\u00edch akc\u00ed by m\u011bla b\u00fdt zachov\u00e1na, ale mus\u00ed b\u00fdt proporcion\u00e1ln\u00ed, tj. u velk\u00fdch v p\u0159\u00edpadech, kdy  se jedn\u00e1 o akce nadregion\u00e1ln\u00ed \u010di akce s v\u00fdrazn\u00fdm dopadem. Je v\u0161ak t\u0159eba podporovat  i mal\u00e9 akce, kter\u00e9 aktivizuj\u00ed lidi v men\u0161\u00edch obc\u00edch a p\u0159isp\u00edvaj\u00ed k jejich rozvoji.", "21": "Zanedb\u00e1n\u00ed integrace vede ke vzniku probl\u00e9mov\u00fdch a soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit.", "31": "Podez\u0159en\u00ed, \u017ee \u0159editel svoji funkci nevykon\u00e1val s p\u00e9\u010d\u00ed dobr\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e z jara leto\u0161n\u00edho roku se nepotvrdilo. Nic to v\u0161ak nem\u011bn\u00ed na faktu, \u017ee org\u00e1ny Zdravotnick\u00e9ho holdingu mus\u00ed \u010dinnost jednotliv\u00fdch \u0159editel\u016f pravideln\u011b vyhodnocovat.", "12": "Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj je zadlu\u017een o polovinu m\u00e9n\u011b n\u011b\u017e je celost\u00e1tn\u00ed pr\u016fm\u011br zadlu\u017een\u00ed kraj\u016f. Pokud by se m\u011blo zadlu\u017een\u00ed zvy\u0161ovat, tak jen u v\u00fdznamn\u00fdch rozvojov\u00fdch investic, pop\u0159\u00edpad\u011b u opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 maj\u00ed br\u00e1nit mimo\u0159\u00e1dn\u00fdm \u0161kod\u00e1m.", "16": "Investice do obou sf\u00e9r by m\u011bly b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9. Ani jedna z nich nem\u016f\u017ee m\u00edt  prioritu absolutn\u00ed.", "27": "Prorodinn\u00e1 politika je d\u016fle\u017eit\u00e1 sou\u010d\u00e1st soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.", "8": "T\u00fdk\u00e1 se to v\u0161ech vysok\u00fdch \u0161kol, kter\u00e9 p\u016fsob\u00ed v regionu a podpora mus\u00edm c\u00edlit na udr\u017een\u00ed talent\u016f, deficit\u016f na trhu pr\u00e1ce a nezbytn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed podpory ohro\u017een\u00fdch student\u016f.", "2": "Nechceme revidovat polistopadovou proz\u00e1padn\u00ed orientaci na\u0161\u00ed zem\u011b ani  \u00fa\u010dast v NATO", "32": "Zat\u00edm ano. P\u0159ehrada je ve zm\u00edn\u011bn\u00e9 oblasti zva\u017eov\u00e1na dlouhodob\u011b jako zdroj pitn\u00e9 vody pro v\u00fdchodn\u00ed \u010cechy a jako ochrana proti p\u0159\u00edvalov\u00fdm povodn\u00edm. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nab\u00fdv\u00e1 na d\u016fle\u017eitosti prvn\u00ed c\u00edl a pokud by je\u0161t\u011b n\u011bjakou dobu pokra\u010doval \u00fabytek sr\u00e1\u017eek a riziko ub\u00fdv\u00e1n\u00ed vody v podzemn\u00edch zdroj\u00edch, mohlo by se rozhodov\u00e1n\u00ed p\u0159iklonit sm\u011brem k v\u00fdstavb\u011b. Definitivn\u011b v\u0161ak  toto riziku je\u0161t\u011b potvrzeno nebylo a proto by kraj v t\u00e9to p\u0159\u00edrodn\u00ed  oblasti nem\u011bl sv\u016fj souhlas usp\u00ed\u0161it.", "1": "Je nutno d\u00e1le zlep\u0161ovat transparenci hospoda\u0159en\u00ed a zv\u00fd\u0161it \u00farove\u0148  zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek.", "19": "P\u0159ednost mus\u00ed dostat frekventovan\u00e9 a nebezpe\u010dn\u00e9 komunikace.", "14": "Tam, kde je to soci\u00e1ln\u011b \u00fanosn\u00e9 a je proto z\u00e1konn\u00fd prostor mus\u00ed kraj motivovat rodiny posti\u017een\u00fdch k pomoci a do\u017eadovat se  jejich odpov\u011bdnosti.", "34": "V\u00fdjimkami mohou b\u00fdt p\u0159\u00edpady, kdy je nutno chr\u00e1nit osobn\u00ed data nebo hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 z\u00e1jmy kraje.", "22": "Je-li n\u011bkde probl\u00e9m, mus\u00ed b\u00fdt \u0159e\u0161en c\u00edlenou soci\u00e1ln\u00ed podporou slab\u00fdch rodin."}, "30": {"24": "Maj\u00ed-li politici n\u00e9st zodpov\u011bdnost, mus\u00ed m\u00edt tak\u00e9 mo\u017enost rozhodovat, ale m\u011blo by se tak d\u00edt v r\u00e1mci v\u00fdkonu mand\u00e1tu, tedy bezplatn\u011b.", "10": "Nejen ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu, ale zejm\u00e9na prosazen\u00edm narovn\u00e1n\u00ed cen zdravotnick\u00fdch v\u00fdkon\u016f od zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven se st\u00e1tn\u00edmi zdravotnick\u00fdmi za\u0159\u00edzen\u00edmi", "18": "Je to slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ot\u00e1zka ne\u017e na ANO-NE. Ve spolupr\u00e1ci s obcemi a m\u011bsty by ur\u010dit\u00e1 podpora zejm\u00e9na v odlehl\u00fdch m\u00edstech b\u00fdt mohla.", "13": "Je to slo\u017eit\u00e1 ot\u00e1zka, kde to lze tak ano, ale velmi \u010dasto se tzv. brownfields nach\u00e1zej\u00ed v centrech m\u011bst, kde je dnes um\u00eds\u0165ov\u00e1n\u00ed pr\u016fmyslu nevhodn\u00e9. \u010casto je lep\u0161\u00ed pozemky brownfield\u016f asanovat a stav\u011bt v tzv. pr\u016fmyslov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch.", "26": "Jsme pro \u00faplnou transparentnost. Kraj\u0161t\u00ed politici byli do sv\u00fdch funkc\u00ed zvoleni ob\u010dany a m\u011bli by se podle toho k ob\u010dan\u016fm tak\u00e9 chovat", "15": "Hejtman  Franc a jeho n\u00e1m\u011bstek T\u00e1borsk\u00fd, kdy\u017e obhajovali svoji kandidaturu do Sen\u00e1tu tvrdili, \u017ee to bude v\u00fdhodn\u00e9 i pro kraj. Opak je pravdou. Bylo to v\u00fdhodn\u00e9 jen pro jejich pen\u011b\u017eenky. Pro kraj neprosadili nic v\u00fdznamn\u00e9ho. Kumulace funkc\u00ed a z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa nijak nesouvis\u00ed.", "33": "Jen by m\u011bl z\u00e1sadn\u00edm zp\u016fsobem zm\u011bnit obsah, dnes se lid\u00e9 nic nedozv\u011bd\u00ed, jde jen o propagaci n\u011bkolika vyvolen\u00fdch.", "6": "Studium technick\u00fdch oboru je finan\u010dn\u011b a materi\u00e1lov\u011b n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e studium nap\u0159. humanitn\u00edch sm\u011br\u016f, d\u00e1le je t\u0159eba podpo\u0159it pot\u0159ebn\u00e9 obory u nich\u017e je mal\u00fd z\u00e1jem ze strany student\u016f.", "5": "K povinnostem kraje pat\u0159\u00ed p\u00e9\u010de o bezpe\u010dnost sv\u00fdch ob\u010dan\u016f. Budov\u00e1n\u00ed azylov\u00fdch center je v p\u0159\u00edm\u00e9m rozporu s touto povinnost\u00ed a s na\u0161\u00edm st\u011b\u017eejn\u00edm bodem programu - Nulovou toleranc\u00ed ileg\u00e1ln\u00ed imigrace a \u017e\u00e1dn\u00ed uprchl\u00edci do Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9ho kraje. Pen\u00edze ur\u010den\u00e9 na tyto za\u0159\u00edzen\u00ed a uprchl\u00edky pot\u0159ebuj\u00ed na\u0161i lid\u00e9 - rodiny s d\u011btmi, senio\u0159i a zdravotn\u011b posti\u017een\u00ed", "17": "Jsme pro \u00faplnou transparentnost. Kraj\u0161t\u00ed politici byli do sv\u00fdch funkc\u00ed zvoleni ob\u010dany a m\u011bli by se podle toho k ob\u010dan\u016fm tak\u00e9 chovat.", "8": "V jednotliv\u00fdch projektech snad ano, ale jinak by univerzity m\u011bli b\u00fdt nez\u00e1visl\u00e9 a to i finan\u010dn\u011b na politic\u00edch, kraje nevyj\u00edmaje", "20": "Zejm\u00e9na by m\u011bl zastavit p\u0159edra\u017een\u00fd a zbabran\u00fd projekt rekonstrukce Nemocnice v N\u00e1chod\u011b. N\u00e1chod si zaslou\u017e\u00ed nemocnici novou, kter\u00e1 by byla podstatn\u011b levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e tunel do t\u00e9 star\u00e9. U\u0161et\u0159en\u00e9 pen\u00edze by bylo mo\u017en\u00e9 investovat do dal\u0161\u00edch pot\u0159eb ve zdravotnictv\u00ed.", "23": "Ale selektivn\u011b, ne plo\u0161n\u011b.", "21": "Ale jen v p\u0159\u00edpad\u011b prokazateln\u00e9ho p\u0159\u00ednosu pro Romy a celou spole\u010dnost. Ne v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee jde o maskov\u00e1n\u00ed bezpracn\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f pro neziskov\u00e9 organizace.", "31": "Nejprve by m\u011bl kraj celou v\u011bc p\u0159e\u0161et\u0159it, odvol\u00e1vat n\u011bkoho na z\u00e1klad\u011b domn\u011bnek a podez\u0159en\u00ed je velmi problematick\u00e9. Nejprve by m\u011blo b\u00fdt prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee to tak skute\u010dn\u011b bylo. A pot\u00e9 lze o v\u011bci d\u00e1l jednat.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det by m\u011bl b\u00fdt uz\u00e1kon\u011bn.", "16": "Jedno na \u00fakor druh\u00e9ho to je nesmysl. Jen by problematika hromadn\u00e9 dopravy nem\u011bla b\u00fdt \u0159e\u0161ena tak diletantsky jako tomu bylo za t\u00e9to koalice. Hromadn\u00e1 doprava si zaslou\u017e\u00ed jist\u011b v\u00edce pozornosti ne\u017e kolik ji bylo v\u011bnov\u00e1no a kraj\u0161t\u00ed politici by nem\u011bli b\u00fdt finan\u010dn\u011b napojeni na dopravce.", "11": "Ale m\u011bl by v\u00edce kontrolovat efektivitu a \u00fa\u010delnost vynakl\u00e1dan\u00fdch prost\u0159edk\u016f", "25": "Je to jednozna\u010dn\u011b povinnost kraje a je to v z\u00e1jmu cestuj\u00edc\u00edch", "3": "Tento pohrobek V\u011bc\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch  je pro n\u00e1s nep\u0159ijateln\u00fd. Kdo zradil jednou, zrad\u00ed znovu...", "2": "O \u00fa\u010dasti jednotliv\u00fdch stran v koalici a mimo ni rozhoduj\u00ed d\u00edlem ob\u010dan\u00e9, d\u00edlem povolebn\u00ed vyjedn\u00e1van\u00ed. P\u0159edem ur\u010dovat kdo kde sm\u00ed a nesm\u00ed b\u00fdt je nov\u00e1 totalita", "32": "Je to problematick\u00e1 stavba. Kraj by m\u011bl zadat oponentn\u00ed posudek na pot\u0159ebnost t\u00e9to stavby a zda nedostatek pitn\u00e9 vody nelze vy\u0159e\u0161it jinak. Teprve pot\u00e9 by se m\u011bl rozhodnout jak v t\u00e9to v\u011bci pokra\u010dovat.", "7": "Je to p\u0159irozen\u00e9 a je to cesta jak zlep\u0161it uplatnitelnost absolvent\u016f na trhu pr\u00e1ce po ukon\u010den\u00ed studia.", "1": "\u010cinnost st\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice je skand\u00e1ln\u00ed. Hejtman a \u010d\u00e1st veden\u00ed kraje sed\u00ed v Sen\u00e1tu a na pr\u00e1ci pro kraj nemaj\u00ed \u010das. V\u00fdsledky pr\u00e1ce t\u00e9to koalice jsou zoufal\u00e9.", "27": "Projekt v\u00edce ne\u017e pomoc rodin\u00e1m s d\u011btmi \u0159e\u0161il propagaci KDU.", "9": "Z\u00e1sadn\u011b nesouhlas\u00edme s privatizac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed ve\u0159ejn\u00e9ho zdravotnictv\u00ed.", "14": "Ale m\u011bl by v t\u00e9to v\u011bci spolupracovat s obcemi a m\u011bsty", "19": "Nap\u0159.v porovn\u00e1n\u00ed se sousedn\u00edm Pardubick\u00fdm krajem je to ostuda.", "34": "Jsme pro \u00faplnou transparentnost. Kraj\u0161t\u00ed politici byli do sv\u00fdch funkc\u00ed zvoleni ob\u010dany a m\u011bli by se podle toho k ob\u010dan\u016fm tak\u00e9 chovat.", "22": "Je to skand\u00e1ln\u00ed kam n\u00e1s politika \u201ePravdy a l\u00e1sky\u201c za 25 let p\u0159ivedla, Dnes zna\u010dn\u00e1 \u010d\u00e1st rodin nem\u00e1 dost pen\u011bz na ob\u011bdy pro sv\u00e9 d\u011bti. Budeme prosazovat pomoc t\u011bmto d\u011btem na kraji!"}, "24": {}, "34": {"33": "ND omez\u00ed rozpo\u010det krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu na polovinu a p\u0159es t\u0159etinu u\u0159edn\u00edk\u016f vyhod\u00ed.", "18": "\u017d\u00e1dn\u00e9 socialistick\u00e9 p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed. Ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b a koruna kryt\u00e1 zlatem!", "26": "Dal\u0161\u00ed bezv\u00fdznamn\u00e1 byrokracie. Z\u00e1sadn\u00ed nehospod\u00e1rnost a korupce je jinde.", "23": "\u017d\u00e1dn\u00e9 socialistick\u00e9 p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed. Ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b!", "9": "Zdrav\u00ed nen\u00ed zbo\u017e\u00ed!", "6": "Humanitn\u00ed \u0161koly postupn\u011b ru\u0161it a\u017e na polovinu st\u00e1vaj\u00edc\u00edho stavu. Technick\u00e9 obory podporovat. Intelektu\u00e1ly z kav\u00e1ren do fabrik a tov\u00e1ren!", "5": "Na\u0161e zem\u011b - na\u0161e v\u011bc!", "10": "\u017d\u00e1dn\u00e9 socialistick\u00e9 p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed. Ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b a koruna kryt\u00e1 zlatem!", "27": "ND podporuje tradi\u010dn\u00ed rodiny. Z\u00e1sadn\u011b v\u0161ak odm\u00edt\u00e1me socialistick\u00e9 p\u0159erozd\u011blov\u00e1n\u00ed z EU. Sni\u017e\u00edme dan\u011b na 10%, zru\u0161\u00edme dotace!", "24": "V p\u0159edstavenstvech odborn\u00edci, ne politici.", "21": "Ani korunu!", "12": "Koruna kryt\u00e1 zlatem a vyrovnan\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed!", "11": "ND z\u00e1sadn\u011b vystupuje proti neziskov\u00fdm pijavic\u00edm. Podpora od ob\u010dan\u016f a podnik\u016f. Ni\u017e\u0161\u00ed dan\u011b!", "25": "Jsme proti dotac\u00edm. Dopravn\u00ed obslu\u017enost mus\u00ed b\u00fdt v\u0161ak logick\u00e1.", "8": "UHK je p\u0159\u00edkladem humanitn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed bez praktick\u00e9ho vyu\u017eit\u00ed. Intelektu\u00e1lov\u00e9 z kav\u00e1ren do fabrik a tov\u00e1ren!", "2": "ND je pravicov\u00e1 strana, kter\u00e1 je ochotna spolupracovat na nabyt\u00ed ztracen\u00e9 suverenity s ka\u017ed\u00fdm. To nic nem\u011bn\u00ed na tom, \u017ee program ND je od KS\u010cM diametr\u00e1ln\u011b odli\u0161n\u00fd.", "3": "Jednota vlasteneck\u00fdch sil m\u016f\u017ee zachr\u00e1nit kraj p\u0159ed vznikem azylov\u00fdch center a invaz\u00ed imigrant\u016f.", "32": "ND prosazuje sob\u011bsta\u010dnost v ot\u00e1zce zabezpe\u010den\u00ed ob\u010dan\u016f kraje kvalitn\u00ed vodou. Vodu nemohou \u010derpat a distribuovat zahrani\u010dn\u00ed spole\u010dnosti!", "1": "ND prosazuje suver\u00e9nn\u00ed st\u00e1t. Pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v pr\u00e1ci ve prosp\u011bch nadn\u00e1rodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed a EU je pro ni nep\u0159ijateln\u00e9.", "19": "Silnice jsou jedna z ve\u0159ejn\u00fdch v\u011bc\u00ed. Opravy mus\u00ed b\u00fdt prov\u00e1d\u011bny organizacemi z\u0159\u00edzen\u00fdmi krajem ne zahrani\u010dn\u00edmi spole\u010dnostmi kdy zisky odt\u00e9kaj\u00ed do Rakouska, N\u011bmecka a Francie.", "34": "ND prosazuje sn\u00ed\u017een\u00ed dan\u00ed na 10 % a maxim\u00e1ln\u00ed p\u0159ehled o zp\u016fsobu vyu\u017eit\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz.", "22": "Kdopak by ty pen\u00edze asi dost\u00e1val? \u010ce\u0161i by to nebyli."}, "36": {"25": "kraj m\u00e1 usilovat o dohodu s jednotliv\u00fdmi dopravci", "21": "pouze efektivn\u00ed neziskov\u00e9 organizace maj\u00edc\u00ed prokazateln\u00e9 v\u00fdsledky v soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch oblastech", "24": "maj\u00ed b\u00fdt zastoupeny v p\u0159edstavenstvu krajsk\u00fdch firem jenom tam, kde neexistuje st\u0159et z\u00e1jm\u016f a m\u00e1 to smysl s ohledem na hospoda\u0159en\u00ed a rozvoj, tzn. \u017e\u00e1dn\u00e9 plo\u0161n\u00e9 obsazov\u00e1n\u00ed", "32": "dokud ministerstvo a Povod\u00ed Labe nep\u0159esv\u011bd\u010d\u00ed samospr\u00e1vu a ve\u0159ejnost o smysluplnosti a proveditelnosti z\u00e1m\u011bru", "6": "m\u011bl by je podporovat nap\u0159\u00edklad v pos\u00edlen\u00ed provozn\u00edch prost\u0159edk\u016f a v oblasti investi\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f", "22": "podpora n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin by m\u011bla b\u00fdt syst\u00e9mov\u00e1 v oblasti soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek"}, "32": {"10": "Stejn\u00e9 jako v\u00fd\u0161e. U st\u00e1tn\u00edch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch ANO u soukrom\u00fdch nikoliv!", "18": "\u00dapln\u011b zadarmo nikoliv, ale se slevou - t\u0159eba i 60%.", "13": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na ka\u017ed\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed zvl\u00e1\u0161t\u011b. Pokud je gener\u00e1ln\u00ed oprava mo\u017en\u00e1 a funk\u010dn\u00ed, potom se zv\u00e1\u017e\u00ed finan\u010dn\u00ed n\u00e1ro\u010dnost a zjist\u00ed se, co je v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed. Nelze demagogicky pau\u0161alizovat.", "26": "Postupovat p\u0159esn\u011b podle z\u00e1kona!", "6": "Technick\u00e9 obory a hlavn\u011b u\u010debn\u00ed obory jsou t\u00e9m\u011b\u0159 10 let c\u00edlen\u011b likvidov\u00e1ny. Chyb\u00ed n\u00e1m \u0159emesln\u00edci a lid\u00e9 s manu\u00e1ln\u00ed zru\u010dnost\u00ed. A\u00b4T maj\u00ed maturitu jenom ti, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed studovat vysok\u00e9 \u0161koly.", "33": "Tyto noviny slou\u017e\u00ed hlavn\u011b k propagaci vl\u00e1dnouc\u00edch stran v kraji", "7": "To je naprosto spr\u00e1vn\u00e1 my\u0161lenka!", "8": "Pokud je Univerzita Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 st\u00e1tn\u00ed \u0161kola, tak ano. Pokud je soukrom\u00e1 - v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b.", "1": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b NE! V\u00fdsledky politiky \u010cSSD a d\u0159\u00edve ODS jsou \u00fapln\u011b stejn\u00e9!", "19": "Ur\u010dit\u011b ANO, pl\u00e1novan\u011b a neklientelisticky.", "17": "Jednozna\u010dn\u011b ANO, ale pro v\u0161echny a nikoliv pro p\u0159edem ji\u017e vybran\u00e9 a dohodnut\u00e9.", "3": "Nev\u00edm co je na tomto hnut\u00ed nep\u0159ijateln\u00e9ho. \u017de nechce n\u011bkdo abychom byli b\u011bhem dvou generac\u00ed isl\u00e1mskou zem\u00ed? Takov\u00e1 je bohu\u017eel realita.", "9": "NE a NIKDY. Na zdrav\u00ed lid\u00ed se nesm\u00ed vyd\u011bl\u00e1vat. Ka\u017ed\u00fd mus\u00ed m\u00edt \u010dasov\u011b a m\u00edstn\u011b dostupn\u00e9 zdravotnick\u00e9 slu\u017eby. Nemocn\u00fd \u010dlov\u011bk je pacient (tedy trp\u00edc\u00ed) a nikoliv klient, tedy p\u0159edm\u011bt obchodu se zdrav\u00edm.", "5": "Z\u00e1sadn\u011b a v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Objekt v Kostelci nad Orlic\u00ed ji\u017e funguje mnoho let - jde o b\u00fdval\u00e1 kas\u00e1rna sov\u011btsk\u00e9 arm\u00e1dy.", "20": "Pokud je vlastn\u00edkem kraj, mus\u00ed hospoda\u0159it \u00fasporn\u011b a \u00fa\u010deln\u011b. Prost\u0159edky na provoz i investice mus\u00ed b\u00fdt rozd\u011blov\u00e1ny bez korupce a klientelismu.", "24": "Naprosto jednozna\u010dn\u011b. Ale i bez jejich rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f.", "21": "Jedin\u011b v tom p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee v\u00fdsledek bude vid\u011bt! D\u011bti nav\u0161t\u011bvuj\u00ed \u0161koly poctiv\u011b a tak\u00e9 v\u00fdsledky je t\u0159eba br\u00e1t v \u00favahu. Romsk\u00e9 d\u011bti maj\u00ed stejn\u00e9 du\u0161evn\u00ed p\u0159edpoklady, pouze maj\u00ed jin\u00e9 z\u00e1zem\u00ed pro sv\u016fj talent. V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b nesm\u00ed b\u00fdt diskriminov\u00e1ny.", "31": "Veden\u00ed kraje si v\u017edycky dosazovalo \u0159editele, kter\u00fd byl mimo\u0159\u00e1dn\u011b loaj\u00e1ln\u00ed k veden\u00ed Zdravotnick\u00e9ho Holdingu Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9ho kraje", "16": "Nelze se kategoricky vyj\u00e1d\u0159it. Hromadn\u00e1 doprava je sp\u00ed\u0161e pro star\u0161\u00ed lidi, kte\u0159\u00ed nemaj\u00ed z r\u016fzn\u00fdch d\u016fvod\u016f dopravn\u00ed prost\u0159edek, osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b pro mlad\u00e9 a zdrav\u00e9 lidi. Mus\u00ed to b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9."}, "27": {}}