{"173": {}, "164": {"23": "Ano, pokud na to m\u00e1 finance, ale i za m\u00e1lo pen\u011bz m\u016f\u017ee b\u00fdt mnoho muziky.", "15": "Pokud k tomu m\u00e1 kraj co \u0159\u00edct, t\u0159eba k CHKO \u0160umava.", "31": "Podporujeme stavbu obchvat\u016f a vn\u011bj\u0161\u00edch okruh\u016f nam\u00edsto pr\u016ftah\u016f.", "5": "Azylov\u00e9 centrum za okny nechce m\u00edt nikdo, ale je t\u0159eba se chovat zodpov\u011bdn\u011b v r\u00e1mci strategick\u00e9ho v\u00fdhledu cel\u00e9 \u010cR. \u010casem se nevyhneme n\u011bjak\u00e9mu vzniku t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00ed. Alternativou k tomu je nem\u00edt nad pohybem uprchl\u00edk\u016f \u017e\u00e1dnou kontrolu.", "9": "Co funguje t\u0159eba v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch nemus\u00ed fungovat v\u0161ude. Chod nemocnic je strategick\u00fd a mus\u00ed b\u00fdt zachov\u00e1n i kdy\u017e nebude ekonomicky prosperovat.", "2": "N\u00e1zorov\u00e1 rozd\u00edlnost to vylu\u010duje.", "20": "Hlavn\u00ed je role st\u00e1tu a politiky v\u016f\u010di zdravotn\u00edm poji\u0161\u0165ovn\u00e1m.", "22": "Ano, pokud na to m\u00e1 finance a pokud se opravdu jedn\u00e1 o d\u011bti z rodin v hmotn\u00e9 nouzi. M\u011bl by to b\u00fdt ale v\u00edcem\u00e9n\u011b jen v\u00fdjime\u010dn\u00fd stav.", "12": "Jednozna\u010dn\u011b ano, jsme jedin\u00fdm nezadlu\u017een\u00fdm krajem a m\u011blo by to tak z\u016fstat.", "24": "Ano, do p\u0159edstavenstev pat\u0159\u00ed odborn\u00edci, nemaj\u00ed to b\u00fdt trafiky pro politiky.", "6": "Ano, jestli na to m\u00e1 finance.", "8": "Ano, jestli na to m\u00e1 finance a pokud je to c\u00edlen\u00e1 podpora student\u016f t\u0159eba na sportovn\u00ed a dal\u0161\u00ed mimostudijn\u00ed aktivity.", "7": "Ano, jestli na to m\u00e1 finance.", "19": "Preventivn\u00ed opravy a \u00fadr\u017eba stoj\u00ed m\u00e9n\u011b, ne\u017e rekonstrukce v havarijn\u00edm stavu. Je t\u0159eba v\u00edce vyu\u017e\u00edvat fondy EU.", "17": "Ano, ale bez byrokratick\u00fdch omezen\u00ed dan\u00fdch z\u00e1konem. C\u00edlem by m\u011blo b\u00fdt dostat nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddku, nikoliv form\u00e1ln\u011b vylu\u010dovat kv\u016fli drobn\u00fdm nedostatk\u016fm v pap\u00edrech.", "13": "Ano, pokud je motivujeme investi\u010dn\u00ed pob\u00eddkou nikoliv restrikcemi a regulacemi.", "4": "Ano, jestli na to m\u00e1 finance.", "21": "Ano, pokud dan\u00e1 organizace opravdu d\u011bl\u00e1 to, co prohla\u0161uje, \u017ee d\u011bl\u00e1.", "3": "Jednozna\u010dn\u011b se distancujeme od extr\u00e9mistick\u00fdch stran a hnut\u00ed.", "1": "Jsme posledn\u00ed kraj v \u010cR, kter\u00fd nem\u00e1 dluhy. Jak\u00e1koliv povolebn\u00ed koalice by m\u011bla tento stav udr\u017eet.", "16": "Ano, ale i autobusy pot\u0159ebuj\u00ed silnice a mosty.", "18": "Kraj by se m\u011bl ur\u010dit\u011b finan\u010dn\u011b pod\u00edlet na doprav\u011b \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol.", "10": "Asi ne, to je role st\u00e1tu a politiky v\u016f\u010di zdravotn\u00edm poji\u0161\u0165ovn\u00e1m. Kraj ale m\u016f\u017ee l\u00e9ka\u0159ky a sestry motivovat t\u0159eba i zv\u00fdhodn\u011bn\u00fdm bydlen\u00edm v m\u00edst\u011b, kam je t\u0159eba zdravotnick\u00fd person\u00e1l nal\u00e1kat.", "25": "Ano, a to pomoc\u00ed podm\u00ednky ve v\u00fdb\u011brov\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed."}, "174": {}, "176": {"23": "Velk\u00e9 kulturn\u00ed akce kraj podporuje ji\u017e nyn\u00ed. U podporovan\u00fdch kulturn\u00edch akc\u00ed mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy vyv\u00e1\u017een\u011b hodnoceny 2 aspekty: kvalita a po\u010det poslucha\u010d\u016f \u010di div\u00e1k\u016f.", "15": "Kraj nen\u00ed z\u0159\u00edzen jako z\u00e1konod\u00e1rn\u00fd sbor. Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa je vhodn\u00e1 jako vyj\u00edme\u010dn\u00fd n\u00e1stroj, upozor\u0148uj\u00edc\u00ed Parlament na n\u011bjak\u00fd dldouhodob\u011b ne\u0159e\u0161en\u00fd probl\u00e9m.", "31": "Z\u00e1padn\u00ed obchvat m\u011bl b\u00fdt podle slib\u016f ji\u017e d\u00e1vno dokon\u010den. Nyn\u00ed je p\u0159edpokladem pro jeho dokon\u010den\u00ed vykoupen\u00ed pozemk\u016f m\u011bstem Plzn\u00ed a z\u00edsk\u00e1n\u00ed alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 dotace.", "5": "Nem\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00e9 informace o tom, \u017ee by se v Plze\u0148sk\u00e9m kraji p\u0159ipravovala v\u00fdstavba takov\u00e9ho centra..", "2": "Neuzav\u0159eme koalici z KS\u010cM. KS\u010cM st\u00e1le zpochyb\u0148uje z\u00e1kladn\u00ed ukotven\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky v NATO a EU a t\u00edm ohro\u017euje bezpe\u010dnost lid\u00ed v t\u00e9to zemi, KS\u010cM se dlouhodob\u011b sna\u017e\u00ed omezovat svobobn\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed lid\u00ed nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edmi direktivn\u00edmi opat\u0159en\u00edmi.", "20": "Ano, ale c\u00edlem investice mus\u00ed b\u00fdt sn\u00ed\u017een\u00ed provozn\u00edch n\u00e1klad\u016f nemocnic. Zat\u00edm, bohu\u017eel, provozn\u00ed n\u00e1klady nemocnic po modernizaci rostly.", "22": "Ano, ur\u010dit\u011b. Nav\u00edc by d\u011bti z takov\u00fdch rodin m\u011bl podpo\u0159it i tak, \u017ee by tyto d\u011bti neplatily za mimo\u0161koln\u00ed aktivity - nap\u0159. za sportovn\u00ed, um\u011bleck\u00e9 odd\u00edly, krou\u017eky, \u0161koly. Lep\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a smyslupln\u00e1 n\u00e1pl\u0148 voln\u00e9ho \u010dasu d\u011bt\u00ed jsou pro ka\u017ed\u00e9 z t\u011bchto d\u011bt\u00ed nejlep\u0161\u00ed investic\u00ed do budoucnosti.", "9": "nemocnice mus\u00ed hospoda\u0159it efektivn\u011b a beze ztr\u00e1t. Toto se dosud kraji nepoda\u0159ilo, nep\u0159ijal \u00fa\u010dinn\u00e1 opat\u0159en\u00ed pro zamezen\u00ed deficitu nemocnic. P\u0159\u00edpadn\u00e1 privatizace t\u00e9 \u010di on\u00e9 nemocnice by mohla b\u00fdt a\u017e t\u00edm \u00fapln\u011b posledn\u00edm nouzov\u00fdm krokem p\u0159ed uzav\u0159en\u00edm nemocnice.", "24": "V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech m\u016f\u017ee b\u00fdt vhodn\u00e9, kdy\u017e politik, kter\u00fd za firmu zodpov\u00edd\u00e1, m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed vhled do jej\u00edch probl\u00e9m\u016f. M\u011blo by se ale jednat o funkci neplacenou \u010di s pouze symbolickou odm\u011bnou.", "6": "Toto zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed by m\u011blo m\u00edt motiva\u010dn\u00ed charakter, m\u011blo by zvy\u0161ovat presti\u017e technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, m\u011blo by podpo\u0159it nadan\u00e9 studenty a spolupr\u00e1ci \u0161kol a firem, zam\u011bstnavatel\u016f. Finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed je pochopiteln\u00e9 i proto, \u017ee technick\u00e9 obory pot\u0159ebuj\u00ed, na rozd\u00edl od jin\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol, nap\u0159. strojn\u00ed a laboratorn\u00ed vybaven\u00ed.", "8": "Nemysl\u00edme t\u00edm pau\u0161\u00e1ln\u00ed podporu, ale kraj by se m\u011bl spolu s univerzitou zapojovat do konkr\u00e9tn\u00edch projekt\u016f, dotovan\u00fdch z EU.", "19": "St\u00e1t by ale m\u011bl kraj\u016fm p\u0159idat na v\u00fdnosu z dan\u00ed, m\u011bl by zohlednit to, \u017ee kraje maj\u00ed na opravu 1 km silnice mnohem m\u00e9n\u011b prost\u0159edk\u016f ne\u017e st\u00e1tn\u00ed silni\u010dn\u00ed organizace.", "17": "Ano, v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee u zak\u00e1zky nehroz\u00ed nebezpe\u010d\u00ed ztr\u00e1t z prodlen\u00ed.", "13": "Zab\u00edrat cennou zem\u011bd\u011blskou p\u016fdu pro pr\u016fmyslov\u00e9 are\u00e1ly by se m\u011blo co nejm\u00e9n\u011b. Je spr\u00e1vn\u00e9, kdy\u017e investor p\u0159etvo\u0159\u00ed nevyu\u017eit\u00fd zch\u00e1tral\u00fd are\u00e1l na nov\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 vyu\u017eit\u00ed. A pokud p\u0159estavbu \u0159\u00edd\u00ed dobr\u00fd architekt, je to radost.", "14": "Naprost\u00e1 v\u011bt\u0161ina senior\u016f chce \u017e\u00edt ve sv\u00e9m dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed. Ter\u00e9nn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby jim to umo\u017e\u0148uj\u00ed. Roste-li popt\u00e1vka senior\u016f, kraj, jako servisn\u00ed organizace sv\u00fdch ob\u010dan\u016f, by m\u011bl nab\u00eddku t\u011bchto slu\u017eeb roz\u0161\u00ed\u0159it.", "4": "Podpora rodin s d\u011btmi je dlouhodob\u011b podce\u0148ov\u00e1na. Nejen ka\u017ed\u00fd drobn\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek, ale i ka\u017ed\u00e9 pozitivn\u00ed hodnocen\u00ed rodin pom\u00e1h\u00e1 rodinn\u00e9mu \u017eivotu.", "21": "M\u011bl by ale \u00fazce spolupracovat s obcemi aby se aktivity nezdvojovaly. Kraj by se p\u0159itom m\u011bl zam\u011b\u0159it hlavn\u011b na podpdoru vzd\u011bl\u00e1n\u00ed romsk\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "3": "Strana \u010di hnut\u00ed, zalo\u017een\u00e9 na jedin\u00e9 negativn\u00ed my\u0161lence a ne\u0159\u00edkaj\u00edc\u00ed nic o mnoha dal\u0161\u00edch t\u00e9matech nem\u016f\u017ee b\u00fdt v kraji dobr\u00fdm hospod\u00e1\u0159em.", "1": "Z\u00e1kladn\u00ed n\u00e1vaznost je samoz\u0159ejm\u011b nutn\u00e1, ale je t\u0159eba v\u011bnovat se dlouhodob\u011b ne\u0159e\u0161en\u00fdm probl\u00e9m\u016fm jako je pomoc venkovsk\u00fdm obc\u00edm na hranic\u00edch kraje, cestovn\u00ed ruch a jeho koordinace,  z investic v cestovn\u00edm ruchu zejm\u00e9na v\u00fdstavb\u011b cyklostezek. Nutn\u00e9 je zkvalitn\u011bn\u00ed oprav silnic, vy\u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f ve ve\u0159ejn\u00e9 doprav\u011b. Pro budouc\u00ed rozvoj kraje je nutn\u00e1 p\u0159\u00edprava v\u011bt\u0161\u00edch dopravn\u00edch staveb jako je nap\u0159. modernizace silnice I/27, lep\u0161\u00ed dopravn\u00ed napojen\u00ed napojen\u00ed Su\u0161icka, Klatovska, Kralovicka atd.", "16": "Investice do silni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b a investice do hromadn\u00e9 dopravy mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9. Nelze jednu oblast preferovat p\u0159ed druhou.", "18": "Doprava nen\u00ed zdarma, i \u017e\u00e1ci by se na jej\u00ed \u00fahrad\u011b m\u011bli pod\u00edlet, samoz\u0159ejm\u011b sn\u00ed\u017een\u00fdm \u017e\u00e1kovsk\u00fdm j\u00edzdn\u00fdm. Ale m\u011bli by m\u00edt mo\u017enost cestovat s \u017e\u00e1kovskou j\u00edzdenkou po cel\u00e9m kraji, sou\u010dasn\u00e1 p\u00e1sma nejsou nastavena dob\u0159e.", "10": "Podporu nemocnic nelze z\u00fa\u017eit jen na financov\u00e1n\u00ed jedn\u00e9 polo\u017eky z rozvahy nemocnic.", "11": "Neziskov\u00e9 organizace v soci\u00e1ln\u00ed oblasti maj\u00ed v\u011bt\u0161inou velmi motivovan\u00e9 zam\u011bstnance, kte\u0159\u00ed tuto pr\u00e1ci maj\u00ed r\u00e1di. Po\u010det pot\u0159ebn\u00fdch d\u00edky st\u00e1rnut\u00ed populace st\u00e1le roste a je nutno poskytovat p\u0159edev\u0161\u00edm ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby, asistenci v dom\u00e1cnostech. Pr\u00e1v\u011b v takov\u00fdch slu\u017eb\u00e1ch jsou soci\u00e1ln\u00ed neziskovky velmi dobr\u00e9.", "25": "Kraj je objednatelem a pl\u00e1tcem dopravy a to mus\u00ed ka\u017ed\u00fd dopravce pln\u011b respektovat."}, "175": {}, "167": {"23": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed podpora je dostate\u010dn\u00e1, kultura je v kraji v\u00fdrazn\u011b podporov\u00e1na. Kraj by m\u011bl podporu poskytovat pouze tehdy, je-li akce podporov\u00e1na dot\u010denou obc\u00ed. Kraj by m\u011bl vytvo\u0159it transparentn\u00ed pravidla. Obce, kter\u00e9 se pod\u00edl\u00ed na n\u011bjak\u00e9 kulturn\u00ed akci, by m\u011bly z\u00edsk\u00e1vat prost\u0159edky podle stejn\u00e9ho kl\u00ed\u010de, ne podle politick\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nosti starosty.", "15": "Kraj m\u00e1 z\u00e1konnou iniciativu vyu\u017e\u00edvat tehdy, kdy\u017e to m\u00e1 smysl. Ne pro lidovou tvo\u0159ivost typu \"lex specialis\" pro stavbu d\u00e1lnice D5, vznik CHKO \u010di omezen\u00ed pravomoc\u00ed N\u00e1rodn\u00edho parku. Kraj m\u00e1 podle Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj z\u00e1konnou iniciativu vyu\u017e\u00edvat pouze tehdy, kdy\u017e se na jej\u00edm vyu\u017eit\u00ed shodne Asociace kraj\u016f. Vzhledem k postoji poslanc\u016f k z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdm iniciativ\u00e1m jednotliv\u00fdch kraj\u016f je jasn\u00e9, \u017ee nebude-li shoda v\u00edce kraj\u016f, jedn\u00e1 se o pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed \u010dasem, energi\u00ed a krajsk\u00fdmi pen\u011bzi.", "31": "Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u00e1 budov\u00e1n\u00ed obchvatu urychlen\u011b zah\u00e1jit nejen kraj, ale i st\u00e1t. Z\u00e1padn\u00ed \u010d\u00e1st obchvatu m\u00e1 postavit krajsk\u00e1 S\u00daS, v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1st st\u00e1tn\u00ed \u0158SD. Ob\u011b \u010d\u00e1sti obchvatu v\u00fdrazn\u011b ulev\u00ed od kongesc\u00ed a emis\u00ed p\u0159et\u00ed\u017een\u00e9mu centru m\u011bsta a zrychl\u00ed dopravu nejen plze\u0148sk\u00fdch, ale zejm\u00e9na mimoplze\u0148sk\u00fdch ob\u010dan\u016f za prac\u00ed a za studiem.", "5": "Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj nov\u00e9 azylov\u00e9 centrum nen\u00ed t\u0159eba v kraji stav\u011bt, proto\u017ee st\u00e1t nevyu\u017e\u00edv\u00e1 ani st\u00e1vaj\u00edc\u00ed azylov\u00e9 centrum v Balkov\u00e9. Z\u00e1kon o kraj\u00edch ned\u00e1v\u00e1 Plze\u0148sk\u00e9mu kraji \u017e\u00e1dn\u00e9 kompetence v oblasti azylov\u00e9 politiky, tu podle p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho z\u00e1kona \u0159e\u0161\u00ed vl\u00e1da a Parlament \u010cR. Kraj nem\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00fd n\u00e1stroj na to, aby zabr\u00e1nil st\u00e1tu nov\u00e9 azylov\u00e9 centrum z\u0159\u00eddit. Pokud vyhodnot\u00ed azylov\u00e9 centrum v Plze\u0148sk\u00e9m kraji jako pot\u0159ebn\u00e9, nelze st\u00e1tu br\u00e1nit v jeho z\u0159\u00edzen\u00ed.", "9": "Do krajsk\u00fdch nemocnic od roku 2000 investoval kraj stovky milion\u016f korun. Privatizace krajsk\u00fdch nemocnic by podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj nep\u0159inesla \u017e\u00e1dnou zm\u011bnu v kvalit\u011b poskytovan\u00fdch slu\u017eeb. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed holdingov\u00e1 struktura krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed by m\u011bla b\u00fdt l\u00e9pe vyu\u017eita pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed komplexn\u00edho rozsahu odborn\u00e9 p\u00e9\u010de ve v\u0161ech krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch.", "2": "Pro Koalici pro Plze\u0148sk\u00fd kraj je spolupr\u00e1ce s KS\u010cM v rad\u011b kraje nep\u0159ijateln\u00e1. Bude-li po volb\u00e1ch pokra\u010dovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice se z\u00e1stupci KS\u010cM v krajsk\u00e9 rad\u011b, budou z\u00e1stupci Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj h\u00e1jit z\u00e1jmy ob\u010dan\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho kraje z opozi\u010dn\u00edch lavic.", "20": "Od roku 2010 ji\u017e kraj investoval stovky milion\u016f do nemocnic v Klatovech a Doma\u017elic\u00edch a v men\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e i do ostatn\u00edch nemocnic. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed objem rozpo\u010dtu kraje pokr\u00fdv\u00e1 investice do budov a do zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed nemocnic dostate\u010dn\u011b. P\u0159i n\u00e1kupu zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed, l\u00e9k\u016f, slu\u017eeb, materi\u00e1lu a energi\u00ed by m\u011bla b\u00fdt l\u00e9pe vyu\u017eita st\u00e1vaj\u00edc\u00ed holdingov\u00e1 struktura krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed, tedy n\u00e1kupy by m\u011bly b\u00fdt \u0159e\u0161eny spole\u010dn\u011b.", "22": "Strava ve \u0161kol\u00e1ch je ji\u017e dnes krajem dostate\u010dn\u011b dotovan\u00e1 a je finan\u010dn\u011b dostupn\u00e1 tak\u00e9 pro d\u011bti z n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin. Kraj by finan\u010dn\u011b m\u011bl podpo\u0159it pobyty d\u011bt\u00ed z n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin ve \u0161kole v p\u0159\u00edrod\u011b, na plav\u00e1n\u00ed a na ly\u017ea\u0159sk\u00fdch v\u00fdcvic\u00edch. Ty jsou pro mnoh\u00e9 d\u011bti finan\u010dn\u011b nedostupn\u00e9 a p\u0159\u00edpadn\u00e1 ne\u00fa\u010dast je vylu\u010duje z t\u0159\u00eddn\u00edho kolektivu.", "12": "I dom\u00e1cnost hejtmana \u010di hejtmanky se mus\u00ed sna\u017eit hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, pro\u010d by to m\u011blo b\u00fdt v p\u0159\u00edpad\u011b kraje jinak? Kraj si podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u00e1 br\u00e1t \u00fav\u011br pouze tehdy, kdy\u017e jej vyu\u017eije pro p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed projekt\u016f, na kter\u00e9 z\u00edsk\u00e1 evropsk\u00e9 \u010di st\u00e1tn\u00ed dotace.", "24": "Pouze politici nesou odpov\u011bdnost za chod krajsk\u00fdch firem, mus\u00ed se tedy pod\u00edlet na jejich strategick\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed. \u010clenov\u00e9 rady kraje, kte\u0159\u00ed jsou uvoln\u011bni pro v\u00fdkon sv\u00e9 funkce, mus\u00ed v p\u0159edstavenstvech p\u016fsobit ZDARMA. Jsou dob\u0159e placeni ji\u017e jako radn\u00ed. V Plze\u0148sk\u00e9m kraji je to nezaj\u00edmav\u00e9 t\u00e9ma - kraj vlastn\u00ed v podstat\u011b jedinou firmu \u0159\u00edzenou p\u0159edstavenstvem - Zdravotnick\u00fd holding Plze\u0148sk\u00e9ho kraje.", "6": "Kraj mus\u00ed podle z\u00e1kona m\u011b\u0159it v\u0161em stejn\u011b. Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj chce, aby kraj p\u016fsobil v\u016f\u010di \u0161kol\u00e1m motiva\u010dn\u011b, chce vytvo\u0159it pob\u00eddkov\u00e9 granty pro \"technick\u00e9\" projekty, zejm\u00e9na pro projekty realizovan\u00e9 \u0161kolami ve spolupr\u00e1ci s hospod\u00e1\u0159skou komorou a budouc\u00edmi zam\u011bstnavateli absolvent\u016f.", "8": "Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u00e1 ve spolupr\u00e1ci se Z\u010cU vytv\u00e1\u0159et podm\u00ednky pro to, aby Z\u010cU mohla l\u00e9pe \u010derpat evropsk\u00e9 a st\u00e1tn\u00ed dotace. Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj je p\u0159\u00edm\u00e1 podpora Z\u010cU z rozpo\u010dtu kraje \u017e\u00e1douc\u00ed v oborech, kter\u00e9 jsou v regionu \u017e\u00e1dan\u00e9 na trhu pr\u00e1ce a ve v\u00fdzkumu.", "7": "Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u00e1 samospr\u00e1va kraje podporovat v\u00fdrazn\u011b spolupr\u00e1ci se zam\u011bstnavateli. Kraj m\u00e1 vypisovat pob\u00eddkov\u00e9 granty pro \"technick\u00e9\" projekty, zejm\u00e9na pro projekty realizovan\u00e9 \u0161kolami ve spolupr\u00e1ci s hospod\u00e1\u0159skou komorou a budouc\u00edmi zam\u011bstnavateli absolvent\u016f. Je nutn\u00e9 umo\u017enit zam\u011bstnavatel\u016fm, aby firemn\u00ed stipendia a podpora odborn\u00e9 v\u00fduky byly ode\u010ditatelnou polo\u017ekou na dan\u00edch.", "19": "Kraj by m\u011bl v\u00edce investovat do oprav krajsk\u00fdch silnic, ale ne ze sv\u00e9ho rozpo\u010dtu. Je t\u0159eba, aby kraj l\u00e9pe \u010derpal evropsk\u00e9 a st\u00e1tn\u00ed dotace. Z\u00e1kon o St\u00e1tn\u00edm fondu dopravn\u00ed infrastruktury umo\u017enil ji\u017e od roku 2001 \u010derpat kraj\u016fm ze zdroj\u016f SFDI. Bohu\u017eel Plze\u0148sk\u00fd kraj v minul\u00fdch letech t\u00e9to mo\u017enosti pro z\u00edsk\u00e1n\u00ed \"mimorozpo\u010dtov\u00fdch zdroj\u016f\" m\u00e1lo vyu\u017e\u00edval.", "17": "Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj je pro transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed kraje. U drobn\u00fdch zak\u00e1zek sta\u010d\u00ed \"popt\u00e1vkov\u00e9\" \u0159\u00edzen\u00ed - tj. osloven\u00ed cca t\u0159\u00ed dodavatel\u016f. Nem\u00e1 smysl zahltit \u00fa\u0159ad administrativou. Kraj by m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm vyhla\u0161ovat otev\u0159en\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed tam, kde mu to z\u00e1kon na\u0159izuje. Z\u00e1kon \u010d. 194/2010 Sb. ulo\u017eil ji\u017e v roce 2010 kraj\u016fm vypsat v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed na autobusov\u00e9 dopravce tak, aby nov\u00ed dopravci byli vybr\u00e1ni do roku 2019. Z hlediska ve\u0159ejn\u00e9 dopravy je kraj rozd\u011blen na 10 oblast\u00ed, ale Rada Plze\u0148sk\u00e9ho kraje vypsala dosud pouze jedin\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed pouze na jedinou oblast z deseti (!) a i toto \u0159\u00edzen\u00ed nakonec zru\u0161ila.", "13": "Vyu\u017eit\u00ed \"Brownfield\u016f\" preferuje volebn\u00ed program Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj. Je nutn\u00e9 konstatovat, \u017ee jedn\u00e1n\u00ed s investory pat\u0159\u00ed do kompetence obc\u00ed, nikoliv kraje.", "14": "Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj pova\u017euje za d\u016fle\u017eit\u00e9 umo\u017enit kvalitn\u00ed \u017eivot senior\u016f v jejich vlastn\u00edm bydli\u0161ti, nejl\u00e9pe s vlastn\u00ed rodinou, \u010di s jej\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed. Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba m\u00e1 pom\u00e1hat rodin\u011b v jej\u00ed p\u00e9\u010di o seniory. Soci\u00e1ln\u00ed \u00fastavy maj\u00ed a mohou b\u00fdt \u0159e\u0161en\u00edm pro osam\u011bl\u00e9, ale z\u00e1kladem p\u00e9\u010de o seniory m\u00e1 b\u00fdt rodina.", "4": "Rodinn\u00e9 pasy jsou programovou prioritou Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj. Na\u0161i kandid\u00e1ti u\u017e projednali s p\u0159edstaviteli Jihomoravsk\u00e9ho kraje, kte\u0159\u00ed jsou dr\u017eiteli \"licence\" na projekt Rodinn\u00e9 pasy, mo\u017enost zaveden\u00ed rodinn\u00fdch pas\u016f v na\u0161em kraji. Pova\u017eujeme za vhodn\u00e9, aby se projekt Rodinn\u00e9 pasy rozv\u00edjel na b\u00e1zi Plze\u0148sk\u00e9 karty, kter\u00e1 je ji\u017e v\u00edce ne\u017e 10 let vyu\u017e\u00edv\u00e1na v krajsk\u00e9 doprav\u011b.", "21": "Kraj m\u00e1 dotovat pouze kvalitn\u00ed projekty, kter\u00e9 maj\u00ed m\u011b\u0159iteln\u00e9 v\u00fdstupy. To se t\u00fdk\u00e1 i projekt\u016f \"neziskovek\". Pro dotov\u00e1n\u00ed \u00fahrady provozn\u00edch n\u00e1klad\u016f n\u011bjak\u00e9 neziskov\u00e9 organizace jen proto, \u017ee jej\u00ed \u010dlenov\u00e9 dotaci na provoz po\u017eaduj\u00ed, nen\u00ed d\u016fvod. Budou-li kraji ze strany neziskov\u00e9ho sektoru p\u0159edlo\u017eeny dobr\u00e9 projekty, m\u00e1 je kraj podpo\u0159it. Nekvalitn\u00ed projekty m\u00e1 kraj zam\u00edtnout.", "3": "Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj nem\u00e1 populismus co d\u011blat v krajsk\u00e9 politice, ta se mus\u00ed zab\u00fdvat \u0159e\u0161en\u00edm v\u011bcn\u00fdch probl\u00e9m\u016f kraje, obc\u00ed a jejich ob\u010dan\u016f.", "1": "Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj je nutn\u00e9, vzhledem ke st\u00e1rnut\u00ed populace v Plze\u0148sk\u00e9m kraji, zm\u011bnit po volb\u00e1ch strukturu rozpo\u010dtu ve prosp\u011bch soci\u00e1ln\u00ed a prorodinn\u00e9 politiky. Chceme zru\u0161it Fond hejtmana ve prosp\u011bch jasn\u011b definovan\u00fdch dota\u010dn\u00edch program\u016f. Krom\u011b toho by kraj m\u011bl ihned po volb\u00e1ch zah\u00e1jit spolupr\u00e1ci se st\u00e1tem p\u0159i majetkov\u00e9 p\u0159\u00edprav\u011b st\u00e1tn\u00edch komunikac\u00ed I. t\u0159\u00eddy (s plze\u0148skou spr\u00e1vou \u0158SD) a p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b vysokorychlostn\u00ed trat\u011b z Plzn\u011b p\u0159es Doma\u017elice na Norimberk (se Stavebn\u00ed spr\u00e1vou S\u017dDC). Tato st\u00e1tn\u00ed infrastruktura tvo\u0159\u00ed a i nad\u00e1le bude tvo\u0159it dopravn\u00ed tepny kraje. M\u011bsto Plze\u0148 u\u017e se st\u00e1tem spolupracuje 20 let a d\u00edky tomu zde st\u00e1t investoval ji\u017e miliardy korun do obnovy st\u00e1tn\u00ed dopravn\u00ed infrastruktury.", "16": "Na tuto ot\u00e1zku m\u00e1 smysl odpov\u011bd\u011bt ANO v p\u0159\u00edpad\u011b m\u011bsta Plzn\u011b, kter\u00e9 vlastn\u00ed dopravn\u00ed podnik. Plze\u0148sk\u00fd kraj \u017e\u00e1dn\u00e9 autobusy \u010di vlaky nevlastn\u00ed, tud\u00ed\u017e do nich nem\u016f\u017ee investovat. Kraj vlastn\u00ed silnice II. a III. t\u0159\u00eddy - a po nich jezd\u00ed jak osobn\u00ed auta, tak i priv\u00e1tn\u00ed autobusy objednan\u00e9 Plze\u0148sk\u00fdm krajem. Soukrom\u00e9 i ve\u0159ejn\u00e9 dopravn\u00ed prost\u0159edky pot\u0159ebuj\u00ed kvalitn\u00ed krajsk\u00e9 silnice. Kraj nevlastn\u00ed ani vlakov\u00e1 ani autobusov\u00e1 n\u00e1dra\u017e\u00ed, ale podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u00e1 pom\u00e1hat obc\u00edm budovat p\u0159estupn\u00ed termin\u00e1ly mezi krajem hrazenou dopravou a MHD. K podpo\u0159e budov\u00e1n\u00ed p\u0159estupn\u00edch termin\u00e1l\u016f se zav\u00e1zal kraj ji\u017e v roce 2011 v Pl\u00e1nu dopravn\u00ed obslu\u017enosti Plze\u0148sk\u00e9ho kraje.", "18": "Dopravu ZDARMA kraj zajistit nem\u016f\u017ee, o doprav\u011b ZDARMA na cel\u00e9m sv\u00e9m \u00fazem\u00ed m\u016f\u017ee rozhodnout st\u00e1t (viz Slovensko). Na druh\u00e9 stran\u011b je t\u0159eba m\u00edt na pam\u011bti, \u017ee ji\u017e star\u00e9 babi\u010dky \u0159\u00edk\u00e1valy: \"Co je zadarmo, nestoj\u00ed za nic:\" Jak Plze\u0148sk\u00fd kraj, tak obce jsou spole\u010dn\u00e9 sou\u010d\u00e1sti Integrovan\u00e9 dopravy Plze\u0148ska. Nejprve se tedy mus\u00ed domluvit dva objednavatel\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 dopravy (m\u011bsto Plze\u0148 a Plze\u0148sk\u00fd kraj) se v\u0161emi dopravci - jak s priv\u00e1tn\u00edmi autobusov\u00fdmi dopravci, tak s monopoln\u00ed st\u00e1tem vlastn\u011bnou firmou \u010cD. Ji\u017e dnes maj\u00ed \u017e\u00e1ci Z\u0160 v kraji i krajsk\u00e9m  m\u011bst\u011b Plzni stejnou slevu 62,5%. \u017d\u00e1ci Z\u0160 tedy jezd\u00ed ji\u017e dnes za p\u00e1r korun do Z\u0160 v sousedn\u00ed obci. Podstatn\u00e9 je, aby kraj pomohl rodin\u00e1m na venkov\u011b, v nich\u017e \u017eij\u00ed studenti S\u0160 a V\u0160. Volebn\u00ed prioritou Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj je poskytnout stejnou procentu\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161i slev v krajsk\u00e9 doprav\u011b student\u016fm S\u0160 a V\u0160, tedy stejn\u00e9 slevy, jako ji\u017e 15 let maj\u00ed v Plzni. Kraj dnes poskytuje student\u016fm slevu pouze 25% (!!!), m\u011bsto Plze\u0148 50 % (!!!).", "10": "Kraj m\u016f\u017ee podporovat platy v r\u00e1mci sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed - z prost\u0159edk\u016f, kter\u00e9 obdr\u017e\u00ed od st\u00e1tu. V\u0161echny kraje mus\u00ed spole\u010dn\u011b vyv\u00edjet tlak na Ministerstvo financ\u00ed, Ministerstvo zdravotnictv\u00ed a zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny a po\u017eadovat syst\u00e9mov\u00e9 zm\u011bny, kter\u00e9 by zajistily optim\u00e1ln\u00ed financov\u00e1n\u00ed st\u00e1tn\u00edho, krajsk\u00e9ho i priv\u00e1tn\u00edho zdravotnictv\u00ed. Hlavn\u00edm probl\u00e9mem na \u00fazem\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho kraje je p\u0159edev\u0161\u00edm nedostatek praktick\u00fdch i odborn\u00fdch l\u00e9ka\u0159\u016f, zejm\u00e9na v mal\u00fdch m\u011bstech a na venkov\u011b. Krajsk\u00e1 samospr\u00e1va by podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u011bla vytvo\u0159it pravidla pro podporu obc\u00ed na z\u0159\u00edzen\u00ed ordinac\u00ed v obecn\u00edch domech.", "11": "Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj chce, aby kraj garantoval finan\u010dn\u00ed podporu kvalitn\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. Podle n\u00e1zoru Koalice pro Plze\u0148sk\u00fd kraj je pot\u0159eba, aby v\u0161echny subjekty, tedy charity, diakonie, spolky i p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e9 organizace m\u011bly od samospr\u00e1vy kraje stejn\u00e9 \"startovn\u00ed\" podm\u00ednky.", "25": "Plze\u0148sk\u00fd kraj si n\u00e1vaznost spoj\u016f vYnucuje  ji\u017e od roku 2000. Krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad vyd\u00e1v\u00e1 licence dopravc\u016fm a projedn\u00e1v\u00e1 s obcemi j\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy dr\u00e1\u017en\u00edch i autobusov\u00fdch spoj\u016f a tak\u00e9 je nakonec schvaluje. Kraj m\u00e1 pom\u00e1hat obc\u00edm budovat p\u0159estupn\u00ed termin\u00e1ly u \u017eelezni\u010dn\u00edch stanic, kter\u00e9 probl\u00e9my s n\u00e1vaznost\u00ed spoj\u016f odstran\u00ed. K podpo\u0159e budov\u00e1n\u00ed p\u0159estupn\u00edch termin\u00e1l\u016f mezi krajem hrazenou dopravou (autobusovou a dr\u00e1\u017en\u00ed) a MHD se zav\u00e1zal kraj ji\u017e v roce 2011 v Pl\u00e1nu dopravn\u00ed obslu\u017enosti Plze\u0148sk\u00e9ho kraje.", "26": "Pokud odpov\u011bdn\u00e1 ministerstva i z\u00e1konod\u00e1rci vyhodnotili zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d jako zbyte\u010dnou administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, nepova\u017eujeme zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed za nutn\u00e9. Zastupitel\u00e9 maj\u00ed, s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e, \"hl\u00eddat\" p\u0159edev\u0161\u00edm smysluplnost vynakl\u00e1d\u00e1n\u00ed sv\u011b\u0159en\u00fdch ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f. Zastupiteli m\u00e1 b\u00fdt jedno, kdo pln\u011bn\u00ed smlouvy kraji poskytne, m\u00e1 hl\u00eddat smysl po\u0159\u00edzen\u00ed a kvalitu dodan\u00e9ho (materi\u00e1lu, slu\u017eeb, zbo\u017e\u00ed atd.)."}, "163": {"23": "Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee kraj velk\u00e9 akce podporuje. M\u011bla by v\u0161ak b\u00fdt koncepce kultury, kter\u00e9 akce jsou pro kraj kl\u00ed\u010dov\u00e9", "20": "P\u0159ednostn\u00ed investice mus\u00ed b\u00fdt do stabilizace pracovn\u00edk\u016f nap\u0159. formou slu\u017eebn\u00edch byt\u016f", "31": "Budov\u00e1n\u00ed mus\u00ed b\u00fdt v sou\u010dinnosti s m\u011bstem Plzn\u00ed", "10": "Prost\u0159edky pro chod nemocnice z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed od zdravotn\u00edch poji\u0161\u0165oven. Kraj si m\u016f\u017ee objednat dal\u0161\u00ed slu\u017ebu, ale nem\u016f\u017ee bez rozmyslu do nemocnic d\u00e1vat dal\u0161\u00ed pen\u00edze. Mohlo by j\u00edt o poru\u0161en\u00ed z\u00e1kona.", "12": "Rozpo\u010det m\u016f\u017ee b\u00fdt v ur\u010dit\u00e9m obdob\u00ed nevyrovnan\u00fd, pokud bude kraj podporovat dota\u010dn\u00ed projekty m\u011bst a obc\u00ed formou p\u016fj\u010dek. Kraj v\u0161ak mus\u00ed db\u00e1t, aby se tyto prost\u0159edky \u0159\u00e1dn\u011b vracely", "8": "Kraj m\u016f\u017ee podporovat v\u00fdzkum firem \u010di student\u016f, ale ne p\u0159\u00edmo \u0161kolu.", "24": "Kraj m\u00e1 pouze \u0159editele, u nemocnic by m\u011bla b\u00fdt siln\u00e1 kontrola", "19": "Kraj by v\u0161ak m\u011bl zajistit kvalitu oprav", "21": "m\u011bla by b\u00fdt provedena revize, jak jsou prost\u0159edky nakl\u00e1d\u00e1ny a pak je mo\u017en\u00e9 toto rozhodnut\u00ed"}, "166": {}, "172": {}, "269": {"17": "Transparentn\u00ed  hospoda\u0159en\u00ed je  na\u0161\u00edm c\u00edlem. V  krit\u00e9ri\u00edch   mus\u00ed  b\u00fdt  ale  zahrnuta  i  kvalita.", "13": "Nem\u016f\u017eeme  je v\u0161ak  nutit,  bu\u010fme r\u00e1di  za ka\u017ed\u00e9ho  investora, kter\u00fd  p\u0159ijde.", "31": "Chceme  urychlen\u011b dobudovat z\u00e1padn\u00ed  obchvat  a  procovat na vybudov\u00e1n\u00ed  v\u00fdchodn\u00edho  kruhu, p\u0159elo\u017eka I/20", "5": "V \u010cesk\u00e9 republice  se  v sou\u010dasnosti  dostate\u010dn\u00e1  kapacita  azylov\u00fdch  za\u0159\u00edzen\u00ed.", "23": "Nejen  ty velk\u00e9, ale  p\u0159edev\u0161\u00edm  ty  za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed , \u010di  mal\u00e9   region\u00e1ln\u00ed  podporuj\u00edc\u00ed  udr\u017een\u00ed tradic a   vz\u00e1jemnou  kulturn\u00ed v\u00fdm\u011bnu se  sousedn\u00edmi regiony i v zahrani\u010d\u00ed.", "18": "Zdarma pouze  pro soci\u00e1ln\u011b  slab\u00e9, sleva- \u017e\u00e1kovsk\u00e9  j\u00edzdn\u00e9   ji\u017e nyn\u00ed existuje.", "11": "V\u017edy ale  na  konkr\u00e9tn\u00ed  projekty,  kter\u00e9  budou  v souladu s  koncepc\u00ed soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eeb  kraje. Podporujeme  p\u0159edev\u0161\u00edm rozvoj ter\u00e9nn\u00edch  soci\u00e1ln\u00edch  slu\u017eeb, denn\u00edch  stacion\u00e1\u0159\u016f.  Umo\u017en\u011bme  klient\u016fm co nejd\u00e9le  z\u016fstat  v dom\u00e1c\u00edm  prost\u0159ed\u00ed", "14": "St\u00e1rn\u011bme doma   je  n\u00e1\u0161  prioritn\u00ed c\u00edl.", "20": "Platy  zdravotn\u00edk\u016f  jsou   v tuto   chv\u00edli prioritou \u010d.1.", "21": "P\u0159edev\u0161\u00edm projekty  podporuj\u00edc\u00ed  vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, pracovn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed  n\u00e1vyky.", "24": "Politici  jsou zodpov\u011bdn\u00ed  za \u0159\u00edzen\u00ed firem.  P\u0159i v\u00fdb\u011bru kandid\u00e1t\u016f  mus\u00ed  b\u00fdt  prioritou  jejich kvalifikace.  Nejsou a  nesm\u00ed to  b\u00fdt \u017e\u00e1dn\u00e9  trafiky.", "1": "Chceme  v\u011bt\u0161\u00ed kompetentnost, transparentnost  v rozhodov\u00e1n\u00ed a chcme  podpo\u0159it  mzdy zdravotn\u00edk\u016f a  u\u010ditel\u016f", "16": "Chceme b\u00fdt  vyv\u00e1\u017een\u00ed, m\u00edrn\u011b   ve  prosp\u011bch ve\u0159ejn\u00e9 dopravy  tedy 60:40.", "15": "Hlavn\u011b   ve smyslu  navrhovat ke  zru\u0161en\u00ed  zbyte\u010dn\u00e9, \u010di  nesmysln\u00e9  z\u00e1kony", "10": "Jinak  nebude  m\u00edt v nemocnic\u00edch, kdo  l\u00e9\u010dit.  Platy ve zdravotnictv\u00ed, p\u0159edev\u0161\u00edm zdravotn\u00edch sester, jsou  ostudou  na\u0161eho  st\u00e1tu", "9": "Pot\u0159ebuj\u00ed  b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm efektivn\u011b \u0159\u00edzeny a  jejich  \u010dinnost  koordinov\u00e1na.", "6": "Kraj  by  m\u011bl  zprost\u0159edkovat  do p\u0159\u00edm\u011b  podpory  technick\u00fdch \u0161kol  a  jejich  student\u016f  firmy, kter\u00e9  maj\u00ed  o jejich  absolventy  z\u00e1jem. Kraj   by nem\u011bl podporovat  jedny na  \u00fakor  druh\u00fdch.", "22": "Vzd\u011bl\u00e1n\u00ed  a  kvalitn\u00ed strava v d\u011btstv\u00ed se vyplat\u00ed spole\u010dnosti v dosp\u011blosti", "8": "P\u0159edev\u0161\u00edm   v podpo\u0159e  udr\u017een\u00ed  talent\u016f  a v rozvoji projekt\u016f na kter\u00e9  navazuje  vznik  nov\u00fdch  pracovn\u00edch  m\u00edst.", "7": "Jednozna\u010dn\u011b - nejlep\u0161\u00ed v\u00fdsledek  vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed  je, pokud  absolvent  najde  uplatn\u011bn\u00ed.", "19": "Kraj  mus\u00ed   vytvo\u0159it  pl\u00e1n  oprav  na  10 let, do kdy by  bylo  optim\u00e1ln\u00ed  silnice  oprav.  D\u00e1le  mus\u00ed  po\u017eadovat  v\u00edce  prost\u0159edk\u016f  ze St\u00e1tn\u00edho fondu  dopravn\u00ed  infrastruktury, aby  to  bylo re\u00e1ln\u00e9."}, "170": {"15": "P\u0159esto\u017ee z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy kraj\u016f nejsou poslaneckou sn\u011bmovnou vysly\u0161eny. M\u00e1me zku\u0161enosti se z\u00e1konem o \u0160umavsk\u00e9m n\u00e1rodn\u00edm parku.", "31": "Kraj nebude investorem, ale m\u016f\u017ee pomoci p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b stavby spole\u010dn\u011b s m\u011bstem Plze\u0148.", "26": "Nen\u00ed nutn\u00e9, ani pot\u0159ebn\u00e9 z hlediska transparentnosti vynakl\u00e1d\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f. Jedn\u00e1 se pouze o velmi n\u00e1ro\u010dn\u00e9 a n\u00e1kladn\u00e9 opat\u0159en\u00ed bez efektu.", "11": "Z d\u016fvodu nedostatku kapacit pro d\u016fstojn\u00e9 do\u017eit\u00ed pro ob\u010dany kraje.", "14": "Sou\u010dasn\u00e9 kapacity mobiln\u00edch slu\u017eeb nepokr\u00fdvaj\u00ed pot\u0159eby ob\u010dan\u016f zejm\u00e9na ve venkovsk\u00e9m prost\u0159ed\u00ed.", "24": "Politici by m\u011bli prov\u00e1d\u011bt kontrolu \u010dinnosti z\u0159izovan\u00fdch organizac\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm dozor\u010d\u00edch rad.", "2": "Zku\u0161enosti s politiky KS\u010cM na krajsk\u00e9 \u00farovni, kte\u0159\u00ed jsou zodpov\u011bdn\u00fdmi a spolehliv\u00fdmi partery v tich\u00e9 podpo\u0159e, ale i koali\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ci.", "3": "V\u017edy se jedn\u00e1 o nalezen\u00ed spole\u010dn\u00fdch priorit ve volebn\u00edm programu v\u00edt\u011bzn\u00fdch volebn\u00edch stran.", "1": "Je t\u0159eba zachovat a roz\u0161i\u0159ovat ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby pro ob\u010dany.", "20": "Zaji\u0161t\u011bn\u00ed kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de se neobejde bez trval\u00e9ho investov\u00e1n\u00ed do vybaven\u00ed krajsk\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed.", "18": "C\u00edlem je sjednotit \u017e\u00e1kovsk\u00e9 slevy ve ve\u0159ejn\u00e9 doprav\u011b kraje se slevami m\u011bstsk\u00fdch hromadn\u00fdch doprav.", "10": "N\u00e1klady na platy zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed ekonomiky jednotliv\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed. Podporujeme dostupnou a kvalitn\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di, na kterou jsme ochotni p\u0159isp\u011bt.", "9": "Jsme z\u00e1sadn\u011b proti privatizaci i pron\u00e1jmu zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed z\u0159izovan\u00fdch krajem.", "25": "Kraj mus\u00ed b\u00fdt s\u00e1m nebo prost\u0159ednictv\u00edm z\u0159\u00edzen\u00e9 organizace organiz\u00e1torem ve\u0159ejn\u00e9 dopravy zaji\u0161\u0165uj\u00edc\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enost regionu.", "8": "Kraj nen\u00ed z\u0159izovatelem Z\u00e1pado\u010desk\u00e9 univerzity.", "19": "Chceme zachovat tempo a rozsah oprav silnic II. a III. silnic vlastn\u00edmi kapacitami na \u00farovni 10 % ro\u010dn\u011b z celkov\u00e9 s\u00edt\u011b 4 607 km."}, "168": {}, "177": {"18": "M\u016f\u017ee to b\u00fdt p\u0159edstupe\u0148, k v\u00fdrazn\u00e9mu zlevn\u011bn\u00ed hromadn\u00e9 dopravy.", "16": "Hromadn\u00e1 doprava je ve\u0159ejnou slu\u017ebou, a tu by m\u011bla v cel\u00e9m kraji spl\u0148ovat.", "11": "Pouze za podm\u00ednky, \u017ee uveden\u00e9 prost\u0159edky budou slou\u017eit lidem s trval\u00fdm pobytem v plze\u0148sk\u00e9m kraji", "10": "V krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch", "9": "Nem\u00e1me k tomuto bodu dostate\u010dn\u00e9 informace."}, "169": {"23": "Podpora je v tuto chv\u00edli dostate\u010dn\u00e1 a prost\u0159edky jsou t\u0159eba v d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch oblastech.", "15": "N\u011bkter\u00e9 body na\u0161eho programu to p\u0159\u00edmo vy\u017eaduj\u00ed. Budeme se sna\u017eit navrhovat poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b z\u00e1kony vyjad\u0159uj\u00edc\u00ed n\u00e1zor obyvatel, jak to jen bude mo\u017en\u00e9.", "31": "Budov\u00e1n\u00ed obchvat\u016f obc\u00ed na p\u00e1te\u0159n\u00edch komunikac\u00edch, p\u0159ednostn\u011b Plze\u0148-Klatovy, Plze\u0148-Doma\u017elice a Plze\u0148-\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice, je jedn\u00edm ze st\u011b\u017eejn\u00edch bod\u016f na\u0161eho programu stejn\u011b jako pos\u00edlen\u00ed t\u011bchto komunikac\u00ed formou p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bc\u00edch pruh\u016f.", "5": "Jedn\u00e1 se o jednu z nep\u0159ekro\u010diteln\u00fdch podm\u00ednek pro na\u0161e zapojen\u00ed do p\u0159\u00edpadn\u00e9 krajsk\u00e9 koalice.", "9": "V kraji je dostatek soukrom\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed a nemocnic, proto by kraj m\u011bl ponechat sv\u00e1 sou\u010dasn\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed pod svou spr\u00e1vou, jako z\u00e1ruku v\u0161estrann\u00e9 a odborn\u00e9 p\u00e9\u010de pro v\u0161echny obyvatele kraje. Za mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed bod pova\u017euji udr\u017een\u00ed l\u00e9ka\u0159\u016f v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch, proto\u017ee jenom nemocnice s l\u00e9ka\u0159i a zdravotnick\u00fdm person\u00e1lem m\u016f\u017ee poskytovat zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di.", "2": "Jsme ochotni sestavit takovou koalici, kter\u00e1 bude striktn\u011b odm\u00edtat um\u00edst\u011bn\u00ed ileg\u00e1ln\u00edch migrant\u016f, na \u00fazem\u00ed kraje. A to s pomoc\u00ed ka\u017ed\u00e9 strany, kter\u00e1 bude ochotna jednozna\u010dn\u011b podpo\u0159it hlavn\u00ed body na\u0161eho programu.", "20": "Plze\u0148sk\u00fd kraj investoval do nemocnic a jejich zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed v minul\u00fdch letech nejv\u00edce ze v\u0161ech kraj\u016f v cel\u00e9 republice. D\u016fle\u017eit\u00fdm \u00fakolem je te\u010f naplnit nov\u00e9 nemocnice person\u00e1lem a zabr\u00e1nit st\u00e1le \u010dast\u011bj\u0161\u00edm odchod\u016fm st\u00e1vaj\u00edc\u00edho person\u00e1lu do sousedn\u00edho N\u011bmecka. Nov\u00e9 nemocnice bez l\u00e9ka\u0159\u016f nebudou k ni\u010demu.", "22": "Kraj by m\u011bl podporovat zejm\u00e9na sv\u00e9 slu\u0161n\u00e9 ob\u010dany, tzn. i d\u011bti z n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin, kdy by ov\u0161em podm\u00ednkou byla pravideln\u00e1 doch\u00e1zka d\u011bt\u00ed do \u0161koly, beztrestn\u00ed minulost rodi\u010d\u016f, spolu s jejich trval\u00fdm zapojen\u00edm se do pracovn\u00edho procesu. A na tuto podporu pou\u017e\u00edt prost\u0159edky u\u0161et\u0159en\u00e9 na multikulturn\u00edch neziskovk\u00e1ch.", "12": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det je z\u00e1kladem ka\u017ed\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a jeho jedinou alternativou je rozpo\u010det p\u0159ebytkov\u00fd. Mysl\u00edm si, \u017ee koalice, kter\u00e1 vedla kraj a\u017e do t\u011bchto voleb, by se nem\u011bla chlubit vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem. Proto tam p\u0159eci \u00fa\u0159adovali. Je to jakoby se \u017e\u00e1k dev\u00e1t\u00e9 t\u0159\u00eddy chlubil t\u00edm, \u017ee vy\u0161el z\u00e1kladn\u00ed \u0161kolu. Je to jeho jedin\u00e1 povinnost. Stejn\u011b jako vyrovnan\u00fd rozpo\u010det je povinnost zastupitel\u016f.", "24": "Jist\u00e9 zastoupen\u00ed by kraj ve sv\u00fdch firm\u00e1ch m\u011bl m\u00edt a to zejm\u00e9na kv\u016fli funkci kontroly zm\u00edn\u011bn\u00fdch firem, av\u0161ak hlavn\u00edm parametrem v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed by m\u011bla b\u00fdt zejm\u00e9na kvalita uchaze\u010d\u016f a ne jejich politick\u00fd p\u016fvod.", "6": "Podpora a zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed technick\u00fdch obor\u016f st\u0159edn\u00edch a vysok\u00fdch \u0161kol je d\u016fle\u017eit\u00fdm \u00fakolem budoucnosti krajsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed.", "8": "Ano, zejm\u00e9na rozvoj technick\u00fdch, a v p\u0159\u00edpad\u011b Karlovy univerzity i l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch obor\u016f, a n\u00e1sledn\u00e9 udr\u017een\u00ed vystudovan\u00fdch odborn\u00edk\u016f na \u00fazem\u00ed kraje.", "7": "Praxe p\u0159\u00edmo v provozu je nezastupitelnou sou\u010d\u00e1st\u00ed v\u00fduky budouc\u00edch odborn\u00edk\u016f technick\u00fdch obor\u016f.", "19": "Prosazujeme zejm\u00e9na vybudov\u00e1n\u00ed obchvat\u016f obc\u00ed a p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bc\u00edch pruh\u016f na p\u00e1te\u0159n\u00edch komunikac\u00edch kraje, co\u017e pozitivn\u011b ovlivn\u00ed nejen \u017eivot obyvatel dot\u010den\u00fdch obc\u00ed ,ale v\u0161ech, kte\u0159\u00ed vyu\u017e\u00edvaj\u00ed na\u0161e silnice, v\u010detn\u011b cestuj\u00edc\u00edch v hromadn\u00e9 doprav\u011b.", "17": "Jsme pro maxim\u00e1ln\u00ed transparentnost v\u0161ech smluvn\u00edch vztah\u016f kraje. Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo v\u011bd\u011bt, jak jsou jejich prost\u0159edky utr\u00e1ceny.", "13": "O\u017eiven\u00ed opu\u0161t\u011bn\u00fdch lokalit a pr\u016fmyslov\u00fdch are\u00e1l\u016f je v\u017edy lep\u0161\u00ed mo\u017enost ne\u017e zastav\u011bn\u00ed p\u016fdy, kterou lze zem\u011bd\u011blsky vyu\u017e\u00edvat, a v\u017edy rad\u011bji up\u0159ednostn\u00edme podobn\u00fd projekt. Toto ov\u0161em nen\u00ed mo\u017en\u00e9 ve v\u0161ech p\u0159\u00edpadech a budeme se sna\u017eit z\u00edskat do na\u0161eho kraje ka\u017ed\u00e9ho investora, kter\u00fd nab\u00eddne ob\u010dan\u016fm pr\u00e1ci s vysokou p\u0159idanou hodnotou a odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm finan\u010dn\u00edm ohodnocen\u00edm.", "14": "P\u00e9\u010de o seniory a vybudov\u00e1n\u00ed dostatku kvalitn\u00edch m\u00edst, kde by mohli naj\u00edt zast\u00e1n\u00ed, radu i z\u00e1bavu (kluby pro seniory), je jednou z na\u0161ich priorit, stejn\u011b jako znakem ka\u017ed\u00e9 vysp\u011bl\u00e9 spole\u010dnosti.", "4": "Pokud by my\u0161lenka rodinn\u00fdch pas\u016f znamenala, \u017ee se tak zlevn\u00ed vstupn\u00e9 pro rodiny s d\u011btmi, a pokud by to neznamenalo tunel na pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f jako Open Card v Praze, tak ano s t\u00edmto projektem bych souhlasila. Ale konkr\u00e9tn\u00ed podm\u00ednky spu\u0161t\u011bn\u00ed tohoto projektu zat\u00edm nezn\u00e1me, a proto s nimi nem\u016f\u017eeme souhlasit nebo nesouhlasit. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b pokud by se nejednalo jen o tunel, tak ano, takov\u00fd projekt bych podpo\u0159ila, proto\u017ee podporu \u010desk\u00fdch rodin a rodin s d\u011btmi m\u00e1me v programu. Je nutn\u00e9 vytvo\u0159it takov\u00e9 podm\u00ednky, aby \u010ce\u0161i d\u011bti m\u00edt cht\u011bli.", "21": "Razantn\u011b odm\u00edt\u00e1me zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed jak\u00e9koliv men\u0161iny, p\u0159ed v\u011bt\u0161inov\u00fdm obyvatelstvem a nepodpo\u0159\u00edme \u017e\u00e1dnou koalici, kter\u00e1 by tak cht\u011bla \u010dinit. Zru\u0161en\u00ed financov\u00e1n\u00ed podobn\u00fdch multikulturn\u00edch neziskovek, neziskovek podporuj\u00edc\u00ed ileg\u00e1ln\u00ed migranty a prov\u00e1d\u011bj\u00edc\u00edch politick\u00e9 proimigra\u010dn\u00ed \u0161kolen\u00ed \u017e\u00e1k\u016f na na\u0161ich z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch je jednou z na\u0161ich priorit.", "3": "Jsme ochotni sestavit takovou koalici, kter\u00e1 bude striktn\u011b odm\u00edtat um\u00edst\u011bn\u00ed ileg\u00e1ln\u00edch migrant\u016f, na \u00fazem\u00ed kraje. A to s pomoc\u00ed ka\u017ed\u00e9 strany, kter\u00e1 bude ochotna jednozna\u010dn\u011b podpo\u0159it st\u011b\u017eejn\u00ed body na\u0161eho programu.", "1": "Zejm\u00e9na co se t\u00fd\u010de p\u0159ist\u011bhovaleck\u00e9 politiky, budeme tvrd\u011b odm\u00edtat um\u00edst\u011bn\u00ed jak\u00fdchkoliv neleg\u00e1ln\u00edch imigrant\u016f na \u00fazem\u00ed kraje, budeme prosazovat co nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u00edru zohledn\u011bn\u00ed n\u00e1zor\u016f a p\u0159\u00e1n\u00ed obyvatel p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed kraje.", "16": "V dob\u011b kdy velk\u00e1 \u010d\u00e1st obyvatel doj\u00ed\u017ed\u00ed do podnik\u016f s r\u016fznou pracovn\u00ed dobou, nen\u00ed mo\u017en\u00e9 zajistit adekv\u00e1tn\u00ed hromadnou dopravu pro v\u0161echny. Proto je nutn\u00e1 podpora i individu\u00e1ln\u00ed dopravy, zejm\u00e9na vybudov\u00e1n\u00ed obchvat\u016f obc\u00ed a p\u0159edj\u00ed\u017ed\u011bc\u00edch pruh\u016f na p\u00e1te\u0159n\u00edch komunikac\u00edch kraje, co\u017e pozitivn\u011b ovlivn\u00ed nejen \u017eivot obyvatel dot\u010den\u00fdch obc\u00ed, ale v\u0161ech, kte\u0159\u00ed vyu\u017e\u00edvaj\u00ed na\u0161e silnice, v\u010detn\u011b cestuj\u00edc\u00edch v hromadn\u00e9 doprav\u011b. U\u017e i ve star\u00e9m \u0158\u00edm\u011b st\u00e1tn\u00edci v\u011bd\u011bli, \u017ee funguj\u00edc\u00ed infrastruktura je z\u00e1klad prosperity st\u00e1tu.", "18": "Kraj se ji\u017e pod\u00edl\u00ed na dotov\u00e1n\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9ho \u017e\u00e1kovsk\u00e9ho j\u00edzdn\u00e9ho nemal\u00fdmi prost\u0159edky. Zejm\u00e9na v dob\u011b, kdy velk\u00e1 \u010d\u00e1st student\u016f v kraji po dokon\u010den\u00ed studia, kter\u00e9 plat\u00ed v\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 kraje, odejde do zahrani\u010d\u00ed, jsou dal\u0161\u00ed dotace do podobn\u00fdch projekt\u016f jen lacin\u00fdm populismem.", "10": "Nedostatek l\u00e9ka\u0159\u016f a zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu je jedn\u00edm z nejpal\u010div\u011bj\u0161\u00edch probl\u00e9m\u016f kraje. Dokud bude Sobotkova a Babi\u0161ova vl\u00e1da udr\u017eovat um\u011ble n\u00edzk\u00e9 mzdy v na\u0161\u00ed zemi dovozem lacin\u00fdch pracovn\u00edk\u016f z je\u0161t\u011b chud\u0161\u00edch krajin a devalvaci \u010desk\u00e9 m\u011bny, nevid\u00edme jinou mo\u017enost, jak na\u0161e \u010desk\u00e9 l\u00e9ka\u0159e a zdravotnick\u00fd person\u00e1l udr\u017eet doma nam\u00edsto odchodu do zahrani\u010d\u00ed.", "11": "P\u00e9\u010de o seniory a vybudov\u00e1n\u00ed dostatku kvalitn\u00edch m\u00edst, kde by mohli naj\u00edt zast\u00e1n\u00ed, radu i z\u00e1bavu (kluby pro seniory), je jednou z na\u0161ich priorit, stejn\u011b jako znakem ka\u017ed\u00e9 vysp\u011bl\u00e9 spole\u010dnosti. Je ale nutn\u00e9 za\u010d\u00edt se seniory pracovat ihned po odchodu ze zam\u011bstn\u00e1n\u00ed do d\u016fchodu, kdy po p\u00e1r m\u011bs\u00edc\u00edch odpo\u010dinku za\u010dnou \u0159e\u0161it, co s voln\u00fdm \u010dasem a za\u010dnou se c\u00edtit nepot\u0159ebn\u011b.", "25": "Kraj plat\u00ed hromadnou dopravu jako slu\u017ebu pro ob\u010dany a dopravce, kter\u00fd chce komplikovat cestov\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f kraje, nem\u00e1 n\u00e1rok na dotace z jejich pen\u011bz.", "26": "Jsme pro maxim\u00e1ln\u00ed transparentnost v\u0161ech smluvn\u00edch vztah\u016f kraje. Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo v\u011bd\u011bt, jak jsou jejich prost\u0159edky utr\u00e1ceny."}, "165": {"23": "PK ji\u017e nyn\u00ed podporuje tradi\u010dn\u00ed festivaly a v r\u00e1mci grant\u016f mnoho kulturn\u00edch akc\u00ed v regionu.", "16": "Investice mus\u00ed b\u00fdt koordinovan\u00e9, a  to jak do hromadn\u00e9 dopravy, tak pro rozvoj infrastruktury", "11": "V Plze\u0148sk\u00e9m kraji byl v roce  n\u00e1r\u016fst rozpo\u010dtu 56% ve srovn\u00e1n\u00ed s rokem 2012", "8": "Ji\u017e nyn\u00ed se tak d\u011bje", "26": "Plze\u0148sk\u00fd kraj byl vyhl\u00e1\u0161en protikorup\u010dn\u00edm sdru\u017een\u00edm o\u017eiven\u00edm ocen\u011bn\u00ed jako Nejtransparentn\u011bj\u0161\u00ed kraj", "14": "Plze\u0148sk\u00fd kraj ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby ji\u017e nyn\u00ed podporuje, a to ze st\u00e1tn\u00edch i krajsk\u00fdch prost\u0159edk\u016f. Budeme v tomto pokra\u010dovat", "19": "Do silnic II. t\u0159\u00eddy bylo v p\u0159edchoz\u00edch letech v PK investov\u00e1no a jsou v  slu\u0161n\u00e9m stavu. Je t\u0159eba roz\u0161\u00ed\u0159it investice do silnic III. t\u0159\u00eddy.", "2": "Koalice se uzav\u00edraj\u00ed po volb\u00e1ch, soust\u0159ed\u00edme se na v\u00fdsledek voleb a prosazov\u00e1n\u00ed programu"}}