[{"picture": "kraje-2016/image/logo/ksc.png", "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ksc.png", "friendly_name": "ksc", "abbreviation": "KS\u010c", "constituency": "pa", "id": "230"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/nd.png", "name": "N\u00e1rodn\u00ed demokracie", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nd.png", "friendly_name": "nd", "abbreviation": "ND", "constituency": "pa", "id": "234"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/ne-ilegalni-imigraci.png", "name": "Ne ileg\u00e1ln\u00ed imigraci \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e lidi", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ne-ilegalni-imigraci.png", "friendly_name": "ne-ileg-im", "abbreviation": "Ne ileg.im.", "constituency": "pa", "id": "238"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/osobnosti-pk.png", "name": "Osobnosti Pardubick\u00e9ho kraje", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/osobnosti-pk.png", "friendly_name": "osobnosti", "abbreviation": "Osobnosti", "constituency": "pa", "id": "236"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png", "name": "Volte Prav\u00fd Blok", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "friendly_name": "pb", "abbreviation": "PB", "constituency": "pa", "id": "245"}]