[{"picture": "kraje-2016/image/logo/dobra-volba-msk.png", "name": "Dobr\u00e1 volba pro Moravskoslezsk\u00fd kraj", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/dobra-volba-msk.png", "friendly_name": "dobra-volba", "abbreviation": "Dobr\u00e1 volba", "constituency": "mo", "id": "65"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/kdu-csl.png", "name": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/kdu-csl.png", "friendly_name": "kdu-csl", "abbreviation": "KDU-\u010cSL", "constituency": "mo", "id": "66"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/kc.png", "name": "Koruna \u010cesk\u00e1 (monarchistick\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska)", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/kc.png", "friendly_name": "koruna", "abbreviation": "Koruna", "constituency": "mo", "id": "69"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/ksc.png", "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ksc.png", "friendly_name": "ksc", "abbreviation": "KS\u010c", "constituency": "mo", "id": "68"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/nd.png", "name": "N\u00e1rodn\u00ed demokracie", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nd.png", "friendly_name": "nd", "abbreviation": "ND", "constituency": "mo", "id": "72"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/nf.png", "name": "N\u00e1rodn\u00ed fronta", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/nf.png", "friendly_name": "nf", "abbreviation": "NF", "constituency": "mo", "id": "64"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png", "name": "Volte Prav\u00fd Blok", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "friendly_name": "pb", "abbreviation": "PB", "constituency": "mo", "id": "84"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/rds.png", "name": "Romsk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/rds.png", "friendly_name": "rds", "abbreviation": "RDS", "constituency": "mo", "id": "77"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/stan.png", "name": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed \u2013 koalice: Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed; Ostravak", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/stan.png", "friendly_name": "sta-ostr", "abbreviation": "Sta+Ostr", "constituency": "mo", "id": "79"}, {"picture": "kraje-2016/image/logo/usvit-bpi.png", "name": "koalice \u00dasvit s Blokem proti islamizaci", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/usvit-bpi.png", "friendly_name": "usvit-s-bpi", "abbreviation": "\u00dasvit s BPI", "constituency": "mo", "id": "82"}]