[{"abbreviation": "\u010cSSD", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/cssd.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/cssd.png", "id": "181", "name": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "friendly_name": "cssd", "constituency": "us"}, {"abbreviation": "KS\u010c", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/ksc.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/ksc.png", "id": "187", "name": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska", "friendly_name": "ksc", "constituency": "us"}, {"abbreviation": "Ne ileg.im.2", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/iinprpnd.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/iinprpnd.png", "id": "189", "name": "Ileg\u00e1ln\u00edm imigrant\u016fm NE \u2013 pen\u00edze rad\u011bji pro na\u0161e d\u011bti", "friendly_name": "ne-ileg-im-2", "constituency": "us"}, {"abbreviation": "NS", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/novy-sever.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/novy-sever.png", "id": "190", "name": "Nov\u00fd sever", "friendly_name": "ns", "constituency": "us"}, {"abbreviation": "PB", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/pravy-blok.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/pravy-blok.png", "id": "201", "name": "Volte Prav\u00fd Blok", "friendly_name": "pb", "constituency": "us"}, {"abbreviation": "Severo\u010de\u0161i", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/severocesi.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/severocesi.png", "id": "195", "name": "Severo\u010de\u0161i.cz", "friendly_name": "severocesi", "constituency": "us"}, {"abbreviation": "SPR-RS\u010cMS", "small_picture": "kraje-2016/image/logo/80/rscms.png", "picture": "kraje-2016/image/logo/rscms.png", "id": "194", "name": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku \u2013 republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska", "friendly_name": "spr-rscms", "constituency": "us"}]