[{"name": "Doprava \u017e\u00e1k\u016f zdarma", "description": "", "order": 1.0, "question": "Kraj by m\u011bl zajistit dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol zdarma.", "id": "18"}, {"name": "V\u00edce pen\u011bz na spr\u00e1vu silnic", "description": "Spr\u00e1va silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy je nyn\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed polo\u017ekou krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "order": 2.0, "question": "Kraj by m\u011bl v\u00edce investovat do opravy silnic.", "id": "19"}, {"name": "Privatizace krajsk\u00fdch nemocnic", "description": "", "order": 3.0, "question": "Krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt zprivatizov\u00e1ny.", "id": "9"}, {"name": "Prolomen\u00ed limit\u016f", "description": "O limitech t\u011b\u017eby hn\u011bd\u00e9ho uhl\u00ed rozhoduje z\u00e1konem st\u00e1t, nicm\u00e9n\u011b stanovisko krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy je jedn\u00edm z kl\u00ed\u010dov\u00fdch faktor\u016f ovliv\u0148uj\u00edc\u00edm jeho rozhodnut\u00ed.", "order": 4.0, "question": "Kraj by m\u011bl podpo\u0159it prolomen\u00ed limit\u016f t\u011b\u017eby u Horn\u00edho Ji\u0159et\u00edna.", "id": "31"}, {"name": "Referendum o limitech", "description": "Kraj m\u016f\u017ee v t\u00e9to ot\u00e1zce ponechat rozhodnut\u00ed na ob\u010danech v krajsk\u00e9m referendu a sv\u00e9 stanovisko n\u00e1sledn\u011b v\u00fdsledku referenda p\u0159izp\u016fsobit.", "order": 5.0, "question": "Zastupitelstvo \u00dasteck\u00e9ho kraje by m\u011blo vypsat referendum o budoucnosti limit\u016f t\u011b\u017eby.", "id": "32"}, {"name": "CHKO V\u00fdchodn\u00ed Kru\u0161n\u00e9 hory", "description": "V\u00fdchodn\u00ed Kru\u0161n\u00e9 hory jsou z ekologick\u00e9ho hlediska jedine\u010dn\u00fdm regionem, jeho\u017e \u010d\u00e1st je ji\u017e dnes chr\u00e1n\u011bna formou p\u0159\u00edrodn\u00edho parku. Existuje p\u0159itom mo\u017enost zes\u00edlit ochranu t\u00e9to oblasti, pokud by zde vl\u00e1da vyhl\u00e1sila CHKO. M\u00edn\u011bn\u00ed krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy je ov\u0161em jedn\u00edm ze z\u00e1sadn\u00edch faktor\u016f p\u0159i takov\u00e9m rozhodov\u00e1n\u00ed.", "order": 6.0, "question": "\u00dasteck\u00fd kraj by m\u011bl usilovat o vyhl\u00e1\u0161en\u00ed chr\u00e1n\u011bn\u00e9 krajinn\u00e9 oblasti V\u00fdchodn\u00ed Kru\u0161n\u00e9 hory.", "id": "33"}, {"name": "Splavn\u011bn\u00ed Labe", "description": "\u00dasek Labe v \u00dasteck\u00e9m kraji je p\u0159edm\u011btem dlouhodob\u00e9ho sporu o budov\u00e1n\u00ed jezu. Podle jedn\u00e9 strany p\u0159\u00ed\u010dn\u00e1 stavba ohroz\u00ed druhovou rozmanitost evropsky v\u00fdznamn\u00e9 lokality, podle druh\u00e9 je jejich v\u00fdstavba nutn\u00e1 pro ekonomick\u00fd rozvoj.", "order": 7.0, "question": "Kraj by se m\u011bl zasadit o v\u00fdstavbu jezu na Labi.", "id": "34"}, {"name": "T\u011b\u017eba lithia na C\u00ednovci", "description": "V Kru\u0161n\u00fdch hor\u00e1ch v okol\u00ed C\u00ednovce byla v minulosti objevena velice v\u00fdznamn\u00e1 lo\u017eiska lithia, cenn\u00e9ho kovu, kter\u00fd je nezbytn\u00fd nap\u0159. pro v\u00fdrobu akumul\u00e1tor\u016f. T\u011b\u017eba lithia m\u00e1 v\u00fdznamn\u00fd ekonomick\u00fd potenci\u00e1l, na druh\u00e9 stran\u011b bude znamenat z\u00e1t\u011b\u017e pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "order": 8.0, "question": "Kraj by m\u011bl podporovat intenzivn\u00ed t\u011b\u017ebu lithia v okol\u00ed C\u00ednovce.", "id": "35"}, {"name": "Povolebn\u00ed kontinuita", "description": "", "order": 9.0, "question": "Povolebn\u00ed koalice by m\u011bla pokra\u010dovat ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politice kraje", "id": "1"}, {"name": "Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM", "description": "", "order": 10.0, "question": "\u00da\u010dast KS\u010cM v krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalici je nep\u0159ijateln\u00e1.", "id": "2"}, {"name": "Ne koalici s \u00dasvitem - Blokem proti islamizaci", "description": "", "order": 11.0, "question": "\u00da\u010dast \u00dasvitu - Bloku proti islamizaci v krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalici je nep\u0159ijateln\u00e1", "id": "3"}, {"name": "Rodinn\u00e9 pasy (zru\u0161en\u00ed)", "description": "\u0160est kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev. \u00dasteck\u00fd kraj se projektu v sou\u010dasnosti \u00fa\u010dastn\u00ed.", "order": 12.0, "question": "Kraj by m\u011bl vystoupit z projektu rodinn\u00e9 pasy.", "id": "27"}, {"name": "Azylov\u00e1 centra", "description": "", "order": 13.0, "question": "Kraj by m\u011bl zamezit vzniku nov\u00e9ho azylov\u00e9ho centra pro uprchl\u00edky.", "id": "5"}, {"name": "Podpora technick\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed", "description": "", "order": 14.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b zv\u00fdhod\u0148ovat technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory oproti jin\u00fdm st\u0159edn\u00edm \u0161kol\u00e1m.", "id": "6"}, {"name": "Spolupr\u00e1ce se zam\u011bstnavateli", "description": "", "order": 15.0, "question": "Kraj m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat spolupr\u00e1ci st\u0159edn\u00edch \u0161kol se zam\u011bstnavateli (st\u00e1\u017ee, praxe).", "id": "7"}, {"name": "Podpora univerzity", "description": "", "order": 16.0, "question": "Kraj m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat Univerzitu J.E.Purkyn\u011b.", "id": "8"}, {"name": "Investice ve zdravotnictv\u00ed", "description": "", "order": 17.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podporovat platy doktor\u016f a zdravotn\u00edch sester.", "id": "10"}, {"name": "Dotace pro NGO", "description": "", "order": 18.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podporovat \u010dinnost neziskov\u00fdch organizac\u00ed v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pro ob\u010dany kraje (hospice, charity apod.)", "id": "11"}, {"name": "Zadlu\u017een\u00ed kraje", "description": "\u00dasteck\u00fd kraj dlu\u017eil v roce 2015 zhruba 2000 K\u010d na jednoho obyvatele.", "order": 19.0, "question": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem.", "id": "12"}, {"name": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa kraj\u016f", "description": "Krajsk\u00e1 zastupitelstva maj\u00ed mo\u017enost iniciovat z\u00e1kon, kter\u00fd pot\u00e9 projedn\u00e1 parlament.", "order": 22.0, "question": "Kraj by m\u011bl \u010dast\u011bji vyu\u017e\u00edvat svou z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu.", "id": "15"}, {"name": "Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1", "description": "", "order": 23.0, "question": "Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.", "id": "16"}, {"name": "Vyhla\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed", "description": "", "order": 24.0, "question": "Kraj by m\u011bl vyhla\u0161ovat otev\u0159en\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed i tam, kde to z\u00e1kon nena\u0159izuje.", "id": "17"}, {"name": "Investice do krajsk\u00fdch nemocnic", "description": "", "order": 25.0, "question": "Kraj by m\u011bl zv\u00fd\u0161it investice do are\u00e1l\u016f krajsk\u00fdch nemocnic a jejich zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed.", "id": "20"}, {"name": "Dotace pro NGO-romsk\u00e1 integrace", "description": "", "order": 26.0, "question": "Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.", "id": "21"}, {"name": "Bezplatn\u00e9 \u0161koln\u00ed ob\u011bdy", "description": "\u00dasteck\u00fd kraj tento program nyn\u00ed nevyu\u017e\u00edv\u00e1, narozd\u00edl od 3 jin\u00fdch kraj\u016f v \u010cR.", "order": 27.0, "question": "Kraj by se m\u011bl \u00fa\u010dastnit programu bezplatn\u00fdch ob\u011bd\u016f pro d\u011bti z n\u00edzkop\u0159ijmov\u00fdch rodin.", "id": "22"}, {"name": "Kulturn\u00ed akce a festivaly", "description": "", "order": 28.0, "question": "Kraj by m\u011bl v\u00edce finan\u010dn\u011b podporovat velk\u00e9 kulturn\u00ed akce v regionu.", "id": "23"}, {"name": "Krajsk\u00e9 firmy bez politik\u016f", "description": "", "order": 29.0, "question": "P\u0159edstavenstva krajsk\u00fdch firem maj\u00ed b\u00fdt bez politik\u016f.", "id": "24"}, {"name": "N\u00e1vaznost spoj\u016f", "description": "Dotace na podporu region\u00e1ln\u00ed hromadn\u00e9 dopravy jsou jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch polo\u017eek krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu. Kraj jejich poskytnut\u00ed m\u016f\u017ee podm\u00ednit t\u00edm, aby spoje na sebe navazovaly a nedoch\u00e1zelo tak ke zbyte\u010dn\u00fdm prodlev\u00e1m.", "order": 30.0, "question": "Kraj by m\u011bl vynucovat n\u00e1vaznost dotovan\u00fdch spoj\u016f i mezi konkuren\u010dn\u00edmi dopravci.", "id": "25"}, {"name": "Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv", "description": "Od 1.7.2017 budou smluvy ve\u0159ejn\u00fdch instituc\u00ed platn\u00e9, jen pokud budou zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v registru smluv. Zve\u0159ejn\u011bn\u00ed smluv s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d je dobrovoln\u00e9.", "order": 31.0, "question": "Kraj by m\u011bl zve\u0159ej\u0148ovat i smlouvy s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d.", "id": "26"}]