[{"name": "Doprava \u017e\u00e1k\u016f zdarma", "description": "", "order": 1.0, "question": "Kraj by m\u011bl zajistit dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol zdarma.", "id": "18"}, {"name": "V\u00edce pen\u011bz na spr\u00e1vu silnic", "description": "Spr\u00e1va silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy je nyn\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed polo\u017ekou krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "order": 2.0, "question": "Kraj by m\u011bl v\u00edce investovat do opravy silnic.", "id": "19"}, {"name": "Privatizace krajsk\u00fdch nemocnic", "description": "", "order": 3.0, "question": "Krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt zprivatizov\u00e1ny.", "id": "9"}, {"name": "Obchvat Prost\u011bjova", "description": "Z\u00e1sadn\u00ed dopravn\u00ed stavba m\u00e1 ulevit centru Prost\u011bjova od automobilov\u00e9 dopravy", "order": 4.0, "question": "Kraj by m\u011bl urychlen\u011b realizovat v\u00fdstavbu severn\u00edho obchvatu Prost\u011bjova", "id": "31"}, {"name": "St\u00edhan\u00fd hejtman", "description": "Hetjman Ji\u0159\u00ed Rozbo\u0159il byl obvin\u011bn z korupce a veden\u00edm \u010cSSD vyzv\u00e1n k rezignaci. S\u00e1m to v\u0161ak odm\u00edtl s odkazem na presumpci neviny.", "order": 5.0, "question": "Je nep\u0159\u00edpustn\u00e9, aby trestn\u011b st\u00edhan\u00fd \u010dlov\u011bk z\u016fstal hejtmanem.", "id": "32"}, {"name": "Podpora svazu levicov\u00fdch \u017een", "description": "Kraj t\u00e9to organizaci v minulosti dotoval l\u00e9\u010debn\u00e9 pobyty v l\u00e1zn\u00edch.", "order": 6.0, "question": "Olomouck\u00fd kraj by m\u011bl i nad\u00e1le financovat aktivity Svazu levicov\u00fdch \u017een.", "id": "33"}, {"name": "Olympijsk\u00e9 centrum", "description": "Podle podporovatel\u016f centra m\u016f\u017ee stavba p\u0159in\u00e9st dal\u0161\u00ed m\u00edsto pro sport. Jeho kritici nam\u00edtaj\u00ed, \u017ee bude slou\u017eit soukrom\u00fdm podnikatelsk\u00fdm z\u00e1jm\u016fm a \u017ee hroz\u00ed, \u017ee o pozemky Prost\u011bjov p\u0159ijde.", "order": 7.0, "question": "Olomouck\u00fd kraj by m\u011bl ukon\u010dit p\u0159\u00edpravu projektu tzv. olympijsk\u00e9ho centra v Prost\u011bjov\u011b.", "id": "34"}, {"name": "Podpora soukrom\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol", "description": "Odp\u016frci nam\u00edtaj\u00ed, \u017ee t\u00edm je dotov\u00e1n soukrom\u00fd byznys a podporuje to klientelistick\u00e9 vazby, podle zast\u00e1nc\u016f m\u00e1 \u00fazemn\u00ed samospr\u00e1va z\u00e1jem na tom, aby se i t\u011bmto \u0161kol\u00e1m da\u0159ilo.", "order": 8.0, "question": "Kraj by m\u011bl nad\u00e1le finan\u010dn\u011b podporovat soukrom\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly.", "id": "35"}, {"name": "Tra\u0165 Prost\u011bjov-P\u0159erov", "description": "Mezi t\u011bmito bl\u00edzk\u00fdmi m\u011bsty nen\u00ed uspokojiv\u00e9 automobilov\u00e9 ani vlakov\u00e9 spojen\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f by v\u00fdstavba trati mohla b\u00fdt podpo\u0159ena nap\u0159. z dotac\u00ed ITI.", "order": 9.0, "question": "Kraj by m\u011bl aktivn\u011b podporovat vytvo\u0159en\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00edho spojen\u00ed mezi Prost\u011bjovem a P\u0159erovem.", "id": "36"}, {"name": "Tramvaj na Svat\u00fd Kope\u010dek", "description": "Podle zast\u00e1nc\u016f to pom\u016f\u017ee region\u00e1ln\u00ed hromadn\u00e9 doprav\u011b, podle odp\u016frc\u016f je to zbyte\u010dn\u00e9 a autobusy popt\u00e1vku napl\u0148uj\u00ed.", "order": 10.0, "question": "Kraj by m\u011bl podpo\u0159it zaveden\u00ed tramvajov\u00e9 linky z Olomouce a\u017e na Svat\u00fd Kope\u010dek.", "id": "37"}, {"name": "Spalovna komun\u00e1ln\u00edho odpadu", "description": "Olomouck\u00fd kraj v sou\u010dasnosti pl\u00e1nuje v\u00fdstavbu spalovny komun\u00e1ln\u00edho odpadu, ekologick\u00e9 organizace tvrd\u00ed, \u017ee je tato investice nepot\u0159ebn\u00e1.", "order": 11.0, "question": "Bylo by vhodn\u00e9, aby Olomouck\u00fd kraj investoval do vlastn\u00ed spalovny komun\u00e1ln\u00edho odpadu.", "id": "38"}, {"name": "Olomouc region Card", "description": "", "order": 12.0, "question": "Kraj by ukon\u010dit finan\u010dn\u00ed podporu projektu slevov\u00e9 turistick\u00e9 karty Olomouc region Card.", "id": "39"}, {"name": "Povolebn\u00ed kontinuita", "description": "", "order": 13.0, "question": "Povolebn\u00ed koalice by m\u011bla pokra\u010dovat ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politice kraje", "id": "1"}, {"name": "Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM", "description": "", "order": 14.0, "question": "\u00da\u010dast KS\u010cM v krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalici je nep\u0159ijateln\u00e1.", "id": "2"}, {"name": "Ne koalici s \u00dasvitem - Blokem proti islamizaci", "description": "", "order": 15.0, "question": "\u00da\u010dast \u00dasvitu - Bloku proti islamizaci v krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalici je nep\u0159ijateln\u00e1", "id": "3"}, {"name": "Rodinn\u00e9 pasy (zru\u0161en\u00ed)", "description": "\u0160est kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev. Olomouck\u00fd kraj se projektu v sou\u010dasnosti \u00fa\u010dastn\u00ed", "order": 16.0, "question": "Kraj by m\u011bl vystoupit z projektu rodinn\u00e9 pasy.", "id": "27"}, {"name": "Azylov\u00e1 centra", "description": "", "order": 17.0, "question": "Kraj by m\u011bl zamezit vzniku nov\u00e9ho azylov\u00e9ho centra pro uprchl\u00edky.", "id": "5"}, {"name": "Podpora technick\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed", "description": "", "order": 18.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b zv\u00fdhod\u0148ovat technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory oproti jin\u00fdm st\u0159edn\u00edm \u0161kol\u00e1m.", "id": "6"}, {"name": "Spolupr\u00e1ce se zam\u011bstnavateli", "description": "", "order": 19.0, "question": "Kraj m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat spolupr\u00e1ci st\u0159edn\u00edch \u0161kol se zam\u011bstnavateli (st\u00e1\u017ee, praxe).", "id": "7"}, {"name": "Podpora univerzity", "description": "", "order": 20.0, "question": "Kraj m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat Univerzitu Palack\u00e9ho.", "id": "8"}, {"name": "Investice ve zdravotnictv\u00ed", "description": "", "order": 21.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podporovat platy doktor\u016f a zdravotn\u00edch sester.", "id": "10"}, {"name": "Dotace pro NGO", "description": "", "order": 22.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podporovat \u010dinnost neziskov\u00fdch organizac\u00ed v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pro ob\u010dany kraje (hospice, charity apod.)", "id": "11"}, {"name": "Zadlu\u017een\u00ed kraje", "description": "Olomouck\u00fd kraj dlu\u017eil v roce 2015 zhruba 6200 K\u010d na jednoho obyvatele.", "order": 23.0, "question": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem.", "id": "12"}, {"name": "Vyu\u017eit\u00ed \"Brownfield\u016f\"", "description": "", "order": 24.0, "question": "Nov\u00ed investo\u0159i v kraji by m\u011bli p\u0159ednostn\u011b vyu\u017e\u00edt existuj\u00edc\u00edch \"Brownfield\u016f\" a nestav\u011bt na zelen\u00e9 louce.", "id": "13"}, {"name": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa kraj\u016f", "description": "Krajsk\u00e1 zastupitelstva maj\u00ed mo\u017enost iniciovat z\u00e1kon, kter\u00fd pot\u00e9 projedn\u00e1 parlament.", "order": 26.0, "question": "Kraj by m\u011bl \u010dast\u011bji vyu\u017e\u00edvat svou z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu.", "id": "15"}, {"name": "Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1", "description": "", "order": 27.0, "question": "Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.", "id": "16"}, {"name": "Vyhla\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed", "description": "", "order": 28.0, "question": "Kraj by m\u011bl vyhla\u0161ovat otev\u0159en\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed i tam, kde to z\u00e1kon nena\u0159izuje.", "id": "17"}, {"name": "Investice do krajsk\u00fdch nemocnic", "description": "", "order": 29.0, "question": "Kraj by m\u011bl zv\u00fd\u0161it investice do are\u00e1l\u016f krajsk\u00fdch nemocnic a jejich zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed.", "id": "20"}, {"name": "Dotace pro NGO-romsk\u00e1 integrace", "description": "", "order": 30.0, "question": "Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.", "id": "21"}, {"name": "Bezplatn\u00e9 \u0161koln\u00ed ob\u011bdy", "description": "Olomouck\u00fd kraj tento program nyn\u00ed nevyu\u017e\u00edv\u00e1, narozd\u00edl od 3 jin\u00fdch kraj\u016f v \u010cR.", "order": 31.0, "question": "Kraj by se m\u011bl \u00fa\u010dastnit programu bezplatn\u00fdch ob\u011bd\u016f pro d\u011bti z n\u00edzkop\u0159ijmov\u00fdch rodin.", "id": "22"}, {"name": "Kulturn\u00ed akce a festivaly", "description": "", "order": 32.0, "question": "Kraj by m\u011bl v\u00edce finan\u010dn\u011b podporovat velk\u00e9 kulturn\u00ed akce v regionu.", "id": "23"}, {"name": "Krajsk\u00e9 firmy bez politik\u016f", "description": "", "order": 33.0, "question": "P\u0159edstavenstva krajsk\u00fdch firem maj\u00ed b\u00fdt bez politik\u016f.", "id": "24"}, {"name": "Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv", "description": "Od 1.7.2017 budou smluvy ve\u0159ejn\u00fdch instituc\u00ed platn\u00e9, jen pokud budou zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v registru smluv. Zve\u0159ejn\u011bn\u00ed smluv s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d je dobrovoln\u00e9.", "order": 35.0, "question": "Kraj by m\u011bl zve\u0159ej\u0148ovat i smlouvy s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d.", "id": "26"}]