[{"name": "Doprava \u017e\u00e1k\u016f zdarma", "description": "", "order": 1.0, "question": "Kraj by m\u011bl zajistit dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol zdarma.", "id": "18"}, {"name": "V\u00edce pen\u011bz na spr\u00e1vu silnic", "description": "Spr\u00e1va silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy je nyn\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed polo\u017ekou krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "order": 2.0, "question": "Kraj by m\u011bl v\u00edce investovat do opravy silnic.", "id": "19"}, {"name": "Privatizace krajsk\u00fdch nemocnic", "description": "", "order": 3.0, "question": "Krajsk\u00e9 nemocnice by m\u011bly b\u00fdt zprivatizov\u00e1ny.", "id": "9"}, {"name": "V\u00fdstavba obchvatu Plzn\u011b", "description": "", "order": 4.0, "question": "Kraj by m\u011bl urychlen\u011b zah\u00e1jit budov\u00e1n\u00ed obchvatu Plzn\u011b.", "id": "31"}, {"name": "Povolebn\u00ed kontinuita", "description": "", "order": 5.0, "question": "Povolebn\u00ed koalice by m\u011bla pokra\u010dovat ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politice kraje", "id": "1"}, {"name": "Nespolupr\u00e1ce s KS\u010cM", "description": "", "order": 6.0, "question": "\u00da\u010dast KS\u010cM v krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalici je nep\u0159ijateln\u00e1.", "id": "2"}, {"name": "Ne koalici s \u00dasvitem - Blokem proti islamizaci", "description": "", "order": 7.0, "question": "\u00da\u010dast \u00dasvitu - Bloku proti islamizaci v krajsk\u00e9 povolebn\u00ed koalici je nep\u0159ijateln\u00e1", "id": "3"}, {"name": "Rodinn\u00e9 pasy (zaveden\u00ed)", "description": "\u0160est kraj\u016f v \u010cR se \u00fa\u010dastn\u00ed projektu Rodinn\u00e9 pasy. Projekt je financov\u00e1n \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b z fond\u016f EU, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b samotn\u00fdmi kraji. Deklarovan\u00fdm c\u00edlem je podpora rodin s d\u011btmi formou poskytov\u00e1n\u00ed slev. Plze\u0148sk\u00fd kraj se v sou\u010dasnosti projektu ne\u00fa\u010dastn\u00ed", "order": 8.0, "question": "Kraj by se m\u011bl p\u0159ipojit k projektu rodinn\u00e9 pasy.", "id": "4"}, {"name": "Azylov\u00e1 centra", "description": "", "order": 9.0, "question": "Kraj by m\u011bl zamezit vzniku nov\u00e9ho azylov\u00e9ho centra pro uprchl\u00edky.", "id": "5"}, {"name": "Podpora technick\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed", "description": "", "order": 10.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b zv\u00fdhod\u0148ovat technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory oproti jin\u00fdm st\u0159edn\u00edm \u0161kol\u00e1m.", "id": "6"}, {"name": "Spolupr\u00e1ce se zam\u011bstnavateli", "description": "", "order": 11.0, "question": "Kraj m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat spolupr\u00e1ci st\u0159edn\u00edch \u0161kol se zam\u011bstnavateli (st\u00e1\u017ee, praxe).", "id": "7"}, {"name": "Podpora univerzity", "description": "", "order": 12.0, "question": "Kraj m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat Z\u00e1pada\u010deskou univerzitu.", "id": "8"}, {"name": "Investice ve zdravotnictv\u00ed", "description": "", "order": 13.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podporovat platy doktor\u016f a zdravotn\u00edch sester.", "id": "10"}, {"name": "Dotace pro NGO", "description": "", "order": 14.0, "question": "Kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podporovat \u010dinnost neziskov\u00fdch organizac\u00ed v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pro ob\u010dany kraje (hospice, charity apod.)", "id": "11"}, {"name": "Zadlu\u017een\u00ed kraje", "description": "Plze\u0148sk\u00fd kraj je v sou\u010dasnosti jedin\u00fdm krajem v \u010cesk\u00e9 republice, kter\u00fd nem\u00e1 dluh.", "order": 15.0, "question": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem.", "id": "12"}, {"name": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa kraj\u016f", "description": "Krajsk\u00e1 zastupitelstva maj\u00ed mo\u017enost iniciovat z\u00e1kon, kter\u00fd pot\u00e9 projedn\u00e1 parlament.", "order": 18.0, "question": "Kraj by m\u011bl \u010dast\u011bji vyu\u017e\u00edvat svou z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu.", "id": "15"}, {"name": "Hromadn\u00e1 doprava vs. automobilov\u00e1", "description": "", "order": 19.0, "question": "Investice do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bly m\u00edt p\u0159ednost p\u0159ed rozvojem infrastruktury pro osobn\u00ed automobilovou dopravu.", "id": "16"}, {"name": "Vyhla\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed", "description": "", "order": 20.0, "question": "Kraj by m\u011bl vyhla\u0161ovat otev\u0159en\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed i tam, kde to z\u00e1kon nena\u0159izuje.", "id": "17"}, {"name": "Investice do krajsk\u00fdch nemocnic", "description": "", "order": 21.0, "question": "Kraj by m\u011bl zv\u00fd\u0161it investice do are\u00e1l\u016f krajsk\u00fdch nemocnic a jejich zdravotnick\u00e9ho vybaven\u00ed.", "id": "20"}, {"name": "Dotace pro NGO-romsk\u00e1 integrace", "description": "", "order": 22.0, "question": "Kraj by m\u011bl dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny.", "id": "21"}, {"name": "Bezplatn\u00e9 \u0161koln\u00ed ob\u011bdy", "description": "Plze\u0148sk\u00fd kraj tento program nyn\u00ed nevyu\u017e\u00edv\u00e1, narozd\u00edl od 3 jin\u00fdch kraj\u016f v \u010cR.", "order": 23.0, "question": "Kraj by se m\u011bl \u00fa\u010dastnit programu bezplatn\u00fdch ob\u011bd\u016f pro d\u011bti z n\u00edzkop\u0159ijmov\u00fdch rodin.", "id": "22"}, {"name": "Kulturn\u00ed akce a festivaly", "description": "", "order": 24.0, "question": "Kraj by m\u011bl v\u00edce finan\u010dn\u011b podporovat velk\u00e9 kulturn\u00ed akce v regionu.", "id": "23"}, {"name": "Krajsk\u00e9 firmy bez politik\u016f", "description": "", "order": 25.0, "question": "P\u0159edstavenstva krajsk\u00fdch firem maj\u00ed b\u00fdt bez politik\u016f.", "id": "24"}, {"name": "N\u00e1vaznost spoj\u016f", "description": "Dotace na podporu region\u00e1ln\u00ed hromadn\u00e9 dopravy jsou jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch polo\u017eek krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu. Kraj jejich poskytnut\u00ed m\u016f\u017ee podm\u00ednit t\u00edm, aby spoje na sebe navazovaly a nedoch\u00e1zelo tak ke zbyte\u010dn\u00fdm prodlev\u00e1m.", "order": 26.0, "question": "Kraj by m\u011bl vynucovat n\u00e1vaznost dotovan\u00fdch spoj\u016f i mezi konkuren\u010dn\u00edmi dopravci.", "id": "25"}, {"name": "Zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed smluv", "description": "Od 1.7.2017 budou smluvy ve\u0159ejn\u00fdch instituc\u00ed platn\u00e9, jen pokud budou zve\u0159ejn\u011bn\u00e9 v registru smluv. Zve\u0159ejn\u011bn\u00ed smluv s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d je dobrovoln\u00e9.", "order": 27.0, "question": "Kraj by m\u011bl zve\u0159ej\u0148ovat i smlouvy s pln\u011bn\u00edm do 50 000 K\u010d.", "id": "26"}, {"name": "Vyu\u017eit\u00ed \"Brownfield\u016f\"", "description": "", "order": 1000014, "question": "Nov\u00ed investo\u0159i v kraji by m\u011bli p\u0159ednostn\u011b vyu\u017e\u00edt existuj\u00edc\u00edch \"Brownfield\u016f\" a nestav\u011bt na zelen\u00e9 louce.", "id": "13"}, {"name": "Terenn\u00ed slu\u017eby pro seniory", "description": "", "order": 1000015, "question": "Plze\u0148sk\u00fd kraj by m\u011bl finan\u010dn\u011b podpo\u0159it roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb pro seniory", "id": "14"}]