{"22": {"id": "22", "party_abbreviation": "K\u010c", "name": "\u0160ico Petr", "cro_n": "76-2", "picture": "senat-2016/image/photo/22.jpg", "family_name": "\u0160ico", "gender": "male", "constituency": "76", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": -1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": 1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": -1, "26": 1, "10": 0, "52": 0, "15": 1, "120": -1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 0, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": 1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "petr-sico-kc", "party": "Koruna \u010cesk\u00e1 (monarchistick\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska)", "given_name": "Petr"}, "175": {"id": "175", "party_abbreviation": "Koalice VLASTA", "name": "Chmelov\u00e1 Renata", "cro_n": "22-1", "picture": "senat-2016/image/photo/175.jpg", "family_name": "Chmelov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "22", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": 1, "52": 0, "15": 1, "120": -1, "9": 0, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "renata-chmelova-koalice-vlasta", "party": "Koalice VLASTA", "given_name": "Renata"}, "53": {"id": "53", "party_abbreviation": "SZ+SNK-ED", "name": "S\u00fdkorov\u00e1 Salome", "cro_n": "64-3", "picture": "senat-2016/image/photo/53.jpg", "family_name": "S\u00fdkorov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "64", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 0, "20": 1, "3": -1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 0, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "salome-sykorova-sz-snk-ed", "party": "Strana zelen\u00fdch + SNK ED", "given_name": "Salome"}, "178": {"id": "178", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Ned\u011blkova Ludmila", "cro_n": "22-9", "picture": "senat-2016/image/photo/178.jpg", "family_name": "Ned\u011blkova", "gender": "female", "constituency": "22", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": 0, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": 0, "8": 0}, "friendly_name": "ludmila-nedelkova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Ludmila"}, "90": {"id": "90", "party_abbreviation": "Moravan\u00e9", "name": "Ku\u010d\u00edrek Zden\u011bk", "cro_n": "52-6", "picture": "senat-2016/image/photo/90.jpg", "family_name": "Ku\u010d\u00edrek", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": 0, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "zdenek-kucirek-moravane", "party": "Moravan\u00e9", "given_name": "Zden\u011bk"}, "141": {"id": "141", "party_abbreviation": "ANO", "name": "V\u00e1vra Marek", "cro_n": "34-2", "picture": "senat-2016/image/photo/141.jpg", "family_name": "V\u00e1vra", "gender": "male", "constituency": "34", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 0, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": -1, "9": 0, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "marek-vavra-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Marek"}, "92": {"id": "92", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Chloupek Rudolf", "cro_n": "52-3", "picture": "senat-2016/image/photo/92.jpg", "family_name": "Chloupek", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 0, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": -1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 0, "4": 1, "51": -1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "rudolf-chloupek-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Rudolf"}, "231": {"id": "231", "party_abbreviation": "\u0158N", "name": "Sieber Ji\u0159\u00ed Maria", "cro_n": "4-2", "picture": "senat-2016/image/photo/231.jpg", "family_name": "Sieber", "gender": "male", "constituency": "4", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "jiri-maria-sieber-rn", "party": "\u0158\u00e1d n\u00e1roda", "given_name": "Ji\u0159\u00ed Maria"}, "133": {"id": "133", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Bufkov\u00e1 Rycheck\u00e1 Martina", "cro_n": "34-3", "picture": "senat-2016/image/photo/133.jpg", "family_name": "Bufkov\u00e1 Rycheck\u00e1", "gender": "female", "constituency": "34", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": -1, "15": -1, "120": 0, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": -1, "27": 0, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "martina-bufkova-rychecka-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Martina"}, "105": {"id": "105", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Lipavsk\u00fd Jan", "cro_n": "46-3", "picture": "senat-2016/image/photo/105.jpg", "family_name": "Lipavsk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "46", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "jan-lipavsky-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Jan"}, "98": {"id": "98", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Pol\u00e1k Ivo", "cro_n": "49-1", "picture": "senat-2016/image/photo/98.jpg", "family_name": "Pol\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "49", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "ivo-polak-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Ivo"}, "63": {"id": "63", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Mor\u00e1vek Jaroslav", "cro_n": "61-5", "picture": "senat-2016/image/photo/63.jpg", "family_name": "Mor\u00e1vek", "gender": "male", "constituency": "61", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 0, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": 1, "56": 0, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jaroslav-moravek-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Jaroslav"}, "201": {"id": "201", "party_abbreviation": "HOZK", "name": "Hron\u00edk Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "16-8", "picture": "senat-2016/image/photo/201.jpg", "family_name": "Hron\u00edk", "gender": "male", "constituency": "16", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-hronik-hozk", "party": "HOZK", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "221": {"id": "221", "party_abbreviation": "ODS+KDU-\u010cSL", "name": "H\u00e1jek Marcel", "cro_n": "7-3", "picture": "senat-2016/image/photo/221.jpg", "family_name": "H\u00e1jek", "gender": "male", "constituency": "7", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 0, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 0, "41": 0, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 0, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": -1, "15": 1, "120": -1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "marcel-hajek-ods-kdu-csl", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana + KDU-\u010cSL", "given_name": "Marcel"}, "144": {"id": "144", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Hole\u0161ovsk\u00fd Franti\u0161ek", "cro_n": "31-4", "picture": "senat-2016/image/photo/144.jpg", "family_name": "Hole\u0161ovsk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": -1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "frantisek-holesovsky-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "1": {"id": "1", "party_abbreviation": "STAN", "name": "Horn\u00edk Jan", "cro_n": "1-5", "picture": "senat-2016/image/photo/1.jpg", "family_name": "Horn\u00edk", "gender": "male", "constituency": "1", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": -1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "jan-hornik-stan", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Jan"}, "55": {"id": "55", "party_abbreviation": "ANO", "name": "V\u00e1clavec Ladislav", "cro_n": "64-1", "picture": "senat-2016/image/photo/55.jpg", "family_name": "V\u00e1clavec", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "ladislav-vaclavec-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Ladislav"}, "219": {"id": "219", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Rejfek Jan", "cro_n": "7-5", "picture": "senat-2016/image/photo/219.jpg", "family_name": "Rejfek", "gender": "male", "constituency": "7", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": 1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-rejfek-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Jan"}, "56": {"id": "56", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Velebn\u00fd Ladislav", "cro_n": "64-6", "picture": "senat-2016/image/photo/56.jpg", "family_name": "Velebn\u00fd", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 1, "31": 0, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "ladislav-velebny-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Ladislav"}, "211": {"id": "211", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Flori\u00e1n Jind\u0159ich", "cro_n": "10-1", "picture": "senat-2016/image/photo/211.jpg", "family_name": "Flori\u00e1n", "gender": "male", "constituency": "10", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "jindrich-florian-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Jind\u0159ich"}, "162": {"id": "162", "party_abbreviation": "ODS", "name": "St\u00e1rek Franti\u0161ek", "cro_n": "25-6", "picture": "senat-2016/image/photo/162.jpg", "family_name": "St\u00e1rek", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 0, "1": 0, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": -1, "7": 0, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "frantisek-starek-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Franti\u0161ek"}, "132": {"id": "132", "party_abbreviation": "SZR", "name": "Fiala Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "37-4", "picture": "senat-2016/image/photo/132.jpg", "family_name": "Fiala", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": 1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": 1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-fiala-szr", "party": "Strana zdrav\u00e9ho rozumu", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "71": {"id": "71", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Jur\u00e1nek Stanislav", "cro_n": "58-1", "picture": "senat-2016/image/photo/71.jpg", "family_name": "Jur\u00e1nek", "gender": "male", "constituency": "58", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 0, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": 1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "stanislav-juranek-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Stanislav"}, "20": {"id": "20", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Jel\u00ednkov\u00e1 \u0160\u00e1rka", "cro_n": "76-3", "picture": "senat-2016/image/photo/20.jpg", "family_name": "Jel\u00ednkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "76", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": 1, "62": 0, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": 1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "sarka-jelinkova-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "\u0160\u00e1rka"}, "97": {"id": "97", "party_abbreviation": "ANO", "name": "M\u00ed\u0161ensk\u00fd Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "49-4", "picture": "senat-2016/image/photo/97.jpg", "family_name": "M\u00ed\u0161ensk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "49", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "jiri-misensky-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "81": {"id": "81", "party_abbreviation": "Moravan\u00e9", "name": "Kl\u00edma Bohuslav", "cro_n": "55-7", "picture": "senat-2016/image/photo/81.jpg", "family_name": "Kl\u00edma", "gender": "male", "constituency": "55", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": 0, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "bohuslav-klima-moravane", "party": "Moravan\u00e9", "given_name": "Bohuslav"}, "33": {"id": "33", "party_abbreviation": "Pir\u00e1ti", "name": "Becher Jan", "cro_n": "70-3", "picture": "senat-2016/image/photo/33.jpg", "family_name": "Becher", "gender": "male", "constituency": "70", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": -1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": -1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-becher-pirati", "party": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e9 strana", "given_name": "Jan"}, "85": {"id": "85", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Vrzalov\u00e1 Helena", "cro_n": "52-9", "picture": "senat-2016/image/photo/85.jpg", "family_name": "Vrzalov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "52", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "helena-vrzalova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Helena"}, "159": {"id": "159", "party_abbreviation": "DSSS", "name": "\u010cern\u00fd Svatopluk", "cro_n": "28-7", "picture": "senat-2016/image/photo/159.jpg", "family_name": "\u010cern\u00fd", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "svatopluk-cerny-dsss", "party": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti", "given_name": "Svatopluk"}, "40": {"id": "40", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Stracho\u0148 Ivan", "cro_n": "70-9", "picture": "senat-2016/image/photo/40.jpg", "family_name": "Stracho\u0148", "gender": "male", "constituency": "70", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "ivan-strachon-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Ivan"}, "176": {"id": "176", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Kislingerov\u00e1 Eva", "cro_n": "22-2", "picture": "senat-2016/image/photo/176.jpg", "family_name": "Kislingerov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "22", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 0, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": -1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": -1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "eva-kislingerova-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Eva"}, "150": {"id": "150", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Tvrd\u00edk Jan", "cro_n": "31-8", "picture": "senat-2016/image/photo/150.jpg", "family_name": "Tvrd\u00edk", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 0, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": -1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-tvrdik-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Jan"}, "118": {"id": "118", "party_abbreviation": "APA\u010cI 2017", "name": "\u0160t\u011bp\u00e1nek Petr", "cro_n": "43-9", "picture": "senat-2016/image/photo/118.jpg", "family_name": "\u0160t\u011bp\u00e1nek", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": -1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "petr-stepanek-apaci-2017", "party": "Alternativa pro \u010cR 2017", "given_name": "Petr"}, "222": {"id": "222", "party_abbreviation": "SS\u010cR", "name": "Havl\u00ed\u010dek Pavel", "cro_n": "7-2", "picture": "senat-2016/image/photo/222.jpg", "family_name": "Havl\u00ed\u010dek", "gender": "male", "constituency": "7", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": -1, "35": -1, "60": 0, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 0, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 0, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 0, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 0, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "pavel-havlicek-sscr", "party": "Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR", "given_name": "Pavel"}, "82": {"id": "82", "party_abbreviation": "SaS", "name": "Bran\u010d\u00edk Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "55-2", "picture": "senat-2016/image/photo/82.jpg", "family_name": "Bran\u010d\u00edk", "gender": "male", "constituency": "55", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-brancik-sas", "party": "Svoboda a s\u00edla", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "138": {"id": "138", "party_abbreviation": "Zm\u011bna", "name": "Koryt\u00e1\u0159 Jan", "cro_n": "34-7", "picture": "senat-2016/image/photo/138.jpg", "family_name": "Koryt\u00e1\u0159", "gender": "male", "constituency": "34", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 0, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": 1, "108": 0, "25": 1, "50": 0, "65": 1, "37": -1, "41": 0, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 0, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": 0, "59": -1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 0, "26": 0, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 0, "9": 1, "42": -1, "48": 0, "62": 1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": 0, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 0}, "friendly_name": "jan-korytar-zmena", "party": "Zm\u011bna", "given_name": "Jan"}, "70": {"id": "70", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Du\u0161ek Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "58-3", "picture": "senat-2016/image/photo/70.jpg", "family_name": "Du\u0161ek", "gender": "male", "constituency": "58", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": 0, "23": 0, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 0, "39": 0, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 0, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 0, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 0, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "jiri-dusek-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "21": {"id": "21", "party_abbreviation": "SPO", "name": "Nov\u00e1k Josef", "cro_n": "76-5", "picture": "senat-2016/image/photo/21.jpg", "family_name": "Nov\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "76", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "josef-novak-spo", "party": "Strana pr\u00e1v ob\u010dan\u016f", "given_name": "Josef"}, "202": {"id": "202", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Bl\u00e1ha Jind\u0159ich", "cro_n": "13-1", "picture": "senat-2016/image/photo/202.jpg", "family_name": "Bl\u00e1ha", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": -1, "53": -1, "23": -1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 0, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": -1, "28": 1, "61": -1, "59": -1, "20": 0, "3": -1, "40": 0, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": -1, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jindrich-blaha-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Jind\u0159ich"}, "207": {"id": "207", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Ml\u00e1dek Jan", "cro_n": "13-3", "picture": "senat-2016/image/photo/207.jpg", "family_name": "Ml\u00e1dek", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 0, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 0, "59": -1, "20": 1, "3": 0, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jan-mladek-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Jan"}, "27": {"id": "27", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Gawlas Petr", "cro_n": "73-2", "picture": "senat-2016/image/photo/27.jpg", "family_name": "Gawlas", "gender": "male", "constituency": "73", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 0, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": 0, "63": 0, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 0, "9": 0, "42": 1, "48": -1, "62": 0, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": 0, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "petr-gawlas-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Petr"}, "103": {"id": "103", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "\u0160ilar Petr", "cro_n": "46-2", "picture": "senat-2016/image/photo/103.jpg", "family_name": "\u0160ilar", "gender": "male", "constituency": "46", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": -1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": -1, "7": 1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "petr-silar-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Petr"}, "99": {"id": "99", "party_abbreviation": "STAN", "name": "Sukalovsk\u00fd Drago", "cro_n": "49-9", "picture": "senat-2016/image/photo/99.jpg", "family_name": "Sukalovsk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "49", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 0, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": 0, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": 0, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "drago-sukalovsky-stan", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Drago"}, "116": {"id": "116", "party_abbreviation": "SS\u010cR", "name": "Novotn\u00fd Petr", "cro_n": "43-1", "picture": "senat-2016/image/photo/116.jpg", "family_name": "Novotn\u00fd", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 0, "18": -1, "64": 0, "45": 0, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": 0, "65": 1, "37": 0, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 1, "12": 0, "36": -1, "28": -1, "61": 0, "59": -1, "20": 0, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": 0, "15": 0, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": 1, "7": 0, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "petr-novotny-sscr", "party": "Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR", "given_name": "Petr"}, "136": {"id": "136", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Havelka Jaroslav", "cro_n": "34-1", "picture": "senat-2016/image/photo/136.jpg", "family_name": "Havelka", "gender": "male", "constituency": "34", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 0, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": 0, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jaroslav-havelka-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Jaroslav"}, "125": {"id": "125", "party_abbreviation": "K\u010c", "name": "\u0160pa\u010dek Radim", "cro_n": "40-6", "picture": "senat-2016/image/photo/125.jpg", "family_name": "\u0160pa\u010dek", "gender": "male", "constituency": "40", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 0, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": -1, "28": 1, "61": -1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": -1, "7": 1, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "radim-spacek-kc", "party": "Koruna \u010cesk\u00e1 (monarchistick\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska)", "given_name": "Radim"}, "205": {"id": "205", "party_abbreviation": "APA\u010cI 2017", "name": "Konvi\u010dka Martin", "cro_n": "13-6", "picture": "senat-2016/image/photo/205.jpg", "family_name": "Konvi\u010dka", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": 0, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 0, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": 0, "15": 0, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "martin-konvicka-apaci-2017", "party": "Alternativa pro \u010cR 2017", "given_name": "Martin"}, "234": {"id": "234", "party_abbreviation": "APA\u010cI 2017", "name": "Hampl Petr", "cro_n": "16-1", "picture": "senat-2016/image/photo/234.jpg", "family_name": "Hampl", "gender": "male", "constituency": "16", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": 0, "20": 0, "3": 0, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": 0, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 0, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 1, "24": 1, "7": 0, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "petr-hampl-apaci-2017", "party": "Alternativa pro \u010cR 2017", "given_name": "Petr"}, "151": {"id": "151", "party_abbreviation": "DSSS", "name": "Vandas Tom\u00e1\u0161", "cro_n": "31-1", "picture": "senat-2016/image/photo/151.jpg", "family_name": "Vandas", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": -1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": -1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": 0, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "tomas-vandas-dsss", "party": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "114": {"id": "114", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Ninger Vladim\u00edr", "cro_n": "43-4", "picture": "senat-2016/image/photo/114.jpg", "family_name": "Ninger", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "vladimir-ninger-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Vladim\u00edr"}, "38": {"id": "38", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Pravda Josef", "cro_n": "70-8", "picture": "senat-2016/image/photo/38.jpg", "family_name": "Pravda", "gender": "male", "constituency": "70", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": -1, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": 0, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "josef-pravda-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Josef"}, "220": {"id": "220", "party_abbreviation": "TOP09+STAN", "name": "Dort Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "7-1", "picture": "senat-2016/image/photo/220.jpg", "family_name": "Dort", "gender": "male", "constituency": "7", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-dort-top09-stan", "party": "TOP 09 + Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "77": {"id": "77", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Sk\u00e1la Radoslav", "cro_n": "55-8", "picture": "senat-2016/image/photo/77.jpg", "family_name": "Sk\u00e1la", "gender": "male", "constituency": "55", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "radoslav-skala-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Radoslav"}, "130": {"id": "130", "party_abbreviation": "\u00dasvit", "name": "Dryml Vladim\u00edr", "cro_n": "37-6", "picture": "senat-2016/image/photo/130.jpg", "family_name": "Dryml", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 0, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 0, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "vladimir-dryml-usvit", "party": "\u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice", "given_name": "Vladim\u00edr"}, "216": {"id": "216", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Zikmundov\u00e1 Jitka", "cro_n": "10-5", "picture": "senat-2016/image/photo/216.jpg", "family_name": "Zikmundov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "10", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": 0, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 0, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": 0, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": -1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 0, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": -1, "62": 0, "54": -1, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 0, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jitka-zikmundova-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Jitka"}, "45": {"id": "45", "party_abbreviation": "KDU+SZ+NB", "name": "Orel Petr", "cro_n": "67-3", "picture": "senat-2016/image/photo/45.jpg", "family_name": "Orel", "gender": "male", "constituency": "67", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 0, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 0, "39": 0, "63": -1, "108": 0, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 0, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 0, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 0, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "petr-orel-kdu-sz-nb", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1 + Strana zelen\u00fdch + Na\u0161e Beskydy", "given_name": "Petr"}, "89": {"id": "89", "party_abbreviation": "K\u010c", "name": "N\u00e1pravn\u00edk Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "52-7", "picture": "senat-2016/image/photo/89.jpg", "family_name": "N\u00e1pravn\u00edk", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": 0, "18": 1, "64": 0, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": 0, "15": 0, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": 0, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-napravnik-kc", "party": "Koruna \u010cesk\u00e1 (monarchistick\u00e1 strana \u010cech, Moravy a Slezska)", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "30": {"id": "30", "party_abbreviation": "\u00dasvit", "name": "Osoba Jan", "cro_n": "73-6", "picture": "senat-2016/image/photo/30.jpg", "family_name": "Osoba", "gender": "male", "constituency": "73", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-osoba-usvit", "party": "\u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice", "given_name": "Jan"}, "25": {"id": "25", "party_abbreviation": "OS+Nez", "name": "Cie\u0144ciala Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "73-3", "picture": "senat-2016/image/photo/25.jpg", "family_name": "Cie\u0144ciala", "gender": "male", "constituency": "73", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-cienciala-os-nez", "party": "Ob\u010dan\u00e9 spolu-Nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "50": {"id": "50", "party_abbreviation": "STAN", "name": "Sedl\u00e1\u010dek Bronislav", "cro_n": "64-4", "picture": "senat-2016/image/photo/50.jpg", "family_name": "Sedl\u00e1\u010dek", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": -1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "bronislav-sedlacek-stan", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Bronislav"}, "186": {"id": "186", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Skovajsov\u00e1 Miroslava", "cro_n": "19-6", "picture": "senat-2016/image/photo/186.jpg", "family_name": "Skovajsov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "19", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": -1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "miroslava-skovajsova-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Miroslava"}, "225": {"id": "225", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Rutov\u00e1 Miroslava", "cro_n": "7-4", "picture": "senat-2016/image/photo/225.jpg", "family_name": "Rutov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "7", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": 0, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "miroslava-rutova-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Miroslava"}, "64": {"id": "64", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Szukalsk\u00e1 Zde\u0148ka", "cro_n": "61-7", "picture": "senat-2016/image/photo/64.jpg", "family_name": "Szukalsk\u00e1", "gender": "female", "constituency": "61", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "zdenka-szukalska-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Zde\u0148ka"}, "214": {"id": "214", "party_abbreviation": "Pir\u00e1ti", "name": "Nov\u00e1k Tom\u00e1\u0161", "cro_n": "10-6", "picture": "senat-2016/image/photo/214.jpg", "family_name": "Nov\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "10", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "tomas-novak-pirati", "party": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e9 strana", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "226": {"id": "226", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Terelme\u0161ov\u00e1 Dagmar", "cro_n": "7-6", "picture": "senat-2016/image/photo/226.jpg", "family_name": "Terelme\u0161ov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "7", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 1, "49": 1, "26": 0, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "dagmar-terelmesova-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Dagmar"}, "208": {"id": "208", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "\u0160ediv\u00fd Ladislav", "cro_n": "13-7", "picture": "senat-2016/image/photo/208.jpg", "family_name": "\u0160ediv\u00fd", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "ladislav-sedivy-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Ladislav"}, "12": {"id": "12", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u0160kromach Zden\u011bk", "cro_n": "79-4", "picture": "senat-2016/image/photo/12.jpg", "family_name": "\u0160kromach", "gender": "male", "constituency": "79", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 0, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": -1, "62": 0, "54": 0, "31": 1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "zdenek-skromach-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Zden\u011bk"}, "149": {"id": "149", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Tajchnerov\u00e1 Ilona", "cro_n": "31-9", "picture": "senat-2016/image/photo/149.jpg", "family_name": "Tajchnerov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "31", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 0, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "ilona-tajchnerova-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Ilona"}, "206": {"id": "206", "party_abbreviation": "Pir\u00e1ti", "name": "Kr\u00e1l Petr", "cro_n": "13-2", "picture": "senat-2016/image/photo/206.jpg", "family_name": "Kr\u00e1l", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": 0, "65": 1, "37": -1, "41": 0, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": 0, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 0, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": 0, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 0, "7": -1, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "petr-kral-pirati", "party": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e9 strana", "given_name": "Petr"}, "134": {"id": "134", "party_abbreviation": "SLK+STAN", "name": "Canov Michael", "cro_n": "34-9", "picture": "senat-2016/image/photo/134.jpg", "family_name": "Canov", "gender": "male", "constituency": "34", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 0, "36": 1, "28": 1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 0, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "michael-canov-slk-stan", "party": "Starostov\u00e9 pro Libereck\u00fd kraj + Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Michael"}, "61": {"id": "61", "party_abbreviation": "APA\u010cI 2017", "name": "Hrindov\u00e1 Eva", "cro_n": "61-8", "picture": "senat-2016/image/photo/61.jpg", "family_name": "Hrindov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "61", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": -1, "35": -1, "60": 0, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": 0, "63": -1, "108": 0, "25": 0, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": 0, "121": 0, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": -1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 0, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "eva-hrindova-apaci-2017", "party": "Alternativa pro \u010cR 2017", "given_name": "Eva"}, "158": {"id": "158", "party_abbreviation": "SPD", "name": "Kobza Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "28-1", "picture": "senat-2016/image/photo/158.jpg", "family_name": "Kobza", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": 0, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "jiri-kobza-spd", "party": "Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie Tomio Okamury", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "59": {"id": "59", "party_abbreviation": "SS\u010cR", "name": "Barte\u010dek Ivo", "cro_n": "61-4", "picture": "senat-2016/image/photo/59.jpg", "family_name": "Barte\u010dek", "gender": "male", "constituency": "61", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": 1, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": -1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "ivo-bartecek-sscr", "party": "Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR", "given_name": "Ivo"}, "161": {"id": "161", "party_abbreviation": "SSO", "name": "Zavadil Petr", "cro_n": "28-10", "picture": "senat-2016/image/photo/161.jpg", "family_name": "Zavadil", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": -1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": -1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": -1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": -1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": -1, "27": 0, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "petr-zavadil-sso", "party": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "given_name": "Petr"}, "3": {"id": "3", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u010cekan Pavel", "cro_n": "1-1", "picture": "senat-2016/image/photo/3.jpg", "family_name": "\u010cekan", "gender": "male", "constituency": "1", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": 0, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 0, "62": 0, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "pavel-cekan-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Pavel"}, "197": {"id": "197", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Maty\u00e1\u0161 Miroslav", "cro_n": "16-7", "picture": "senat-2016/image/photo/197.jpg", "family_name": "Maty\u00e1\u0161", "gender": "male", "constituency": "16", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 0, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "miroslav-matyas-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Miroslav"}, "37": {"id": "37", "party_abbreviation": "Nez+TOP 09", "name": "Nytra Zden\u011bk", "cro_n": "70-1", "picture": "senat-2016/image/photo/37.jpg", "family_name": "Nytra", "gender": "male", "constituency": "70", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 0, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 0, "3": 0, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 0, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "zdenek-nytra-nez-top-09", "party": "Nez\u00e1visl\u00ed s podporou TOP 09", "given_name": "Zden\u011bk"}, "145": {"id": "145", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "K\u00f6rner Stanislav", "cro_n": "31-7", "picture": "senat-2016/image/photo/145.jpg", "family_name": "K\u00f6rner", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 1, "49": 1, "26": -1, "10": 0, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 0, "62": 0, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "stanislav-korner-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Stanislav"}, "164": {"id": "164", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Harapes Vlastimil", "cro_n": "25-7", "picture": "senat-2016/image/photo/164.jpg", "family_name": "Harapes", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 0, "55": -1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 1, "49": -1, "26": 1, "10": 1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": -1, "31": 1, "14": 1, "21": 0, "19": 1, "56": 1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "vlastimil-harapes-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Vlastimil"}, "171": {"id": "171", "party_abbreviation": "Nez\u00e1visl\u00fd", "name": "Hu\u0161\u00e1k Ale\u0161", "cro_n": "25-5", "picture": "senat-2016/image/photo/171.jpg", "family_name": "Hu\u0161\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": -1, "40": 1, "33": -1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "ales-husak-nezavisly", "party": "Nez\u00e1visl\u00fd kandid\u00e1t", "given_name": "Ale\u0161"}, "157": {"id": "157", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "\u0160tefek Zden\u011bk", "cro_n": "28-9", "picture": "senat-2016/image/photo/157.jpg", "family_name": "\u0160tefek", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": 1, "45": 0, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": 1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "zdenek-stefek-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Zden\u011bk"}, "42": {"id": "42", "party_abbreviation": "Pir\u00e1ti", "name": "Demel Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "67-2", "picture": "senat-2016/image/photo/42.jpg", "family_name": "Demel", "gender": "male", "constituency": "67", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": 0, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-demel-pirati", "party": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e9 strana", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "128": {"id": "128", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Czernin Tom\u00e1\u0161", "cro_n": "37-7", "picture": "senat-2016/image/photo/128.jpg", "family_name": "Czernin", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 0, "114": 1, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": -1, "59": 0, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 1, "56": 1, "47": 1, "17": 1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "tomas-czernin-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "187": {"id": "187", "party_abbreviation": "ODS", "name": "\u0160orfov\u00e1 Marta", "cro_n": "19-7", "picture": "senat-2016/image/photo/187.jpg", "family_name": "\u0160orfov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "19", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": 0, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "marta-sorfova-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Marta"}, "73": {"id": "73", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Ducho\u0148 Old\u0159ich", "cro_n": "58-8", "picture": "senat-2016/image/photo/73.jpg", "family_name": "Ducho\u0148", "gender": "male", "constituency": "58", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 0, "45": 0, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 0, "108": -1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 0, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 0, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 0, "26": 0, "10": 0, "52": 1, "15": -1, "120": -1, "9": -1, "42": 0, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": 0, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "oldrich-duchon-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Old\u0159ich"}, "190": {"id": "190", "party_abbreviation": "KS\u010c", "name": "Hollerov\u00e1 V\u011bra", "cro_n": "19-1", "picture": "senat-2016/image/photo/190.jpg", "family_name": "Hollerov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "19", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": -1, "20": 0, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": -1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "vera-hollerova-ksc", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska", "given_name": "V\u011bra"}, "126": {"id": "126", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Beranov\u00e1 V\u011bra", "cro_n": "37-2", "picture": "senat-2016/image/photo/126.jpg", "family_name": "Beranov\u00e1", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "vera-beranova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "V\u011bra"}, "174": {"id": "174", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Holub\u00e1\u0159 Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "22-8", "picture": "senat-2016/image/photo/174.jpg", "family_name": "Holub\u00e1\u0159", "gender": "male", "constituency": "22", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-holubar-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "147": {"id": "147", "party_abbreviation": "\u00daFO", "name": "Madar Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "31-3", "picture": "senat-2016/image/photo/147.jpg", "family_name": "Madar", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": 1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-madar-ufo", "party": "\u00dasteck\u00e9 forum ob\u010dan\u016f", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "17": {"id": "17", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Ha\u0161ek Jan", "cro_n": "76-6", "picture": "senat-2016/image/photo/17.jpg", "family_name": "Ha\u0161ek", "gender": "male", "constituency": "76", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": -1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-hasek-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Jan"}, "172": {"id": "172", "party_abbreviation": "\u010cSSD+SZ", "name": "Cabrnochov\u00e1 Ivana", "cro_n": "22-5", "picture": "senat-2016/image/photo/172.jpg", "family_name": "Cabrnochov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "22", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": 1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": 0, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": 0, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "ivana-cabrnochova-cssd-sz", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1 + Strana zelen\u00fdch", "given_name": "Ivana"}, "43": {"id": "43", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Pisch Pavel", "cro_n": "67-6", "picture": "senat-2016/image/photo/43.jpg", "family_name": "Pisch", "gender": "male", "constituency": "67", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 0, "55": -1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "pavel-pisch-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Pavel"}, "51": {"id": "51", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Sekanina Ladislav", "cro_n": "64-11", "picture": "senat-2016/image/photo/51.jpg", "family_name": "Sekanina", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "ladislav-sekanina-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Ladislav"}, "168": {"id": "168", "party_abbreviation": "SPO", "name": "Dvo\u0159\u00e1k Jaroslav", "cro_n": "25-1", "picture": "senat-2016/image/photo/168.jpg", "family_name": "Dvo\u0159\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": -1, "26": -1, "10": 0, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jaroslav-dvorak-spo", "party": "Strana pr\u00e1v ob\u010dan\u016f", "given_name": "Jaroslav"}, "6": {"id": "6", "party_abbreviation": "Zelen\u00ed", "name": "Je\u017ekov\u00e1 V\u011bra", "cro_n": "1-6", "picture": "senat-2016/image/photo/6.jpg", "family_name": "Je\u017ekov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "1", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": 1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "vera-jezkova-zeleni", "party": "Strana zelen\u00fdch", "given_name": "V\u011bra"}, "156": {"id": "156", "party_abbreviation": "SZ+KDU-\u010cSL", "name": "Mach Martin", "cro_n": "28-6", "picture": "senat-2016/image/photo/156.jpg", "family_name": "Mach", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": 1, "98": 0, "39": 1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": 1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 0, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 0, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "martin-mach-sz-kdu-csl", "party": "Strana zelen\u00fdch + KDU-\u010cSL", "given_name": "Martin"}, "188": {"id": "188", "party_abbreviation": "ANO", "name": "V\u00e1lkov\u00e1 Helena", "cro_n": "19-2", "picture": "senat-2016/image/photo/188.jpg", "family_name": "V\u00e1lkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "19", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 0, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": -1, "62": 0, "54": -1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "helena-valkova-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Helena"}, "91": {"id": "91", "party_abbreviation": "SZ+TOP 09", "name": "Kol\u00e1\u0159 Milan", "cro_n": "52-4", "picture": "senat-2016/image/photo/91.jpg", "family_name": "Kol\u00e1\u0159", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 0, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": -1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": 0, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "milan-kolar-sz-top-09", "party": "Strana zelen\u00fdch +TOP 09", "given_name": "Milan"}, "217": {"id": "217", "party_abbreviation": "TOP09+STAN", "name": "\u017d\u00e1k David", "cro_n": "10-2", "picture": "senat-2016/image/photo/217.jpg", "family_name": "\u017d\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "10", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "david-zak-top09-stan", "party": "TOP 09 + Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "David"}, "23": {"id": "23", "party_abbreviation": "STAN", "name": "\u0160krabal Vojt\u011bch", "cro_n": "76-4", "picture": "senat-2016/image/photo/23.jpg", "family_name": "\u0160krabal", "gender": "male", "constituency": "76", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "vojtech-skrabal-stan", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Vojt\u011bch"}, "32": {"id": "32", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Babinec Radim", "cro_n": "70-10", "picture": "senat-2016/image/photo/32.jpg", "family_name": "Babinec", "gender": "male", "constituency": "70", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": -1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": -1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "radim-babinec-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Radim"}, "11": {"id": "11", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Lahvi\u010dka Jan", "cro_n": "79-7", "picture": "senat-2016/image/photo/11.jpg", "family_name": "Lahvi\u010dka", "gender": "male", "constituency": "79", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": 1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-lahvicka-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Jan"}, "106": {"id": "106", "party_abbreviation": "\u00dasvit", "name": "Strnad Martin", "cro_n": "46-6", "picture": "senat-2016/image/photo/106.jpg", "family_name": "Strnad", "gender": "male", "constituency": "46", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 0, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "martin-strnad-usvit", "party": "\u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice", "given_name": "Martin"}, "18": {"id": "18", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Hebnarov\u00e1 Daniela", "cro_n": "76-8", "picture": "senat-2016/image/photo/18.jpg", "family_name": "Hebnarov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "76", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "daniela-hebnarova-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Daniela"}, "182": {"id": "182", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "\u010cun\u00e1tov\u00e1 Jana", "cro_n": "19-10", "picture": "senat-2016/image/photo/182.jpg", "family_name": "\u010cun\u00e1tov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "19", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jana-cunatova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Jana"}, "112": {"id": "112", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL+Nes", "name": "Horsk\u00e1 Milu\u0161e", "cro_n": "43-3", "picture": "senat-2016/image/photo/112.jpg", "family_name": "Horsk\u00e1", "gender": "female", "constituency": "43", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": 1, "63": 1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": 1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "miluse-horska-kdu-csl-nes", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1 + Nestran\u00edci", "given_name": "Milu\u0161e"}, "131": {"id": "131", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Mal\u00fd Jan", "cro_n": "37-1", "picture": "senat-2016/image/photo/131.jpg", "family_name": "Mal\u00fd", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": 1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": -1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "jan-maly-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Jan"}, "124": {"id": "124", "party_abbreviation": "SSO+SS\u010cR", "name": "Vodi\u010dka Milan", "cro_n": "40-3", "picture": "senat-2016/image/photo/124.jpg", "family_name": "Vodi\u010dka", "gender": "male", "constituency": "40", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 0, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": -1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": 0, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "milan-vodicka-sso-sscr", "party": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f + Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR", "given_name": "Milan"}, "72": {"id": "72", "party_abbreviation": "ODS+Moravan\u00e9", "name": "Pernes Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "58-2", "picture": "senat-2016/image/photo/72.jpg", "family_name": "Pernes", "gender": "male", "constituency": "58", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "jiri-pernes-ods-moravane", "party": "Ob\u010dask\u00e1 demokratick\u00e1 strana + Moravan\u00e9", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "163": {"id": "163", "party_abbreviation": "TOP09+STAN+KDU", "name": "R\u016f\u017ei\u010dka Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "25-4", "picture": "senat-2016/image/photo/163.jpg", "family_name": "R\u016f\u017ei\u010dka", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 0, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 0, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-ruzicka-top09-stan-kdu", "party": "TOP 09 + Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed + KDU-\u010cSL", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "183": {"id": "183", "party_abbreviation": "KDU+SZ+HPP11+Pir", "name": "Kos Ladislav", "cro_n": "19-8", "picture": "senat-2016/image/photo/183.jpg", "family_name": "Kos", "gender": "male", "constituency": "19", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": 0, "29": 1, "4": 1, "51": 0, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "ladislav-kos-kdu-sz-hpp11-pir", "party": "KDU-\u010cSL + Strana zelen\u00fdch + HPP 11 + Pir\u00e1ti", "given_name": "Ladislav"}, "127": {"id": "127", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "T\u00e1borsk\u00fd Josef", "cro_n": "37-3", "picture": "senat-2016/image/photo/127.jpg", "family_name": "T\u00e1borsk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": 1, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "josef-taborsky-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Josef"}, "143": {"id": "143", "party_abbreviation": "JsmePRO+SZ+Pir\u00e1ti", "name": "Hausenblas Martin", "cro_n": "31-6", "picture": "senat-2016/image/photo/143.jpg", "family_name": "Hausenblas", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 1, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "martin-hausenblas-jsmepro-sz-pirati", "party": "JsmePRO! kraj + Strana zelen\u00fdch + \u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana", "given_name": "Martin"}, "44": {"id": "44", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Str\u00fd\u010dek Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "67-5", "picture": "senat-2016/image/photo/44.jpg", "family_name": "Str\u00fd\u010dek", "gender": "male", "constituency": "67", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 0, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 0, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": 1, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jiri-strycek-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "117": {"id": "117", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Studni\u010dka Pavel", "cro_n": "43-6", "picture": "senat-2016/image/photo/117.jpg", "family_name": "Studni\u010dka", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "pavel-studnicka-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Pavel"}, "167": {"id": "167", "party_abbreviation": "\u010cSSD+SZ", "name": "B\u011blohradsk\u00fd V\u00e1clav", "cro_n": "25-8", "picture": "senat-2016/image/photo/167.jpg", "family_name": "B\u011blohradsk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": 1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 0, "26": -1, "10": -1, "52": 1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 0, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "vaclav-belohradsky-cssd-sz", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1 + Strana zelen\u00fdch", "given_name": "V\u00e1clav"}, "189": {"id": "189", "party_abbreviation": "Rozumn\u00ed", "name": "Hannig Petr", "cro_n": "19-4", "picture": "senat-2016/image/photo/189.jpg", "family_name": "Hannig", "gender": "male", "constituency": "19", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 0, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 0, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 0, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": 0, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 0, "26": 0, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": 0, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 1, "24": 1, "7": 0, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "petr-hannig-rozumni", "party": "Rozumn\u00ed", "given_name": "Petr"}, "230": {"id": "230", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "N\u00e9tek Josef", "cro_n": "4-6", "picture": "senat-2016/image/photo/230.jpg", "family_name": "N\u00e9tek", "gender": "male", "constituency": "4", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "josef-netek-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Josef"}, "28": {"id": "28", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Golasowsk\u00e1 Pavla", "cro_n": "73-4", "picture": "senat-2016/image/photo/28.jpg", "family_name": "Golasowsk\u00e1", "gender": "male", "constituency": "73", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 0, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 0, "40": 1, "33": -1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 0, "120": -1, "9": -1, "42": 1, "48": 0, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": 1, "29": -1, "4": 0, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "pavla-golasowska-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Pavla"}, "160": {"id": "160", "party_abbreviation": "SPR-RS\u010c-Sl\u00e1dek", "name": "Mat\u011bjka Pavel", "cro_n": "28-4", "picture": "senat-2016/image/photo/160.jpg", "family_name": "Mat\u011bjka", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "pavel-matejka-spr-rsc-sladek", "party": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku \u2013 Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010ceskoslovenska Miroslava Sl\u00e1dka", "given_name": "Pavel"}, "58": {"id": "58", "party_abbreviation": "SPR-RS\u010c-Sl\u00e1dek", "name": "Sl\u00e1dek Miroslav", "cro_n": "64-8", "picture": "senat-2016/image/photo/58.jpg", "family_name": "Sl\u00e1dek", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 0, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "miroslav-sladek-spr-rsc-sladek", "party": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku \u2013 Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010ceskoslovenska Miroslava Sl\u00e1dka", "given_name": "Miroslav"}, "80": {"id": "80", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u017daloud\u00edk Jan", "cro_n": "55-4", "picture": "senat-2016/image/photo/80.jpg", "family_name": "\u017daloud\u00edk", "gender": "male", "constituency": "55", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": 0, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": 0, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 0, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jan-zaloudik-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Jan"}, "2": {"id": "2", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Bart\u016f\u0148kov\u00e1 V\u011bra", "cro_n": "1-2", "picture": "senat-2016/image/photo/2.jpg", "family_name": "Bart\u016f\u0148kov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "1", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": 0, "18": 0, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 0, "37": 0, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 0, "61": 0, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "vera-bartunkova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "V\u011bra"}, "10": {"id": "10", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Hub\u00e1\u010dkov\u00e1 Anna", "cro_n": "79-2", "picture": "senat-2016/image/photo/10.jpg", "family_name": "Hub\u00e1\u010dkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "79", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "anna-hubackova-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Anna"}, "152": {"id": "152", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Vrecionov\u00e1 Veronika", "cro_n": "28-3", "picture": "senat-2016/image/photo/152.jpg", "family_name": "Vrecionov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 1, "60": 0, "53": 0, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": -1, "37": 0, "41": 0, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": -1, "59": 0, "20": 1, "3": 0, "40": 0, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": 0, "15": 0, "120": 0, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": 0, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "veronika-vrecionova-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Veronika"}, "213": {"id": "213", "party_abbreviation": "APA\u010cI 2017", "name": "Hreha Radim", "cro_n": "10-9", "picture": "senat-2016/image/photo/213.jpg", "family_name": "Hreha", "gender": "male", "constituency": "10", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": 1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": 1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": 1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "radim-hreha-apaci-2017", "party": "Alternativa pro \u010cR 2017", "given_name": "Radim"}, "113": {"id": "113", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Men\u0161\u00edk Jaroslav", "cro_n": "43-8", "picture": "senat-2016/image/photo/113.jpg", "family_name": "Men\u0161\u00edk", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": 1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 1, "19": 0, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jaroslav-mensik-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Jaroslav"}, "120": {"id": "120", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Bochn\u00ed\u010dkov\u00e1 Lenka", "cro_n": "40-2", "picture": "senat-2016/image/photo/120.jpg", "family_name": "Bochn\u00ed\u010dkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "40", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 0, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": 0, "15": 0, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "lenka-bochnickova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Lenka"}, "9": {"id": "9", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Ba\u010d\u00edkov\u00e1 Jana", "cro_n": "79-5", "picture": "senat-2016/image/photo/9.jpg", "family_name": "Ba\u010d\u00edkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "79", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": -1, "40": -1, "33": -1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 0, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "jana-bacikova-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Jana"}, "218": {"id": "218", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "M\u00e1\u010de Miroslav", "cro_n": "10-7", "picture": "senat-2016/image/photo/218.jpg", "family_name": "M\u00e1\u010de", "gender": "male", "constituency": "10", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 0, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 0, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": -1, "6": 0, "8": 0}, "friendly_name": "miroslav-mace-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Miroslav"}, "177": {"id": "177", "party_abbreviation": "Patrioti", "name": "Koranda Miroslav", "cro_n": "22-10", "picture": "senat-2016/image/photo/177.jpg", "family_name": "Koranda", "gender": "male", "constituency": "22", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "miroslav-koranda-patrioti", "party": "Patrioti \u010cR", "given_name": "Miroslav"}, "203": {"id": "203", "party_abbreviation": "T2020+STAN", "name": "Fi\u0161er Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "13-5", "picture": "senat-2016/image/photo/203.jpg", "family_name": "Fi\u0161er", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 0, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 0, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 0, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "jiri-fiser-t2020-stan", "party": "T\u00e1bor 2020 + Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "107": {"id": "107", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Vy\u0161ohl\u00edd Anton\u00edn", "cro_n": "46-1", "picture": "senat-2016/image/photo/107.jpg", "family_name": "Vy\u0161ohl\u00edd", "gender": "male", "constituency": "46", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "antonin-vysohlid-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Anton\u00edn"}, "69": {"id": "69", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u010cejka Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "58-6", "picture": "senat-2016/image/photo/69.jpg", "family_name": "\u010cejka", "gender": "male", "constituency": "58", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": 1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "jiri-cejka-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "169": {"id": "169", "party_abbreviation": "\u0158N", "name": "\u0160alek Martin", "cro_n": "25-10", "picture": "senat-2016/image/photo/169.jpg", "family_name": "\u0160alek", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "martin-salek-rn", "party": "\u0158\u00e1d n\u00e1roda", "given_name": "Martin"}, "14": {"id": "14", "party_abbreviation": "Moravan\u00e9", "name": "Krabi\u010dka V\u00edt\u011bzslav", "cro_n": "79-6", "picture": "senat-2016/image/photo/14.jpg", "family_name": "Krabi\u010dka", "gender": "male", "constituency": "79", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "vitezslav-krabicka-moravane", "party": "Moravan\u00e9", "given_name": "V\u00edt\u011bzslav"}, "102": {"id": "102", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "V\u00edtkov\u00e1 Jarom\u00edra", "cro_n": "49-8", "picture": "senat-2016/image/photo/102.jpg", "family_name": "V\u00edtkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "49", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": 1, "98": 0, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": 0, "54": -1, "31": 1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": 1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "jaromira-vitkova-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Jarom\u00edra"}, "227": {"id": "227", "party_abbreviation": "STAN", "name": "Biolek Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "4-7", "picture": "senat-2016/image/photo/227.jpg", "family_name": "Biolek", "gender": "male", "constituency": "4", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": 1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 0, "3": 1, "40": -1, "33": -1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": -1, "4": -1, "51": 0, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-biolek-stan", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "4": {"id": "4", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Brdl\u00edk Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "1-4", "picture": "senat-2016/image/photo/4.jpg", "family_name": "Brdl\u00edk", "gender": "male", "constituency": "1", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": 1, "30": 1, "98": 0, "39": 0, "63": 0, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 0, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": 1, "14": 0, "21": 0, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-brdlik-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "200": {"id": "200", "party_abbreviation": "STAN+TOP09", "name": "Tr\u010d Tom\u00e1\u0161", "cro_n": "16-6", "picture": "senat-2016/image/photo/200.jpg", "family_name": "Tr\u010d", "gender": "male", "constituency": "16", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": 0, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 0, "28": 0, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": -1, "5": 1, "58": 0, "49": 0, "26": -1, "10": 1, "52": 1, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 0, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "tomas-trc-stan-top09", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed + TOP 09", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "122": {"id": "122", "party_abbreviation": "STAN+KDU-\u010cSL", "name": "\u0160anc Ivo", "cro_n": "40-4", "picture": "senat-2016/image/photo/122.jpg", "family_name": "\u0160anc", "gender": "male", "constituency": "40", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 0, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": 1, "50": 0, "65": 0, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 0, "56": -1, "47": 0, "17": 0, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "ivo-sanc-stan-kdu-csl", "party": "Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed + KDU-\u010cSL", "given_name": "Ivo"}, "46": {"id": "46", "party_abbreviation": "\u00dasvit", "name": "Jure\u010dka Pavel", "cro_n": "67-1", "picture": "senat-2016/image/photo/46.jpg", "family_name": "Jure\u010dka", "gender": "male", "constituency": "67", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": 0, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 0, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "pavel-jurecka-usvit", "party": "\u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice", "given_name": "Pavel"}, "173": {"id": "173", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Barto\u0148ov\u00e1 P\u00e1lkov\u00e1 Irena", "cro_n": "22-3", "picture": "senat-2016/image/photo/173.jpg", "family_name": "Barto\u0148ov\u00e1 P\u00e1lkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "22", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": 0, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 0, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": 1, "62": 0, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "irena-bartonova-palkova-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Irena"}, "104": {"id": "104", "party_abbreviation": "SPO", "name": "Hlavov\u00e1 So\u0148a", "cro_n": "46-4", "picture": "senat-2016/image/photo/104.jpg", "family_name": "Hlavov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "46", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 0, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": 0, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": -1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": 1, "14": 0, "21": 1, "19": -1, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": 1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "sona-hlavova-spo", "party": "Strana pr\u00e1v ob\u010dan\u016f", "given_name": "So\u0148a"}, "7": {"id": "7", "party_abbreviation": "ANO", "name": "V\u00e1\u0148a Josef", "cro_n": "1-3", "picture": "senat-2016/image/photo/7.jpg", "family_name": "V\u00e1\u0148a", "gender": "male", "constituency": "1", "votes": {"22": 0, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": 0, "61": -1, "59": 0, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": 0, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "josef-vana-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Josef"}, "19": {"id": "19", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Chmela\u0159 Jaroslav", "cro_n": "76-1", "picture": "senat-2016/image/photo/19.jpg", "family_name": "Chmela\u0159", "gender": "male", "constituency": "76", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jaroslav-chmelar-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Jaroslav"}, "110": {"id": "110", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "\u010c\u00e1slavka Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "43-5", "picture": "senat-2016/image/photo/110.jpg", "family_name": "\u010c\u00e1slavka", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-caslavka-top-09", "party": "TOP 09 + STAN + LES + Parbubi\u010dt\u00ed Patrioti", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "137": {"id": "137", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Hrom\u00e1dka Peter", "cro_n": "34-6", "picture": "senat-2016/image/photo/137.jpg", "family_name": "Hrom\u00e1dka", "gender": "male", "constituency": "34", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": -1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 0, "26": -1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": -1, "7": 1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "peter-hromadka-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Peter"}, "29": {"id": "29", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Pilch Gustav", "cro_n": "73-5", "picture": "senat-2016/image/photo/29.jpg", "family_name": "Pilch", "gender": "male", "constituency": "73", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": 0, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "gustav-pilch-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Gustav"}, "154": {"id": "154", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Huml Stanislav", "cro_n": "28-5", "picture": "senat-2016/image/photo/154.jpg", "family_name": "Huml", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 0, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "stanislav-huml-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Stanislav"}, "16": {"id": "16", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Badinkov\u00e1 Eva", "cro_n": "76-7", "picture": "senat-2016/image/photo/16.jpg", "family_name": "Badinkov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "76", "votes": {"22": -1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "eva-badinkova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Eva"}, "140": {"id": "140", "party_abbreviation": "Budoucnost", "name": "Vajnerov\u00e1 Lidie", "cro_n": "34-4", "picture": "senat-2016/image/photo/140.jpg", "family_name": "Vajnerov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "34", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": 1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "lidie-vajnerova-budoucnost", "party": "Nov\u00e1 Budoucnost pro Libereck\u00fd kraj", "given_name": "Lidie"}, "166": {"id": "166", "party_abbreviation": "SS\u010cR", "name": "Danda Bed\u0159ich", "cro_n": "25-9", "picture": "senat-2016/image/photo/166.jpg", "family_name": "Danda", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "bedrich-danda-sscr", "party": "Strana soukromn\u00edk\u016f \u010cR", "given_name": "Bed\u0159ich"}, "60": {"id": "60", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Br\u00e1zdil Milan", "cro_n": "61-9", "picture": "senat-2016/image/photo/60.jpg", "family_name": "Br\u00e1zdil", "gender": "male", "constituency": "61", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": 0, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": 0, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": 1, "24": 0, "7": 0, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "milan-brazdil-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Milan"}, "93": {"id": "93", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Faltus Zden\u011bk", "cro_n": "52-8", "picture": "senat-2016/image/photo/93.jpg", "family_name": "Faltus", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": 0, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": 0, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": 1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "zdenek-faltus-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Zden\u011bk"}, "68": {"id": "68", "party_abbreviation": "\u017dB+TOP 09+SZ", "name": "Antonov\u00e1 Barbora", "cro_n": "58-7", "picture": "senat-2016/image/photo/68.jpg", "family_name": "Antonov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "58", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": 1, "65": 1, "37": 0, "41": -1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 0, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": 0, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": 1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 0, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "barbora-antonova-zb-top-09-sz", "party": "\u017d\u00edt Brno + TOP 09+SZ", "given_name": "Barbora"}, "95": {"id": "95", "party_abbreviation": "KS\u010cM", "name": "Koudelov\u00e1 Marie", "cro_n": "49-7", "picture": "senat-2016/image/photo/95.jpg", "family_name": "Koudelov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "49", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 0, "23": 0, "32": 1, "11": 0, "18": 0, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": -1, "63": 1, "108": 1, "25": 0, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": -1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": 1, "26": 0, "10": 0, "52": 0, "15": 0, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": 0, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 0, "24": 0, "7": -1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "marie-koudelova-kscm", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "given_name": "Marie"}, "185": {"id": "185", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Lep\u0161 Jakub", "cro_n": "19-9", "picture": "senat-2016/image/photo/185.jpg", "family_name": "Lep\u0161", "gender": "male", "constituency": "19", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 0, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 0, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jakub-leps-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Jakub"}, "108": {"id": "108", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Zedn\u00edk Jaroslav", "cro_n": "46-7", "picture": "senat-2016/image/photo/108.jpg", "family_name": "Zedn\u00edk", "gender": "male", "constituency": "46", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": 1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 0, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jaroslav-zednik-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Jaroslav"}, "129": {"id": "129", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Dole\u017eal Ivan", "cro_n": "37-5", "picture": "senat-2016/image/photo/129.jpg", "family_name": "Dole\u017eal", "gender": "male", "constituency": "37", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": -1, "39": 0, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 0, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": 1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "ivan-dolezal-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Ivan"}, "5": {"id": "5", "party_abbreviation": "ALTERNATIVA", "name": "Kotek Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "1-8", "picture": "senat-2016/image/photo/5.jpg", "family_name": "Kotek", "gender": "male", "constituency": "1", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": 0, "65": 1, "37": 1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 0, "55": -1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 0, "10": -1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 0, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": 1, "29": 1, "4": 1, "51": -1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jiri-kotek-alternativa", "party": "ALTERNATIVA", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "148": {"id": "148", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u0160tefl V\u00edt\u011bzslav", "cro_n": "31-10", "picture": "senat-2016/image/photo/148.jpg", "family_name": "\u0160tefl", "gender": "male", "constituency": "31", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 0, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": -1, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 0, "44": 1, "121": 1, "1": 0, "55": 1, "114": -1, "12": 0, "36": 1, "28": 1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": -1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": 0, "15": -1, "120": 1, "9": 0, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": 0, "29": -1, "4": 0, "51": 0, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "vitezslav-stefl-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "V\u00edt\u011bzslav"}, "233": {"id": "233", "party_abbreviation": "DSSS", "name": "Zaremba Ota", "cro_n": "4-4", "picture": "senat-2016/image/photo/233.jpg", "family_name": "Zaremba", "gender": "male", "constituency": "4", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": -1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": -1, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": 0, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "ota-zaremba-dsss", "party": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti", "given_name": "Ota"}, "209": {"id": "209", "party_abbreviation": "ANO", "name": "V\u011btrovsk\u00fd Jaroslav", "cro_n": "13-4", "picture": "senat-2016/image/photo/209.jpg", "family_name": "V\u011btrovsk\u00fd", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 0, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 0, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": 1, "52": 0, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": 1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "jaroslav-vetrovsky-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Jaroslav"}, "36": {"id": "36", "party_abbreviation": "Ostravak", "name": "M\u00e1lek Tom\u00e1\u0161", "cro_n": "70-4", "picture": "senat-2016/image/photo/36.jpg", "family_name": "M\u00e1lek", "gender": "male", "constituency": "70", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 0, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": 0, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 0, "21": 1, "19": 1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "tomas-malek-ostravak", "party": "Ostravak", "given_name": "Tom\u00e1\u0161"}, "193": {"id": "193", "party_abbreviation": "HOZK", "name": "Vacek Martin", "cro_n": "19-3", "picture": "senat-2016/image/photo/193.jpg", "family_name": "Vacek", "gender": "male", "constituency": "19", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": -1, "5": -1, "58": 1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "martin-vacek-hozk", "party": "HOZK", "given_name": "Martin"}, "170": {"id": "170", "party_abbreviation": "SPR-RS\u010c-Sl\u00e1dek", "name": "Solis Daniel", "cro_n": "25-2", "picture": "senat-2016/image/photo/170.jpg", "family_name": "Solis", "gender": "male", "constituency": "25", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": -1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 0, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": 1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "daniel-solis-spr-rsc-sladek", "party": "Sdru\u017een\u00ed pro republiku \u2013 Republik\u00e1nsk\u00e1 strana \u010ceskoslovenska Miroslava Sl\u00e1dka", "given_name": "Daniel"}, "199": {"id": "199", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Stibal Bohumil", "cro_n": "16-4", "picture": "senat-2016/image/photo/199.jpg", "family_name": "Stibal", "gender": "male", "constituency": "16", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": -1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "bohumil-stibal-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Bohumil"}, "212": {"id": "212", "party_abbreviation": "Zelen\u00ed", "name": "Himl Pavel", "cro_n": "10-8", "picture": "senat-2016/image/photo/212.jpg", "family_name": "Himl", "gender": "male", "constituency": "10", "votes": {"22": 0, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 0, "11": 0, "18": -1, "64": 1, "45": 1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": 1, "108": -1, "25": 1, "50": 1, "65": 1, "37": 0, "41": 0, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": -1, "62": 1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": 1, "19": -1, "56": 0, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "pavel-himl-zeleni", "party": "Strana zelen\u00fdch", "given_name": "Pavel"}, "13": {"id": "13", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Zimov\u010d\u00e1k Josef", "cro_n": "79-3", "picture": "senat-2016/image/photo/13.jpg", "family_name": "Zimov\u010d\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "79", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": 0, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "josef-zimovcak-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Josef"}, "204": {"id": "204", "party_abbreviation": "TOP 09", "name": "Kl\u00edma Pavel", "cro_n": "13-8", "picture": "senat-2016/image/photo/204.jpg", "family_name": "Kl\u00edma", "gender": "male", "constituency": "13", "votes": {"22": -1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": -1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": -1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": -1, "21": 0, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 0, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "pavel-klima-top-09", "party": "TOP 09", "given_name": "Pavel"}, "52": {"id": "52", "party_abbreviation": "\u00dasvit", "name": "Skandera Rudolf", "cro_n": "64-2", "picture": "senat-2016/image/photo/52.jpg", "family_name": "Skandera", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": -1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": -1, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 0, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "rudolf-skandera-usvit", "party": "\u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice", "given_name": "Rudolf"}, "115": {"id": "115", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Nov\u00e1k David", "cro_n": "43-10", "picture": "senat-2016/image/photo/115.jpg", "family_name": "Nov\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 0, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": -1, "120": 1, "9": 1, "42": -1, "48": 1, "62": 1, "54": 1, "31": 1, "14": 1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "david-novak-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "David"}, "223": {"id": "223", "party_abbreviation": "Ob\u010d. patr.", "name": "Chaloupek V\u00e1clav", "cro_n": "7-8", "picture": "senat-2016/image/photo/223.jpg", "family_name": "Chaloupek", "gender": "male", "constituency": "7", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": -1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 0, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": 0, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 0, "24": 1, "7": 0, "6": 1, "8": 0}, "friendly_name": "vaclav-chaloupek-obc-patr", "party": "Ob\u010dan\u00e9 patrioti", "given_name": "V\u00e1clav"}, "232": {"id": "232", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "\u0160l\u00e9gr Ji\u0159\u00ed", "cro_n": "4-5", "picture": "senat-2016/image/photo/232.jpg", "family_name": "\u0160l\u00e9gr", "gender": "male", "constituency": "4", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 1, "15": 1, "120": 0, "9": 0, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "jiri-slegr-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Ji\u0159\u00ed"}, "48": {"id": "48", "party_abbreviation": "DSSS", "name": "Chalupa Jaroslav", "cro_n": "64-10", "picture": "senat-2016/image/photo/48.jpg", "family_name": "Chalupa", "gender": "male", "constituency": "64", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": 1, "64": -1, "45": -1, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 0, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": 1, "61": -1, "59": 0, "20": 0, "3": 1, "40": 0, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 0, "52": 1, "15": -1, "120": -1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 0}, "friendly_name": "jaroslav-chalupa-dsss", "party": "D\u011blnick\u00e1 strana soci\u00e1ln\u00ed spravedlnosti", "given_name": "Jaroslav"}, "62": {"id": "62", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Kantor Lum\u00edr", "cro_n": "61-3", "picture": "senat-2016/image/photo/62.jpg", "family_name": "Kantor", "gender": "male", "constituency": "61", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "lumir-kantor-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Lum\u00edr"}, "78": {"id": "78", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Stan\u011bk Pavel", "cro_n": "55-5", "picture": "senat-2016/image/photo/78.jpg", "family_name": "Stan\u011bk", "gender": "male", "constituency": "55", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 0, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": -1, "98": 0, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": -1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 0, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "pavel-stanek-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Pavel"}, "31": {"id": "31", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Ra\u0161ka Ivo", "cro_n": "73-1", "picture": "senat-2016/image/photo/31.jpg", "family_name": "Ra\u0161ka", "gender": "male", "constituency": "73", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": -1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": -1}, "friendly_name": "ivo-raska-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Ivo"}, "75": {"id": "75", "party_abbreviation": "ND", "name": "Zaj\u00edcov\u00e1 Lucie", "cro_n": "58-4", "picture": "senat-2016/image/photo/75.jpg", "family_name": "Zaj\u00edcov\u00e1", "gender": "female", "constituency": "58", "votes": {"22": 0, "57": 1, "34": 1, "35": -1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": 1, "18": -1, "64": -1, "45": 0, "30": -1, "98": -1, "39": 0, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": -1, "37": -1, "41": 1, "44": 0, "121": 1, "1": 1, "55": 0, "114": 0, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": -1, "20": 0, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": -1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": 1, "14": 1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": 1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "lucie-zajicova-nd", "party": "N\u00e1rodn\u00ed demokracie", "given_name": "Lucie"}, "47": {"id": "47", "party_abbreviation": "\u010cSSD", "name": "Dvo\u0159\u00e1k Jaroslav", "cro_n": "67-4", "picture": "senat-2016/image/photo/47.jpg", "family_name": "Dvo\u0159\u00e1k", "gender": "male", "constituency": "67", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 1, "45": -1, "30": -1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": -1, "24": 1, "7": -1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "jaroslav-dvorak-cssd", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "given_name": "Jaroslav"}, "111": {"id": "111", "party_abbreviation": "\u00dasvit", "name": "Da\u0148hel Karel", "cro_n": "43-2", "picture": "senat-2016/image/photo/111.jpg", "family_name": "Da\u0148hel", "gender": "male", "constituency": "43", "votes": {"22": -1, "57": 1, "34": 1, "35": 1, "60": 1, "53": -1, "23": -1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": 1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": 1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": 1, "42": 1, "48": -1, "62": 1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "karel-danhel-usvit", "party": "\u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice", "given_name": "Karel"}, "87": {"id": "87", "party_abbreviation": "KDU-\u010cSL", "name": "Stehl\u00edk Michal", "cro_n": "52-1", "picture": "senat-2016/image/photo/87.jpg", "family_name": "Stehl\u00edk", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": 1, "57": -1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": -1, "98": 1, "39": 1, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": -1, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": -1, "8": 1}, "friendly_name": "michal-stehlik-kdu-csl", "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie \u2013 \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "given_name": "Michal"}, "96": {"id": "96", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Macha\u010d Jan", "cro_n": "49-5", "picture": "senat-2016/image/photo/96.jpg", "family_name": "Macha\u010d", "gender": "male", "constituency": "49", "votes": {"22": 0, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": -1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 0, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": 1, "25": -1, "50": -1, "65": 1, "37": 1, "41": 1, "44": -1, "121": 1, "1": 1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 1, "28": -1, "61": 1, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": 0, "49": 1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 0, "62": -1, "54": 1, "31": -1, "14": 1, "21": -1, "19": 1, "56": -1, "47": 1, "17": 1, "29": 1, "4": -1, "51": -1, "27": 1, "24": -1, "7": 1, "6": 0, "8": -1}, "friendly_name": "jan-machac-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Jan"}, "86": {"id": "86", "party_abbreviation": "ODS", "name": "Vystr\u010dil Milo\u0161", "cro_n": "52-2", "picture": "senat-2016/image/photo/86.jpg", "family_name": "Vystr\u010dil", "gender": "male", "constituency": "52", "votes": {"22": 0, "57": 0, "34": 1, "35": -1, "60": 0, "53": 0, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": -1, "30": 1, "98": 1, "39": 0, "63": -1, "108": 0, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": 0, "41": 0, "44": -1, "121": 1, "1": 0, "55": 1, "114": 1, "12": -1, "36": -1, "28": 0, "61": 0, "59": 0, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": -1, "58": -1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": -1, "15": 0, "120": 1, "9": 0, "42": 0, "48": 0, "62": -1, "54": 0, "31": -1, "14": 0, "21": 0, "19": 0, "56": -1, "47": 1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": 0, "24": 0, "7": 1, "6": 1, "8": 1}, "friendly_name": "milos-vystrcil-ods", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "given_name": "Milo\u0161"}, "155": {"id": "155", "party_abbreviation": "ANO", "name": "Karen Igor", "cro_n": "28-8", "picture": "senat-2016/image/photo/155.jpg", "family_name": "Karen", "gender": "male", "constituency": "28", "votes": {"22": 1, "57": 0, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": -1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": -1, "45": 1, "30": 0, "98": 0, "39": 1, "63": -1, "108": -1, "25": -1, "50": -1, "65": 0, "37": 0, "41": -1, "44": -1, "121": 1, "1": -1, "55": 1, "114": -1, "12": -1, "36": 0, "28": -1, "61": 0, "59": -1, "20": 1, "3": 1, "40": -1, "33": 1, "5": 1, "58": 0, "49": -1, "26": 1, "10": -1, "52": -1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 0, "48": -1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": -1, "19": -1, "56": -1, "47": -1, "17": -1, "29": 1, "4": -1, "51": 0, "27": -1, "24": -1, "7": -1, "6": -1, "8": -1}, "friendly_name": "igor-karen-ano", "party": "ANO 2011", "given_name": "Igor"}, "8": {"id": "8", "party_abbreviation": "SNK", "name": "Frisch Eduard", "cro_n": "1-7", "picture": "senat-2016/image/photo/8.jpg", "family_name": "Frisch", "gender": "male", "constituency": "1", "votes": {"22": 1, "57": 1, "34": 1, "35": 0, "60": 1, "53": 1, "23": 1, "32": 1, "11": -1, "18": -1, "64": 0, "45": 0, "30": 0, "98": -1, "39": -1, "63": -1, "108": -1, "25": 1, "50": -1, "65": 1, "37": -1, "41": 1, "44": 1, "121": 1, "1": 1, "55": -1, "114": 0, "12": -1, "36": 1, "28": 1, "61": 0, "59": 1, "20": 1, "3": 1, "40": 1, "33": 1, "5": 1, "58": 1, "49": 1, "26": -1, "10": -1, "52": 1, "15": 1, "120": 1, "9": -1, "42": 1, "48": 1, "62": -1, "54": -1, "31": -1, "14": -1, "21": 0, "19": -1, "56": -1, "47": 0, "17": -1, "29": 1, "4": 1, "51": 1, "27": 1, "24": 1, "7": -1, "6": 0, "8": 1}, "friendly_name": "eduard-frisch-snk", "party": "Sdru\u017een\u00ed nez\u00e1visl\u00fdch kandid\u00e1t\u016f", "given_name": "Eduard"}}