[{"id": "1", "name": "Celost\u00e1tn\u00ed referendum", "description": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 vyhl\u00e1sit celost\u00e1tn\u00ed referendum pouze tehdy, pokud o n\u011bm rozhodne Parlament. Nap\u0159. na Slovensku je to mo\u017en\u00e9 po shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 350 000 podpis\u016f, v \u201ereferendov\u00e9m\u201c \u0160v\u00fdcarsku je t\u0159eba 50 000 podpis\u016f.", "order": 1.0, "question": "M\u011bla by se uz\u00e1konit mo\u017enost celost\u00e1tn\u00edho referenda vypisovan\u00e9ho na z\u00e1klad\u011b petice."}, {"id": "3", "name": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pravomoc\u00ed NK\u00da", "description": "NK\u00da v sou\u010dasnosti nem\u016f\u017ee kontrolovat hospoda\u0159en\u00ed st\u00e1tem \u010di obcemi vlastn\u011bn\u00fdch podnik\u016f jako jsou nap\u0159. \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy nebo m\u011bstsk\u00e9 dopravn\u00ed podniky.", "order": 3.0, "question": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed kontroln\u00ed \u00fa\u0159ad by m\u011bl m\u00edt mo\u017enost kontrolovat i ve\u0159ejn\u011b vlastn\u011bn\u00e9 podniky."}, {"id": "4", "name": "Da\u0148ov\u00e1 progrese DPFO", "description": "V \u010cR existuje \u201ejednotn\u00e1 da\u0148 z p\u0159\u00edjmu 15 %\u201c. D\u00edky slev\u011b na poplatn\u00edka ov\u0161em jde ve skute\u010dnosti o da\u0148 m\u00edrn\u011b progresivn\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je tato \"rovn\u00e1 da\u0148\" spravedliv\u011bj\u0161\u00ed, odp\u016frci naopak pova\u017euj\u00ed za spravedliv\u011bj\u0161\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed zdan\u011bn\u00ed. V N\u011bmecku je zdan\u011bn\u00ed progresivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e v \u010cR, na Slovensku je progrese podobn\u00e1 jako v \u010cR.", "order": 4.0, "question": "M\u011bla by se zv\u00fd\u0161it da\u0148ov\u00e1 progrese dan\u011b z p\u0159\u00edjm\u016f u lid\u00ed (tj. vy\u0161\u0161\u00ed sazba dan\u011b pro vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edjmy)"}, {"id": "5", "name": "Z\u00e1kaz kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch", "description": "V mnoha zem\u00edch se v posledn\u00ed dob\u011b roz\u0161\u00ed\u0159ily z\u00e1kony zakazuj\u00edc\u00ed kou\u0159en\u00ed v restaurac\u00edch. Nap\u0159. v mnoha n\u011bmeck\u00fdch spolkov\u00fdch zem\u00edch je to zak\u00e1z\u00e1no, na Slovensku je nutno vyhradit stavebn\u011b odd\u011blen\u00fd neku\u0159\u00e1ck\u00fd prostor.", "order": 5.0, "question": "M\u011blo by b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1no kou\u0159it v restaurac\u00edch."}, {"id": "6", "name": "Euro v \u010cR", "description": "Eurem se plat\u00ed ve 3 sousedn\u00edch zem\u00edch - v N\u011bmecku, na Slovensku a v Rakousku. Nepou\u017e\u00edv\u00e1 se v Polsku. \u010cR se p\u0159i p\u0159ijet\u00ed do EU zav\u00e1zala k p\u0159ijet\u00ed Eura v budoucnosti.", "order": 6.0, "question": "\u010cR by m\u011bla usilovat o zaveden\u00ed spole\u010dn\u00e9 evropsk\u00e9 m\u011bny (euro)."}, {"id": "7", "name": "\u0160koln\u00e9 na V\u0160", "description": "Na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch v \u010cR se neplat\u00ed \u0161koln\u00e9. Studenti si ov\u0161em plat\u00ed ubytov\u00e1n\u00ed, stravu, pom\u016fcky i n\u011bkter\u00e9 povinn\u00e9 \u0161koln\u00ed poplatky. Podle zast\u00e1nc\u016f \u0161kolen\u00e9 umo\u017en\u00ed rozvoj vysok\u00fdch \u0161kol, podle odp\u016frc\u016f omez\u00ed p\u0159\u00edstup ke vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zejm\u00e9na soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm student\u016fm.", "order": 7.0, "question": "M\u011blo by se za\u010d\u00edt platit \u0161koln\u00e9 na ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol\u00e1ch."}, {"id": "8", "name": "Insituce po cel\u00e9 \u010cR", "description": "V \u010cR je velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed st\u00e1tn\u00edch a st\u00e1tem placen\u00fdch instituc\u00ed v Praze. Naproti tomu v N\u011bmecku existuje pravidlo, \u017ee takov\u00e9 instituce musej\u00ed b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9 zemi. Podle zast\u00e1nc\u016f to nap\u0159. podporuje chud\u0161\u00ed regiony a posiluje nez\u00e1vislost kontroln\u00edch instituc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f to sni\u017euje efektivitu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "order": 8.0, "question": "M\u011blo by se zav\u00e9st pravidlo, \u017ee st\u00e1tn\u00ed instituce by m\u011bly b\u00fdt rozm\u00eds\u0165ov\u00e1ny rovnom\u011brn\u011b po cel\u00e9m \u00fazem\u00ed \u010cR."}, {"id": "9", "name": "Eutanazie", "description": "Eutanazie nen\u00ed povolen\u00e1 v \u010cR ani v \u017e\u00e1dn\u00e9 z okoln\u00edch zem\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f je ukon\u010den\u00ed \u017eivota z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u010dlov\u011bka, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed. Eutanazie je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed nebo v Belgii.", "order": 9.0, "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost eutanazie."}, {"id": "10", "name": "Leh\u010d\u00ed m\u00edstn\u00ed referendum", "description": "V \u010cR je pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda nutn\u00e1 \u00fa\u010dast alespo\u0148 35 % obyvatel obce a alespo\u0148 25 % obyvatel mus\u00ed hlasovat pro v\u00edt\u011bznou variantu. V praxi se uk\u00e1zalo, \u017ee zvl\u00e1\u0161t\u011b ve velk\u00fdch m\u011bstech takov\u00e1 \u00fa\u010dast je dosa\u017eiteln\u00e1 jen v soub\u011bhu s volbami.", "order": 10.0, "question": "M\u011bla by se sn\u00ed\u017eit hranice pro platnost m\u00edstn\u00edho referenda alespo\u0148 pro velk\u00e1 m\u011bsta."}, {"id": "11", "name": "V\u00fdstup z NATO", "description": "\u010cR je od roku 1999 sou\u010d\u00e1st\u00ed NATO. Podle zast\u00e1nc\u016f \u010dlenstv\u00ed jde o z\u00e1ruku bezpe\u010dnosti zem\u011b, odp\u016frci naopak poukazuj\u00ed na \u00fa\u010dast \u010cR v problematick\u00fdch vojensk\u00fdch konfliktech. \u010clenem NATO jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR krom\u011b Rakouska.", "order": 11.0, "question": "\u010cR by m\u011bla vystoupit z\u00a0NATO."}, {"id": "12", "name": "V\u00fdstup z EU", "description": "\u010cR je od roku 2004 \u010dlenem EU. Zast\u00e1nci argumentuj\u00ed, \u017ee \u010dlenstv\u00ed d\u00e1v\u00e1 \u010cR mo\u017enost ovliv\u0148ovat budoucnost EU a je ekonomicky v\u00fdhodn\u00e9, odp\u016frci upozor\u0148uj\u00ed na ztr\u00e1tu suverenity \u010cR. \u010clenem EU jsou v\u0161echny sousedn\u00ed st\u00e1ty \u010cR, mimo EU naopak stoj\u00ed nap\u0159. \u0160v\u00fdcarsko \u010di Norsko.", "order": 12.0, "question": "\u010cR by m\u011bla vystoupit z EU."}, {"id": "14", "name": "V\u00fduka rom\u0161tiny", "description": "V \u010cR plat\u00ed z\u00e1kon, \u017ee n\u00e1rodnostn\u00ed men\u0161iny maj\u00ed pr\u00e1vo na v\u00fduku ve sv\u00e9m jazyce. Zat\u00edmco v \u010cR funguj\u00ed \u0161koly nap\u0159. v pol\u0161tin\u011b, rom\u0161tina nen\u00ed v \u010cR ani voliteln\u00fdm p\u0159edm\u011btem (mj. nejsou vy\u0161kolen\u00ed u\u010ditel\u00e9). Nap\u0159. na Slovensku m\u00edsty je.", "order": 14.0, "question": "M\u011bla by se podporovat mo\u017enost v\u00fduky rom\u0161tiny jako voliteln\u00e9ho p\u0159edm\u011btu, pokud o ni bude mezi \u017e\u00e1ky z\u00e1jem."}, {"id": "15", "name": "Omezen\u00ed imunity", "description": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i nemohou b\u00fdt trestn\u011b st\u00edh\u00e1ni, pokud je Parlament odm\u00edtne vydat. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b u\u017e za dan\u00fd skutek nemohou b\u00fdt st\u00edh\u00e1ni nikdy. Podle zast\u00e1nc\u016f jde o pojistku proti politick\u00e9mu pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rc\u016f, podle odp\u016frc\u016f br\u00e1n\u00ed imunita v legitimn\u00edm vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed trestn\u00e9 \u010dinnosti z\u00e1konod\u00e1rc\u016f.", "order": 15.0, "question": "Imunita poslanc\u016f a sen\u00e1tor\u016f by m\u011bla b\u00fdt omezena tak, \u017ee by se vztahovala jen na proslovy v Parlamentu."}, {"id": "17", "name": "Z\u00e1kaz interupce", "description": "Interrupce na \u017e\u00e1dost matky je v \u010cR mo\u017en\u00e1 stejn\u011b jako nap\u0159. na Slovensku, v Rakousku \u010di na Ukrajin\u011b. V Polsku je naopak zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na ur\u010dit\u00e9 v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady. Podle zast\u00e1nc\u016f je pr\u00e1vo na potrat z\u00e1kladn\u00edm pr\u00e1vem \u017eeny, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed.", "order": 17.0, "question": "Interrupce by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na a\u017e na v\u00fdjime\u010dn\u00e9 p\u0159\u00edpady, jako je zn\u00e1siln\u011bn\u00ed \u010di ohro\u017een\u00ed \u017eivota matky."}, {"id": "18", "name": "Zru\u0161en\u00ed Sen\u00e1tu", "description": "P\u0159i volb\u00e1ch do Sen\u00e1tu je dlouhodob\u011b nejni\u017e\u0161\u00ed \u00fa\u010dast (srovnateln\u00e1 jen s \u00fa\u010dast\u00ed v \u201eeurovolb\u00e1ch\u201c). Podle zast\u00e1nc\u016f Sen\u00e1t pln\u00ed funkci \"pojistky\" a pom\u00e1h\u00e1 p\u0159i vytv\u00e1\u0159en\u00ed kvalitn\u011bj\u0161\u00edch z\u00e1kon\u016f, podle odp\u016frc\u016f jde o zbyte\u010dnou instituci. Obdoba Sen\u00e1tu existuje v Polsku, nap\u0159. v N\u011bmecku jsou \u201esen\u00e1tory\u201c z\u00e1stupci zemsk\u00fdch vl\u00e1d. Na Slovensku a v Ma\u010farsku Sen\u00e1t nen\u00ed.", "order": 18.0, "question": "Sen\u00e1t by m\u011bl b\u00fdt zru\u0161en."}, {"id": "19", "name": "Zaveden\u00ed 2. d\u016fchodov\u00e9ho pil\u00ed\u0159e", "description": "V roce 2013 byl zaveden tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu. Ten umo\u017enil p\u0159esun 3 % ze soci\u00e1ln\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed\u00a0a dal\u0161\u00ed 2 % ze mzdy do soukrom\u00e9ho penzijn\u00edho fondu. Do 2. pil\u00ed\u0159e vstoupilo celkem asi 80 000 lid\u00ed. Na konci roku 2015 jej parlament op\u011bt zru\u0161il.", "order": 19.0, "question": "Tzv. druh\u00fd pil\u00ed\u0159 d\u016fchodov\u00e9 reformy by m\u011bl b\u00fdt op\u011bt zaveden."}, {"id": "20", "name": "Poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia (zru\u0161en\u00ed)", "description": "V \u010cR je nutno z ka\u017ed\u00e9ho pr\u00e1zdn\u00e9ho nosi\u010de informac\u00ed jako je pam\u011b\u0165ov\u00e1 karta do fo\u0165\u00e1ku, po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd disk apod., i z ka\u017ed\u00e9ho rozmno\u017eovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jako kop\u00edrka zaplatit poplatek, aby se tak kompenzovalo kop\u00edrov\u00e1n\u00ed pro vlastn\u00ed pot\u0159ebu. Ten jde organizac\u00edm (nap\u0159. OSA nebo DILIA), kter\u00e9 zastupuj\u00ed \u010d\u00e1st autor\u016f.", "order": 20.0, "question": "M\u011bl by b\u00fdt zru\u0161en poplatek za pr\u00e1zdn\u00e1 m\u00e9dia."}, {"id": "21", "name": "Adopce homosexu\u00e1ly", "description": "\u00dastavn\u00ed soud nyn\u00ed rozhodl, \u017ee v \u010cR m\u016f\u017ee adoptovat d\u00edt\u011b i homosexu\u00e1l \u017eij\u00edc\u00ed v registrovan\u00e9m partnerstv\u00ed, druh\u00fd partner ale nebude m\u00edt k d\u00edt\u011bti \u017e\u00e1dn\u00e1 rodi\u010dovsk\u00e1 pr\u00e1va. Adopce homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry je leg\u00e1ln\u00ed nap\u0159. v Nizozem\u00ed, ve \u0160v\u00e9dsku \u010di v Norsku.", "order": 21.0, "question": "Homosexu\u00e1ln\u00ed p\u00e1ry by m\u011bly m\u00edt mo\u017enost adoptovat d\u011bti."}, {"id": "22", "name": "Klouzav\u00fd mand\u00e1t", "description": "V \u010cR je mo\u017en\u00e9 i b\u011b\u017en\u00e9, \u017ee minist\u0159i vl\u00e1dy jsou z\u00e1rove\u0148 poslanci nebo sen\u00e1tory. Podle zast\u00e1nc\u016f je kumulace funkc\u00ed prosp\u011b\u0161n\u00e1 d\u00edky p\u0159enosu znalost\u00ed a zku\u0161enost\u00ed, podle odp\u016frc\u016f je t\u011b\u017eko zvl\u00e1dnuteln\u00e1. V \u0159ad\u011b zem\u00ed existuje takzvan\u00fd \u201eklouzav\u00fd mand\u00e1t\u201c \u2013 za poslance nastupuje po dobu jeho \u010dlenstv\u00ed ve vl\u00e1d\u011b do\u010dasn\u00fd n\u00e1hradn\u00edk.", "order": 22.0, "question": "M\u011bl by b\u00fdt zaveden tzv. klouzav\u00fd mand\u00e1t."}, {"id": "23", "name": "\u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f", "description": "V \u010cR existujen tzv. \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se \"obdob\u00edm nacistick\u00e9 a komunistick\u00e9 totalitn\u00ed moci\", jeho\u017e Radu jmenuje Sen\u00e1t. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u016f\u017ee zabr\u00e1nit zkreslov\u00e1n\u00ed historie, podle odp\u016frc\u016f nem\u016f\u017ee b\u00fdt \u00fastav politicky nestrann\u00fd.", "order": 23.0, "question": "M\u011bl by b\u00fdt zachov\u00e1n \u00dastav pro studium totalitn\u00edch re\u017eim\u016f."}, {"id": "24", "name": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f", "description": "Na silnic\u00edch v \u010cR plat\u00ed nyn\u00ed z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f v ned\u011bli odpoledne a ve\u010der, nap\u0159. v Rakousku i v sobotu. Podle zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 toto opat\u0159en\u00ed sn\u00ed\u017eit dopravn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e tranzitn\u00edch obc\u00ed, podle odp\u016frc\u016f omezen\u00ed p\u0159epravy zbo\u017e\u00ed sni\u017euje hospod\u00e1\u0159sk\u00fd r\u016fst.", "order": 24.0, "question": "Z\u00e1kaz j\u00edzdy kamion\u016f by m\u011bl b\u00fdt oproti sou\u010dasn\u00e9mu stavu roz\u0161\u00ed\u0159en."}, {"id": "25", "name": "N\u00e1vrh z\u00e1kona - petice", "description": "V \u010cR maj\u00ed z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu pouze poslanci, vl\u00e1da, Sen\u00e1t a zastupitelstvo kraje. V \u0159ad\u011b zem\u00ed mohou nav\u00edc ob\u010dan\u00e9 p\u0159edlo\u017eit z\u00e1kon do Parlamentu p\u0159\u00edmo, a to pomoc\u00ed petice.", "order": 25.0, "question": "Ob\u010dan\u00e9 by m\u011bli m\u00edt mo\u017enost p\u0159edlo\u017eit n\u00e1vrh z\u00e1kona pomoc\u00ed petice."}, {"id": "26", "name": "Volby po internetu", "description": "Volit po internetu je mo\u017en\u00e9 nap\u0159. v Estonsku. Podle zast\u00e1nc\u016f to usnad\u0148uje \u00fa\u010dast ve volb\u00e1ch, podle odp\u016frc\u016f po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 syst\u00e9my nejsou zcela bezpe\u010dn\u00e9 a existuje riziko volebn\u00edho podvodu.", "order": 26.0, "question": "M\u011bla by b\u00fdt zavedena mo\u017enost volit po internetu."}, {"id": "27", "name": "Z\u00e1kaz me\u0161it", "description": "V \u010cR nyn\u00ed stoj\u00ed n\u011bkolik me\u0161it a jin\u00fdch muslimsk\u00fdch modliteben. Podle zast\u00e1nc\u016f jejich v\u00fdstavby jde o vyj\u00e1d\u0159en\u00ed svobody vyzn\u00e1n\u00ed, podle odp\u016frc\u016f existence me\u0161it v \u010cR nen\u00ed v souladu s k\u0159es\u0165anskou tradic\u00ed zem\u011b.", "order": 27.0, "question": "V\u00a0\u010cR by m\u011bla b\u00fdt zak\u00e1z\u00e1na stavba me\u0161it."}, {"id": "28", "name": "Trest smrti", "description": "V \u010cR a v \u0159ad\u011b dal\u0161\u00edch evropsk\u00fdch zem\u00ed je nyn\u00ed trest smrti nep\u0159\u00edpustn\u00fd. Podle jeho zast\u00e1nc\u016f pom\u00e1h\u00e1 d\u00edky sv\u00e9 odstra\u0161uj\u00edc\u00ed funkci sni\u017eovat kriminalitu, podle odp\u016frc\u016f je nemor\u00e1ln\u00ed a hroz\u00ed jeho zneu\u017eit\u00ed a justi\u010dn\u00ed omyly.", "order": 28.0, "question": "V \u010cR by m\u011bl b\u00fdt zaveden trest smrti."}, {"id": "29", "name": "Ve\u0159ejn\u00e9 platy st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f", "description": "V \u010cR jsou nyn\u00ed platy a odm\u011bny politik\u016f a st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f neve\u0159ejn\u00e9. Je mo\u017en\u00e9 o n\u011b po\u017e\u00e1dat na z\u00e1klad\u011b z\u00e1kona o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm, \u00fa\u0159ady ale \u010dasto odm\u00edtaj\u00ed \u00fadaje vydat. Nap\u0159. ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii jsou platy vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny st\u00e1tem.", "order": 29.0, "question": "St\u00e1t by m\u011bl platy a odm\u011bny vrcholn\u00fdch politik\u016f a vysok\u00fdch st\u00e1tn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ovat."}, {"id": "30", "name": "Dohoda TTIP: EU-USA", "description": "Zast\u00e1nci dohody argumentuj\u00ed, \u017ee pos\u00edl\u00ed ekonomiku EU. Kritici varuj\u00ed, \u017ee EU ani jej\u00ed \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty nebudou moci nap\u0159. \u00fa\u010dinn\u011b regulovat t\u011b\u017ebu b\u0159idlicov\u00e9ho plynu, p\u011bstov\u00e1n\u00ed geneticky upraven\u00fdch plodin nebo finan\u010dn\u00ed sf\u00e9ru.", "order": 30.0, "question": "Smlouva o \"Transatlantick\u00e9m partnerstv\u00ed pro obchod a investice\" (TTIP) mezi EU a USA by m\u011bla b\u00fdt v \u010cR schv\u00e1lena."}, {"id": "31", "name": "Kv\u00f3ty pro \u017eeny", "description": "V n\u011bkter\u00fdch skandin\u00e1vsk\u00fdch zem\u00edch jsou zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny p\u0159i obsazov\u00e1n\u00ed n\u011bkter\u00fdch volen\u00fdch funkc\u00ed. Podle zast\u00e1nc\u016f zabra\u0148uj\u00ed kv\u00f3ty diskriminaci \u017een, podle odp\u016frc\u016f poru\u0161uj\u00ed rovnost pohlav\u00ed p\u0159ed z\u00e1konem.", "order": 31.0, "question": "Pro obsazov\u00e1n\u00ed vysok\u00fdch funkc\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f by m\u011bly b\u00fdt zavedeny kv\u00f3ty pro \u017eeny."}, {"id": "32", "name": "P\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta", "description": "V \u010cR byla zavedena p\u0159\u00edm\u00e1 volba prezidenta a prvn\u00ed takov\u00e1 volba prob\u011bhla v roce 2013.", "order": 32.0, "question": "Prezident by m\u011bl b\u00fdt i nad\u00e1le volen p\u0159\u00edmo ob\u010dany."}, {"id": "33", "name": "Majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed politik\u016f", "description": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i dnes mus\u00ed oznamovat majetek nabyt\u00fd v dob\u011b funkce. Chyb\u00ed tak srovn\u00e1n\u00ed s v\u00fdchoz\u00edm stavem, co\u017e dle zast\u00e1nc\u016f zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed z\u00e1kona neumo\u017e\u0148uje ov\u011b\u0159it pravdivost p\u0159izn\u00e1n\u00ed.", "order": 33.0, "question": "Poslanci a sen\u00e1to\u0159i by m\u011bli m\u00edt povinnost vypl\u0148ovat majetkov\u00e1 p\u0159izn\u00e1n\u00ed ke dni n\u00e1stupu do funkce."}, {"id": "34", "name": "Transparentn\u00ed \u00fa\u010detnictv\u00ed stran", "description": "Podle zast\u00e1nc\u016f povinn\u00e9ho transparentn\u00edho \u00fa\u010detnictv\u00ed stran t\u00edm nap\u0159. dojde k omezen\u00ed \"tunelov\u00e1n\u00ed\" ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek nebo evropsk\u00fdch dotac\u00ed ve prosp\u011bch politick\u00fdch stran. Odp\u016frci ukazuj\u00ed nap\u0159. na zv\u00fd\u0161en\u00ed byrokracie pro politick\u00e9 strany.", "order": 34.0, "question": "Politick\u00e9 strany by m\u011bly v\u00e9st povinn\u011b transparentn\u00ed \u00fa\u010detnictv\u00ed."}, {"id": "35", "name": "Bionafta", "description": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b mus\u00ed v\u00fdrobci v \u010cR nap\u0159. povinn\u011b p\u0159im\u00edch\u00e1vat 5 % bionafty do nafty vyroben\u00e9 z ropy.", "order": 35.0, "question": "Povinn\u00e9 p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed bioslo\u017eek do paliv by m\u011blo b\u00fdt i nad\u00e1le zachov\u00e1no."}]