{"70": {"1": "Nov\u00e1 koalice by nem\u011bla zast\u00edrat probl\u00e9my sou\u010dasn\u00e9 koalice, ale m\u011bla by je \u0159e\u0161it (nap\u0159. zdravotnictv\u00ed).", "2": "V\u0161echny krajsk\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly by m\u011bly b\u00fdt podporov\u00e1ny. Kraj by si v\u0161ak m\u011bl ur\u010dit priority (kter\u00e9 \u0161koly bude pot\u0159ebovat pro sv\u016fj rozvoj) a studenty t\u011bchto \u0161kol podpo\u0159it nap\u0159. stipendiem, aby m\u011bli v\u011bt\u0161\u00ed motivaci takov\u00e9to \u0161koly nav\u0161t\u011bvovat.", "3": "Pro u\u010dn\u011b a studenty je velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 pozn\u00e1vat praxi v provozu. I pro podniky je v\u00fdhodn\u00e9 uk\u00e1zat p\u0159\u00edpadn\u00fdm budouc\u00edm zam\u011bstnanc\u016fm v\u00fdhody pr\u00e1ce u n\u011bj.", "4": "Je pot\u0159eba lidem nab\u00eddnout vysoko\u0161kolsk\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v kraji formou pobo\u010dek ji\u017e zaveden\u00fdch fakult.", "5": "St\u00e1t a kraje mus\u00ed zajistit \u00fastavou zaji\u0161t\u011bnou bezplatnou l\u00e9ka\u0159skou p\u00e9\u010di. V p\u0159\u00edpad\u011b privatizace by toto pr\u00e1vo mohlo b\u00fdt omezeno. P\u0159\u00edkladem m\u016f\u017ee b\u00fdt ru\u0161en\u00ed nev\u00fdd\u011ble\u010dn\u00fdch obor\u016f soukrom\u00fdmi subjekty.", "6": "Kraj by m\u011bl usilovat o to, aby v\u011bt\u0161inu pobytov\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de (domovy d\u016fchodc\u016f, LDN) zajistil vlastn\u00edmi organizacemi.", "7": "Rozpo\u010det mus\u00ed b\u00fdt p\u0159izp\u016fsoben moment\u00e1ln\u00ed situaci. V p\u0159\u00edhodn\u00fdch dob\u00e1ch m\u016f\u017ee b\u00fdt i ziskov\u00fd. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b asi nebude mo\u017en\u00e9 zajistit vyrovnan\u00fd rozpo\u010det vzhledem ke zv\u00fd\u0161en\u00fdm v\u00fddaj\u016fm spojen\u00fdch s koronavirovou kriz\u00ed a sn\u00ed\u017een\u00edm da\u0148ov\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f p\u0159erozd\u011blovan\u00fdch ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.", "8": "Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby mus\u00ed b\u00fdt p\u0159\u00edstupn\u00e9 pro v\u0161echny pot\u0159ebn\u00e9 seniory. Zajist\u00ed pomoc bez nutnosti um\u00edst\u011bn\u00ed \u010dlov\u011bka nap\u0159. do domova s pe\u010dovatelskou slu\u017ebou a pomohou i rodin\u011b, kter\u00e1 se o seniora star\u00e1.", "9": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy kraj\u016f se \u010dasto nesetk\u00e1vaj\u00ed s podporou v Parlamentu \u010cR. V p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby je tedy sch\u016fdn\u011bj\u0161\u00ed oslovit p\u0159\u00edmo poslaneck\u00e9 kluby politick\u00fdch stran, kter\u00e9 kraj vedou. Cel\u00fd proces se t\u00edm i urychl\u00ed.", "10": "Hromadn\u00e1 doprava je ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed. Zajistit mezim\u011bstskou hromadnou dopravu do \u0161kol a do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed pat\u0159\u00ed mezi z\u00e1kladn\u00ed povinnosti kraje.", "11": "Pomoc\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy a ve spolupr\u00e1ci se st\u00e1tem (st\u00e1t nyn\u00ed hrad\u00ed 75 % j\u00edzdn\u00e9ho). Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kolstv\u00ed je povinn\u00e9 a zdarma a \u017e\u00e1ci by tedy m\u011bli m\u00edt mo\u017enost se do \u0161koly tak\u00e9 zdarma dopravit.", "12": "Kraj by ale m\u011bl co nejv\u00edce vyu\u017e\u00edvat dotac\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00fdch st\u00e1tem. Z\u00e1rove\u0148 kraj mus\u00ed zabezpe\u010dit kvalitn\u00ed kontrolu opraven\u00fdch komunikac\u00ed, aby nedoch\u00e1zelo k jejich po\u0161kozov\u00e1n\u00ed nap\u0159. nadm\u011brn\u00fdmi n\u00e1kladn\u00edmi vozy. Hodn\u011b silnic bylo ji\u017e v na\u0161em kraji opraveno v minul\u00fdch volebn\u00edch obdob\u00edch ze schv\u00e1len\u00e9ho \u00fav\u011bru.", "13": "Kraj mus\u00ed m\u00edt p\u0159\u00edmou kontrolu nad firmami, kter\u00e9 vlastn\u00ed a \u0159\u00edd\u00ed.", "14": "Jen tak lze zapojit do syst\u00e9mu hromadn\u00e9 dopravy co nejv\u00edce cestuj\u00edc\u00edch.", "15": "Krajsk\u00e9 listy informuj\u00ed o d\u011bn\u00ed v kraji. P\u0159isp\u00edvat do n\u011bj mohou v\u0161ichni zvolen\u00ed zastupitel\u00e9. Je v\u0161ak nutn\u00e9 zajistit distribuci v\u0161em ob\u010dan\u016fm (do v\u0161ech schr\u00e1nek), co\u017e se za celou dobu existence Krajsk\u00fdch list\u016f nepoda\u0159ilo.", "16": "Kraj mus\u00ed m\u00edt sv\u016fj pod\u00edl na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b pro budoucnost.", "17": "Je t\u0159eba v\u017edy zv\u00e1\u017eit ekonomick\u00e9 i ekologick\u00e9 dopady t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00ed.", "18": "Mus\u00ed b\u00fdt zv\u00e1\u017eena konkr\u00e9tn\u00ed situace v jednotliv\u00fdch lokalit\u00e1ch kraje a tam nap\u0159\u00edt p\u0159\u00edpadnou pomoc.", "19": "Je to pomoc d\u011btem, jejich rodi\u010de nejsou schopni ob\u011bd d\u011btem zajistit.", "20": "Pro d\u011bti, kter\u00e9 jsou schopny z\u00e1kladn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed zvl\u00e1dnout, je nutn\u00e9 vytvo\u0159it podm\u00ednky. Pro ostatn\u00ed jsou i v na\u0161em kraji k dispozici speci\u00e1ln\u00ed \u0161koly. Asistenty pedagog\u016f ve v\u0161ech t\u0159\u00edd\u00e1ch podporujeme, proto\u017ee u\u010ditel\u016fm i v\u0161em d\u011btem pom\u00e1haj\u00ed se zaji\u0161t\u011bn\u00edm v\u00fduky.", "21": "Domov pro seniory mus\u00ed b\u00fdt finan\u010dn\u011b dostupn\u00fd pro v\u0161echny.", "22": "T\u00fdk\u00e1 se to ji\u017e v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9ho zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, ochrana zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy apod.", "23": "Mnoho strom\u016f je pro automobilov\u00fd provoz nebezpe\u010dn\u00fdch. Stromy je mo\u017en\u00e9 vysazovat d\u00e1le od silnic.", "24": "I p\u0159es n\u011bkter\u00e1 prosp\u011b\u0161n\u00e1 opat\u0159en\u00ed m\u00e1me z\u00e1sadn\u00ed v\u00fdhrady k \u0159\u00edzen\u00ed zdravotnictv\u00ed, kraj z\u016fst\u00e1v\u00e1 na posledn\u00edch m\u00edstech ve v\u00fd\u0161i pr\u016fm\u011brn\u00e9ho platu i v dal\u0161\u00edch oblastech \u017eivota.", "25": "Ve St\u0159edo\u010desk\u00e9m kraji tento syst\u00e9m, za podpory KS\u010cM, dob\u0159e funguje.", "26": "Vychovatel\u00e9 mus\u00ed b\u00fdt pe\u010dliv\u011b vyb\u00edr\u00e1ni. V\u00fdchova v b\u011b\u017en\u00fdch rodin\u00e1ch je pro d\u011bti prosp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed a z\u00edskaj\u00ed t\u00edm zku\u0161enosti z rodinn\u00e9ho \u017eivota.", "27": "Ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby uhl\u00ed mus\u00ed b\u00fdt pe\u010dliv\u011b zv\u00e1\u017een\u00fd proces, v n\u011bm\u017e jde o rekvalifikaci lid\u00ed, zaji\u0161t\u011bn\u00ed nov\u00fdch pracovn\u00edch m\u00edst a rekultivaci t\u011b\u017eebn\u00edch jam. Rychlost v tomto p\u0159\u00edpad\u011b nen\u00ed prioritou.", "28": "Kraj by m\u011bl v tomto sm\u011bru v\u00fdrazn\u011b jednat a spolupracovat se st\u00e1tem.", "29": "Emise se mus\u00ed samoz\u0159ejm\u011b sni\u017eovat. Mus\u00ed to ale b\u00fdt v souladu s ekonomick\u00fdmi z\u00e1jmy \u010cR a s ohledem na navazuj\u00edc\u00ed situaci v nezam\u011bstnanosti a soci\u00e1ln\u00ed oblasti.", "30": "Jak ji\u017e bylo zm\u00edn\u011bno v\u00fd\u0161e, je pot\u0159eba zajistit lidem z Karlovarsk\u00e9ho kraje vysoko\u0161kolsk\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v m\u00edst\u011b, ale nemus\u00ed to b\u00fdt nutn\u011b vlastn\u00ed univerzita, proto\u017ee nebudeme schopni ji tady udr\u017eet.", "31": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 nap\u0159. vym\u00e1hat dluh osoby z jej\u00edch d\u011btsk\u00fdch let po dosa\u017een\u00ed dosp\u011blosti.", "32": "Tento dota\u010dn\u00ed titul v r\u00e1mci Programu obnovy venkova podporujeme.", "33": "Kraj by m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm tuto problematiku \u0159e\u0161it vlastn\u00edmi silami a p\u0159\u00edpadnou podporu neziskov\u00fdch organizac\u00ed poskytovat jen v r\u00e1mci sv\u00e9 jasn\u00e9 koncepce.", "34": "V\u00fduku ka\u017ed\u00e9ho dal\u0161\u00edho jazyka je t\u0159eba podporovat. V na\u0161em kraji se to t\u00fdk\u00e1 i nap\u0159. ru\u0161tiny.", "35": "Mus\u00ed b\u00fdt jasn\u00e1 koncepce a vyu\u017eit\u00ed leti\u0161t\u011b v budoucnosti."}, "60": {"1": "V n\u011bkter\u00fdch v\u011bcech se rozhodn\u011b \u0161lo dobr\u00fdm sm\u011brem, nap\u0159\u00edklad zapojen\u00ed do programu Re:Start a do pomoci struktur\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdm region\u016fm od EU. Rozhodn\u011b budeme d\u00e1le rozv\u00edjet \u010dinnost Institutu Balneologie a l\u00e1ze\u0148stv\u00ed a prohlubovat zapojen\u00ed ve\u0159ejnosti do rozhodovac\u00edch proces\u016f.", "7": "Ze st\u0159edn\u011bdob\u00e9ho hlediska ur\u010dit\u011b ano. Kraj by se mohl zadlu\u017eit pouze v p\u0159\u00edpadn\u011b v\u00fdhodn\u00fdch investic pro rozvoj infrastruktury nebo jako reakci na mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 ud\u00e1losti.", "10": "Investovat se mus\u00ed do oboj\u00edho, je d\u016fle\u017eit\u00e9 dostavit d\u00e1lnici D6 a p\u0159ipravit roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed silnice 13, ale pro kraj by m\u011bla b\u00fdt d\u016fle\u017eit\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 doprava.", "11": "J\u00edzdn\u00e9 by m\u011blo b\u00fdt zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9, ale ne bezplatn\u00e9.", "12": "Ale st\u00e1t by m\u011bl zv\u00fd\u0161it financov\u00e1n\u00ed oprav ze sv\u00fdch sd\u00edlen\u00fdch dan\u00ed.", "14": "Kraj by m\u011bl vytvo\u0159it jednotnou integrovanou dopravu na cel\u00e9m sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.", "17": "Ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va obecn\u011b by v tomto m\u011bla j\u00edt p\u0159\u00edkladem", "20": "Inkluze by m\u011bla prob\u00edhat jen v p\u0159\u00edpad\u011b takov\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f, jejich\u017e p\u0159\u00edtomnost neomezuje vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ostatn\u00edch.", "21": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed kapacity jsou dosta\u010duj\u00edc\u00ed, m\u011bli bychom m\u00edt snahu roz\u0161i\u0159ovat ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby, tak aby byla snaha postarat se o ob\u010dany ve sv\u00e9m domov\u011b.", "24": "V\u0161echno se d\u00e1 d\u011blat l\u00e9pe :-). Jako jeden z nejv\u011bt\u0161\u00edch probl\u00e9m\u016f vn\u00edm\u00e1me soub\u011bhy funkci krajsk\u00fdch radn\u00ed a starost\u016f m\u011bst a obc\u00ed. Dal\u0161\u00edm probl\u00e9mem je sikov\u00e9 rozhodov\u00e1n\u00ed.", "25": "J\u00edzdn\u00e9 by m\u011blo b\u00fdt zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9, ale ne bezplatn\u00e9.", "34": "Rozhodn\u011b podporovat v\u00fduku v\u0161ech ciz\u00edch jazyk\u016f, nejen n\u011bm\u010diny", "35": "Podporovat jen v re\u017eimu tzv. l\u00e1ze\u0148sk\u00e9ho leti\u0161t\u011b, v sou\u010dasn\u00fdch parametrech bez zv\u011bt\u0161ov\u00e1n\u00ed."}, "59": {"34": "M\u011bl by podporovat v\u00fduku v\u0161ech jazyk\u016f."}, "57": {"17": "Na budov\u00e1ch ano, na pozemc\u00edch ne.", "18": "Z\u0159\u00eddit dostatek testovac\u00edch m\u00edst.", "20": "Inkluze je drah\u00fd nesmysl.", "22": "Konkr\u00e9tn\u011b jak\u00e1 adapta\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed?", "31": "Nev\u00edm, zda je mo\u017en\u00e9 vym\u00e1hat dluh na d\u00edt\u011bti, ale na z\u00e1konn\u00fdch z\u00e1stupc\u00edch ur\u010dit\u011b."}, "66": {"1": "Koalice se tvo\u0159\u00ed po volb\u00e1ch, ale jsme otev\u0159eni spolupr\u00e1ci se v\u0161emi demokratick\u00fdmi stranami, se kter\u00fdmi najdeme stejn\u00e1 t\u00e9mata.", "2": "V\u0161echny st\u0159edn\u00ed \u0161koly jsou d\u016fle\u017eit\u00e9. Je nespravedliv\u00e9 znev\u00fdhod\u0148ovat studenty n\u011bkter\u00fdch \u0161kol.", "5": "Kraj mus\u00ed zajistit dostupnou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di v \u0161irok\u00e9 \u0161k\u00e1le obor\u016f. Zdravotnictv\u00ed je slu\u017eba, ne byznys.", "6": "Hospice, charity, denn\u00ed centra jsou ji\u017e dnes d\u016fle\u017eit\u00fdmi partnery a chceme v tom pokra\u010dovat.", "7": "Stejn\u011b jako na na\u0161ich obc\u00edch, tak by m\u011bl kraj hledat mo\u017enosti, jak fungovat bez dluh\u016f.", "9": "Zejm\u00e9na v oblasti obchodu s chudobou by tohoto n\u00e1stroje m\u011bl vyu\u017e\u00edt.", "10": "Autobusy a vlasy mus\u00ed pokr\u00fdvat pot\u0159eby obyvatel kraje i v odlehl\u00fdch oblastech.", "11": "Toto zaji\u0161\u0165uje st\u00e1t. Pokud chceme, aby kraj hospoda\u0159il rozumn\u011b, nem\u016f\u017ee si to dovolit. V tuto chv\u00edli st\u00e1t dotuje 75% ceny j\u00edzdn\u00e9ho \u017e\u00e1k\u016fm. To pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00e9.", "13": "Funkce politik\u016f je i kontrolovat ve\u0159ejn\u00fd majetek. Jejich \u00fa\u010dast by ale nem\u011bla b\u00fdt placen\u00e1.", "20": "Jsme pro rovn\u00e9 \u0161ance, ale st\u00e1vaj\u00edc\u00ed formu inkluze nepova\u017eujeme za dob\u0159e nastavenou. Po revizi jsme schopni o tom d\u00e1le v\u00e9st debatu.", "24": "Zn\u00e1me limity a nedostatky uplynul\u00e9ho obdob\u00ed, ale jako celek pova\u017eujeme krajskou vl\u00e1du za stabiln\u00ed a \u00fasp\u011b\u0161nou.", "25": "V tuto chv\u00edli st\u00e1t dotuje 75% ceny j\u00edzdn\u00e9ho senior\u016fm. To pova\u017eujeme za dostate\u010dn\u00e9.", "27": "Nen\u00ed to ot\u00e1zka na kraj. Ta situace p\u0159ich\u00e1z\u00ed a je na\u0161\u00edm \u00fakolem co nejrychleji vyu\u017e\u00edt nov\u00e9 mo\u017enosti a \u0161ance.", "29": "\u017divotn\u00ed prost\u0159edn\u00ed a \u010dist\u00fd vzduch jsou na\u0161e nejcenn\u011bj\u0161\u00ed komodity.", "31": "Dluhy d\u011bt\u00ed se mus\u00ed vym\u00e1hat na jejich z\u00e1konn\u00fdch z\u00e1stupc\u00edch. Ne na d\u011btech samotn\u00fdch.", "33": "Do integrace romsk\u00e9 men\u0161iny u\u017e bylo investov\u00e1no mnoho pen\u011bz.", "35": "Pot\u0159ebujeme autobusy do ka\u017ed\u00e9 obce a ne letadla do Moskvy."}, "68": {"18": "V p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby ANO", "24": "Nem\u00e1me jednozna\u010dn\u00fd n\u00e1zor", "27": "Vzhledem k ztr\u00e1t\u011b zam\u011bstn\u00e1n\u00ed vysok\u00e9ho po\u010dtu lid\u00ed sp\u00ed\u0161e pozvolna ukon\u010dovat t\u011b\u017ebu", "30": "Za d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed pova\u017eujeme n\u00e1vrat vzd\u011blan\u00fdch lid\u00ed do kraje, tedy vytvo\u0159en\u00ed dostatek pracovn\u00edch  m\u00edst pro vysoko\u0161kolsky vzd\u011blan\u00e9 lidi.", "33": "Integrace jedn\u00e9 men\u0161iny?", "34": "Nab\u00edz\u00ed se p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce mezi \u0161kolami p\u0159es jin\u00e9 instituce.", "35": "Podpora dopravy obecn\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e1"}, "72": {"1": "U\u017e by lid\u00e9 m\u011bli volit kone\u010dn\u011b i jin\u00e9 strany, ne\u017e jim nab\u00edz\u00ed st\u00e1le televize", "2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium. Kraji sch\u00e1z\u00ed zuba\u0159i, d\u011bt\u0161t\u00ed l\u00e9ka\u0159i, a v\u016fbec l\u00e9ka\u0159i odborn\u00ed a v\u0161eobecn\u00ed, proto\u017ee okam\u017eit\u011b po atestaci odch\u00e1z\u00ed mlad\u00ed adepti l\u00e9ka\u0159stv\u00ed pracovat do N\u011bmecka. Nehled\u011b na to, \u017ee to je od zahrani\u010dn\u00edch, v podstat\u011b \"kuka\u010dek\", kter\u00e9 nechaly vynalo\u017eit pen\u00edze daleko chud\u0161\u00edho st\u00e1tu na v\u00fdchovu odborn\u00edk\u016f pro sebe, hluboce nemor\u00e1ln\u00ed, je nutn\u00e9 o\u0161et\u0159it z\u00e1konem, \u017ee ten, kdo zde studuje zadarmo, mus\u00ed na ur\u010ditou dobu cca 5 let pracovat tam, kde je ho t\u0159eba.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Pouze soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby (senio\u0159i, Alzheimer, Parkinson, charita, hospice) V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b v\u0161ak politick\u00e9 neziskovky", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "I kdy\u017e silnice v Karlovarsk\u00e9m kraji nejsou na tom tak \u0161patn\u011b jako ty, kter\u00e9 jsou v jin\u00fdch kraj\u00edch", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 trafiky", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Pen\u00edze na takov\u00e9to periodikum by bylo vhodn\u00e9 investovat do, pro ob\u010dany d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, ne\u017e je propagace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho (ale i budouc\u00edho) veden\u00ed kraje. Ale ono se nic nezm\u011bn\u00ed, kdy\u017e budou lid\u00e9 volit st\u00e1le tak zvan\u00e9 men\u0161\u00ed zlo. Pokud projdete kandid\u00e1tn\u00ed listiny do kraje v minulosti, objev\u00edte tam stejn\u00e1 jm\u00e9na, ale ty pak namnoze najdete v jin\u00fdch stran\u00e1ch nebo hnut\u00edch (m\u00f3dn\u00ed \u00fadaj pro stranu). V\u017edy v t\u011bch, kter\u00e9 maj\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed nad\u011bji na \u00fasp\u011bch. Takov\u00e1 jm\u00e9na se vyzna\u010duj\u00ed \u00faprkem ze stran, kter\u00fdm padaj\u00ed preference. Takov\u00e1 jm\u00e9na jsou z\u00e1rukou, \u017ee se nikdy nic nezm\u011bn\u00ed a z\u016fst\u00e1v\u00e1 st\u00e1le stejn\u00fd \u0161lendri\u00e1n.", "16": "\u0158e\u0161en\u00ed bychom nechali na odoborn\u00edc\u00edch", "17": "Boj\u00edme se, aby z toho zase nebyl k\u0161eft pro ty, co spolu mluv\u00ed (jako u sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f)", "18": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "19": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9", "20": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "21": "Naprosto nutn\u00e9", "22": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "23": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "25": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "29": "Ka\u017ed\u00e1 mince m\u00e1 dv\u011b strany. Nap\u0159\u00edklad vystupov\u00e1n\u00ed Grety a cel\u00fd ten humbuk kolem n\u00ed, p\u0159esv\u011bd\u010dilo mnoho lid\u00ed, \u017ee se nejedn\u00e1 o p\u0159irozenou z\u00e1chranu lidsk\u00e9ho rodu, ale naopak o jeho likvidaci, v \u010dem\u017e j\u00ed rozhodn\u011b pom\u00e1h\u00e1 z\u00e1hadn\u00e1 koronavirov\u00e1 pandemie", "30": "Absolventi univerzity by m\u011bli m\u00edt ov\u0161em podepsanou smlouvu, \u017ee budou 10 let pracovat ve sv\u00fdch profes\u00edch v Karlovarsk\u00e9m kraji", "32": "A tam, kde to nejde, poj\u00edzdn\u00e9 prodejny", "33": "Je nutn\u00e9 ned\u011blat rozd\u00edly mezi men\u0161inou a v\u011bt\u0161inou. Rozumn\u00ed maj\u00ed na kandid\u00e1tn\u00edch listin\u00e1ch v \u010cR i velice k \u017eivotu odpov\u011bdn\u00e9 Romy, kte\u0159\u00ed si svou prac\u00ed ve sv\u00e9m oboru z\u00edskali respekt okol\u00ed a dos\u00e1hli dobr\u00fdch v\u00fdsledk\u016f.", "34": "S ka\u017edou novou \u0159e\u010d\u00ed se \u010dlov\u011bk st\u00e1v\u00e1 bohat\u0161\u00edm ve sv\u00e9m rozhledu a ch\u00e1p\u00e1n\u00edm sv\u011bta kolem n\u00e1s.", "35": "Mohla by ho ov\u0161em podporovat Rusk\u00e1 federace. N\u00e1vrh pro ministra zahrani\u010d\u00ed. Rusk\u00e9 investice by znovu p\u0159ivedly do KV rusk\u00e9 l\u00e1ze\u0148sk\u00e9 hosty"}, "71": {"1": "M\u00e1me z\u00e1jem se pod\u00edlet na vl\u00e1d\u011b v Karlovarsk\u00e9m kraji.", "2": "Chceme podporovat technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory, jejich\u017e studenti najdou po skon\u010den\u00ed \u0161koly uplatn\u011bn\u00ed na trhu pr\u00e1ce v Karlovarsk\u00e9m kraji.", "3": "Zamez\u00ed to odlivu mlad\u00fdch lid\u00ed z Karlovarsk\u00e9ho kraje.", "5": "Nejm\u00e9n\u011b jedna z krajsk\u00fdch nemocnic v Karlovarsk\u00e9m kraji by m\u011bla m\u00edt zdravotnick\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed se statutem fakultn\u00edho pracovi\u0161t\u011b.", "6": "Chceme podpo\u0159it neziskov\u00e9 organizace, jejich\u017e \u010dinnost d\u00e1v\u00e1 smysl a prosp\u00edv\u00e1 obyvatel\u016fm Karlovarsk\u00e9ho kraje.", "7": "Karlovarsk\u00fd kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem, ale te\u010f je pot\u0159eba podpo\u0159it men\u0161\u00ed \u017eivnostn\u00edky kv\u016fli sou\u010dasn\u00e9 situaci COVID-19.", "10": "Hromadn\u00e1 doprava je d\u016fle\u017eit\u00e1 z pohledu dopravn\u00ed obslu\u017enosti kraje a z hlediska ekologie, ale v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je hlavn\u00edm dopravn\u00edm probl\u00e9mem neexistence napojen\u00ed D6 na p\u00e1te\u0159n\u00ed d\u00e1lni\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 \u010cR.", "13": "Tyto funkce by m\u011bli zast\u00e1vat odborn\u00edci.", "27": "Jsme proti masivn\u00edmu propou\u0161t\u011bn\u00ed zam\u011bstnanc\u016f dol\u016f, bezhlav\u00e9mu a skokov\u00e9mu ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby."}, "65": {}, "67": {"1": "Dosavadn\u00ed koalice nem\u011bla za cel\u00e9 4 roky z\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00ed rozpor, byla t\u00fdm s konkr\u00e9tn\u00edmi v\u00fdsledky.", "2": "Kraj poskytuje prosp\u011bchov\u00e1 stipendia", "3": "Kraj jde ji\u017e touto cestou.", "7": "Kraj hospoda\u0159il s p\u0159ebytkem, minul\u00fd rok 717 mil. K\u010d.", "10": "Nelze proti sob\u011b stav\u011bt nap\u0159\u00edklad dostavbu d\u00e1lnice do Prahy a modernizaci autobusov\u00fdch linek. Rozvoj mus\u00edm b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00fd.", "11": "Kraj vyhla\u0161uje dota\u010dn\u00ed program, ze kter\u00e9ho je hrazena doprava d\u011btsk\u00fdch kolektiv\u016f na kulturn\u00ed p\u0159edstaven\u00ed \u010di environment\u00e1ln\u00ed v\u00fdchovu.", "15": "Kraj touto cestou p\u0159ed\u00e1 \u0159adu d\u016fle\u017eit\u00fdch informac\u00ed pro ob\u010dany. Soustavn\u011b se posiluje online forma distribuce krajsk\u00fdch zpr\u00e1v.", "19": "Program je nastaven a m\u00e1 3 podm\u00ednky: \u0159\u00e1dn\u00e1 doch\u00e1zka do \u0161koly, finance za ob\u011bdy jdou p\u0159\u00edmo do j\u00eddelny, ob\u011bd si d\u00edt\u011b mus\u00ed sn\u00edst v j\u00eddeln\u011b.", "32": "Karlovarsk\u00fd kraj ji\u017e tento dota\u010dn\u00ed program m\u00e1.", "34": "Obecn\u011b plat\u00ed, \u017ee znalost ciz\u00edch jazyk\u016f je na trhu pr\u00e1ce velkou v\u00fdhodou."}, "64": {}, "58": {}, "69": {}, "63": {"1": "Jsme na 14 m\u00edst\u011b ze 14 kraj\u016f \u010cR", "2": "Kraj mus\u00ed podporovat \u0161kolstv\u00ed v na\u0161em kraji, m\u00e1me nejni\u017e\u0161\u00ed \u00farove\u0148 vzd\u011blanosti v \u010cR", "3": "Podpora je ta nejlep\u0161\u00ed prov\u00e1zanost \u0161koly a samotn\u00e9 praxe", "4": "Nejen finan\u010dn\u011b podporovat V\u0160, ale tak\u00e9 do kraje dostat mnohem v\u00edce V\u0160", "5": "Naopak, krajsk\u00e1 nemocnice by m\u011bla b\u00fdt transformov\u00e1na na FAKULTN\u00cd a to s deta\u0161ovan\u00fdmi pracovi\u0161ti v Chebu a ML. Je to n\u00e1\u0161 bod programu \u010d.1 Zdravotnictv\u00ed je pro na\u0161e hnut\u00ed nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edm t\u00e9matem pro n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed volebn\u00ed obdob\u00ed", "6": "Podporovat ur\u010dit\u011b, ale za p\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly.  V t\u011bchto organizac\u00edch se v\u011bt\u0161inou ztr\u00e1c\u00ed vysok\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky", "7": "Krajsk\u00fd \u00fa\u0159ad se mus\u00ed chovat jako hospod\u00e1\u0159, nikoliv jako firma, tak\u017ee v\u017edy vyrovnan\u011b", "8": "Podpo\u0159it jo, ale zarove\u0148 budovat lep\u0161\u00ed podm\u00ednky pro seniory, aby nepot\u0159ebovali ter\u00e9nn\u00ed pomoc", "9": "V\u017edy\u0165 poslanci vznikaj\u00ed z komun\u00e1ln\u00ed a krajsk\u00e9 politiky, tak\u017ee kraj spolu se samospr\u00e1vou mus\u00ed z\u00e1sobovat poslance sv\u00fdmi n\u00e1vrhy na nov\u00e9 z\u00e1kony, nebo zm\u011bny n\u011bkter\u00fdch z\u00e1konu k lep\u0161\u00edmu", "10": "investice do ve\u0159ejn\u00e9 dopravy mus\u00ed b\u00fdt prov\u00e1z\u00e1ny s ostatn\u00ed dopravou", "11": "Zdarma nikdy nic dlouho nefungovalo a fungovat nebude. Kraj mu\u017ee podporovat slevami r\u016fzn\u00e9 skupiny lidi", "12": "Lep\u0161\u00ed opravit m\u00e9n\u011b km silnic, ale kvalitn\u011b", "13": "Politik mus\u00ed kontrolovat krajsk\u00e9 firmy, tak jako lid\u00e9 kontroluj\u00ed politiky", "14": "Vynucovat je divn\u00e9 slovo, spolupracovat je lep\u0161\u00ed. Navazovat na cokoliv je logick\u00e9 a spr\u00e1vn\u00e9, tak\u017ee logicky kraj se mus\u00ed zapojit do poskytov\u00e1n\u00ed podpory n\u00e1vaznosti spoj\u016f", "15": "Klidn\u011b i zru\u0161it, novin\u00e1\u0159\u016f a den\u00edku je tady jin\u00fdch dostatek", "16": "V\u0161eobecn\u011b je nutn\u00e9 zadr\u017eet vodu v na\u0161em kraji. N\u00e1mi opravdu voda pouze prot\u00e9k\u00e1 a odt\u00e9k\u00e1. Um\u00edm si p\u0159edstavit vodn\u00ed n\u00e1dr\u017e na \u0159ece Oh\u0159i", "17": "Obnoviteln\u00e9 zdroje energii maj\u00ed b\u00fdt v\u0161ude na ve\u0159ejn\u00fdch budov\u00e1ch a prostor\u00e1ch jiz n\u011bkolik let ...", "18": "Ale s rozumem", "19": "Pom\u00e1hat je norm\u00e1ln\u00ed", "20": "To bez debat mus\u00ed podporovat", "21": "P\u0159ece jen jsme v n\u011b\u010dem ze 14 kraj\u016f na 1 m\u00edst\u011b a t\u00edm je v\u011bkov\u00e1 hranice obyvatel na\u0161eho kraje, tak\u017ee jednozna\u010dn\u011b stav\u011bt domovy pro seniory, ale tak\u00e9 vyu\u017e\u00edt pr\u00e1zdn\u00fdch budov v centrech m\u011bst k jejich rekonstrukci pro tuto v\u011bkovou hranici a t\u00edm zajist\u00edme nevylu\u010dovan\u00ed senior\u016f z b\u011b\u017en\u00e9ho \u017eivota m\u011bst a obc\u00ed. Dnes m\u00e1me j\u00edt mnohem v\u00edce aktivn\u00edch senior\u016f, kter\u00e9 nen\u00ed pot\u0159eba st\u011bhovat na okraje m\u011bst n\u011bkam do pol\u00ed", "22": "Podporovat s rozumem", "23": "Pod\u00e9l silnic bych naopak stromy vykacel a vysadil nov\u00e9  v jin\u00fdch m\u00edstech. Strom sice nem\u016f\u017ee za \u0161patn\u00e9ho \u0159idi\u010de, ale v\u011bt\u0161inou je tou smrtelnou te\u010dkou mnohdy i nevinn\u00fdch ob\u011bti autonehody", "24": "JSME NA 14 M\u00cdST\u011a ZE 14 KRAJ\u016e \u010cR ... za posledn\u00ed 4 roky se toto 14 m\u00edsto pouze upevnilo !!!", "25": "Nikdy zdarma nic nefungovalo a fungovat nebude ... u\u017e jen to, \u017ee d\u011bti mus\u00ed j\u00edzdn\u00e9 platit, mluvil jsem s mnoha star\u00fdmi lidmi a v\u016fbec zdarma j\u00edzdn\u00e9 ke sv\u00e9mu \u017eivotu nepot\u0159ebuji", "26": "Nem\u00e1m informace o tomto projektu", "27": "Nen\u00ed kam sp\u011bchat, nejd\u0159\u00edve mus\u00edme vy\u0159e\u0161it ot\u00e1zku co bude dal se zam\u011bstnanci a urychlen\u011b se sna\u017eit o vznik novych pracovn\u00edch  m\u00edst na Sokolovsku", "28": "Ne ze by m\u011bl kraj podpo\u0159it horn\u00edky, ALE MUS\u00cd JE PODPO\u0158IT !!! V\u017edy\u0165 horn\u00edci tento kraj na \u00fakor sv\u00e9ho zdrav\u00ed podporovali kraj cely \u017eivot !!!", "29": "Kraj by m\u011bl chr\u00e1nit elektr\u00e1rny a tepl\u00e1rny co nejd\u00e9le proti na\u0159\u00edzen\u00edm vl\u00e1dy a to do doby, ne\u017e se vy\u0159e\u0161\u00ed vznik novych pracovn\u00edch m\u00edst v t\u011bchto lokalit\u00e1ch. Kraj by m\u011bl ve vlastn\u00edm z\u00e1jmu tla\u010dit vl\u00e1du k pomoci vy\u0159e\u0161it zam\u011bstnanost na Sokolovsku", "30": "Vypl\u00fdv\u00e1 to z na\u0161eho hned prvn\u00edho bodu volebn\u00edmi programu. Chceme v kraji l\u00e9ka\u0159skou fakultu", "31": "Pokud exekutor za\u010dne po d\u011btech vym\u00e1hat cokoliv, je to \u0161patn\u00e1 vizitka rodi\u010d\u016f d\u011bt\u00ed a tak\u00e9  st\u00e1tu !!! Jednozna\u010dn\u011b \u0159\u00edk\u00e1m NE", "32": "S rozumem a mu\u017ee podporovat i jin\u00e9 slu\u017eby pot\u0159ebn\u00e9 k \u017eivotu mal\u00fdch obci", "33": "Takov\u00e9 neziskov\u00e9 organizace jsou v\u011bt\u0161inou nep\u0159ehledn\u00e9. Jinou formou mo\u017en\u00e1, ale ta by m\u011bla b\u00fdt v souladu s \u00fa\u0159adem pr\u00e1ce. Pokud lid\u00e9 pracuji, m\u016f\u017eou dostat i podporu. Pokud lid\u00e9 nepracuj\u00ed a jen se schov\u00e1vaj\u00ed za tyto neziskov\u00e9 organizace, tak ani podpora od kraje nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 !!!", "34": "To by nebylo v\u016f\u010di Slov\u00e1k\u016fm f\u00e9r", "35": "T\u011b\u017ek\u00e1 ot\u00e1zka, ale bu\u010fto budeme um\u011bt uchopit v\u00fdznam mezin\u00e1rodn\u00edho leti\u0161t\u011b a potom i kraj mu\u017ee podporovat toto leti\u0161t\u011b, ale v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee nebudeme um\u011bt p\u0159il\u00e1kat leteck\u00e9 spole\u010dnosti, p\u0159edev\u0161\u00edm z oblasti turistiky, tak bude leti\u0161t\u011b velmi nehospod\u00e1rn\u00e9 pro kraj a kraj mus\u00ed v tomto p\u0159\u00edpad\u011b zastavit financov\u00e1n\u00ed tohoto leti\u0161t\u011b. Kraj mus\u00ed b\u00fdt i v tomto p\u0159\u00edpad\u011b hospod\u00e1\u0159 !"}, "62": {"2": "Podpo\u0159\u00edme vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v oblasti u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed. Budeme se sna\u017eit dodat u\u010d\u0148ovsk\u00e9mu \u0161kolstv\u00ed a absolvent\u016fm t\u011bchto \u0161kol v\u011bt\u0161\u00ed presti\u017e za \u00fa\u010delem zv\u00fd\u0161en\u00ed z\u00e1jmu o vyu\u010den\u00ed \u0159emeslu.", "3": "Nezbytn\u00e9 je v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00ed zapojen\u00ed podnikatel\u016f, firem a hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 komory do oblasti vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Jenom tak budou \u0161koly pru\u017en\u011b reagovat na po\u017eadavky trhu pr\u00e1ce.", "4": "Podpo\u0159\u00edme vznik Vysok\u00e9 \u0161koly fakulty Balneologick\u00e9 v Karlov\u00fdch Varech.", "5": "\u0158\u00edk\u00e1me NE privatizaci nemocnice Cheb a Karlovy Vary. Nikdy nenech\u00e1me padnou nemocnici v Chebu.", "6": "Dotace provozovatel\u016fm soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb by nem\u011bly sm\u011b\u0159ovat pouze na m\u011bstsk\u00e1 a obecn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, ale i k soukrom\u00fdm poskytovatel\u016fm, kte\u0159\u00ed jsou ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed krajsk\u00e9ho soci\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.", "7": "Provoz krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu mus\u00ed b\u00fdt efektivn\u00ed, \u00fasporn\u00fd a \u010diteln\u00fd. Na\u0161\u00edm c\u00edlem bude d\u00e1le zlep\u0161ovat zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek ze strany Karlovarsk\u00e9ho kraje a jeho organizac\u00ed.", "8": "Zv\u00fd\u0161\u00edme dostupnost soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de a soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb v kraji. Jsme z\u00e1sadn\u011b proti sni\u017eov\u00e1n\u00ed rozsahu a dostupnosti ve\u0159ejn\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb.", "9": "Dosud se tak ned\u011bje.", "10": "Nep\u0159ipust\u00edme chaos v doprav\u011b, ale zavedeme jednotn\u00fd celokrajsk\u00fd integrovan\u00fd tarif od 1. 1. 2022, tzn. cestov\u00e1n\u00ed po kraji pouze na jednu j\u00edzdenku p\u0159i pou\u017eit\u00ed v\u00edce dopravn\u00edch syst\u00e9m\u016f (autobus, vlak, MHD, lanovky). Chceme jednoduchou a modern\u00ed j\u00edzdenku.", "11": "Zaji\u0161\u0165uj\u00ed obce.", "12": "Zlep\u0161\u00edme \u00fadr\u017ebu a opravy krajsk\u00fdch silnic II. a III. t\u0159\u00eddy a \u00fa\u010deln\u011b rozd\u011bl\u00edme ve\u0159ejn\u00e9 prost\u0159edky rovnom\u011brn\u011b na \u00fazem\u00ed cel\u00e9ho kraje.", "14": "Dopravn\u00ed dostupnost, kvalitn\u00ed silnice a funguj\u00edc\u00ed s\u00ed\u0165 ve\u0159ejn\u00e9 dopravy pova\u017eujeme za z\u00e1kladn\u00ed p\u0159edpoklady ekonomick\u00e9ho r\u016fstu i kvality \u017eivota obyvatel Karlovarsk\u00e9ho kraje.", "16": "V\u00fdstavbu nov\u00fdch p\u0159ehrad m\u00e1 \u0159e\u0161it Ministerstvo zem\u011bd\u011blstv\u00ed.", "17": "Podpo\u0159\u00edme v\u00fdstavby p\u0159\u00edrod\u011b bl\u00edzk\u00fdch prvk\u016f ve m\u011bstech (tzv. Modro-zelen\u00e1 infrastruktura) ke zlep\u0161en\u00ed kvality ovzdu\u0161\u00ed, mikroklimatu, \u00faspor\u00e1m energie...", "21": "V domovech pro seniory zavedeme syst\u00e9m kvality slu\u017eeb, kter\u00fdm stanov\u00edme po\u017eadavky na \u00farove\u0148 p\u00e9\u010de o klienty. D\u00edky syst\u00e9mu budeme moci sledovat, zda p\u00e9\u010de o klienty funguje a p\u0159\u00edpadn\u011b j\u00ed na z\u00e1klad\u011b z\u00edskan\u00fdch poznatk\u016f zlep\u0161ovat. Nebr\u00e1n\u00edme se ani soukrom\u00e9 v\u00fdstavb\u011b dom\u016f pro seniory.", "24": "Poda\u0159ilo se zah\u00e1jit rekonstrukci historick\u00e9ho objektu C\u00edsa\u0159sk\u00fdch l\u00e1zn\u00ed (L\u00e1zn\u00ed I. ) v Karlov\u00fdch Varech.", "27": "Budeme hledat efektivn\u00ed vyu\u017eit\u00ed rekultivovan\u00e9 krajiny zp\u016fsoben\u00e9 \u00fatlumem t\u011b\u017eby a \u0159e\u0161it s t\u00edm spojen\u00e9 ekonomicko-soci\u00e1ln\u00ed aspekty (aktivn\u00ed zapojen\u00ed do pilotn\u00edho evropsk\u00e9ho projektu Dekarbonizace \u00fazem\u00ed).", "28": "Vytvo\u0159\u00edme podp\u016frn\u00fd fond (p\u016fj\u010dky propu\u0161t\u011bn\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm) a uplatn\u00edme v\u0161echny aktivn\u00ed pracovn\u00ed n\u00e1stroje zam\u011bstnanosti pro propou\u0161t\u011bn\u00e9 zam\u011bstnance v Sokolovsk\u00e9 uheln\u00e9.", "29": "Kvalitn\u00ed \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a atraktivita \u00fazem\u00ed se dnes st\u00e1v\u00e1 st\u00e1le d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edm aspektem podmi\u0148uj\u00edc\u00edm jeho atraktivitu pro obyvatele a investory, a\u010dkoliv sama o sob\u011b nep\u0159ev\u00fd\u0161\u00ed dobr\u00e9 podm\u00ednky pro ekonomick\u00fd rozvoj.", "30": "Rozhodn\u011b podpo\u0159\u00edme vznik Vysok\u00e9 \u0161koly fakulty Balneologick\u00e9 v Karlov\u00fdch Varech.", "32": "V r\u00e1mci krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu budeme podporovat zachov\u00e1n\u00ed dota\u010dn\u00edch titul\u016f Program rozvoje venkova, Oprava m\u00edstn\u00edch komunikac\u00ed, Podpora cyklistick\u00e9 infrastruktury a agroturistiky.", "35": "Leti\u0161t\u011b v Karlov\u00fdch Varech se nesm\u00ed st\u00e1t \u201e\u010dernou d\u00edrou\u201c pro od\u010derp\u00e1v\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch financ\u00ed."}}