{"12": {"1": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na v\u00fdsledku voleb a vyjedn\u00e1v\u00e1n\u00ed o p\u0159\u00edpadn\u00e9m programov\u00e9m pr\u016fniku", "2": "Pot\u0159ebujeme technicky vzd\u011blan\u00e9 lidi, mozkovny m\u00edsto pouh\u00fdch montoven, ale i rozv\u00edjet \u0161ikovn\u00e9 ruce", "3": "Prov\u00e1zanost s prax\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro budoucnost", "4": "Na z\u00e1klad\u011b memoranda o spolupr\u00e1ci je spolupr\u00e1ce v\u00fdhodn\u00e1 pro ob\u011b strany", "5": "Zdrav\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt jen k\u0161eft...", "6": "Podporovat v r\u00e1mci s\u00edt\u011b soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb (kter\u00e1 zahrnuje vlastn\u00ed organizace i jin\u00e9). Na\u0161\u00edm c\u00edlem je posilovat ale krajskou p\u00e1te\u0159n\u00ed s\u00ed\u0165.", "7": "Za norm\u00e1ln\u00ed situace vyrovnan\u011b nebo s p\u0159ebytkem, za krize m\u016f\u017ee i vyu\u017e\u00edt dal\u0161\u00ed zdroje na investice.", "8": "Slu\u017eby jsou pot\u0159ebn\u00e9.", "9": "Nap\u0159. v oblasti rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed.", "10": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed. Hromadn\u00e1 doprava je p\u00e1te\u0159, ale t\u0159eba jsou i investice do silni\u010dn\u00ed infrastruktury. Z\u00e1rove\u0148 je t\u0159eba tranzit p\u0159esunout na \u017eeleznici.", "11": "Nejen \u017e\u00e1k\u016f, ale i senior\u016f, rodin a skupin.", "12": "Na z\u00e1klad\u011b pasportizace je t\u0159eba zpracovat pl\u00e1n udr\u017eitelnosti oprav a opravovat je i se souvisej\u00edc\u00edmi mosty a mostky.", "13": "Politick\u00e9 zastoupen\u00ed je t\u0159eba, ale maj\u00ed tam b\u00fdt i lid\u00e9 z bran\u017ee.", "14": "Integrovan\u00e1 doprava prov\u00e1zan\u00e1 b\u00fdt mus\u00ed.", "15": "St\u0159edo\u010dech nen\u00ed nutn\u00fd, pokud budou rozv\u00edjeny jin\u00e9 kan\u00e1ly pro informov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejnosti.", "16": "P\u0159ehrady jist\u011b jsou vedle mal\u00fdch staveb, mok\u0159ad\u016f v oblasti boje proti sucha pot\u0159ebn\u00e9 a n\u00e1mi podporovateln\u00e9, ale gener\u00e1ln\u011b podporu ka\u017ed\u00e9mu projektu ned\u00e1v\u00e1me - jsme t\u0159eba proti p\u0159ehrad\u011b na Berounce.", "17": "P\u0159isp\u00edv\u00e1me tak k sob\u011bsta\u010dnosti i ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "18": "Kdy\u017e selh\u00e1v\u00e1 vl\u00e1da, rozpadl se syst\u00e9m civiln\u00ed ochrany obyvatel, mus\u00ed pomoci kraj. Nad sou\u010dasn\u00e1 opat\u0159en\u00ed t\u0159eba i podporou distribuce ochrann\u00fdch pom\u016fcek do \u0161kol.", "21": "Nejen dal\u0161\u00ed domovy seniory, ale podporovat i dal\u0161\u00ed soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed kvality slu\u017eeb", "26": "Podporu maj\u00ed m\u00edt i d\u011btsk\u00e9 domovy, ale z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edpad\u011b.", "27": "Spolupr\u00e1ce s aktu\u00e1ln\u00edmi V\u0160 je dostate\u010dn\u00e1.", "28": "Je to jedna z forem podpory u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed", "29": "Za d\u011bti odpov\u00eddaj\u00ed rodi\u010de.", "30": "V r\u00e1mci existuj\u00edc\u00edch program\u016f"}, "4": {"1": "Nov\u00e9 exekutivn\u00ed veden\u00ed kraje mus\u00ed mnohem d\u016frazn\u011bji prosazovat \u017eivotn\u00ed z\u00e1jmy St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje, mus\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm bojovat za pos\u00edlen\u00ed jeho p\u0159\u00edjm\u016f prost\u0159ednictv\u00edm zm\u011bny Z\u00e1kona o rozpo\u010dtov\u00e9m ur\u010den\u00ed dan\u00ed a za mnohem vy\u0161\u0161\u00ed participaci st\u00e1tu na financov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch slu\u017eeb poskytovan\u00fdch na\u0161im krajem pro celou republiku a zejm\u00e9na pak pro hlavn\u00ed m\u011bsto Prahu.", "2": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je prioritou podpo\u0159it ty st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory, kter\u00e9 jsou zam\u011b\u0159eny na vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edpravu profes\u00ed s vysokou p\u0159idanou hodnotou pr\u00e1ce a profes\u00ed, po kter\u00fdch je - a v dlouhodob\u00e9m horizontu bude -  na trhu pr\u00e1ce, a to nejen ve St\u0159edo\u010desk\u00e9m kraji - popt\u00e1vka resp. kde je (\u010di hroz\u00ed) nedostatek pracovn\u00edch sil.", "3": "Ano, tzv. du\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed obdobn\u00e9 nap\u0159. rakousk\u00e9mu vzoru (s dlouhou, n\u011bkolikam\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed pracovn\u00ed prax\u00ed v ka\u017ed\u00e9m ro\u010dn\u00edku studia) je spr\u00e1vnou cestou.", "4": "Krajsk\u00e1 samospr\u00e1va mus\u00ed spolupracovat se v\u0161emi vysoko\u0161kolsk\u00fdmi institucemi na jej\u00edm \u00fazem\u00ed - nap\u0159. ve v\u011bdeck\u00e9 oblasti \u010di v oblasti odborn\u00fdch konzultac\u00ed.", "5": "Nemocnice ve vlastnictv\u00ed kraje nesm\u00ed b\u00fdt zprivatizov\u00e1ny, je to v z\u00e1sadn\u00edm ve\u0159ejn\u00e9m z\u00e1jmu z hlediska dostupnosti zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de pro St\u0159edo\u010dechy. Naopak lze uva\u017eovat o odkupu n\u011bkter\u00fdch soukrom\u00fdch zdravotn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed do vlastnictv\u00ed kraje, zejm\u00e9na v okresech, kde krajsk\u00e9 nemocnice nejsou.", "6": "Ano, ov\u0161em pouze tam, kde neposkytuje, \u010di nen\u00ed schopen poskytovat, obdobn\u00e9 slu\u017eby v dostate\u010dn\u00e9m rozsahu s\u00e1m, vlastn\u00edmi silami a prost\u0159edky.", "7": "Krom\u011b mimo\u0159\u00e1dn\u00fdch situac\u00ed, typu nap\u0159. leto\u0161n\u00ed epidemie koronaviru, by m\u011blo b\u00fdt vyrovnan\u00e9 rozpo\u010dtov\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed kraje naprostou samoz\u0159ejmost\u00ed.", "8": "Ano, roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed nab\u00eddky ter\u00e9nn\u00edch, asisten\u010dn\u00edch a pe\u010dovatelsk\u00fdch slu\u017eeb pro seniory a zdravotn\u011b handicapovan\u00e9 ob\u010dany kraje v jejich dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed  je nutn\u00e9 a pot\u0159ebn\u00e9.", "9": "Ano, zejm\u00e9na v z\u00e1le\u017eitostech, kter\u00e9 se kraje bytostn\u011b t\u00fdkaj\u00ed. Nyn\u00ed je to na prvn\u00edm m\u00edst\u011b ot\u00e1zka. syst\u00e9mu a nastaven\u00ed rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed,", "10": "Vzhledem k charakteru a velikosti kraje, jeho tranzitn\u00ed poloze, p\u0159et\u00ed\u017een\u00ed kamionovou dopravou a napojen\u00ed na Prahu mus\u00ed b\u00fdt kladen d\u016fraz na rovnov\u00e1hu v obou t\u011bchto skupin\u00e1ch investic. P\u0159i\u010dem\u017e prioritu maj\u00ed b\u00fdt investice do dopravn\u00ed obslu\u017enosti mal\u00fdch obc\u00ed a s\u00eddel, kter\u00e9 dosud nejsou pokryty spoji krajsk\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy.", "11": "Jednozna\u010dn\u011b ano - a procedura propl\u00e1cen\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho mus\u00ed b\u00fdt pro ob\u010dany v\u00fdrazn\u011b zjednodu\u0161ena.", "12": "A nejde jen o \u010distou v\u00fd\u0161i investic, ale o strategick\u00e9 \u010dasov\u00e9 pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed t\u011bchto oprav a hlavn\u011b o z\u00e1sadn\u00ed zlep\u0161en\u00ed procesu zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek v t\u00e9to oblasti a kontroly jejich pr\u016fb\u011bhu a pln\u011bn\u00ed. Co\u017e m\u016f\u017ee fin\u00e1ln\u00ed v\u00fddaje kraje mnohdy i v\u00fdznamn\u011b sn\u00ed\u017eit.", "13": "Ve veden\u00ed t\u011bchto firem maj\u00ed b\u00fdt p\u0159\u00edtomni volen\u00ed z\u00e1stupci org\u00e1nu, kter\u00fd je vlastn\u00ed. Pokud jsou k tomu odborn\u011b zp\u016fsobil\u00ed. Ot\u00e1zkou je v\u00fd\u0161e jejich odm\u011bn, kter\u00e1 nesm\u00ed b\u00fdt p\u0159emr\u0161t\u011bn\u00e1, mus\u00ed b\u00fdt v souladu s hospod\u00e1\u0159sk\u00fdmi v\u00fdsledky t\u011bchto spole\u010dnost\u00ed. Lze si p\u0159edstavit, \u017ee m\u016f\u017ee j\u00edt i o funkce \u010destn\u00e9.", "14": "Samoz\u0159ejm\u011b, idea konkurence nesm\u00ed b\u00fdt bez dal\u0161\u00edho nad\u0159azena \u00fa\u010delu samotn\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017eby, kter\u00e1 je zde poskytov\u00e1na. Tzn. prioritn\u00ed je obsah slu\u017eby a jej\u00ed \u00fa\u010delnost a komfort pro ob\u010dany kraje.", "15": "Informovanost ob\u010dan\u016f kraje krajsk\u00fdmi periodiky, i ti\u0161t\u011bn\u00fdmi, ke d\u016fle\u017eitou hodnotou. Jinou ot\u00e1zkou je efektivita vynalo\u017een\u00fdch n\u00e1klad\u016f a transparentnost p\u0159\u00edpadn\u00e9 participace soukrom\u00fdch subjekt\u016f na t\u00e9to aktivit\u011b.", "16": "Ano, ot\u00e1zka hospoda\u0159en\u00ed s vodou a budoucnosti vodn\u00edch zdroj\u016f se st\u00e1v\u00e1 z mnoha hledisek prvo\u0159adou.", "17": "To nen\u00ed prim\u00e1rn\u011b \u00falohou krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy, nav\u00edc je zde riziko dal\u0161\u00edho nezm\u011brn\u00e9ho pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdmi prost\u0159edky a nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch dota\u010dn\u00edch podvod\u016f a korup\u010dn\u00edho jedn\u00e1n\u00ed, co\u017e v t\u00e9to oblasti nen\u00ed historicky nic v\u00fdjime\u010dn\u00e9ho.", "18": "Ano, jedn\u00e1 se jednak o opat\u0159en\u00ed zdravotn\u00edho charakteru (ochrann\u00e9 pom\u016fcky, testov\u00e1n\u00ed) - a d\u00e1le o opat\u0159en\u00ed sm\u011brem ke krajsk\u00fdm pobytov\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm (domovy senior\u016f) \u010di krajsk\u00fdm \u0161kol\u00e1m s c\u00edlem minimalizovat mo\u017enosti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed n\u00e1kazy.", "20": "Nikoli, kraj m\u00e1 zabezpe\u010dit nab\u00eddku a realizaci kvalitn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ve sv\u00fdch \u0161kol\u00e1ch pro v\u0161echny studenty dle jejich dispozic, schopnost\u00ed a pot\u0159eb. S t\u00edm je projekt tzv. inkluze v naprost\u00e9m rozporu.", "22": "Kraj m\u00e1 obecn\u011b podporovat konkr\u00e9tn\u00ed smyslupln\u00e9 projekty sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed  ke zlep\u0161en\u00ed stavu p\u0159\u00edrody, krajiny a  \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. Nap\u0159. v souvislosti s bojem proti suchu \u010di na podporu zachov\u00e1n\u00ed p\u016fdn\u00edho fondu.", "24": "Nelze vystavit \u010dist\u011b nedostate\u010dnou zn\u00e1mku, n\u011bkter\u00e9 v\u011bci se poda\u0159ili, ale celkov\u011b \u0161lo hlavn\u011b o nevyu\u017eitou p\u0159\u00edle\u017eitost, jeliko\u017e v posledn\u00edch t\u0159ech letech vl\u00e1dla kraji sestava politicky shodn\u00e1 se slo\u017een\u00edm vl\u00e1dy. Kraji vl\u00e1dnouc\u00ed strany dr\u017eely pozice premi\u00e9ra, ministra vnitra, ministryn\u011b financ\u00ed, ministra dopravy, ministryn\u011b pr\u00e1ce a soci\u00e1ln\u00edch v\u011bc\u00ed - disponovaly i v\u011bt\u0161inu poslanc\u016f ve Sn\u011bmovn\u011b. Za t\u00e9to situace mohlo a m\u011blo veden\u00ed kraje u\u010dinit mnohem v\u00edce v oblastech, na kter\u00e9 m\u00e1 vliv. Zejm\u00e9na ve strategick\u00fdch z\u00e1le\u017eitostech t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se kraje, jeho financov\u00e1n\u00ed a jeho p\u00e1te\u010dn\u00ed infrastruktury.", "25": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b ne. Naopak se mus\u00ed zjednodu\u0161it jeho podm\u00ednky a procedury, aby nebyly pro seniory obt\u00ed\u017en\u00e9 a zat\u011b\u017euj\u00edc\u00ed.", "27": "Ano, nejv\u011bt\u0161\u00ed \u010desk\u00fd kraj by m\u011bl m\u00edt na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed univerzitu, nap\u0159\u00edklad technick\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed. Nejde \u010dist\u011b jen o ot\u00e1zku vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, tato instituce hraje i d\u016fle\u017eitou spole\u010denskou roli v regionu, kde p\u016fsob\u00ed - a sk\u00fdt\u00e1 pro kraj, m\u011bsto, kde s\u00eddl\u00ed a jeho okol\u00ed i v\u00fdznamn\u00fd ekonomick\u00fd potenci\u00e1l.", "29": "Nikoli, jde jednak o vysoce neetickou z\u00e1le\u017eitost -a, zadruh\u00e9, hnut\u00ed SPD obecn\u011b preferuje, aby v\u00fdkon rozhodnut\u00ed (exekuce) byl \u010dist\u011b v rukou obecn\u00fdch soud\u016f."}, "2": {"1": "Rozhodn\u011b by nem\u011bla nov\u00e1 koalice pokra\u010dovat v politice papal\u00e1\u0161stv\u00ed, policejn\u00edch razi\u00ed na \u00fa\u0159ad\u011b a v p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00edch, netransparentnosti, individu\u00e1ln\u00edch dotac\u00edch, zam\u011bstn\u00e1v\u00e1n\u00ed podivn\u00fdch expert\u016f na tajn\u00e9 poradensk\u00e9 smlouvy apod.", "2": "Nejde prim\u00e1rn\u011b o finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed. Prim\u00e1rn\u011b ve st\u0159edn\u00edm \u0161kolstv\u00ed jde o postupnou zm\u011bnu nab\u00eddky obor\u016f tak, aby absolventi m\u011bli uplatn\u011bn\u00ed na trhu pr\u00e1ce (nap\u0159\u00edklad produkujeme spoustu kucha\u0159\u016f a \u010d\u00ed\u0161n\u00edk\u016f, kte\u0159\u00ed pak nemaj\u00ed pr\u00e1ci). A d\u00e1le jde o oto\u010den\u00ed trendu, kdy st\u0159edo\u010de\u0161t\u00ed absolventi maj\u00ed velmi \u0161patn\u00e9 v\u00fdsledky, co\u017e odr\u00e1\u017e\u00ed n\u00edzkou kvalitu na\u0161ich st\u0159edn\u00edch \u0161kol. Zde je pot\u0159eba za\u010d\u00edt s v\u00fdm\u011bnou \u0159editel\u016f tam, kde v\u00fdsledky \u0161koly nejsou dobr\u00e9.", "3": "Nen\u00ed pot\u0159eba finan\u010dn\u00ed podpora spolupr\u00e1ce. Podstatn\u00e9 je tu spolupr\u00e1ci nastavit a realizovat v praxi.", "4": "Nen\u00ed nutn\u00e1 podpora ve\u0159ejn\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol. Jsou dostate\u010dn\u011b financov\u00e1ny z jin\u00fdch ve\u0159ejn\u00fdch zdroj\u016f. Toto nen\u00ed \u00falohou kraje.", "5": "Krajsk\u00e9 nemocnice nen\u00ed tuto privatizovat. Co je ale nutn\u00e9, je p\u0159estat se chovat ze strany kraje mace\u0161sky k soukrom\u00fdm a m\u011bstsk\u00fdm nemocnic\u00edm, kter\u00e9 poskytuj\u00ed p\u00e9\u010di stovk\u00e1m tis\u00edc obyvatel kraje.", "6": "Up\u0159ednost\u0148ujeme kvalitn\u00ed dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di p\u0159ed p\u00e9\u010di \u00fastavn\u00ed. Koneckonc\u016f sou\u010dasn\u00e1 pandemie ukazuje i jist\u00e9 limity velk\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed. Ve v\u0161ech form\u00e1ch dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de hraj\u00ed neziskov\u00e9 organizace nezastupitelnou \u00falohu.", "7": "Kraj pot\u0159ebuje kr\u00e1tkodob\u00e9 dluhov\u00e9 financov\u00e1n\u00ed na p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed projekt\u016f financovan\u00fdch z EU fond\u016f (ty pen\u00edze po realizaci projektu dostane zp\u011bt), z\u00e1rove\u0148 v dob\u00e1ch men\u0161\u00ed konjuktury m\u00e1 smysl si p\u016fj\u010dit a spl\u00e1cet v dob\u00e1ch v\u011bt\u0161\u00ed konjuktury. Byla by \u0161koda nerealizovat infrastrukturn\u00ed. projekty s velkou m\u00edrou EU dotac\u00ed.", "8": "Up\u0159ednost\u0148ujeme dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di p\u0159ed p\u00e9\u010di \u00fastavn\u00ed dokud to je mo\u017en\u00e9.", "9": "Bohu\u017eel v \u010cR se vl\u00e1da ke v\u0161em z\u00e1konod\u00e1rn\u00fdm iniciativ\u00e1m kraj\u016f stav\u00ed negativn\u011b a re\u00e1ln\u011b se jimi nezab\u00fdv\u00e1.", "10": "Ano, ale. Ot\u00e1zka nen\u00ed dob\u0159e postaven\u00e1. Autobusy mus\u00ed jezdit po dobr\u00fdch silnic\u00edch. Tak\u017ee nem\u00e1 smysl kupovat p\u011bkn\u00e9 autobusy a ni\u010dit je na d\u011brav\u00fdch silnic\u00edch. M\u00e1 smysl stav\u011bt obchvaty m\u011bst a odklonit tranzitn\u00ed, zejm\u00e9na n\u00e1kladn\u00ed dopravu a zlep\u0161ovat \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Tak\u017ee hromadn\u00e1 doprava ano, ale tak\u00e9 opravy silnic, P+R parkovi\u0161t\u011b, obchvaty, co\u017e je sou\u010d\u00e1st infrastruktury pro individu\u00e1ln\u00ed dopravu.", "11": "Take se jen n\u011bkter\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f v n\u011bkter\u00fdch \u010d\u00e1stech kraje. Syst\u00e9m je netransparentn\u00ed a nespravedliv\u00fd.", "12": "Ale nen\u00ed schopen z vlastn\u00edch zdroj\u016f. V tomto je nutn\u00e1 systematick\u00e1 pomoc st\u00e1tu.", "13": "Ano, pokud maj\u00ed dozor\u010d\u00ed rady, ve kter\u00fdch by zastupitel\u00e9 m\u011bli b\u00fdt zastoupeni a kontrolovat.", "14": "Na\u0161im c\u00edlem je dokon\u010dit integraci ve\u0159ejn\u00e9 dopravy na \u00fazem\u00ed cel\u00e9ho kraje a st\u0159edn\u011bdob\u00fdm c\u00edlem je m\u00edt spolu s Prahou jednoho organiz\u00e1tora dopravy.", "15": "Je to PR veden\u00ed kraje bez ohledu na to, kdo vl\u00e1dne.", "16": "Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, kdy maj\u00ed protipovod\u0148ov\u00fd smysl.", "17": "Jsou na to jin\u00e9 zdroje v dostate\u010dn\u00e9 m\u00ed\u0159e.", "18": "P\u0159edev\u0161\u00edm by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt \u010desk\u00e9 v\u00fdrobce, \u010desk\u00e9 testy a t\u00edm podpo\u0159it dom\u00e1c\u00ed produkci.", "20": "Ve st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch ano, ohledn\u011b handicapovan\u00fdch apod. Ne nutn\u011b ve form\u011b jak ji zavedla ministryn\u011b Valachov\u00e1.", "21": "M\u011bl by se soust\u0159edit na dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di a ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby.", "22": "Zejm\u00e9na podporou velk\u00fdch projekt\u016f v oblasti z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed pitnou vodou, podporou drobn\u00fdch opat\u0159en\u00ed v krajin\u011b k retenci apod.", "24": "V z\u00e1sad\u011b pokra\u010dovala politika a atmosf\u00e9ra z doby vl\u00e1dy Davida Ratha se v\u0161\u00edm v\u0161udy.", "25": "Je to \u0159e\u0161eno celost\u00e1tn\u00ed politikou.", "27": "P\u0159irozen\u00fdm centrem kraje je Praha s dostate\u010dnou nab\u00eddkou univerzitn\u00edho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed."}, "16": {}, "10": {"1": "V n\u011bkter\u00fdch oblastech - a to zejm\u00e9na v t\u011bch investi\u010dn\u00edch - je kontinuita nutn\u00e1 pro dokon\u010den\u00ed rozpracovan\u00fdch projekt\u016f. Naopak transparentnost hospoda\u0159en\u00ed s krajsk\u00fdmi financemi mus\u00ed nabrat zcela jin\u00fd kurz. Nov\u00e1 koalice by m\u011bla p\u0159eskupit politick\u00e9 priority tak, aby kraj d\u00e1le nestagnoval a naopak se stal krajem modern\u00edm a pro ob\u010dany mnohem atraktivn\u011bj\u0161\u00edm.", "2": "Kraj by tak m\u011bl \u010dinit formou stipendi\u00ed pro studenty a p\u0159\u00edpadn\u00fdmi pob\u00eddkami pro u\u010ditele. To lze \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b uskute\u010d\u0148ovat i v\u00a0sou\u010dinnosti s\u00a0podniky, kter\u00e9 budou m\u00edt o takov\u00e9 propojen\u00ed z\u00e1jem. Naopak investice do vybaven\u00ed \u0161kol, rekonstrukc\u00ed a oprav by m\u011bly sm\u011b\u0159ovat do v\u0161ech \u0161kol rovnom\u011brn\u011b nehled\u011b na obor studia. Stipendii pro studenty nezv\u00fdhod\u0148ujeme \u0161koly, kam m\u00ed\u0159\u00ed ot\u00e1zka, ale samotn\u00e9 studenty.", "4": "Podpora vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1, nicm\u00e9n\u011b kraj mus\u00ed p\u0159edn\u011b naj\u00edt funk\u010dn\u00ed zp\u016fsob financov\u00e1n\u00ed sv\u00fdch v\u00fddaj\u016f a zcela zm\u011bnit zp\u016fsob sv\u00e9 investi\u010dn\u00ed politiky. Aktu\u00e1ln\u011b kraj selh\u00e1v\u00e1 i v zaji\u0161t\u011bn\u00ed pot\u0159eb st\u0159edn\u00edch \u0161kol, jejich\u017e je z\u0159izovatelem. Podpora pro ve\u0159ejn\u00e9 \u0161koly m\u016f\u017ee b\u00fdt i nefinan\u010dn\u00edho charakteru. Kraj m\u016f\u017ee vysok\u00fdm \u0161kol\u00e1m nap\u0159\u00edklad poskytnout prostory a nevy\u017eadovat od nich komer\u010dn\u00ed n\u00e1jem. D\u00e1le je m\u016f\u017ee zapojit do rozvoje brownfield\u016f z\u00a0evropsk\u00fdch zdroj\u016f.", "7": "\u017d\u00edt na dluh budouc\u00edch generac\u00ed je nep\u0159\u00edpustn\u00e9. Kraj mus\u00ed zm\u011bnit svou rozhazova\u010dnou politiku a zam\u011b\u0159it se na smyslupln\u00e9 investice, zpr\u016fhlednit sv\u00e9 financov\u00e1n\u00ed a zefektivnit svou spr\u00e1vu.", "8": "Tato podpora je v\u00a0dob\u011b koronavirov\u00e9 pandemie o to aktu\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed. Krom\u011b finan\u010dn\u00ed podpory m\u016f\u017ee tyto slu\u017eby pro poskytovatele podpo\u0159it i jin\u00fdmi pob\u00eddkami.", "10": "C\u00edlem je poskytnout St\u0159edo\u010dech\u016fm komfortn\u00ed a p\u0159edev\u0161\u00edm ekologickou a bezpe\u010dnou alternativu k osobn\u00ed p\u0159eprav\u011b. Je t\u0159eba vytvo\u0159it podm\u00ednky pro \u0161ir\u0161\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy, nap\u0159\u00edklad levn\u00fdmi a bezpe\u010dn\u00fdmi z\u00e1chytn\u00fdmi parkovi\u0161ti.  T\u00edm ulev\u00edme \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed i p\u0159et\u00ed\u017een\u00fdm silnic\u00edm. Z\u00e1kladn\u00edm p\u0159edpokladem je v\u0161ak m\u00edt silnice m\u00edsto tankodrom\u016f, v prvn\u00ed \u0159ad\u011b tak mus\u00ed b\u00fdt vy\u0159e\u0161en syst\u00e9m \u00fadr\u017eby silnic. Nezbytnou sou\u010d\u00e1st\u00ed je i podpora v\u00fdstavby d\u00e1lnic, kter\u00e9 jsou v gesci ministerstva dopravy. Obdobn\u011b tomu je i u obchvat\u016f.", "11": "Absolutn\u00ed prioritou jsou investice do vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed jako takov\u00e9ho. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b \u0161koly trp\u00ed nedostatkem financ\u00ed na sv\u016fj provoz, opravy, modernizaci i z\u00e1kladn\u00ed vybaven\u00ed.", "13": "V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je \u00fa\u010dast volen\u00fdch ve\u0159ejn\u00fdch z\u00e1stupc\u016f nutn\u00e1. Hlavn\u00edm parametrem v\u00fdb\u011bru ale v\u017edy mus\u00ed b\u00fdt odbornost.", "15": "Existuj\u00ed efektivn\u011bj\u0161\u00ed formy komunikace s ob\u010dany, ne\u017e ti\u0161t\u011bn\u00e9 periodikum, jeho\u017e n\u00e1klady neodpov\u00eddaj\u00ed informa\u010dn\u00edmu p\u0159\u00ednosu. Podporujeme modern\u00ed online formu, informa\u010dn\u00ed aplikace nebo port\u00e1l ob\u010dana, kde se lid\u00e9 dozv\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9 informace.", "16": "Zadr\u017eovat vodu v\u00a0krajin\u011b je t\u0159eba pro p\u0159\u00edrodu p\u0159irozen\u011bj\u0161\u00edmi a citliv\u011bj\u0161\u00edmi zp\u016fsoby, ne\u017e betonem.", "18": "Rozd\u00edln\u00e1 opat\u0159en\u00ed na r\u016fzn\u00fdch \u00farovn\u00edch tvo\u0159\u00ed chaos, ve kter\u00e9m je pro ob\u010dany t\u011b\u017ek\u00e9 se orientovat. Kraj ale mus\u00ed plnit v boji s coronavirem alespo\u0148 sv\u00e9 z\u00e1kladn\u00ed povinnosti - mus\u00ed zajistit ochrann\u00e9 pom\u016fcky pro sv\u00e9 zdravotn\u00edky, ale i pro u\u010ditele na \u0161kol\u00e1ch a dal\u0161\u00edch pracovn\u00edc\u00edch v p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00edch, za kter\u00e9 je kraj zodpov\u011bdn\u00fd. To se zat\u00edm neda\u0159\u00ed. Kraj by m\u011bl tak\u00e9 vytvo\u0159it podm\u00ednky pro v\u011bt\u0161\u00ed po\u010det testovac\u00edch m\u00edst a vy\u0161\u0161\u00ed po\u010det mobiln\u00edch odb\u011brn\u00fdch jednotek pro seniory a zdravotn\u011b posti\u017een\u00e9.", "19": "Vhodn\u00e1 je kombinace s ji\u017e existuj\u00edc\u00edmi nada\u010dn\u00edmi fondy a organizacemi, kter\u00e9 se podpo\u0159e n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00fdch rodin v\u011bnuj\u00ed.", "20": "Sou\u010dasn\u00e1 podoba v\u0161ak nen\u00ed ide\u00e1ln\u00ed, je nutn\u00e9 nad\u00e1le na konceptu pracovat, aby byl skute\u010dn\u011b p\u0159\u00ednosn\u00fd v\u0161em d\u011btem. Jedin\u011b tak bude projekt inkluze d\u00e1vat smysl.", "21": "V domovech senior\u016f aktu\u00e1ln\u011b nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1 kapacita. Kraj by nem\u011bl h\u00e1zet odpov\u011bdnost na m\u011bsta a obce, je jeho povinnost\u00ed domovy pro seniory z\u0159izovat.", "24": "Kraj nebyl \u0159\u00edzen dob\u0159e ani za prvn\u00ed koalice ANO, ODS a STAN.", "25": "Dan\u00e9 prost\u0159edky maj\u00ed lep\u0161\u00ed vyu\u017eit\u00ed ve zkvalitn\u011bn\u00ed ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb pro seniory nebo z\u0159izov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch domov\u016f pro seniory.", "27": "Aktu\u00e1ln\u00ed nab\u00eddka je pro St\u0159edo\u010dechy dostate\u010dn\u00e1. Vzhledem k bl\u00edzkosti Prahy s presti\u017en\u00edmi univerzitami se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee by Univerzita St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje nebyla schopna konkurovat svou kvalitou a drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina st\u0159edo\u010desk\u00fdch student\u016f by stejn\u011b preferovala studium v Praze.", "28": "C\u00edlem je zatraktivnit tyto obory a zaplnit tak d\u00edru na trhu. Stipendium je pouze motiva\u010dn\u00ed, studenti maj\u00ed mo\u017enost volby, zda si vyberou tento typ studia nebo maturitn\u00ed obor. Nem\u00e9n\u011b d\u016fle\u017eit\u00e1 je i nav\u00e1zanost na praxi a zam\u011bstnavatele.", "30": "C\u00edlem je, aby se p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci romsk\u00e9 men\u0161iny pln\u011b za\u010dlenili do spole\u010dnosti s respektov\u00e1n\u00edm pr\u00e1v i povinnost\u00ed ka\u017ed\u00e9ho \u010desk\u00e9ho ob\u010dana."}, "5": {}, "7": {"2": "Zv\u00fdhod\u0148ovat ne, podporovat ano. Kraj by m\u011bl celkov\u011b zv\u00fd\u0161it podporu st\u0159edn\u00edch \u0161kol.", "10": "Ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f je to spojen\u00e9 - obchvaty a nov\u00e9 komunikace znamenaj\u00ed tak\u00e9 lep\u0161\u00ed podm\u00ednky pro ve\u0159ejnou dopravu. V bl\u00edzkosti Prahy je kl\u00ed\u010dov\u00e1 podpora kolejov\u00e9ho spojen\u00ed a obecn\u011b pr\u016fjezdnost v\u0161ech komunikac\u00ed ve \u0161pi\u010dk\u00e1ch.", "11": "Kraj m\u00e1 podpo\u0159it studenty, kte\u0159\u00ed pomoc opravdu pot\u0159ebuj\u00ed.", "12": "Z\u00e1rove\u0148 mus\u00ed doj\u00edt k d\u016fkladn\u00e9 kontrole zak\u00e1zek a kontrole p\u0159ed\u00e1van\u00e9ho d\u00edla, aby opravy krajsk\u00fdch silnic m\u011bly opravdu po\u017eadovanou kvaltu.", "16": "A nejen p\u0159ehrad, ale i dal\u0161\u00edch, zejm\u00e9na mal\u00fdch, vodn\u00edch d\u011bl. Jen tak dok\u00e1\u017eeme krajinu p\u0159ipravit na boj se suchem i povodn\u011bmi.", "18": "NE, ale mus\u00ed zajistit ve sv\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch (\u0161koly, domovy senior\u016f, nemocnice) pot\u0159ebn\u00e9 ochrann\u00e9 prost\u0159edky.", "20": "Kraj m\u00e1 podporovat rozumnou a pot\u0159ebnou inkluzi. Ne ideologick\u00fd koncept inkluze pro v\u0161echny a za ka\u017edou cenu.", "22": "Kraj by m\u011bl podporovat nap\u0159\u00edklad energetick\u00e9 \u00faspory na sv\u00fdch objektech, \u0161etrn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed na pol\u00edch, v\u00fdsadbu strom\u016f, budov\u00e1n\u00ed mal\u00fdch vodn\u00edch d\u011bl, ve\u0159ejnou dopravu, ale ne klimatick\u00e9 neov\u011b\u0159en\u00e9 a n\u00e1kladn\u00e9 experimenty.", "24": "Kraj byl dob\u0159e \u0159\u00edzen jen prvn\u00ed rok funk\u010dn\u00edho obdob\u00ed.", "26": "Oboj\u00ed m\u00e1 a bude m\u00edt sv\u00e9 m\u00edsto. V\u00fdchova v l\u00e1skypln\u00e9m rodinn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed je samoz\u0159ejm\u011b p\u0159irozen\u011bj\u0161\u00ed.", "30": "Ano, pokud odv\u00e1d\u011bj\u00ed dobrou pr\u00e1ci."}, "9": {"1": "Cht\u011bli bychom pokra\u010dovat v rozd\u011blan\u00e9 pr\u00e1ci a \u0159e\u0161it nov\u00e9 probl\u00e9my kraje: zlep\u0161it \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed - nap\u0159. omezit v\u00fdstavbu skladov\u00fdch are\u00e1l\u016f nebo nab\u00eddnout dostupn\u00e9 krajsk\u00e9 bydlen\u00ed pro ty kdo, si nemohou dovolit p\u0159edra\u017een\u00e9 nemovitosti od developer\u016f.", "2": "Kvalifikovan\u00ed technici a \u0159emesln\u00edci jsou d\u016fle\u017eit\u00ed pro prosperitu na\u0161eho pr\u016fmyslov\u00e9ho kraje.", "5": "Nikdy nevstoup\u00edme do koalice, kter\u00e1 by prosazovala privatizaci krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed.", "7": "P\u0159\u00edpadn\u00fd schodek jedin\u011b pro smyslupln\u00e9 investice.", "13": "V p\u0159edstavenstvech krajsk\u00fdch firem m\u00e1 b\u00fdt kombinace mana\u017eer\u016f a politik\u016f, kte\u0159\u00ed nesou odpov\u011bdnost.", "15": "Neomezit, ale zkvalitnit jeho obsah a d\u00e1t v\u011bt\u0161\u00ed prostor opozici.", "20": "Ano, ale za podm\u00ednky co nejmen\u0161\u00edho zat\u00ed\u017een\u00ed pedagog\u016f a \u0161koln\u00edho kolektivu.", "22": "Nap\u0159\u00edklad smyslupln\u00e1 opat\u0159en\u00ed na udr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b nebo zdrav\u011bj\u0161\u00ed lesy."}, "15": {"1": "Nutno urychlit opravy silnic, v\u00fdstavba obchvat\u016f, reorganizovat \u0161kolstv\u00ed, zajistit parkov\u00e1n\u00ed v Praze pro St\u0159edo\u010dechy.", "2": "Technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly podpo\u0159it prosp\u011bchov\u00fdm stipendiem.", "3": "Do praxe p\u0159i v\u00fduce nutno v\u00edce zapojit firmy.", "4": "Spolu s dal\u0161\u00edmi, p\u0159edev\u0161\u00edm technick\u00fdmi vysok\u00fdmi \u0161kolami, vytvo\u0159it vznik dal\u0161\u00edch jejich pobo\u010dek na \u00fazem\u00ed S\u010cK.", "5": "Krajsk\u00e9 nemocnice mus\u00ed zaji\u0161\u0165ovat komplexn\u00ed p\u00e9\u010di, tedy i neziskovou.", "6": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b v\u0161ak politick\u00e9 neziskov\u00e9 organizace.", "7": "Kraj mus\u00ed zajistit investice, kter\u00e9 p\u0159edchoz\u00ed veden\u00ed nezajistilo .", "8": "Tato forma p\u00e9\u010de o seniory je nezbytn\u00e1 a p\u0159itom s minim\u00e1ln\u00edmi n\u00e1klady.", "9": "Zm\u011bnu n\u011bkter\u00fdch z\u00e1kon\u016f a proces\u016f dos\u00e1hneme jen vlastn\u00ed iniciativou.", "10": "Denn\u011b cestuje ze S\u010cK do Prahy a jin\u00fdch kraj\u016f 200.000 ob\u010dan\u016f. Z d\u016fvodu nedostav\u011bn\u00e9 dopravn\u00ed infrastruktury nutno zv\u00fd\u0161it hromadnou dopravu.", "11": "\u017d\u00e1ci jsou \u010dasto nuceni doj\u00ed\u017ed\u011bt do \u0161koly, proto\u017ee v jejich obci \u0161koly chyb\u00ed.", "12": "Dv\u011b t\u0159etiny silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy jsou v katastrof\u00e1ln\u00edm stavu.", "13": "Jde o odbornost \u010dlen\u016f, ne o trafiky politik\u016f.", "14": "Jestli\u017ee si kraj n\u011bco plat\u00ed, mus\u00ed tak\u00e9 vynucovat za tuto \u00faplatu pln\u011bn\u00ed sv\u00fdch pot\u0159eb. A to plat\u00ed i pro jin\u00e9 slu\u017eby.", "15": "Jedn\u00e1 se o vysob\u00e9 n\u00e1klady utr\u00e1cen\u00e9 u sp\u0159\u00edzn\u011bn\u00fdch firem veden\u00ed kraje.", "16": "Zadr\u017een\u00ed vody ve S\u010cK je jednou z priorit.", "17": "Pouze na nov\u011b budovan\u00fdch objektech. Ne na pozemc\u00edch.", "18": "Kraj mus\u00ed m\u00edt dostate\u010dn\u00e9 z\u00e1soby ochrann\u00fdch pom\u016fcek a \u0161irok\u00fd z\u00e1b\u011br testov\u00e1n\u00ed.", "19": "Nic nem\u00e1 b\u00fdt zcela zadarmo. Potom si toho nev\u00e1\u017e\u00ed, neodhla\u0161uj\u00ed ob\u011bdy atd.", "20": "Pouze pokud \u017e\u00e1k je schopen ud\u011blat stejn\u00fd pohovor jako ostatn\u00ed \u017e\u00e1ci a obejde se bez asistence.", "21": "Velmi mal\u00fd po\u010det dom\u016f ve S\u010cK.", "22": "Jsou to zbyte\u010dn\u011b vynalo\u017een\u00e9 pen\u00edze.", "23": "Souvis\u00ed s udr\u017een\u00edm vody v p\u0159\u00edrod\u011b a p\u0159irozenou ekologi\u00ed.", "24": "Nedostate\u010dn\u00e9 budov\u00e1n\u00ed dopravn\u00ed infrastruktury, kraj rezignoval na dominantn\u00ed postaven\u00ed Prahy, neprovedena reorganizace st\u0159edn\u00edch \u0161kol, chyb\u00ed person\u00e1l v nemocnic\u00edch.", "25": "Senio\u0159i si tuto malou slu\u017ebu od S\u010cK zaslou\u017e\u00ed.", "26": "Nutno maxim\u00e1ln\u011b pomoci opu\u0161t\u011bn\u00fdm d\u011btem.", "27": "Kraj mus\u00ed p\u0159en\u00e9st v\u00edce \u017eivota na sv\u00e9 \u00fazem\u00ed ne pouze doj\u00ed\u017ed\u011bt do Prahy.", "28": "Nutno zav\u00e9st i prosp\u011bchov\u00e1 stipendia.", "29": "S t\u00edmto finan\u010dn\u00edm probl\u00e9mem se mus\u00ed vyrovnat kraj.", "30": "Kraj nesm\u00ed podporovat \u017e\u00e1dn\u00e9 politick\u00e9 neziskovky."}, "17": {"1": "St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj m\u00e1 nejhor\u0161\u00ed s\u00ed\u0165 silnic II. a III. t\u0159\u00edd, kter\u00e9 spadaj\u00ed do kompetence kraje, veden\u00ed kraje rozhoduje chaoticky", "2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\".", "3": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru.", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj. Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "8": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba pro seniory nezastupiteln\u00e1.", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Stav silnic v kraji je namnoze v zoufal\u00e9m stavu. Co se t\u00fdk\u00e1 ve\u0159ejn\u00e9 dopravy,  je zcela nutn\u00e9 (a strana ROZUMN\u00cd - Petr Hannig - za spravedlnost a \u017eivotn\u00ed jistoty, kte\u0159\u00ed se d\u0159\u00edve jmenovala Suverenita - Strana zdrav\u00e9ho rozumu) propaguje u\u017e v\u00edce jak 10 let vybudov\u00e1n\u00ed s\u00edt\u011b p\u0159\u00edm\u011bstsk\u00fdch \u017eelezni\u010dn\u00edch trat\u00ed typu z Berl\u00edna zn\u00e1m\u00e9 S-Bahn, kdy u jednotliv\u00fdch stanic ve St\u0159edo\u010desk\u00e9m kraji by byla z prost\u0159edk\u016f kraje vybudov\u00e1na parkovi\u0161t\u011b a lid\u00e9 by za prac\u00ed mohli jezdit bez ka\u017edodenn\u00edch stres\u016f z nekone\u010dn\u00fdch kolon a je\u0161t\u011b nav\u00edc j\u00edzdu vlakem vyu\u017e\u00edt pro jin\u00e9 \u010dinnosti (internet, \u010detbu atd).", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Pen\u00edze na takov\u00e9to periodikum by bylo vhodn\u00e9 investovat do, pro ob\u010dany d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, ne\u017e je propagace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho (ale i budouc\u00edho) veden\u00ed kraje. Ale ono se nic nezm\u011bn\u00ed, kdy\u017e budou lid\u00e9 volit st\u00e1le tak zvan\u00e9 men\u0161\u00ed zlo. Pokud projdete kandid\u00e1tn\u00ed listiny do kraje v minulosti, objev\u00edte tam stejn\u00e1 jm\u00e9na, ale ty pak namnoze najdete v jin\u00fdch stran\u00e1ch nebo hnut\u00edch (m\u00f3dn\u00ed \u00fadaj pro stranu). V\u017edy v t\u011bch, kter\u00e9 maj\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed nad\u011bji na \u00fasp\u011bch. Takov\u00e1 jm\u00e9na se vyzna\u010duj\u00ed \u00faprkem ze stran, kter\u00fdm padaj\u00ed preference. Takov\u00e1 jm\u00e9na jsou z\u00e1rukou, \u017ee se nikdy nic nezm\u011bn\u00ed a z\u016fst\u00e1v\u00e1 st\u00e1le stejn\u00fd \u0161lendri\u00e1n.", "16": "P\u0159ehradn\u00ed plochy jsou v\u00edce vystaveny absorc\u00ed vody do ovzdu\u0161\u00ed. Pitnou vodu je nutn\u00e9 zadr\u017eovat \u0161etrn\u00fdm hospoda\u0159en\u00edm v les\u00edch a na pol\u00edch, vytv\u00e1\u0159en\u00edm mok\u0159ad\u016f, n\u00e1vratem vodn\u00edch tok\u016f do p\u0159irozen\u00fdch meandruj\u00edc\u00edch \u0159e\u010di\u0161\u0165 atd", "18": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "19": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. I pro ty ob\u010dany, pro kter\u00e9 je nyn\u00ed toto opat\u0159en\u00ed nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva k pr\u00e1ci i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce bylo dostatek, se bohu\u017eel doba zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do doby prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "20": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky  na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd to \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu t\u0159\u00eddy, kde\u017eto ve speci\u00e1ln\u00ed \u0161kole by mohl zdrav\u011b sout\u011b\u017eit se s v\u00fdmi vrstevn\u00edky. Nav\u00edc do brzd\u00ed v\u00fduku, kter\u00e1 je u\u017e te\u010f nadm\u011brn\u011b brzd\u011bna koronavirovou kriz\u00ed.", "22": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.", "23": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "25": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "27": "Dal\u0161\u00ed drah\u00fd a zbyte\u010dn\u00fd v\u00fddaj", "28": "A podepisovat s p\u0159\u00edjemci stipendi\u00ed smlouvy, \u017ee mus\u00ed po skon\u010den\u00ed studia nastoupit do firem, nebo podnikat ve sv\u00e9m oboru, kter\u00fd vystudovali, na \u00fazem\u00ed kraje ur\u010dit\u00fd po\u010det let", "30": "Je nutn\u00e9 ned\u011blat rozd\u00edly mezi men\u0161inou a v\u011bt\u0161inou. Rozumn\u00ed maj\u00ed na kandid\u00e1tn\u00edch listin\u00e1ch v \u010cR i velice k \u017eivotu odpov\u011bdn\u00e9 Romy, kte\u0159\u00ed si svou prac\u00ed ve sv\u00e9m oboru z\u00edskali respekt okol\u00ed a dos\u00e1hli dobr\u00fdch v\u00fdsledk\u016f."}, "11": {"1": "Kraj zaji\u0161\u0165uje region\u00e1ln\u00ed samospr\u00e1vu, politick\u00e1 ideologie zde hraje ni\u017e\u0161\u00ed roli. Kraj byl za posledn\u00ed 4 roky prokazateln\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd p\u0159edev\u0161\u00edm v realizaci a financov\u00e1n\u00ed investi\u010dn\u00edch projekt\u016f. Po\u010det p\u0159epraven\u00fdch osob ve\u0159ejnou dopravou vzrostl o 30%, silnic se opravilo 3x v\u00edce. Nemocnice, kter\u00e9 m\u011bli ztr\u00e1tu -500 mil. K\u010d po 4 letech maj\u00ed zisk p\u0159es 100 mil. K\u010d. Toto je \u00fasp\u011b\u0161n\u00e1 politika, nen\u00ed d\u016fvod se od n\u00ed odkl\u00e1n\u011bt.", "2": "D\u011bje se tak i nyn\u00ed, kraj podporuje technick\u00e9 i u\u010d\u0148ovsk\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Vedle pen\u011bz je v\u0161ak d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u00edce propracovat syst\u00e9m spolupr\u00e1ce mezi \u0161kolami a firmami.", "3": "Jednozna\u010dn\u011b. Je to \u00fakol pro nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed volebn\u00ed obdob\u00ed. V na\u0161em t\u00fdmu je j\u00edm pov\u011b\u0159ena pan\u00ed Irena Barto\u0148ov\u00e1 P\u00e1lkov\u00e1, b\u00fdval\u00e1 dlouholet\u00e1 m\u00edstop\u0159edsedkyn\u011b Hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 komory \u010cesk\u00e9 republiky.", "4": "Prost\u011b je to nad r\u00e1mec finan\u010dn\u00edch mo\u017enost\u00ed kraje. Jsou jin\u00e9, d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed oblasti, kam je t\u0159eba nap\u0159\u00edt s\u00edly a finance.", "5": "Privatizace v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Hnut\u00ed ANO ve veden\u00ed St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje prok\u00e1zalo schopnost nemocnice \u0159\u00eddit. M\u00edsto hlubok\u00fdch ztr\u00e1t z roku 2016 (-500 mil. K\u010d) jsou v roce 2019 v zisku (+100 mil. K\u010d). Bez omezen\u00ed rozsahu poskytovan\u00e9 l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010de. Strategicky dob\u0159e vybran\u00e9 investice jak do p\u0159\u00edstroj\u016f, tak do budov.", "6": "D\u011bje se p\u0159es St\u0159edo\u010desk\u00fd humanit\u00e1rn\u00ed fond. Neziskov\u00e9 organizace v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb jsou velmi d\u016fle\u017eitou sou\u010d\u00e1st\u00ed syst\u00e9mu. Bylo by dobr\u00e9 naj\u00edt v\u00edce prost\u0159edk\u016f v rozpo\u010dtu do oblasti soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, v\u010detn\u011b podpory neziskov\u00fdch organizac\u00ed.", "7": "Sn\u00ed\u017eili jsme dlouhodob\u00e9 dluhy kraje o 1,5 mld. K\u010d. Na druhou stranu je pot\u0159eba p\u0159edfinancovat evropsk\u00e9 dotace, kter\u00fdch St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj z\u00edskal rekordn\u00ed mno\u017estv\u00ed. \u00dav\u011br na p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed, kter\u00fd bude splacen z ji\u017e zasmluvn\u011bn\u00fdch dotac\u00ed, je spr\u00e1vn\u00fdm rozhodnut\u00edm. St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj d\u00e1le vyjednal \u00fav\u011brov\u00fd r\u00e1mec od Evropsk\u00e9 investi\u010dn\u00ed banky, kter\u00fd bude pou\u017eit na financov\u00e1n\u00ed energetick\u00fdch \u00faspor. Tyto jsou ekonomicky n\u00e1vratn\u00e9 (\u00fav\u011br, v\u010detn\u011b \u00farok\u016f, se plat\u00ed z \u00faspor energi\u00ed). I takov\u00e9to zv\u00fd\u0161en\u00ed zadlu\u017een\u00ed je spr\u00e1vn\u00e9.", "8": "Na\u0161e populace st\u00e1rne a vy\u017eaduje zv\u00fd\u0161enou p\u00e9\u010di. Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby jsou jednou z velice vhodn\u00fdch forem poskytov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de.", "9": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je, aby z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa m\u011bla podporu ve vl\u00e1d\u011b a ve sn\u011bmovn\u011b. Tak\u017e to nen\u00ed o kvantit\u011b, ale o kvalit\u011b.", "10": "Oboj\u00ed je velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. Nelze srovn\u00e1vat nav\u00fd\u0161en\u00ed po\u010dtu p\u0159epraven\u00fdch osob (od roku 2015 o 30%) s po\u010dtem realizovan\u00fdch a p\u0159ipravovan\u00fdch obchvat\u016f dopravn\u011b p\u0159et\u00ed\u017een\u00fdch obc\u00ed a m\u011bst. Je t\u0159eba zaji\u0161\u0165ovat ob\u011b funkce, kter\u00e9 se dopl\u0148uj\u00ed, nikoli vylu\u010duj\u00ed.", "11": "Ve\u0159ejn\u00e1 doprava \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol je d\u016fle\u017eit\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm u odborn\u00fdch \u0161kol, jejich\u017e pr\u016fm\u011brn\u00e1 dojezdov\u00e1 vzd\u00e1lenost je vy\u0161\u0161\u00ed. Kompenzace n\u00e1klad\u016f na j\u00edzdenku je v souladu s my\u0161lenkou podpory technick\u00e9ho a u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed.", "12": "St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj si zajistil rekordn\u00ed mno\u017estv\u00ed financ\u00ed na opravy silnic. Silnic se nyn\u00ed opravuje 3x v\u00edce ne\u017e d\u0159\u00edve - konkr\u00e9tn\u011b bylo opraveno 1500 km silnic za posledn\u00ed 4 roky. V\u00fdsledkem je zvednut\u00ed kvality St\u0159edo\u010desk\u00fdch silnic ze zn\u00e1mky 3,2 na 2,7. Ide\u00e1ln\u00edm stavem je \u010d\u00edslo 2500 km za volebn\u00ed obdob\u00ed. To v\u0161ak nar\u00e1\u017e\u00ed na omezen\u00e9 finance. Za sou\u010dasn\u00e9ho syst\u00e9mu d\u011blen\u00ed dan\u00ed mezi st\u00e1t, kraje a obce nen\u00ed ide\u00e1ln\u00ed mno\u017estv\u00ed oprav (2500km) ze zdroj\u016f kraj\u016f financovateln\u00e9. Tato oblast se zlep\u0161\u00ed zm\u011bnou syst\u00e9mu financov\u00e1n\u00ed - dobr\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm by byla nap\u0159\u00edklad prov\u00e1zanost silni\u010dn\u00ed dan\u011b \u010di dan\u011b spot\u0159ebn\u00ed z PHM na opravy silnic II. a III. t\u0159\u00edd.", "13": "Politici by m\u011bli v takov\u00fdchto firm\u00e1ch vykon\u00e1vat kontroln\u00ed \u010dinnost prost\u0159ednictv\u00edm dozor\u010d\u00ed rady. Prost\u0159ednictv\u00edm valn\u00fdch hromad by m\u011bli uplat\u0148ovat sv\u00e1 akcion\u00e1\u0159sk\u00e1 pr\u00e1va. Tento model je aplikovan\u00fd St\u0159edo\u010desk\u00fdm krajem p\u0159i \u0159\u00edzen\u00ed jeho 5 krajsk\u00fdch nemocnic (akciovky) a p\u0159inesl sv\u00e9 ovoce. M\u00edsto ztr\u00e1t z roku 2016 (-500 mil. K\u010d) jsou nyn\u00ed nemocnice v zisku (+100 mil. K\u010d)", "14": "Nen\u00ed o tom nejmen\u0161\u00edch pochyb. Tak\u00e9 se tak d\u011bje. St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj zalo\u017eil p\u0159\u00edsp\u011bvkovou organizaci (Integrovan\u00e1 doprava St\u0159edo\u010desk\u00e9ho kraje, p.o.), kter\u00e1 m\u00e1 na starosti kompletn\u011b organizaci ve\u0159ejn\u00e9 dopravy v\u010detn\u011b nastavov\u00e1n\u00ed n\u00e1vaznost\u00ed j\u00edzdn\u00edch \u0159\u00e1d\u016f.", "15": "Komunikace s ve\u0159ejnost\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e1 v\u011bc. Vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed vlastn\u00edho periodika je levn\u011bj\u0161\u00ed formou ne\u017e zaji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed stejn\u00e9 funkce pomoc\u00ed n\u00e1kupu reklam.", "16": "V\u00fdstavba p\u0159ehrad je jedn\u00edm z komplexu opat\u0159en\u00ed pro hospoda\u0159en\u00ed s vodou a boj se suchem. Jedn\u00e1 se o kl\u00ed\u010dov\u00e9 t\u00e9ma a jeho podpora by m\u011bla b\u00fdt jasn\u011b deklarovan\u00e1.", "17": "Tak\u00e9 se tak ji\u017e d\u011bje. St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj p\u0159ipravil 3 vlny projekt\u016f energetick\u00fdch \u00faspor (v\u010detn\u011b podpory obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f). Je to kl\u00ed\u010dov\u00e1 oblast z d\u016fvodu ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed. P\u0159\u00edprava projekt\u016f je o to smyslupln\u011bj\u0161\u00ed, \u017ee v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm programov\u00e9m obdob\u00ed Evropsk\u00e9 unie budou tyto projekty v\u00fdznamnou \u010d\u00e1stkou dotov\u00e1ny. Tak\u017ee maj\u00ed fakticky p\u0159edem zaji\u0161t\u011bn\u00e9 financov\u00e1n\u00ed.", "18": "Krajsk\u00e9 nemocnice a domovy senior\u016f se p\u0159edz\u00e1sobili ochrann\u00fdmi pom\u016fckami, St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj nad r\u00e1mec toho po\u0159\u00eddil dal\u0161\u00ed z\u00e1soby. Opat\u0159en\u00ed proti COVIDu jsou v\u0161ak mnohem \u0161ir\u0161\u00ed. V hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 oblasti je t\u0159eba ned\u011blat zbrkl\u00e9 \u0161krty v rozpo\u010dtu (nap\u0159. neredukujeme kapit\u00e1lov\u00e9 v\u00fddaje v\u010d. investic). P\u0159ipravili jsme program na podporu \u017eivnostn\u00edk\u016f formou bez\u00faro\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed v\u00fdpomoci (v\u011b\u0159\u00edme \u017ee zamez\u00ed n\u00e1r\u016fstu exekuc\u00ed a insolvenc\u00ed). Jako preventivn\u00ed opat\u0159en\u00ed proti zv\u00fd\u0161en\u00e9mu p\u0159enosu COVIDu jsme zprovoznili St\u0159edo\u010desk\u00fd platebn\u00ed port\u00e1l, kter\u00fd umo\u017en\u00ed obc\u00edm, \u0161kol\u00e1m, \u0161kolk\u00e1m, sportovn\u00edm klub\u016fm a jin\u00fdm spolk\u016fm z\u00edsk\u00e1vat platby za sv\u00e9 slu\u017eby/produkty bezhotovostn\u011b, nap\u0159\u00edklad platebn\u00ed kartou (sta\u010d\u00ed 1 smlouva a 1 registrace na webu, o v\u0161e ostatn\u00ed se u\u017e postar\u00e1 platebn\u00ed port\u00e1l).", "21": "P\u0159edpokladem je v\u0161ak dostatek financ\u00ed nejen na investice, ale p\u0159edev\u0161\u00edm na n\u00e1sledn\u00fd provoz.", "22": "St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj zadal p\u0159\u00edpravu Strategie pro uhl\u00edkovou neutralitu v roce 2050. Ji\u017e nyn\u00ed jsou realizov\u00e1ny konkr\u00e9tn\u00ed rozs\u00e1hl\u00e9 investice nap\u0159. do obnovy vozov\u00e9ho parku, energetick\u00fdch \u00faspor, kotl\u00edkov\u00fdch dotac\u00ed aj.", "23": "Ji\u017e se tak d\u011bje prost\u0159ednictv\u00edm St\u0159edo\u010desk\u00e9ho fondu podporuj\u00edc\u00edho v\u00fdsadbu strom\u016f.", "24": "Kraj byl za posledn\u00ed 4 roky prokazateln\u011b \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd p\u0159edev\u0161\u00edm v realizaci a financov\u00e1n\u00ed investi\u010dn\u00edch projekt\u016f. Po\u010det p\u0159epraven\u00fdch osob ve\u0159ejnou dopravou vzrostl o 30%, silnic se opravilo 3x v\u00edce. Nemocnice, kter\u00e9 m\u011bli ztr\u00e1tu -500 mil. K\u010d po 4 letech maj\u00ed zisk p\u0159es 100 mil. K\u010d. Toto projevy dobr\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed kraje.", "26": "Op\u011bt nar\u00e1\u017e\u00edme p\u0159edev\u0161\u00edm na finan\u010dn\u00ed limity.", "29": "St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj odpustil dluhy d\u011btsk\u00fdm dlu\u017en\u00edk\u016fm.", "30": "Je \u00falohou st\u00e1tu."}}