{"129": {"1": "Ano, s podm\u00ednkou v\u011bt\u0161\u00ed transparentnosti veden\u00ed kraje, kterou p\u0159ineseme pr\u00e1v\u011b my Pir\u00e1ti. A to jak v oblasti investic, rozpo\u010dtu, IT a dal\u0161\u00edch oblast\u00ed p\u016fsobnosti krajsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu.", "2": "Chceme, aby v na\u0161em kraji m\u011bla pr\u00e1ce vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotu, ne\u017e m\u00e1 nyn\u00ed. To bohu\u017eel vy\u0161\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed podpora jmenovan\u00fdch \u0161kol nep\u0159inese. Ten recept le\u017e\u00ed jinde.", "4": "Pokud se bude jednat o finan\u010dn\u00ed podporu inovativn\u00edch obor\u016f, d\u00edky kter\u00fdm budeme z\u00edsk\u00e1vat odborn\u00edky nap\u0159\u00edklad na nov\u00e9 technologie.", "5": "M\u011blo by doj\u00edt k lep\u0161\u00edmu rozd\u011blen\u00ed pen\u011bz na \u00farovni celost\u00e1tn\u00edho rozd\u011blov\u00e1n\u00ed prost\u0159edk\u016f na z\u00e1klad\u011b jasn\u00e9 metriky (nap\u0159\u00edklad po\u010dtu obyvatel a rozhlohy) a ne na z\u00e1klad\u011b nast\u0159\u00e1dan\u00fdch referen\u010dn\u00edch obdob\u00ed. T\u00edmto p\u0159\u00edstupem, kter\u00fd je zde od roku 1998, se pok\u0159ivuje cena jednotliv\u00fdch v\u00fdkon\u016f a dostupnost zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de. Proto je pro n\u011bkter\u00e9 voliteln\u00e1 varianta nemocnice privatizovat. To si my nemysl\u00edme.", "9": "Pokud Vl\u00e1da p\u0159edkl\u00e1d\u00e1 \u0161patn\u00e9 z\u00e1kony, nebo z\u00e1kony, kter\u00e9 kraje znev\u00fdhod\u0148uj\u00ed, pak ano.", "10": "M\u011blo by j\u00edt o kompromis, podle sou\u010dasn\u00fdch pot\u0159eb a podle spole\u010densko-prosp\u011b\u0161n\u00fdch m\u011b\u0159\u00edtek.", "11": "Lep\u0161\u00edm modelem je sd\u00edlen\u00e1 doprava spolufinancovan\u00e1 krajem a obcemi, kter\u00fdch se to t\u00fdk\u00e1.", "12": "K tomu ale mus\u00ed z\u00edskat pen\u00edze od st\u00e1tu, kter\u00fd v roce 2014 p\u0159edal spr\u00e1vu silnic 2. a 3. t\u0159\u00edd do spr\u00e1vy kraje. Bohu\u017eel na to ale ned\u00e1v\u00e1 pen\u00edze. Tady je op\u011bt na m\u00edst\u011b vyu\u017e\u00edt z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu kraje.", "13": "A dokonce i bez jejich rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f.", "14": "Nejen navazovat, ale i \u010dekat na p\u0159edchoz\u00ed spoj.", "15": "Pokud budeme dob\u0159e hospoda\u0159it s povrchovou vodou, tak nen\u00ed pot\u0159eba zvy\u0161ovat kapacitu p\u0159ehrad v PaK.", "17": "Pokud nebudou opat\u0159en\u00ed Vl\u00e1dy dostate\u010dn\u00e1. M\u00e1me za \u00fakol chr\u00e1nit na\u0161e ob\u010dany. Pokud to neud\u011bl\u00e1 st\u00e1t, mus\u00ed to zajistit kraj a m\u011bsta.", "20": "Sp\u00ed\u0161 by m\u011bl posilovat nov\u00e9 ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby. Jsou mnohem efektivn\u011bj\u0161\u00ed. A to jak z finan\u010dn\u00edho, tak psychologick\u00e9ho hlediska. Doma je doma.", "22": "Kraj by m\u011bl podporovat v\u00fdsadbu stromov\u00fdch alej\u00ed obecn\u011b.", "24": "Dokud bude Vl\u00e1da dotovat 75% j\u00edzdn\u00e9ho, tak to nen\u00ed pot\u0159eba. Pokud tato podpora padne, tak je pot\u0159eba za\u010d\u00edt p\u0159em\u00fd\u0161let o tom, jak to ud\u011blat na krajsk\u00e9 \u00farovni.", "26": "Kraj od kraje jsou podm\u00ednky jin\u00e9. Ned\u00e1 se tu naj\u00edt jednotn\u00fd vzorec. Tato \u010d\u00e1st by m\u011bla b\u00fdt regulov\u00e1na p\u0159\u00edmo st\u00e1tem.", "27": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b.", "28": "\u017divotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed m\u00e1me jen jedno a na\u0161e pl\u00edce nejsou filtr (nejen) pro Chvaletice.", "29": "Je pot\u0159eba jasn\u00e1 finan\u010dn\u00ed rozvaha projektu. Ta chyb\u00ed. Nemysl\u00edme si, \u017ee st\u00e1t bude cht\u00edt investovat p\u00e1r miliard do projektu, kter\u00fd nem\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed prioritu a p\u0159\u00ednosy jsou krom\u011b rekreace sporn\u00e9.", "30": "Bez nich by se za\u010dal venkov je\u0161t\u011b v\u00edce vylid\u0148ovat."}, "138": {"1": "V jak\u00e9 politice? P\u0159\u00edstup kraje k lidem se mus\u00ed od za\u010d\u00e1tku zm\u011bnit.", "2": "Podporujeme \u0159emesla, kraj by m\u011bl zv\u00e1\u017eit n\u011bjak\u00fd syst\u00e9m stipendi\u00ed pro nadan\u00e9 \u017e\u00e1ky, ale nen\u00ed nutn\u00e9 stav\u011bt n\u011bkter\u00e9 typy \u0161kol nad \u00farove\u0148 t\u011bch ostatn\u00edch.", "3": "Jednozna\u010dn\u00e9 ano! Studenti po \u0161kole nemohou naj\u00edt pr\u00e1ci, proto\u017ee nemaj\u00ed dostatek praxe a zam\u011bstnavatel nav\u00edc po\u017eaduje certifik\u00e1t z kurzu l\u00e9t\u00e1n\u00ed na ko\u0161t\u011bti v Bradavic\u00edch. Spolupr\u00e1ce by nav\u00edc m\u011bla prob\u00edhat v\u00fdhradn\u011b s m\u00edstn\u00edmi zam\u011bstnavateli. Je pot\u0159eba mlad\u00e9 lidi v kraji udr\u017eet.", "4": "Nab\u00eddka kvalitn\u00edho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed je jedna z v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 do na\u0161eho kraje mohou p\u0159iv\u00e9st nov\u00e9 tv\u00e1\u0159e.", "6": "Zajist\u00e9, oblast soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb je obecn\u011b velmi nedocen\u011bn\u00e1. V kraji chyb\u00ed hospice, na m\u00edsto v domovech pro seniory se \u010dek\u00e1 dlouho. To jsou v\u011bci, se kter\u00fdmi mus\u00edme n\u011bco ud\u011blat.", "7": "Kraj by m\u011bl sv\u00e9 finance spravovat s p\u00e9\u010di \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e. Nelze v\u011b\u010dn\u011b \u017e\u00edt na dluh.", "9": "Pravd\u011bpodobnost, \u017ee takov\u00fd z\u00e1kon projde sice nen\u00ed velk\u00e1, ale kdy\u017e u\u017e tu ta pravomoc je, m\u011bla by se aktivn\u011b vyu\u017e\u00edvat. Politick\u00e9 hnut\u00ed Mlad\u00ed pro Pardubick\u00fd kraj chce n\u011bkter\u00e9 body programu skrz tuto pravomoc prosadit.", "10": "Mlad\u00ed up\u0159ednost\u0148uj\u00ed investice do rekonstrukc\u00ed silnic II. a III. t\u0159\u00eddy, kter\u00e9 se sou\u010dasn\u00e9 veden\u00ed sna\u017e\u00ed odstavit na vedlej\u0161\u00ed kolej.", "11": "Syst\u00e9m slev n\u00e1m p\u0159ijde jako dostate\u010dn\u00fd, ov\u0161em je nutn\u00e9 zapracovat na dostupnosti dopravn\u00edho spojen\u00ed.", "12": "Se\u0161krt\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu na tyto opravy o p\u016fl miliardy pova\u017eujeme za nehor\u00e1znost.", "15": "Kraj by stavby p\u0159ehrad podporovat m\u011bl, ale je ot\u00e1zkou kde a jestli n\u00e1m stoj\u00ed za to zni\u010dit n\u011bkter\u00e9 p\u0159\u00edrodn\u00ed kr\u00e1sy. Up\u0159ednost\u0148ujeme budov\u00e1n\u00ed rybn\u00edk\u016f a jez\u016f.", "17": "V sou\u010dasn\u00e9 situaci by m\u011bl kraj roz\u0161\u00ed\u0159it kapacity pro testov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 jsou nedosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "20": "Domov\u016f pro seniory je nedostatek. Jednozna\u010dn\u011b podporujeme.", "24": "Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m slev je dostate\u010dn\u00fd. Kraj nen\u00ed slepice, kter\u00e1 sn\u00e1\u0161\u00ed zlat\u00e9 vejce.", "27": "L\u00e9\u010dba d\u011bt\u00ed by m\u011bla b\u00fdt hrazena st\u00e1tem. Vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pova\u017eujeme za nep\u0159ijateln\u00e9.", "28": "Zdrav\u00ed m\u00e1me jen jedno.", "30": "Ka\u017ed\u00e1 vesnice by m\u011bla m\u00edt z\u00e1kladn\u00ed ob\u010danskou vybavenost - hospodu, prodejnu, po\u0161tu."}, "126": {"7": "V p\u0159\u00edpad\u011b ekonomick\u00e9 krize zp\u016fsoben\u00e9 koronavirem si dok\u00e1\u017eeme p\u0159edstavit i ur\u010dit\u00e9 zadlu\u017een\u00ed, ale jen v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee pen\u00edze p\u016fjdou na investice a t\u00edm rozh\u00fdb\u00e1n\u00ed ekonomiky."}, "122": {"1": "Pro STAN je mo\u017en\u00e1 koalice pouze s demokratick\u00fdmi stranami s \u010dist\u00fdm \u0161t\u00edtem.", "2": "Je t\u0159eba se zam\u011b\u0159it na jejich vybaven\u00ed. Finan\u010dn\u00ed podpora je ale d\u016fle\u017eit\u00e1 i pro jin\u00e9 obory ve \u0161kol\u00e1ch, kter\u00e9 z\u0159izuje kraj.", "4": "Ve\u0159ejn\u00e9 V\u0160 jsou financovan\u00e9 st\u00e1tem, kraj by m\u011bl spolupracovat po odborn\u00e9 str\u00e1nce a podporovat \u0161kolu v lok\u00e1ln\u00edm v\u00fdznamu.", "6": "STAN chce v\u00fdznam\u011b spolupracovat s neziskov\u00fdm sektorem a to p\u0159edev\u0161\u00edm v dostupnosti ter\u00e9nn\u00edch a ambulantn\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb a paliativn\u00ed p\u00e9\u010di.", "7": "Pokud bude m\u00edt kraj zaji\u0161t\u011bn\u00e9 v\u00fdhodn\u00e9 kryt\u00ed schodku rozpo\u010dtu, kter\u00e9 bude z ekonomick\u00e9ho hlediska v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed v\u00edce, ne\u017e pou\u017eit\u00ed voln\u00fdch finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f, pak se m\u00edrn\u00e9mu zadlu\u017een\u00ed kraje nebr\u00e1n\u00edme. Dal\u0161\u00ed podm\u00ednkou je pou\u017eit\u00ed  t\u011bchto financ\u00ed na investi\u010dn\u00ed akce \u010di ochranu obyvatelstva.", "8": "Ter\u00e9nn\u00ed a asisten\u010dn\u00ed slu\u017eby pro seniory jsou nedostate\u010dn\u00e9. STAN chce z\u00e1rove\u0148 prodlou\u017eit dobu jejich poskytov\u00e1n\u00ed i na pozdn\u00ed odpoledn\u00ed hodiny a v\u00edkendy.", "9": "Pokud to bude vhodn\u00e9, tak ano. Kraj dosud z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu vyu\u017eil ji\u017e n\u011bkolikr\u00e1t a STAN byl jedn\u00edm z p\u0159edkladatel\u016f.", "10": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je propojen\u00ed krajsk\u00fdch a m\u011bstsk\u00fdch linek tak, aby na sebe navazovaly a byly pro cestuj\u00edc\u00ed dostupn\u011bj\u0161\u00ed. Infrastruktura je v\u0161ak d\u016fle\u017eit\u00e1, nebo\u0165 ji vyu\u017e\u00edvaj\u00ed pr\u00e1v\u011b i hromadn\u00e9 prost\u0159edky.", "11": "Kraj by m\u011bl zajistit takovou dostupnost autobusov\u00e9 \u010di \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy, aby mohli \u017e\u00e1ci cestovat snadno a nemusela b\u00fdt vyu\u017e\u00edv\u00e1na osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava.", "12": "Mimo investic do silnic II. a III. t\u0159\u00edd by m\u011bl kraj investovat i do mostn\u00edch konstrukc\u00ed, kter\u00e9 jsou v mnoha p\u0159\u00edpadech ve \u0161patn\u00e9m \u010di havarijn\u00edm stavu.", "13": "Pokud se jedn\u00e1 o politika, kter\u00fd je z\u00e1rove\u0148 odborn\u00edkem v p\u0159edm\u011btu podnik\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9 spole\u010dnosti, pak by to nem\u011bl b\u00fdt probl\u00e9m. Jsme ale proti dosazov\u00e1n\u00ed tzv. politick\u00fdch trafik.", "14": "Kraj se mus\u00ed postarat o dostupnost dopravy po cel\u00e9m kraji a to i v odlehl\u00fdch m\u00edstech a z\u00e1rove\u0148 m\u00edt spoje napojen\u00e9 i mezi sousedn\u00edmi kraji.", "15": "V Pardubick\u00e9m kraji je dostate\u010dn\u00e1 z\u00e1soba spodn\u00ed vody a budov\u00e1n\u00ed p\u0159ehrad je zde neekonomick\u00e9 a zat\u011b\u017euj\u00edc\u00ed \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "16": "Toto je na individu\u00e1ln\u00edm posouzen\u00ed budovy. N\u011bkter\u00e9 budovy pro tento tip energetiky mohou b\u00fdt vhodn\u00e9, jin\u00e9 nikoliv.", "17": "Pro STAN je d\u016fle\u017eit\u00e1 prevence, aby k \u0161\u00ed\u0159en\u00ed nedoch\u00e1zelo. Lze pou\u017e\u00edt nap\u0159. p\u0159\u00edstroje na tzv. suchou mlhu, kter\u00e9 dok\u00e1\u017e\u00ed prostory vydesinfikovat a tento stav udr\u017eet po dobu t\u0159\u00ed t\u00fddn\u016f. N\u011bkte\u0159\u00ed starostov\u00e9 (viz P\u0159\u00edluka, \u0158e\u010dany nad Labem atd.) tento p\u0159\u00edstroj ji\u017e pro sv\u00e9 budovy a \u0161koly vyu\u017e\u00edvaj\u00ed. N\u00e1sledn\u011b by m\u011bl kraj vytvo\u0159it minim\u00e1ln\u011b v j\u00edm z\u0159izovan\u00fdch budov\u00e1ch tzv. ru\u010dn\u00ed desinfek\u010dn\u00ed filtry.", "19": "Jeliko\u017e je inkluze upravena z\u00e1konem, kraj v podstat\u011b ani jinou mo\u017enost nem\u00e1. Ot\u00e1zkou v\u0161ak je zp\u016fsob nastaven\u00ed inkluze, co\u017e ale nen\u00ed v kompetenci kraje, ale st\u00e1tu.", "20": "Pokud ji\u017e nelze vyu\u017e\u00edt ter\u00e9nn\u00ed pe\u010dovatelskou slu\u017ebu a dal\u0161\u00ed soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby, pak by kraj m\u011bl vybudovat d\u016fm pro seniory. Ro\u010dn\u011b je v t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00edch v Pardubick\u00e9m kraji odm\u00edtnuto cca 1600 senior\u016f. D\u016fle\u017eit\u00e1 je ale i kontrola poskytov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb a srovn\u00e1n\u00ed dostupnosti a kvality t\u011bchto slu\u017eeb pro cel\u00fd kraj.", "25": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby d\u011bti vyr\u016fstaly v p\u0159irozen\u00e9m rodinn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed a l\u00e9pe se tak p\u0159ipravily pro samostatn\u00fd start do \u017eivota.", "26": "V t\u00e9to ot\u00e1zce by kraj m\u011bl v\u00edce spolupracovat se st\u00e1tem, aby \u0161lo o plo\u0161n\u00e9 opat\u0159en\u00ed.", "27": "Ot\u00e1zka exekuc\u00ed je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1 a STAN ji\u017e p\u0159edkl\u00e1dal novelu z\u00e1kona a bude se sna\u017eit o jej\u00ed prosazen\u00ed i v budoucnu.", "28": "Kraj by m\u011bl b\u00fdt nez\u00e1visl\u00fd org\u00e1n a ot\u00e1zku m\u00edry zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed ovzdu\u0161\u00ed by m\u011bly \u0159e\u0161it odborn\u00edci, nikoliv politici. D\u016fle\u017eit\u00e9 je sd\u011blit, \u017ee jedin\u00e1 Elektr\u00e1rna Chvaletice m\u00e1 certifikaci pro tzv. ostrovn\u00ed provoz, tedy v p\u0159\u00edpad\u011b blackoutu je jedin\u00e1, kter\u00e1 m\u016f\u017ee zajistit elekt\u0159inu pro strategick\u00e9 provozy, jak\u00fdmi jsou nemocnice atd.", "29": "Pokud se jedn\u00e1 o splavn\u011bn\u00ed z P\u0159elou\u010de do Pardubic, pak ano, nebo\u0165 to bude v\u00fdznamn\u00e9 pro cestovn\u00ed ruch v kraji. Projekt na dal\u0161\u00ed splavn\u011bn\u00ed Dunaj - Odra - Labe je v\u0161ak ji\u017e d\u00e1vno p\u0159ekonan\u00fd projekt a investice do n\u011bj je p\u0159\u00edli\u0161 drah\u00e1.", "30": "Jen tak se zabr\u00e1n\u00ed vylid\u0148ov\u00e1n\u00ed venkova."}, "135": {"1": "Koalice se bude tvo\u0159it a\u017e podle v\u00fdsledk\u016f voleb a p\u0159\u00edpadn\u00e9m pr\u016fniku volebn\u00edch program\u016f. Trvale zast\u00e1v\u00e1me n\u00e1zor, \u017ee by veden\u00ed kraje m\u011blo b\u00fdt sestavov\u00e1no pom\u011brn\u00fdm zp\u016fsobem podle v\u00fdsledk\u016f voleb, za \u00fa\u010dasti v\u0161ech stran a hnut\u00ed v zastupitelstvu kraje.", "2": "V sou\u010dasn\u00e9m volebn\u00edm obdob\u00ed byla podpora, ne zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b realizov\u00e1na. Chceme tuto podporu z Pardubick\u00e9ho kraje nav\u00fd\u0161it .", "3": "V sou\u010dasn\u00e9m volebn\u00edm obdob\u00ed bylo \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b realizov\u00e1no. Chceme zv\u00fd\u0161it podporu z Pardubick\u00e9ho kraje. Hlavn\u011b by m\u011bl kraj sehr\u00e1t \u00falohu v \u00fazk\u00e9 spolupr\u00e1ci zejm\u00e9na s region\u00e1ln\u00edmi zam\u011bstnavateli p\u0159i vytypov\u00e1v\u00e1n\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch profes\u00ed a tomu p\u0159izp\u016fsobovat skladbu studijn\u00edch obor\u016f na sv\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch a u\u010dili\u0161t\u00edch.", "4": "Finan\u010dn\u011b podporovat pouze v\u00fdjime\u010dn\u011b. V\u0161estrann\u011b spolupracovat ano.", "5": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Rozhodn\u011b odm\u00edt\u00e1me privatizaci zdravotnictv\u00ed. Zdrav\u00ed nen\u00ed byznys. Mus\u00ed b\u00fdt zaji\u0161t\u011bna kvalitn\u00ed a dostupn\u00e1 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de pro v\u0161echny ob\u010dany.", "6": "Rozhodn\u011b ano. Na\u0161im c\u00edlem je kvalitn\u00ed a dostupn\u00e1 soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de a pos\u00edlen\u00ed ter\u00e9nn\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb tak, aby lid\u00e9 mohli z\u016fst\u00e1vat ve sv\u00e9m p\u0159irozen\u00e9m prost\u0159ed\u00ed. K tomu v\u00fdrazn\u011b neziskov\u00e9 organizace v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb napom\u00e1haj\u00ed.", "7": "Ano. Ale k vyrovn\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu bude muset b\u00fdt pou\u017eito financov\u00e1n\u00ed i z \u00fav\u011br\u016f EIB (Evropsk\u00e9 investi\u010dn\u00ed banky), zejm\u00e9na v t\u00e9to koronavirov\u00e9 dob\u011b a p\u0159i zna\u010dn\u00e9m sn\u00ed\u017een\u00ed p\u0159\u00edjm\u016f kraje.  Na z\u00e1sadn\u00ed investice do zdravotnictv\u00ed, dopravy, st\u0159edn\u00edho \u0161kolstv\u00ed a dal\u0161\u00edch oblast\u00ed ke zkvalitn\u011bn\u00ed \u017eivota ob\u010dan\u016f. Sou\u010dasn\u00e9 krajsk\u00e9 zastupitelstvo schv\u00e1lilo na zaji\u0161t\u011bn\u00ed t\u011bchto investic p\u016fj\u010dku od EIB ve v\u00fd\u0161i 2 mld. K\u010d, z kter\u00e9 bylo ji\u017e v leto\u0161n\u00edm roce \u010derp\u00e1no 600 mil. K\u010d. Spr\u00e1vn\u011b uv\u00e1d\u00edte, \u017ee ke konci roku 2019 dluh \u010dinil zhruba 900 mili\u00f3n\u016f co\u017e \u010dinilo cca. 20% ro\u010dn\u00edch p\u0159\u00edjm\u016f. Ke konci leto\u0161n\u00edho roku by m\u011bl dluh dos\u00e1hnout cca. 1,112 miliardy tzn. cca. 25% o\u010dek\u00e1van\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f. Dal\u0161\u00ed \u010derp\u00e1n\u00ed schv\u00e1len\u00e9 p\u016fj\u010dky je ji\u017e na nov\u00e9 koalici a zastupitelstvu kraje. S jej\u00edm pou\u017eit\u00edm souhlas\u00edme v\u00fdhradn\u011b na investice.", "8": "Rozhodn\u011b ano a je to jeden z c\u00edl\u016f  na\u0161eho volebn\u00edho programu.", "9": "Ji\u017e v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed kraj vyu\u017e\u00edval svou z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu. Nem\u016f\u017ee ml\u010det a i touto cestou se mus\u00ed pokou\u0161et o zm\u011bnu nap\u0159. sv\u00e9ho financov\u00e1n\u00ed na stran\u011b p\u0159\u00edjm\u016f \u00fapravou rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed, jasn\u00fdch pravidel pro financov\u00e1n\u00ed silnic II. a III. t\u0159\u00eddy v majetku kraje ale i soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, apod.", "10": "Nelze jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt proto\u017ee to jsou spojit\u00e9 n\u00e1doby a investovat by se m\u011blo jak do dopravn\u00ed infrastruktury tak i do zaji\u0161t\u011bn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti ve\u0159ejnou \u017eelezni\u010dn\u00ed a autobusovou linkovou dopravou.", "11": "Je to jedna z mo\u017enost\u00ed.", "12": "Ur\u010dit\u011b ano s maxim\u00e1ln\u00edm vyu\u017eit\u00edm evropsk\u00fdch a st\u00e1tn\u00edch dotac\u00ed.", "13": "Je nutn\u00e9, aby zastupitelstvo m\u011blo p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed o krajsk\u00fdch firm\u00e1ch ve\u0161ker\u00e9 a \u00fapln\u00e9 informace a prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00fdch z\u00e1stupc\u016f i vliv na rozhodov\u00e1n\u00ed v t\u011bchto firm\u00e1ch. V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b by v\u0161ak politici nem\u011bli za \u00fa\u010dast v p\u0159edstavenstvech t\u011bchto firem br\u00e1t jak\u00e9koliv odm\u011bny.", "14": "Je pot\u0159ebn\u00e9 se op\u011btovn\u011b vr\u00e1tit k j\u00edzdn\u00edm \u0159\u00e1d\u016fm, prov\u011b\u0159it zda-li skute\u010dn\u011b optim\u00e1ln\u011b pro ob\u010dany zaji\u0161\u0165uj\u00ed dopravu do pr\u00e1ce, \u0161koly, k l\u00e9ka\u0159i pop\u0159\u00edpad\u011b i za kulturou, sportem a dal\u0161\u00edm vy\u017eit\u00edm v\u010detn\u011b n\u00e1vaznosti spoj\u016f. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby nap\u0159. \nv zast\u00e1vk\u00e1ch autobusov\u00e9 spoje p\u0159ij\u00ed\u017ed\u011bli a odj\u00ed\u017ed\u011bli ve stejnou minutu, aby \u0159idi\u010di autobus\u016f na del\u0161\u00edch zast\u00e1vk\u00e1ch a p\u0159i odpo\u010dinku nem\u011bli zaji\u0161t\u011bno pot\u0159ebn\u00e9 z\u00e1zem\u00ed v\u010detn\u011b odpov\u00eddaj\u00edc\u00edch hygienick\u00fdch podm\u00ednek, aby byli dopravci \u0159idi\u010di tla\u010deni k \u00faspor\u00e1m pohonn\u00fdch hmot za ka\u017edou cenu, co\u017e mnohdy vede k vyp\u00edn\u00e1n\u00ed topen\u00ed v zim\u011b a nespou\u0161t\u011bn\u00ed klimatizace v l\u00e9t\u011b, atd. Kvalitn\u00ed a dob\u0159e navazuj\u00edc\u00ed dostupn\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 doprava je c\u00edlem na\u0161eho volebn\u00edho programu.", "15": "Kraj by m\u011bl sehr\u00e1vat roli aktivn\u00edho zprost\u0159edkovatele mezi st\u00e1tem a dot\u010den\u00fdmi samospr\u00e1vami a ob\u010dany. Udr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b v\u010detn\u011b dal\u0161\u00edch souvisej\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed k ochran\u011b vody, p\u016fdy, les\u016f, fl\u00f3ry i fauny podporujeme.", "16": "Ano. Dosud se kraj zam\u011b\u0159oval p\u0159edev\u0161\u00edm na opat\u0159en\u00ed k \u00faspor\u00e1m energi\u00ed v krajem vlastn\u011bn\u00fdch budov\u00e1ch. Je \u010das se zamyslet i na budov\u00e1n\u00ed obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f.", "17": "Pardubick\u00fd kraj toto \u010din\u00ed a my v tom budeme pokra\u010dovat. Byly vytvo\u0159eny krajsk\u00e9 rezervy, byly podpo\u0159eny m\u00edstn\u00ed firmy a v\u0161estrann\u011b zabezpe\u010deny krajem z\u0159izovan\u00e9 organizace. Krizov\u00fd \u0161t\u00e1b v\u010das a dostate\u010dn\u011b \u0159\u00eddil opat\u0159en\u00ed na \u00fazem\u00ed kraje.", "18": "Ano prost\u0159ednictv\u00edm podpory tomuto probl\u00e9mu se v\u011bnuj\u00edc\u00edch organizac\u00ed.", "19": "Ne takto jednozna\u010dn\u011b \u0159e\u010deno. Jsme pro zapojov\u00e1n\u00ed t\u011blesn\u011b posti\u017een\u00fdch. U ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch je nutn\u00e9 individu\u00e1ln\u011b posuzovat ve spojen\u00ed s psychologicko-pedagogick\u00fdmi odborn\u00edky, zda-li posti\u017een\u00ed v\u016fbec umo\u017enuje zvl\u00e1dnut\u00ed l\u00e1tky (i s pomoc\u00ed odborn\u00fdch asistent\u016f tzn. jin\u00fdm v\u00fdkladem, objasn\u011bn\u00edm, opakov\u00e1n\u00edm, atd.). Pokud ano souhlas\u00edme s jejich zapojen\u00edm do \u0161koln\u00edho kolektivu. Pokud ne, je nutn\u00e9 br\u00e1t ohled p\u0159edev\u0161\u00edm na posti\u017een\u00e9 a umo\u017enit jim odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed a pro n\u011b zvl\u00e1dnuteln\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed mimo s\u00ed\u0165 z\u0159izovan\u00fdch \u0161kol. Jinak to \u0161kod\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm jim ale i v\u0161em ostatn\u00edm \u017e\u00e1k\u016fm a pedagog\u016fm. Inkluze ano ale ne za ka\u017edou cenu.", "20": "Kraj se podle n\u00e1s spr\u00e1vn\u011b soust\u0159edil na domovy pro seniory se zvl\u00e1\u0161tn\u00edm re\u017eimem vy\u017eaduj\u00edc\u00ed speci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010di, kter\u00e1 je n\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ostatn\u00ed. \u00dalohu kraje vid\u00edme ve v\u011bt\u0161\u00ed podpo\u0159e ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb, odleh\u010dovac\u00edch slu\u017eeb a denn\u00edch stacion\u00e1\u0159\u016f kter\u00e9 umo\u017e\u0148uj\u00ed aby senio\u0159i mohli co nejd\u00e9le z\u016fstat v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed a nemuseli odch\u00e1zet do domov\u016f pro seniory. V\u00fdstavba dal\u0161\u00edch dom\u016f pro seniory rozhodn\u011b ano, s maxim\u00e1ln\u00ed dota\u010dn\u00ed podporou kraje. Ale ne aby je kraj stav\u011bl a z\u0159izoval s\u00e1m.", "21": "Rozhodn\u011b ano. Kraj v tomto obdob\u00ed z\u0159\u00eddil Institut enviroment\u00e1ln\u00edch v\u00fdzkum\u016f a aplikac\u00ed kter\u00fd zpracoval Region\u00e1ln\u00ed strategii adapta\u010dn\u00edch opat\u0159en\u00ed je\u017e je prim\u00e1rn\u011b zam\u011b\u0159ena na Pardubick\u00fd kraj a prvn\u00ed opat\u0159en\u00ed jsou ji\u017e realizov\u00e1na. Tato \u0159e\u0161en\u00ed v na\u0161em programu jednozna\u010dn\u011b podporujeme.", "22": "Souhlas\u00edme, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b se realizuje ji\u017e nyn\u00ed. Je pot\u0159ebn\u00e9 dotace na tyto projekty nav\u00fd\u0161it.", "23": "Sp\u00ed\u0161e ano. S drtivou v\u011bt\u0161inou zejm\u00e9na velk\u00fdch investic do budoucna jsme v zastupitelstvu souhlasili. Je skute\u010dn\u011b na co navazovat a v \u010dem pokra\u010dovat. I nad\u00e1le jsme pro maxim\u00e1ln\u00ed transparentnost a \u00fazkou spolupr\u00e1ci v\u0161ech krajsk\u00fdch zastupitel\u016f - koali\u010dn\u00edch i opozi\u010dn\u00edch. Z\u00e1sadn\u011b jsme nesouhlasili, nesouhlas\u00edme a odm\u00edt\u00e1me dal\u0161\u00ed financov\u00e1n\u00ed c\u00edrkevn\u00edho majetku z krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu.", "24": "Vl\u00e1da dotuje j\u00edzdenky takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee ji\u017e nyn\u00ed jsou senior\u016fm v\u00edce ne\u017e dostupn\u00e9. P\u0159\u00edpadn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky bychom vyu\u017eili pro seniory \u00fa\u010deln\u011bji.", "25": "Pardubick\u00fd kraj se jako jedin\u00fd komplexn\u011b zapojil do transformace d\u011btsk\u00fdch domov\u016f a center se snahou p\u0159ibl\u00ed\u017eit v\u0161echny \u00fastavn\u00ed slu\u017eby b\u011b\u017en\u00e9mu \u017eivotu a zajistit d\u011btem individualizovanou p\u00e9\u010di v b\u011b\u017en\u00e9m prost\u0159ed\u00ed rodinn\u00e9ho domku \u010di bytu.  Chceme v tom d\u00e1le pokra\u010dovat.", "26": "Je to jedna z mo\u017enost\u00ed jak vyu\u017e\u00edt z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu kraje.", "27": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Za d\u011bti jsou zodpov\u011bdn\u00ed rodi\u010de a s nimi je nutn\u00e9 takto vznikl\u00e9 situace \u0159e\u0161it.", "28": "Postupovat v r\u00e1mci z\u00e1kona a d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00edch rozhodnut\u00ed.", "29": "Dlouhodob\u011b ji\u017e n\u011bkolik volebn\u00edch obdob\u00ed podporujeme. Nyn\u00ed nav\u00edc i jako sou\u010d\u00e1st vize a pl\u00e1n\u016f vzniku dopravn\u00edho uzlu Pardubice s propojen\u00edm silni\u010dn\u00ed, \u017eelezni\u010dn\u00ed, leteck\u00e9 a vodn\u00ed dopravy.", "30": "Pardubick\u00fd kraj byl prvn\u00edm z region\u016f podporuj\u00edc\u00edch provoz pr\u00e1v\u011b venkovsk\u00fdch prodejen. Chceme tyto prost\u0159edky v programu obnovy venkova i  v programu rozvoje v probl\u00e9mov\u00fdch mikroregionech nav\u00fd\u0161it s d\u016frazem na udr\u017een\u00ed obchod\u016f se sm\u00ed\u0161en\u00fdm zbo\u017e\u00edm v mal\u00fdch obc\u00edch a podporu poj\u00edzdn\u00fdch prodejen s \u010derstv\u00fdmi potravinami."}, "125": {"1": "Politika kraje pot\u0159ebuje z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bny. Odpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed a \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s krajinou i finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky kraje.", "2": "Tady je prostor pro pr\u016fmysl, aby \u0161koly, kter\u00e9 mu vychov\u00e1vaj\u00ed budouc\u00ed zam\u011bstnance podpo\u0159il z vlastn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Kraj pot\u0159ebuje v\u0161echny obory.", "3": "Pod\u00edlet se mus\u00ed v\u0161echny t\u0159i strany: kraj/\u0161kola/zam\u011bstnavatel.", "4": "V Pardubick\u00e9ho kraje p\u016fsob\u00ed Univerzita Pardubice (v Pardubic\u00edch a Litomy\u0161li), se kterou ur\u010dit\u011b chceme spolupracovat na r\u016fzn\u00fdch projektech, kter\u00e9 mj. propoj\u00ed st\u0159edn\u00ed a vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed. Nepo\u010d\u00edt\u00e1me v\u0161ak s finan\u010dn\u00edmi transfery do rozpo\u010dtu univerzity, kraj m\u00e1 jin\u00e9 v\u00fddajov\u00e9 \u00fakoly ne\u017e finan\u010dn\u011b sanovat vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed.", "5": "Zdravotnictv\u00ed je kl\u00ed\u010dovou ve\u0159ejnou slu\u017ebou, jej\u00ed\u017e dostupnost mus\u00ed ve\u0159ejn\u00fd sektor zajistit.", "6": "V soci\u00e1ln\u00edch a zdravotn\u00edch slu\u017eb\u00e1ch budeme d\u00e1vat p\u0159ednost dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di, ran\u00e9 p\u00e9\u010di a soci\u00e1ln\u011b aktiviza\u010dn\u00edm slu\u017eb\u00e1m (nap\u0159. osobn\u00ed asistence, pe\u010dovatelsk\u00e9 slu\u017eby a ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby obecn\u011b, komunitn\u00ed slu\u017eby) p\u0159ed p\u00e9\u010d\u00ed \u00fastavn\u00ed (pobytov\u00fdmi slu\u017ebami).  Neziskov\u00e9 organizace, je\u017e se v na\u0161em kraji staraj\u00ed o lidi, kte\u0159\u00ed se nejsou schopni z d\u016fvodu st\u00e1\u0159\u00ed, nemajetnosti, nemoci \u010di handicapu postarat o sebe sami, hodl\u00e1me nad\u00e1le podporovat a spolupr\u00e1ci s nimi rozv\u00edjet", "7": "Kraj mus\u00ed hospoda\u0159it s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem. \u00dav\u011bry by m\u011bl vyu\u017e\u00edvat pouze, hrozilo-li by, \u017ee p\u0159ijde o investi\u010dn\u00ed prost\u0159edky z fond\u016f kv\u016fli nedostatku prost\u0159edk\u016f na spolu\u00fa\u010dast.", "8": "Ter\u00e9nn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce je nejlep\u0161\u00ed mo\u017enou prevenci vzniku probl\u00e9m\u016f v soci\u00e1ln\u011b vylou\u010den\u00fdch lokalit\u00e1ch nebo v m\u00edstech, kter\u00e1 jsou soci\u00e1ln\u00edm vylou\u010den\u00edm ohro\u017eena.", "9": "Krajsk\u00e1 samospr\u00e1va m\u016f\u017ee rozhodovat jen o v\u011bcech, kter\u00e9 jsou j\u00ed v\u00fdslovn\u011b sv\u011b\u0159eny z\u00e1konem. Pokud naraz\u00edme na konkr\u00e9tn\u00ed probl\u00e9my, kter\u00e9 nebude mo\u017en\u00e9 \u0159e\u0161it v mez\u00edch st\u00e1vaj\u00edc\u00edch z\u00e1kon\u016f, iniciujeme jejich zm\u011bnu. Ur\u010dit\u011b bychom z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu r\u00e1di vyu\u017eili pro zaveden\u00ed m\u00fdtn\u00e9ho pro n\u00e1kladn\u00ed automobily na krajsk\u00fdch silnic\u00edch II. a III. t\u0159\u00eddy.", "10": "V \u010cesku v posledn\u00edch desetilet\u00edch ne\u00fam\u011brn\u011b nar\u016fst\u00e1 individu\u00e1ln\u00ed automobilov\u00e1 doprava a z\u00e1vislost na n\u00ed. Na\u0161t\u011bst\u00ed \u0159ada p\u0159\u00edklad\u016f nejen ze z\u00e1padn\u00ed Evropy ukazuje, \u017ee dopravn\u00ed chov\u00e1n\u00ed obyvatel se m\u011bn\u00ed v z\u00e1vislosti na podm\u00ednk\u00e1ch. Je t\u0159eba aktivn\u011b zv\u00fdhod\u0148ovat udr\u017eiteln\u00e9 dopravn\u00ed m\u00f3dy (ve\u0159ejn\u00e1, cyklistick\u00e1 a p\u011b\u0161\u00ed doprava) a jejich kombinace tak, abychom zajistili obyvatel\u016fm pohodln\u00e9, rychl\u00e9 a bezpe\u010dn\u00e9 cestov\u00e1n\u00ed  \u2013 a p\u0159estat jen ustupovat nar\u016fstaj\u00edc\u00edmu po\u010dtu osobn\u00ed automobil\u016f.", "11": "St\u00e1tn\u00ed 75% sleva je dostate\u010dn\u00e1 podpora.", "12": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed p\u0159\u00edstup, kdy ve\u0161ker\u00e1 doprava (v\u010d. t\u011b\u017ek\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed) jezd\u00ed neregulovan\u011b po t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161ech komunikac\u00edch a \u0159ada obc\u00ed marn\u011b \u010dek\u00e1 na vzdu\u0161n\u00e9 z\u00e1mky v podob\u011b obchvat\u016f, je neudr\u017eiteln\u00fd a neufinancovateln\u00fd z hlediska investic i provozu (\u00fadr\u017eby).\nPr\u00e1v\u011b t\u011b\u017ek\u00e1 n\u00e1kladn\u00ed doprava toti\u017e nejv\u00edce nam\u00e1h\u00e1 konstrukci silnice, zejm\u00e9na na \u00fazk\u00fdch \u201eokresk\u00e1ch\u201c, kde jezd\u00ed po samotn\u00e9m kraji, a z\u00e1rove\u0148 nejv\u00edce obt\u011b\u017euje a ohro\u017euje okol\u00ed.\nProto usilujeme o zaveden\u00ed m\u00fdtn\u00e9ho pro n\u00e1kladn\u00ed automobily na silnic\u00edch II. a III. t\u0159\u00eddy. Z\u00edsk\u00e1me tak finance na \u00fadr\u017ebu silnic od t\u011bch, kte\u0159\u00ed skute\u010dn\u011b p\u016fsob\u00ed jejich po\u0161kozen\u00ed. A z\u00e1rove\u0148 je budeme motivovat, aby vyu\u017e\u00edvali st\u00e1tn\u00ed d\u00e1lnice a silnice I. t\u0159\u00eddy a po krajsk\u00fdch silnic\u00edch II. a III. t\u0159\u00eddy absolvovali jen nezbytn\u00e9 \u00faseky na za\u010d\u00e1tku a konci cesty.", "13": "S d\u016frazem na transparentn\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed.", "15": "P\u0159ehrada je megalomansk\u00fd projekt bez v\u011bt\u0161\u00edho p\u0159\u00ednosu pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Preferujeme stavbu men\u0161\u00edch, p\u016fvodn\u00edch, vodn\u00edch ploch a mok\u0159ad\u016f, kter\u00e9 vodu v krajin\u011b udr\u017e\u00ed zodpov\u011bdn\u011bji  z\u00e1rove\u0148 stoj\u00ed \u0159\u00e1dov\u011b m\u00e9n\u011b.", "16": "Kraj by m\u011bl j\u00edt v tomto ohledu p\u0159\u00edkladem, klimatick\u00e1 zm\u011bna a jej\u00ed dopady se dotknou n\u00e1s v\u0161ech.", "17": "Babi\u0161ova vl\u00e1da je naprosto neschopn\u00e1, na ni se nem\u016f\u017eeme spol\u00e9hat.", "18": "Bezplatn\u00e9 ob\u011bdy pro d\u011bti, kter\u00e9 by na n\u011b jinak nedos\u00e1hli podporuje nejen vy\u0161\u0161\u00ed doch\u00e1zku, ale i sni\u017euje soci\u00e1ln\u00ed vy\u010dlen\u011bn\u00ed t\u011bchto d\u011bt\u00ed.", "20": "V p\u00e9\u010di o osoby, kter\u00e9 nevy\u017eaduj\u00ed nep\u0159etr\u017eitou p\u00e9\u010di, up\u0159ednost\u0148ujeme ter\u00e9nn\u00ed a odleh\u010dovac\u00ed slu\u017eby p\u0159ed pobytov\u00fdmi. Z\u0159izov\u00e1n\u00ed pobytov\u00fdch slu\u017eeb pro lidi, kte\u0159\u00ed pot\u0159ebuj\u00ed nep\u0159etr\u017eitou p\u00e9\u010di, je \u00fakolem obc\u00ed, kter\u00fdm kraj poskytuje nezbytnou podporu a koordinaci. Pobytov\u00e9 slu\u017eby pro ty, co by mohli z\u016fstat doma a vyu\u017e\u00edvat ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby, m\u016f\u017eeme nechat na soukrom\u00e9m sektoru.", "21": "Nejen adapta\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed, je t\u0159eba \u0159e\u0161it i p\u0159\u00ed\u010diny a zam\u011b\u0159it se na energetick\u00e9 \u00faspory a obnoviteln\u00e9 zdroje", "22": "\u00dadr\u017eba alej\u00ed \u010dasto nen\u00ed odborn\u011b veden\u00e1 (silni\u010d\u00e1\u0159i se zam\u011b\u0159uj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm na zabezpe\u010den\u00ed dostate\u010dn\u00e9ho pr\u016fjezdn\u00edho profilu komunikace) a obnova alej\u00ed je i d\u00edky zp\u0159\u00eds\u0148uj\u00edc\u00ed se legislativ\u011b st\u00e1le obt\u00ed\u017en\u011bj\u0161\u00ed. V \u00fadr\u017eb\u011b a obnov\u011b st\u00e1vaj\u00edc\u00edch alej\u00ed chyb\u00ed jasn\u00e1 metodika, a tak\u00e9 zdroj financov\u00e1n\u00ed. K tomu by m\u011bla sm\u011b\u0159ovat podpora kraje.", "23": "Politika kraje pot\u0159ebuje z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bny. Odpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed a \u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s krajinou i finan\u010dn\u00edmi prost\u0159edky kraje.", "24": "St\u00e1tn\u00ed 75% sleva je dostate\u010dn\u00e1 podpora.", "26": "Nedostate\u010dn\u00e1 integrace agenturn\u00edch (zejm\u00e9na zahrani\u010dn\u00edch) pracovn\u00edk\u016f do \u017eivota obce, ve kter\u00e9 pracuj\u00ed a bydl\u00ed, p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed obc\u00edm \u0159adu probl\u00e9m\u016f. Ubytovny hraj\u00ed v\u00fdznamnou roli v jejich segregaci, a proto jejich regulace mus\u00ed b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b ubytovny nejsou plnohodnotn\u00e9 bydlen\u00ed.", "27": "V cel\u00e9m \u010cesku \u017eije v\u00edce ne\u017e t\u0159i \u010dtvrt\u011b milionu lid\u00ed v exekuc\u00edch, \u0159ada z nich s v\u00edce ne\u017e jednou. To s sebou nese celou \u0159adu probl\u00e9m\u016f, kter\u00e9 se dot\u00fdkaj\u00ed cel\u00e9 spole\u010dnosti. Nechceme do tohoto za\u010darovan\u00e9ho kruhu uvrhat ob\u010dany kraje ji\u017e v ran\u00e9m v\u011bku.", "29": "Navrhujeme zm\u011bny, kter\u00e9 budou p\u0159\u00ednosn\u00e9 pro v\u0161echny. Dlu\u017en\u00edci se mohou snadn\u011bji vymanit ze za\u010darovan\u00e9ho kruhu a za\u0159adit zp\u011bt do spole\u010dnosti. V\u011b\u0159itel\u00e9 mohou rychleji vymoci, co jim pat\u0159\u00ed. Poctiv\u00ed a f\u00e9rov\u00ed exekuto\u0159i mohou b\u00fdt hrd\u00ed, \u017ee vykon\u00e1vaj\u00ed prosp\u011b\u0161nou pr\u00e1ci, kter\u00e1 nen\u00ed zat\u00ed\u017een\u00e1 \u0161patnou pov\u011bst\u00ed. A celkov\u011b se ulev\u00ed spole\u010dnosti, kter\u00e1 jinak mus\u00ed n\u00e9st negativn\u00ed n\u00e1sledky zadlu\u017eenosti.", "30": "Dostupnost potravin a zbo\u017e\u00ed denn\u00ed pot\u0159eby je z\u00e1kladn\u00edm p\u0159edpokladem kvality \u017eivota na venkov\u011b. Sou\u010dasn\u011b tak\u00e9 sni\u017euje z\u00e1vislost venkovsk\u00e9ho obyvatelstva na individu\u00e1ln\u00ed automobilov\u00e9 doprav\u011b. Na mnoh\u00fdch obc\u00edch jsou tak\u00e9 prodejny posledn\u00edm m\u00edstem, kde se lid\u00ed p\u0159irozen\u011b setk\u00e1vaj\u00ed a utu\u017euj\u00ed tak sousedsk\u00e9 vztahy a soudr\u017enost komunity."}, "134": {"1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice Pardubick\u00fd kraj pouze udr\u017euje. Politici i \u00fa\u0159edn\u00edci si zvykli na sv\u00e1 tepl\u00e1 m\u00edste\u010dka a nemaj\u00ed r\u00e1di zm\u011bnu. Pokud by se nic nezm\u011bnilo, tak n\u00e1\u0161 kraj z\u016fstane op\u011bt pouze pr\u016fm\u011brn\u00fd a na zadn\u00ed \u010d\u00e1sti \u017eeb\u0159\u00ed\u010dku n\u00e1v\u0161t\u011bvnosti.", "2": "Hnut\u00ed ANO pova\u017euje rozvoj technick\u00fdch obor\u016f a \u0161kol za jednu z nejv\u011bt\u0161\u00edch priorit. P\u0159edchoz\u00ed vl\u00e1dy v \u010dele s \u010cSSD toto v\u016fbec ne\u0159e\u0161ily a ponechaly v kraji historicky zbyte\u010dn\u011b mnoho neefektivn\u00edch humanit\u00e1rn\u00edch obor\u016f.", "4": "Z\u00e1stupci Univerzity Pardubice n\u00e1s informovali o tom, \u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed veden\u00ed Pardubick\u00e9ho kraje s touto \u0161pi\u010dkovou vysokou \u0161kolou prakticky v\u016fbec nespolupracuje. Toto pova\u017eujeme za velkou chybu.", "5": "Privatizaci nemocnic kdysi prosazovala ODS (kter\u00e1 byla v dosavadn\u00ed koalici). Pro Hnut\u00ed ANO je toto naprosto nep\u0159ijateln\u00fd krok.", "7": "Pr\u00e1v\u011b nyn\u00ed p\u0159ich\u00e1z\u00ed unik\u00e1tn\u00ed obdob\u00ed, kdy je mo\u017en\u00e9 z\u00edskat ohromn\u00e9 a mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f na investice a dlouhodob\u00fd rozvoj kraje. Jedn\u00e1 se p\u0159itom o zcela nov\u00e9 zdroje financov\u00e1n\u00ed, p\u0159edev\u0161\u00edm o tzv. \"bez\u00faro\u010dn\u00e9 \u00fav\u011bry\". Ambici\u00f3zn\u00ed zadlu\u017een\u00ed, kter\u00e9 odstartuje dynamick\u00fd rozvoj kraje proto pova\u017eujeme za d\u016fle\u017eit\u00fd a odv\u00e1\u017en\u00fd krok.", "9": "Pardubick\u00fd kraj ob\u010das tuto mo\u017enost vyu\u017eije. M\u00e1lokdy je v\u0161ak \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd a nedok\u00e1\u017ee na centr\u00e1ln\u00ed \u00farovni efektivn\u011b lobovat. Je to p\u0159\u00edle\u017eitost, kterou v\u016fbec nevyu\u017e\u00edv\u00e1.", "12": "I p\u0159esto, \u017ee st\u00e1t kraj\u016fm na silnice II a III t\u0159\u00eddy p\u0159isp\u00edv\u00e1 od roku 2015, tak je st\u00e1le cca 70% krajsk\u00fdch silnic v nevyhovuj\u00edc\u00edm stavu. Toto je nutn\u00e9 zm\u011bnit.", "13": "Odm\u00edt\u00e1me populistickou zkratku, \u017ee politici nejsou odborn\u00edci. Je to naopak! Je logick\u00e9 a spr\u00e1vn\u00e9, \u017ee politick\u00e9 strany nesou odpov\u011bdnost za spr\u00e1vu ve\u0159ejn\u00fdch statk\u016f, v\u010detn\u011b krajsk\u00fdch firem. I proto se politici maj\u00ed na jejich \u0159\u00edzen\u00ed osobn\u011b \u00fa\u010dastnit.", "17": "Ve\u0159ejn\u00e9 zdrav\u00ed je pro n\u00e1s absolutn\u00ed prioritou. Za jedno z kl\u00ed\u010dov\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed pova\u017eujeme v\u010dasn\u00e9 a dostate\u010dn\u00e9 testov\u00e1n\u00ed. Toto zat\u00edm kraj neumo\u017e\u0148uje, by\u0165 n\u00e1klady jsou ve srovn\u00e1n\u00ed s celkov\u00fdm rozpo\u010dtem kraje relativn\u011b n\u00edzk\u00e9."}, "123": {"10": "Dosavadn\u00ed veden\u00ed kraje zanedbalo komunikace II. a III. t\u0159\u00eddy."}, "124": {"7": "v tuto dobu je dobr\u00e9 si vz\u00edt \u00fav\u011br pro stavby, kter\u00e9 m\u00e1 napl\u00e1novan\u00e9 tak aby se nezastavila ekonomika v \u010cR", "10": "m\u011blo by to b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9", "13": "aspo\u0148 jeden politik by tam m\u011bl b\u00fdt aby byla vazba na veden\u00ed kraje"}, "137": {"2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium. Kraji sch\u00e1z\u00ed zuba\u0159i, d\u011bt\u0161t\u00ed l\u00e9ka\u0159i, a v\u016fbec l\u00e9ka\u0159i odborn\u00ed a v\u0161eobecn\u00ed, proto\u017ee okom\u017eit\u011b po atestaci odch\u00e1z\u00ed mlad\u00ed adepti l\u00e9ka\u0159stv\u00ed pracovat do N\u011bmecka. Nehled\u011b na to, \u017ee to je od zahrani\u010dn\u00edch, v podstat\u011b \"kuka\u010dek\", kter\u00e9 nechaly vynalo\u017eit pen\u00edze daleko chud\u0161\u00edho st\u00e1tu na v\u00fdchovu odborn\u00edk\u016f pro sebe, hluboce nemor\u00e1ln\u00ed, je nutn\u00e9 o\u0161et\u0159it z\u00e1konem, \u017ee ten, kdo zde studuje zadarmo, mus\u00ed na ur\u010ditou dobu cca 5 let pracovat tam, kde je ho t\u0159eba. Ano, jsou star\u00e9 zn\u00e1m\u00e9 um\u00edst\u011bnky. Pokud ov\u0161em si studuje\u0161 za sv\u00e9 pen\u00edze, po atestaci jdi t\u0159eba pracovat do tramt\u00e1rie. Tot\u00e9\u017e plat\u00ed i pro jin\u00e9 obory.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9", "11": "Ob\u00e1v\u00e1me se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje. Zak\u00e1zku m\u016f\u017ee dostat pouze firma, kter\u00e1 m\u00e1 lidsk\u00e9 i materi\u00e1ln\u00ed zdroje.", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 trafiky pro chlapce a d\u011bv\u010data, co spolu mluv\u00ed", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Je to pro zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody, jen\u017ee velk\u00e9 vodn\u00ed plochy znamenaj\u00ed velk\u00fd odpar vody.", "16": "Nechceme, aby to byl zase podvod, kter\u00fd by museli zaplatit da\u0148ov\u00ed poplatn\u00edci do kapes sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f", "17": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "18": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "19": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "21": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "22": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "24": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "26": "A omezit jejich po\u010det. Pracuj\u00ed zde zahrani\u010dn\u00ed pracovn\u00edci pro zahrani\u010dn\u00ed firmy. Jak\u00fd to m\u00e1 u\u017eitek pro na\u0161e lidi? Nepo\u0159\u00e1dky, ni\u017e\u0161\u00ed bezpe\u010dnost a probl\u00e9my pro obce."}}