{"33": {"1": "Nyn\u011bj\u0161\u00ed koalice a jej\u00ed politika nevedou Jiho\u010desk\u00fd kraj spr\u00e1vn\u00fdm sm\u011brem, proto odm\u00edt\u00e1me pokra\u010dovat v nastaven\u00e9 politice.", "2": "Ne, proto\u017ee to jde i jinak. Jiho\u010desk\u00e1 Trikol\u00f3ra m\u00e1 v pl\u00e1nu \u0161\u00ed\u0159it n\u011bkolik bod\u016f na podporu oborov\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed, viz. v programu na: www.kerleska.cz. Jde o zaveden\u00ed mimo\u0161koln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 pom\u016f\u017ee vytvo\u0159it ji\u017e v mal\u00fdch d\u011btech vztah k obor\u016fm, a nap\u0159. \u0161\u00ed\u0159en\u00ed osv\u011bty u \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti, kter\u00e1 pouk\u00e1\u017ee na to, \u017ee \u0159emesln\u00edci nemaj\u00ed nouzi o pr\u00e1ci a jsou finan\u010dn\u011b ohodnoceni mnohem l\u00e9pe, ne\u017e nap\u0159\u00edklad \u00fa\u0159edn\u00edci.", "3": "Ano i ne. V z\u00e1jmu kraje je spolupr\u00e1ce st\u0159edn\u00edch \u0161kol a zam\u011bstnavatel\u016f, ale podle n\u00e1s to jde i jinak ne\u017e finan\u010dn\u011b. M\u00edt schopn\u00e9 absolventy mus\u00ed b\u00fdt i v z\u00e1jmu zam\u011bstnavatel\u016f. Kraj by m\u011bl zejm\u00e9na vytvo\u0159it podm\u00ednky pro spolupr\u00e1ci: vy\u010dlenit krajskou budovu, kde by z\u00e1stupci firem ve spolupr\u00e1ci s lektory vedli krou\u017eky pro d\u011bti, zam\u011b\u0159en\u00e9 na jejich obor. Nap\u0159\u00edklad: z\u00e1stupci stroj\u00edrensk\u00e9ho podniku by ve spolupr\u00e1ci s lektory vedli konstrukt\u00e9rsk\u00fd krou\u017eek, zam\u011bstnanci nemocnic by vedli zdravov\u011bdn\u00ed krou\u017eek apod.", "4": "Finan\u010dn\u011b podporovat ne, ale op\u011bt m\u016f\u017ee podpo\u0159it spolupr\u00e1ci vysok\u00fdch \u0161kol na ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00fdch projektech. To je i p\u0159\u00edklad na\u0161eho z\u00e1m\u011bru iniciovat z pozice kraje vybudov\u00e1n\u00ed sklen\u00edk\u016f u JE Temel\u00edn, na jejich\u017e vyt\u00e1p\u011bn\u00ed se vyu\u017eije odpadn\u00ed teplo z v\u00fdroby energie. Ve sklen\u00edc\u00edch chceme celoro\u010dn\u011b p\u011bstovat plodovou zeleninu, abychom ji nemuseli dov\u00e1\u017eet nap\u0159\u00edklad z holansk\u00fdch sklen\u00edk\u016f. Kraj by m\u011bl vysok\u00fdm \u0161kol\u00e1m zadat projekt, jeho\u017e sou\u010d\u00e1st\u00ed bude anal\u00fdza stavu, projektov\u00fd z\u00e1m\u011br, mo\u017enosti realizace apod. A zpracov\u00e1n\u00ed projektu samoz\u0159ejm\u011b zaplat\u00ed.", "5": "Na p\u0159\u00edkladu jiho\u010desk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed se ukazuje, \u017ee i ve\u0159ejn\u00e9 nemocnice v podob\u011b akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed mohou efektivn\u011b hospoda\u0159it. Do budov zdej\u0161\u00edch nemocnic bylo v uplynul\u00fdch letech zainvestov\u00e1no mnoho financ\u00ed. Kraj by m\u011bl v\u0161ak do budoucna v\u00edce \u0159e\u0161it pracovn\u00ed s\u00edlu - l\u00e9ka\u0159e a sestry l\u00e9pe odm\u011b\u0148ovat a vytv\u00e1\u0159et dobr\u00e9 pracovn\u00ed podm\u00ednky.", "6": "Ano, soci\u00e1ln\u00ed oblast je pot\u0159eba podpo\u0159it, op\u011bt viz. n\u00e1\u0161 program www.kerleska.cz, kdy chceme podpo\u0159it dom\u00e1c\u00ed hospicovou p\u00e9\u010di, bezpe\u010dnost senior\u016f formou t\u00eds\u0148ov\u00e9ho tla\u010d\u00edtka apod.", "7": "krajsk\u00fd rozpo\u010det je deficitn\u00ed, pokud je mi zn\u00e1mo.", "9": "Kraje jako takov\u00e9 by m\u011bly iniciovat z\u00e1kony v mnohem v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e - de facto nyn\u00ed tomu tak nen\u00ed a m\u011blo by b\u00fdt.", "11": "Kraj by m\u011bl zajistit dopravn\u00ed dostupnost v\u0161ech jeho \u010d\u00e1st\u00ed.", "12": "Hlavn\u011b opravovat efektivn\u011b.", "13": "U\u017e t\u00edm, \u017ee akcion\u00e1\u0159em krajsk\u00fdch firem je kraj, jsou politici vlastn\u011b zastoupeni i v t\u011bchto spole\u010dnostech.", "17": "Covid nen\u00ed re\u00e1lnou hrozbou vzhledem k tomu, \u017ee na n\u011bj je\u0161t\u011b nikdo neum\u0159el (pouze \"s n\u00edm\" a \u010d\u00edsla jsou velmi n\u00edzk\u00e1 oproti po\u010dtu naka\u017een\u00fdch). V\u011bt\u0161\u00ed hrozbou pro na\u0161i spole\u010dnost jsou pr\u00e1v\u011b chaotick\u00e1 a nelogick\u00e1 vl\u00e1dn\u00ed a jin\u00e1 opat\u0159en\u00ed. Vezm\u011bme si p\u0159\u00edklad ze \u0160v\u00e9dska, kter\u00e9 ned\u011blalo t\u00e9m\u011b\u0159 \u017e\u00e1dn\u00e1 opat\u0159en\u00ed u\u017e p\u0159i 1. vln\u011b a dnes je tam nejm\u00e9n\u011b naka\u017een\u00fdch.", "19": "Inkluzi odm\u00edt\u00e1me!", "20": "Podporujeme zejm\u00e9na dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di o seniory, ale v\u00edme, \u017ee to nejde v\u017edy.", "23": "Za tuto dobu se vyhodily stovky milion\u016f korun do nefunk\u010dn\u00edho leti\u0161t\u011b a nehospod\u00e1rn\u011b se nakl\u00e1dalo i s dal\u0161\u00edmi financemi z rozpo\u010dtu nap\u0159. na reklamu k podpo\u0159e cestovn\u00edho ruchu, na milionov\u00e9 odm\u011bny mana\u017eer\u016fm jiho\u010desk\u00fdch nemocnic apod.", "26": "Ne, nebudeme podporovat dal\u0161\u00ed vyhazov\u00e1n\u00ed pen\u011bz do nefunk\u010dn\u00edho leti\u0161t\u011b!", "27": "Nikdy!", "28": "Kraj mus\u00ed vytv\u00e1\u0159et vhodn\u00e9 podm\u00ednky pro podnik\u00e1n\u00ed, kdy\u017e u\u017e to ned\u011bl\u00e1 na\u0161e vl\u00e1da. Ale finan\u010dn\u011b dotovat podnikatele je pro n\u00e1s nep\u0159ijateln\u00e9.", "29": "Vzhledem k bl\u00edzkosti na\u0161eho kraje k nem\u011bcky mluv\u00edc\u00edm zem\u00edm to je i logick\u00e9."}, "31": {"1": "\u010c\u00e1ste\u010dn\u011b ano, podpora zdravotnictv\u00ed, soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, podpora u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed, \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b ne - nap\u0159.nepodpora v\u00edcelet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed", "2": "Technick\u00e9 \u0161kolstv\u00ed je n\u00e1ro\u010dn\u00e9 na financov\u00e1n\u00ed mus\u00ed tedy dotovat kraj - nakoupit stroje,", "3": "Bez zam\u011bstnavatel\u016f to nelze", "4": "Je to povinnost st\u00e1tu", "5": "Z\u00e1sadn\u011b nesouhlas\u00edme s jakoukoliv privatizac\u00ed zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, je to pro n\u00e1s extr\u00e9mn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9", "6": "Ano, ale jak kter\u00e9 a to v z\u00e1vislosti na skute\u010dn\u00e9 \u010dinnosti", "7": "Kraj mus\u00ed hospoda\u0159it dob\u0159e, to znamen\u00e1, \u017ee se n\u011bkdy mus\u00ed i zadlu\u017eit, aby pokryl zabezpe\u010den\u00ed sv\u00fdch povinnost\u00ed", "8": "Kdy\u017e to zabezpe\u010d\u00ed st\u00e1t /kraj/, pak to nemus\u00ed zabezpe\u010dovat neziskovky, je to pro n\u00e1s d\u016fle\u017eit\u00e9", "9": "Nen\u00ed re\u00e1ln\u00e9 v kraji z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu prosadit, je probl\u00e9m se na tom nap\u0159\u00ed\u010d politick\u00fdm spektrem domluvit a v PS to v\u011bt\u0161inou skon\u010d\u00ed tzv.pod stolem", "11": "Doprava zabezpe\u010den\u00e1 do \u0161kol ano, ale na zdarma - sou\u010dasn\u00e1 sleva je dostate\u010dn\u00e1", "12": "Ano, v\u00edc investovat ur\u010dit\u011b, ale je t\u0159eba, aby se pod\u00edlel i st\u00e1t s p\u0159edv\u00eddateln\u00fdm rozsahem n\u011bkolik let dop\u0159edu", "13": "Politici mus\u00ed b\u00fdt, proto\u017ee se pak mus\u00ed b\u00fdt politicky rozhodnuto, ale nesm\u00ed p\u0159eva\u017eovat a nesm\u00ed b\u00fdt politicky jednobarevn\u00e1", "14": "Mus\u00ed to b\u00fdt ekonomick\u00e9", "15": "Nen\u00ed to pro n\u00e1s z\u00e1sadn\u00ed, sp\u00ed\u0161e jsou pro n\u00e1s d\u016fle\u017eit\u00e9 poldry a celkov\u00e9 zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b.", "16": "Na ve\u0159ejn\u00fdch budov\u00e1ch ano, d\u00e1le tam, kde to d\u00e1v\u00e1 technicky smysl, ale rozhodn\u011b ne na pozemc\u00edch", "17": "Z\u00e1vis\u00ed to na konkr\u00e9tn\u00edm  v\u00fdvoji onemocn\u011bn\u00ed v kraji", "18": "T\u00fdk\u00e1 se to probl\u00e9mov\u00fdch region\u016f", "19": "Inkluzi je t\u0159eba omezit na p\u0159\u00edpady, kde d\u00e1v\u00e1 smysl - posti\u017een\u00ed zrakov\u00e9, pohybov\u00e9, kde to d\u00e1v\u00e1 smysl", "21": "V n\u00e1vaznosti na \u0159e\u0161en\u00ed zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b", "23": "Sp\u00ed\u0161e ne, ale byl \u0159\u00edzen l\u00e9pe ne\u017e na za\u010d\u00e1tku tis\u00edcilet\u00ed pod vl\u00e1dou ODS", "24": "Sta\u010d\u00ed sou\u010dasn\u00e9 slevy", "25": "d\u011btsk\u00e9 domovy jsou dnes na dobr\u00e9 \u00farovni"}, "36": {"1": "Pod sou\u010dasn\u00fdm veden\u00edm se Jiho\u010desk\u00fd kraj \u0159ad\u00ed k nejlep\u0161\u00edm m\u00edst\u016fm pro \u017eivot v \u010cesku, hospoda\u0159\u00ed bez dluh\u016f a eviduje n\u00edzkou m\u00edru nezam\u011bstnanosti. Model, kter\u00fd zahrnuje spolupr\u00e1ci s region\u00e1ln\u00edmi subjekty, jako jsou pr\u00e1v\u011b i Jiho\u010de\u0161i 2012, rozhodn\u011b p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed pozitivn\u00ed v\u00fdsledky.", "2": "Kraj jako z\u0159izovatel st\u0159edn\u00edch a vy\u0161\u0161\u00edch odborn\u00fdch \u0161kol je zodpov\u011bdn\u00fd za kvalitu tohoto stupn\u011b vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Mus\u00edme investovat do technick\u00e9ho a digit\u00e1ln\u00edho vybaven\u00ed \u0161kol i do pedagog\u016f s odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed zku\u0161enost\u00ed a kompetenc\u00ed. Technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory musej\u00ed l\u00e1kat uchaze\u010de p\u0159edev\u0161\u00edm svou kvalitou. Nem\u011bly by v\u0161ak b\u00fdt um\u011ble finan\u010dn\u011b zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1ny nap\u0159\u00edklad na \u00fakor gymn\u00e1zi\u00ed.", "3": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9, aby \u017e\u00e1ci ji\u017e b\u011bhem sv\u00e9ho studia poznali, co je v re\u00e1lu bude \u010dekat, m\u011bli praxi a tud\u00ed\u017e i snadn\u00fd p\u0159echod mezi \u0161kolou a n\u00e1sledn\u00fdm zam\u011bstn\u00e1n\u00edm ve sv\u00e9m oboru. M\u00e1me v kraji v\u00fdznamn\u00e9 zam\u011bstnavatele z \u0159ad firem se sv\u011btov\u00fdm v\u011bhlasem. Pr\u00e1v\u011b oni jsou t\u011bmi, kdo m\u016f\u017ee d\u00e1t student\u016fm nejlep\u0161\u00ed praxi a rozhled.", "4": "Chceme udr\u017eet mlad\u00e9 a vzd\u011blan\u00e9 lidi v\u00a0na\u0161em kraji. K\u00a0tomu jim zde mus\u00edme nab\u00eddnout kvalitn\u00ed vysoko\u0161kolsk\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed i mo\u017enost dal\u0161\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Jiho\u010desk\u00e1 univerzita pat\u0159\u00ed k nejlep\u0161\u00edm \u010desk\u00fdm vysok\u00fdm \u0161kol\u00e1m a cht\u011bli bychom, aby byla i nad\u00e1le konkurenceschopn\u00e1 Karlov\u011b \u010di Masarykov\u011b univerzit\u011b a aby jej\u00ed absolventi byli podobn\u011b cen\u011bn\u00ed i na trhu pr\u00e1ce.", "5": "\u0158\u00edzen\u00ed jiho\u010desk\u00fdch nemocnic p\u0159evedeme na skute\u010dnou organiza\u010dn\u00ed strukturu holdingov\u00e9ho uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed s c\u00edlem jejich zachov\u00e1n\u00ed. Investice do zdravotnictv\u00ed jsou jednou z na\u0161ich priorit.", "6": "Podpora hospic\u016f a seniorsk\u00fdch dom\u016f pat\u0159\u00ed mezi jedny z hlavn\u00edch bod\u016f programu hnut\u00ed Jiho\u010de\u0161i 2012. Jako z\u00e1sadn\u00ed vid\u00edme vybudov\u00e1n\u00ed stacion\u00e1rn\u00edho hospice v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch.", "7": "Jiho\u010desk\u00fd kraj je nyn\u00ed v nejlep\u0161\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 kondici, v jak\u00e9 kdy byl. Hospoda\u0159it obez\u0159etn\u011b a bez dluh\u016f je nesm\u00edrn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9, nav\u00edc aktu\u00e1ln\u00ed rezervy budou v dob\u011b koronavirov\u00e9 krize velice prosp\u011b\u0161n\u00e9.", "9": "Krajsk\u00e9 zastupitelstvo m\u00e1 pravomoc navrhovat vlastn\u00ed n\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f i p\u0159ipom\u00ednkovat vl\u00e1dn\u00ed n\u00e1vrhy. Pokud nejsme spokojen\u00ed s\u00a0celost\u00e1tn\u00ed legislativou, mus\u00edme vyu\u017e\u00edt t\u00e9to sv\u00e9 mo\u017enosti ji m\u011bnit.", "10": "D\u016fle\u017eit\u00e9 je ov\u0161em pokra\u010dovat v\u00a0rozvoji integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu tak, abychom v\u0161echny slo\u017eky hromadn\u00e9 dopravy vyu\u017eili skute\u010dn\u011b efektivn\u011b.", "11": "\u0160koln\u00ed autobusy jsou p\u0159edev\u0161\u00edm pot\u0159ebou z\u00e1kladn\u00edho \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 z\u0159izuj\u00ed obce. Kraj v\u00a0tomto ohledu m\u016f\u017ee pouze finan\u010dn\u011b pomoci tam, kde je dostupnost \u0161kol nejkomplikovan\u011bj\u0161\u00ed.", "12": "Nejen opravy silnic II. a III. t\u0159\u00eddy, kter\u00e9 kraj spravuje, ale zejm\u00e9na v\u00fdstavba nov\u00fdch obchvat\u016f jiho\u010desk\u00fdch m\u011bst a obc\u00ed (Dasn\u00fd, Prachatice, Vlachovo B\u0159ez\u00ed a dal\u0161\u00ed) by m\u011bla b\u00fdt v nadch\u00e1zej\u00edc\u00edch letech prioritou.", "14": "Vynucovat je nep\u011bkn\u00e9 slovo, jeliko\u017e by m\u011blo b\u00fdt i v z\u00e1jmu v\u0161ech dopravc\u016f, aby jejich spoje navazovaly na ty ostatn\u00ed, ale rozhodn\u011b by m\u011bla b\u00fdt n\u00e1vaznost autobusov\u00fdch i vlakov\u00fdch spoj\u016f zaji\u0161t\u011bna. Kraj nav\u00edc hrad\u00ed prokazateln\u00e9 n\u00e1hrady v\u0161em dopravc\u016fm bez rozd\u00edlu.", "16": "Jiho\u010desk\u00fd kraj v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9 ji\u017e n\u011bkolik let podporuje.", "17": "Nad touto ot\u00e1zkou nepanuje mezi kandid\u00e1ty hnut\u00ed Jiho\u010de\u0161i 2012 shoda.", "19": "My\u0161lenka inkluze je sice dobr\u00e1, ale ve v\u00fdsledku bohu\u017eel velmi \u010dasto kontraproduktivn\u00ed. M\u011blo by se o n\u00ed v\u017edy rozhodovat p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu a nevynucovat j\u00ed za ka\u017edou cenu.", "20": "St\u00e1rnut\u00ed populace je dlouhodob\u00fdm demografick\u00fdm trendem ve v\u0161ech vysp\u011bl\u00fdch st\u00e1tech. Prodlu\u017euje se pr\u016fm\u011brn\u00e1 d\u00e9lka \u017eivota a roste po\u010det senior\u016f. Z logiky v\u011bci je tak z\u0159ejm\u00e9, \u017ee domov\u016f pro seniory bude v budoucnu pot\u0159eba je\u0161t\u011b v\u00edce ne\u017e nyn\u00ed.", "21": "Kraj tato opat\u0159en\u00ed nejen dlouhodob\u011b podporuje, ale i v r\u00e1mci v\u00fdkonu st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy u\u017e l\u00e9ta vy\u017eaduje. V oblasti \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed pova\u017eujeme za nesm\u00edrn\u011b d\u016fle\u017eitou nap\u0159\u00edklad podporu projekt\u016f na zm\u00edrn\u011bn\u00ed dopad\u016f sucha \u010di urychlen\u00e9 zalesn\u011bn\u00ed po k\u016frovcov\u00e9 kalamit\u011b.", "22": "N\u011bkte\u0159\u00ed z na\u0161ich kandid\u00e1t\u016f, zejm\u00e9na aktivn\u00ed \u0159idi\u010di, vid\u00ed v alej\u00edch pod\u00e9l silnic potenci\u00e1ln\u00ed nebezpe\u010d\u00ed p\u0159i dopravn\u00ed nehod\u011b. Na druhou stranu pova\u017eujeme tyto aleje a celkov\u011b zele\u0148 pod\u00e9l silnic za ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st \u010desk\u00e9 krajiny.", "23": "Jiho\u010de\u0161i 2012 byli sou\u010d\u00e1st\u00ed koalice, kter\u00e1 se na \u0159\u00edzen\u00ed kraje v uplnul\u00fdch 4 letech pod\u00edlela a stoj\u00edme si za t\u00edm, \u017ee jsme ho vedli velmi dob\u0159e. Vypov\u00edd\u00e1 o tom nap\u0159\u00edklad skute\u010dnost, \u017ee byl Jiho\u010desk\u00fd kraj vyhl\u00e1\u0161en nejlep\u0161\u00edm regionem pro \u017eivot v \u010cesku.", "24": "Aktu\u00e1ln\u00ed sleva 75 % na j\u00edzdn\u00e9m pro seniory je dosta\u010duj\u00edc\u00ed. J\u00edzdn\u00e9 zdarma bychom v tomto p\u0159\u00edpad\u011b pova\u017eovali pouze za projev ryz\u00edho populismu, ke kter\u00e9mu se sni\u017eovat nechceme.", "26": "Jedn\u00e1 se o majetek kraje a mus\u00edme dohl\u00ed\u017eet na jeho \u0159\u00e1dn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed. Je pot\u0159eba k cel\u00e9mu leti\u0161ti p\u0159istupovat jako k velmi zaj\u00edmav\u00e9 investi\u010dn\u00ed rozvojov\u00e9 plo\u0161e.", "28": "Program obnovy venkova pat\u0159\u00ed k t\u011bm, kter\u00e9 Jiho\u010de\u0161i 2012 nejv\u00edce prosazuj\u00ed a budou i v budoucnu. V roce 2020 podpo\u0159\u00ed Jiho\u010desk\u00fd kraj 31 venkovsk\u00fdch prodejen v r\u00e1mci ka\u017edoro\u010dn\u00edho dota\u010dn\u00edho programu \u010d\u00e1stkou 4 miliony korun.", "29": "Anglick\u00fd jazyk je v sou\u010dasn\u00e9m sv\u011bt\u011b \u010d\u00edslem jedna. Povinn\u00e9 jsou v\u0161ak dva ciz\u00ed jazyky. N\u011bm\u010dina je logickou variantou, zejm\u00e9na s ohledem na to, \u017ee p\u0159ibli\u017en\u011b 40 % \u010desk\u00e9ho zahrani\u010dn\u00edho obchodu prob\u00edh\u00e1 pr\u00e1v\u011b s N\u011bmeckem. Dne\u0161n\u00ed sv\u011bt je ji\u017e ale podstatn\u011b globalizovan\u011bj\u0161\u00ed a \u017e\u00e1ci by m\u011bli m\u00edt na v\u00fdb\u011br z co nej\u0161ir\u0161\u00ed palety jazyk\u016f."}, "20": {"2": "Jiho\u010desk\u00fd kraj u\u017e vypisuje stipendijn\u00ed motiva\u010dn\u00ed program pro \u017e\u00e1ky st\u0159edn\u00edch \u0161kol ve vybran\u00fdch (\u0159emesln\u00fdch) u\u010debn\u00edch oborech a to nepova\u017eujeme za spr\u00e1vn\u00e9.", "4": "Kraj m\u00e1 vysok\u00e9 \u0161koly podporovat specificky tam, kde pln\u00ed jeho pot\u0159eby. Nap\u0159\u00edklad p\u0159i zad\u00e1v\u00e1n\u00ed a zpracov\u00e1n\u00ed kvalifika\u010dn\u00edch prac\u00ed na aktu\u00e1ln\u00ed m\u00edstn\u00ed t\u00e9mata.", "6": "Kraj mus\u00ed koordinovat nab\u00eddku s pot\u0159ebou a kontrolovat efektivitu poskytov\u00e1n\u00ed. Je t\u0159eba zajistit dostupnost i ekonomickou a k tomu c\u00edlen\u00e1 podpora od kraje.", "7": "Je t\u0159eba o to usilovat, ale nen\u00ed to dogma. Za ur\u010dit\u00fdch v\u00fdjime\u010dn\u00fdch okolnost\u00ed je mo\u017en\u00fd i schodek.", "9": "Kraj m\u00e1 v\u00edce ne\u017e dosud navrhovat z\u00e1kony a jejich novely, ale parlament bohu\u017eel dlouhodob\u011b nen\u00ed schvalov\u00e1n\u00ed takov\u00fdch n\u00e1vrh\u016f p\u0159\u00edli\u0161 naklon\u011bn.", "11": "Podpora kraje m\u00e1 b\u00fdt c\u00edlena na nemajetn\u00e9 a n\u00edzkop\u0159ijmov\u00e9 rodiny.", "13": "Obvykle ano, ale mezi kandid\u00e1ty resp. mezi politiky (nejen Strany zelen\u00fdch) jsou i kvalifikovan\u00ed odborn\u00edci a mana\u017ee\u0159i a ti se do transparentn\u00edch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed mohou tak\u00e9 hl\u00e1sit.", "17": "Nap\u0159\u00edklad v soci\u00e1ln\u00edch za\u0159\u00edzen\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch i kdekoliv jinde, pokud m\u00e1 znalost specifick\u00e9ho \u201em\u00edstn\u00edho\u201c chov\u00e1n\u00ed a rizik.", "19": "Budeme podporovat asistenty a u\u010ditele, person\u00e1ln\u011b pos\u00edl\u00edme pedagogicko-psychologick\u00e9 poradny a speci\u00e1ln\u00ed pedagogick\u00e1 centra) a zbav\u00edme je zbytn\u011bl\u00e9 administrativn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee.", "20": "Rostouc\u00ed pot\u0159eby takov\u00fdch slu\u017eeb je t\u0159eba uspokojit, ale v koordinaci s obcemi.", "24": "Podpora kraje m\u00e1 b\u00fdt c\u00edlena na pot\u0159ebn\u00e9.", "25": "Podporujeme jak p\u011bstouny a osvojitele, tak tzv. rodinn\u00e9 skupiny v r\u00e1mci d\u011btsk\u00fdch domov\u016f .", "28": "Ano, ale ur\u010dit\u011b ne plo\u0161n\u011b, jen p\u0159\u00edpad od p\u0159\u00edpadu, ve spolupr\u00e1ci s obcemi a samoz\u0159ejm\u011b transparentn\u011b."}, "22": {"2": "Pr\u00e1v\u011b pomoc\u00ed stipendi\u00ed.", "10": "Z\u00e1le\u017e\u00ed o jak\u00e9m m\u011bst\u011b budeme mluvit.", "16": "Ano, je pt\u0159eba vyu\u017e\u00edt krajsk\u00fdch st\u0159ech a neumis\u0165ovat sol\u00e1rn\u00ed panely do p\u0159\u00edrody.", "20": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed kapacita neni dostate\u010dn\u00e1 a jsou dlouh\u00e9 \u010dekac\u00ed doby pro um\u00edst\u011bn\u00ed.", "22": "V\u00fdsadba pod\u00e9l t\u011bchto silnic je z hladiska silni\u010dn\u00edho provozu velice nebezpe\u010dn\u00e1. Je t\u0159eba vyhled\u00e1vat jin\u00e9 plochy kde v\u00fdsadbu zrealizovat.", "26": "Je nutn\u00e9 aby leti\u0161t\u011b nebylo ztr\u00e1tov\u00e9 a vyd\u011blallo si na sv\u016fj provoz samo. Do t\u00e9 doby je t\u0159eba po\u010d\u00edtat finan\u010dn\u00ed podporou kraje."}, "30": {"1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice vedla kraj dob\u0159e, rozpo\u010det byl vyrovnan\u00fd a c\u00edle byly nastaveny smyslupln\u011b.", "4": "Spolupr\u00e1ce s vysok\u00fdmi \u0161kolami je oboustrann\u011b v\u00fdhodn\u00e1.", "5": "Nen\u00ed d\u016fvod privatizovat, kraj dok\u00e1zal, \u017ee je schopen vlastn\u00edmi silami zajistit kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 zdravotn\u00ed slu\u017eby v nemocnic\u00edch.", "6": "Hospice a charity jsou kl\u00ed\u010dovou sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u00e9\u010de o ty nejpot\u0159ebn\u011bj\u0161\u00ed spoluob\u010dany.", "7": "Ano - jak je tomu dobr\u00fdm zvykem i d\u00edky na\u0161emu p\u0159edsedovi Finan\u010dn\u00edho v\u00fdboru Janu Barto\u0161kovi.", "8": "Podpo\u0159it d\u016fstojn\u00e9 st\u00e1\u0159\u00ed je na\u0161\u00ed prioritou.", "9": "Kdy\u017e bude iniciativa smyslupln\u00e1 a pot\u0159ebn\u00e1, tak ano.", "10": "Nem\u011bl by se up\u0159ednostnit jen jeden druh, d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou investice do oboj\u00edho.", "14": "Ano - a zajistit tak kvalitn\u00ed ve\u0159ejnou dopravu hodnou 21. stolet\u00ed.", "15": "Podporujeme prim\u00e1rn\u011b mal\u00e1 vodn\u00ed d\u00edla.", "19": "Je t\u0159eba zajistit dostupn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v\u0161em d\u011btem.", "20": "Kraj disponuje v\u00fdznamnou kapacitou.", "21": "Chceme ochr\u00e1nit jiho\u010deskou krajinu a proto mus\u00edme j\u00edt jako kraj p\u0159\u00edkladem.", "26": "M\u011bl by vynalo\u017eit minim\u00e1ln\u00ed prost\u0159edky nutn\u00e9 pro \u00fadr\u017ebu; v\u011bt\u0161inu vynakl\u00e1dan\u00fdch financ\u00ed v\u0161ak p\u0159esm\u011brovat sm\u011brem k podpo\u0159e investic do lid\u00ed, p\u0159edev\u0161\u00edm pak podpo\u0159e rodin a d\u011bt\u00ed.", "28": "Je to jedna z d\u016fle\u017eit\u00fdch v\u011bc\u00ed pro zachov\u00e1n\u00ed dostupnosti slu\u017eeb na venkov\u011b.", "29": "Chceme podpo\u0159it a rozv\u00edjet p\u0159\u00e1telsk\u00e9 vztahy se sousedn\u00edmi regiony."}, "34": {"1": "Politika kraje se nezm\u011bn\u00ed se stejn\u00fdmi akt\u00e9ry.", "2": "Zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed se n\u00e1m nel\u00edb\u00ed, v\u0161em se m\u00e1 m\u011b\u0159it stejn\u00fdm metrem. Technick\u00e9 \u0161koly se sami prosad\u00ed, pokud bude vytvo\u0159eno konkuren\u010dn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a nebude br\u00e1n\u011bno vzniku soukrom\u00fdch \u0161kol nav\u00e1zan\u00fdch p\u0159\u00edmo na firmy a na praxi.", "3": "Kraj m\u00e1 poskytovat stejn\u00e9 pen\u00edze v\u0161em student\u016fm, a\u0165 u\u017e si zvol\u00ed studium na \u0161kole z\u0159\u00edzen\u00e9 kraje, studium na soukrom\u00e9 \u0161kole a nebo jen na \u0161kole, kter\u00e9 v\u00edce spolupracuje s firmami. Tak\u017ee ano i tyto m\u00e1 finan\u010dn\u011b podporovat.", "4": "Kraj s nimi m\u00e1 velmi \u00fazce spolupracovat, do financov\u00e1n\u00ed by se m\u00edchat nem\u011bl.", "5": "V tuto chv\u00edli m\u00e1 kraj jin\u00e9 probl\u00e9my, do budoucna je to ov\u0161em cesta k zaji\u0161t\u011bn\u00ed lep\u0161\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010de a kvalitn\u011bj\u0161\u00edho pracovn\u00edho prost\u0159ed\u00ed pro person\u00e1l.", "6": "Kraj by m\u011bl pen\u00edze v t\u00e9to oblasti zaslat obc\u00edm, a\u0165 si sami rozhodnout, kter\u00e9 konkr\u00e9tn\u00ed slu\u017eby ocen\u00ed finan\u010dn\u00ed podporou.", "8": "Kraj by m\u011bl pen\u00edze v t\u00e9to oblasti zaslat obc\u00edm, a\u0165 si sami rozhodnout, kter\u00e9 konkr\u00e9tn\u00ed slu\u017eby ocen\u00ed finan\u010dn\u00ed podporou.", "10": "Infrastruktura slou\u017e\u00ed hromadn\u00e9 i osobn\u00ed doprav\u011b. Kraj by nem\u011bl zv\u00fdhod\u0148ovat \u017e\u00e1dn\u00fd z t\u011bchto zp\u016fsob\u016f a proto je f\u00e9r starat se o infrastrukturu.", "11": "V\u00fd\u0161i jizdn\u00e9ho maj\u00ed ur\u010dovat dopravci ne politici.", "12": "Prim\u00e1rn\u00edm \u00fakolem kraje je starat se o vlastn\u00ed majetek", "13": "Zodpov\u011bdnost za krajsk\u00e9 firmy nesou kraj\u0161t\u00ed politici, nen\u00ed vhodn\u00e9 aby v p\u0159edstavenstvech nem\u011bli \u017e\u00e1dn\u00e9 zastoupen\u00ed. Nesm\u00ed se z toho ov\u0161em st\u00e1t trafika.", "14": "M\u00edch\u00e1n\u00ed se kraje do t\u011bchto z\u00e1le\u017eitost\u00ed v\u011bt\u0161inou nap\u00e1ch\u00e1 neplechu. Kraje by m\u011bli zru\u0161it sv\u00e9 dotace, proto\u017ee dotace p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u00edce probl\u00e9m\u016f ne\u017e u\u017eitku a dopravci sami by koordinovali sv\u00e9 linky tak, aby m\u011bli co nejv\u00edce pasa\u017e\u00e9r\u016f.", "15": "Kraj m\u016f\u017ee stavbu podpo\u0159it sp\u00ed\u0161e symbolicky, m\u011bl by b\u00fdt prost\u0159edn\u00edkem mezi dot\u010den\u00fdm obcemi a ob\u010dany a investorem, kter\u00fdm je bud st\u00e1t nebo \u010cEZ.", "16": "Kraj by m\u011bl vytvo\u0159it takov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed, ve kter\u00e9m samy \u0161koly budou m\u00edt snahu \u0161et\u0159it energiemi, nic takov\u00e9ho nem\u00e1 b\u00fdt na\u0159izov\u00e1no shora.", "17": "Kraj by m\u011bl vyu\u017e\u00edvat sv\u00e9 komunika\u010dn\u00ed n\u00e1stroje k osv\u011bt\u011b v t\u00e9to oblasti, hlub\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed m\u00e1 d\u011blat pouze na pozemc\u00edch ve vlastnictv\u00edch kraje. Opat\u0159en\u00ed ve st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch \u010di nemocnic\u00edch nemaj\u00ed d\u011blat kraj\u0161t\u00ed politici, ale \u0159editel\u00e9 a \u0159editelky dan\u00fdch instituc\u00ed.", "18": "Toto je \u00fakolem charit \u010di jin\u00fdch neziskov\u00fdch organizac\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b m\u00edstn\u00edch samospr\u00e1v. Kraj jsou p\u0159\u00edli\u0161 vzd\u00e1len\u00e9 dan\u00e9mu probl\u00e9mu, aby ho mohli efektivn\u011b \u0159e\u0161it.", "19": "Kraj by m\u011bl podpo\u0159it v\u0161echny \u017e\u00e1ky a \u0161koly stejn\u011b. M\u011bl by starat o sv\u00e9 speci\u00e1ln\u00ed \u0161koly, aby mohli poskytnout dobr\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed v\u0161em, kte\u0159\u00ed se v klasick\u00e9 \u0161kole nemohou uplatnit vzhledem ke sv\u00e9mu handicapu a c\u00edt\u00edt se l\u00e9pe v kolektivu podobn\u011b nadan\u00fdch. Kraj by m\u011bvytvo\u0159it takov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed, aby se inkluze mohla rozv\u00edjet v t\u011bch \u0161kolech, kde o to stoj\u00ed a tam, kde o to nestoj\u00ed (to je v\u011bt\u0161ina) nevytv\u00e1\u0159el na takov\u00e9 \u0161koly tlak.", "20": "Toto maj\u00ed d\u011blat obce, kraj by na n\u011b postupn\u011b sv\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed m\u011bl p\u0159ev\u00e1d\u011bt.", "21": "Cestou je adaptace na zm\u011bnu klimatu, ne boj proti n\u011b\u010demu, co mo\u017en\u00e1 nem\u016f\u017eeme ovlivnit za cenu vytvo\u0159en\u00ed chudoby.", "22": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na bezpe\u010dnosti a vhodnosti v dan\u00e9m m\u00edst\u011b.", "23": "Nebylo m\u011b\u0159eno v\u0161em stejn\u00fdm metrem, d\u016fkaz na : www.svobodni.cz/krajskyrozpocetvpraxi", "24": "V\u00fd\u0161i jizdn\u00e9ho maj\u00ed ur\u010dovat dopravci ne politici.", "26": "Do leti\u0161t\u011b u\u017e nateklo pen\u011bz dost.", "27": "D\u011bti nemaj\u00ed plnou sv\u00e9pr\u00e1vnost, dluhy, kter\u00e9 jsou jim vytv\u00e1\u0159eny nemohou ovlivnit vlastn\u00ed v\u016fl\u00ed a nem\u011bli by za to n\u00e9st tedy ani odpov\u011bdnost.", "28": "Kraj m\u00e1 vytvo\u0159it f\u00e9rov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed a bourat bari\u00e9ry pro mal\u00e9 podnikatele. Jen to je cesta k hust\u011bj\u0161\u00ed s\u00edti men\u0161\u00edch prodejen.", "29": "Kraj by m\u011bl nechat nab\u00eddku jazyk\u016f na jednotliv\u00fdch \u0161kol\u00e1ch. M\u011bl by podporovat v\u0161echny p\u0159edm\u011bty, o kter\u00e9 je z\u00e1jem."}, "23": {"1": "Nelze odm\u00edtnout ve\u0161kerou minulou politiku kraje, ale v n\u011bkter\u00fdch oblastech nechceme pokra\u010dovat v zajet\u00fdch kolej\u00edch. Detaily najdete v na\u0161em programu. https://jihocesky.pirati.cz/program2020.pdf", "2": "Kraj by m\u011bl podporovat \u0161irokou a pestrou nab\u00eddku vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Samoz\u0159ejm\u011b v\u010detn\u011b technick\u00fdch obor\u016f. Technick\u00e9 obory mohou m\u00edt vy\u0161\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed n\u00e1roky na vybaven\u00ed. Tomu je t\u0159eba vych\u00e1zet vst\u0159\u00edc.", "3": "Propojen\u00ed student\u016f s prax\u00ed je nezbytn\u00e1 sou\u010d\u00e1st v\u00fduky na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch.", "4": "Vysok\u00e9 \u0161koly jsou zdrojem odborn\u00edk\u016f, kter\u00e9 v kraji pot\u0159ebujeme. Finan\u010dn\u00ed z\u00e1zem\u00ed by jim m\u011bl poskytovat p\u0159\u00edmo st\u00e1t, kraj m\u016f\u017ee dopl\u0148kov\u011b p\u0159isp\u00edvat a vhodnou spoluprac\u00ed vytv\u00e1\u0159et vst\u0159\u00edcn\u00e9 podm\u00ednky.", "5": "Jsme pro zachov\u00e1n\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed vlastnick\u00e9 a organiza\u010dn\u00ed struktury krajsk\u00fdch nemocnic, nesouhlas\u00edme s privatizac\u00ed (ani d\u00edl\u010d\u00ed).", "6": "Je to sou\u010dasn\u00fd funk\u010dn\u00ed model zaji\u0161t\u011bn\u00ed \u010d\u00e1sti t\u011bchto slu\u017eeb. Jsme pro zachov\u00e1n\u00ed s podm\u00ednkou transparence p\u0159id\u011blov\u00e1n\u00ed a nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s t\u011bmito pen\u011bzi.", "7": "Jsme pro vyrovnan\u00fd rozpo\u010det ve st\u0159edn\u011bdob\u00e9m horizontu. Nem\u00e1me pr\u00e1vo zadlu\u017eovat na\u0161e d\u011bti a p\u0159iv\u00e9st kraj do vlekl\u00fdch finan\u010dn\u00edch probl\u00e9m\u016f. Kraj by si m\u011bl tvo\u0159it rezervu pro nenad\u00e1l\u00e9 situace a pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed v\u011bt\u0161\u00edch investic d\u016fle\u017eit\u00fdch pro dal\u0161\u00ed rozvoj krajsk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed. Schodkov\u00fd rozpo\u010det je mo\u017en\u00fd jen v\u00fdjime\u010dn\u011b (nap\u0159. v p\u0159\u00edpad\u011b n\u00e1hl\u00e9ho v\u00fdpadku p\u0159\u00edjm\u016f v d\u016fsledku hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 krize nebo p\u0159\u00edrodn\u00ed katastrofy). Kraj v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy schopen tento schodek splatit b\u011bhem n\u011bkolika m\u00e1lo let.", "8": "Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby jsou v mnoha p\u0159\u00edpadech lep\u0161\u00ed pro seniory a levn\u011bj\u0161\u00ed v porovn\u00e1n\u00ed s domy s pe\u010dovatelskou slu\u017ebou.", "9": "Tuto pravomoc kraj\u016f vn\u00edm\u00e1me jako d\u016fle\u017eit\u00fd n\u00e1stroj pro speci\u00e1ln\u00ed situace. Z\u00e1le\u017e\u00ed tedy na konkr\u00e9tn\u00edch p\u0159\u00edpadech.", "10": "Investice do hromadn\u00e9 dopravy maj\u00ed hlavn\u00ed prioritu. Z\u00e1rove\u0148 nezapom\u00ednejme, \u017ee investice do hromadn\u00e9 i osobn\u00ed automobilov\u00e9 dopravy by m\u011bly b\u00fdt propojen\u00e9, nap\u0159\u00edklad investice do odstavn\u00fdch parkovi\u0161\u0165 na okraji m\u011bst a s t\u00edm nav\u00e1zan\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy. Tak\u00e9 sem pat\u0159\u00ed elektrifikace hromadn\u00e9 dopravy a budov\u00e1n\u00ed dob\u00edjec\u00edch stanic pro osobn\u00ed automobily.", "11": "Kraj by se m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm pod\u00edlet na kvalit\u011b a mno\u017estv\u00ed spoj\u016f tak, aby pokryl pot\u0159eby doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00edch \u017e\u00e1k\u016f a student\u016f v kraji. A pomoci obc\u00edm a m\u011bst\u016fm vytvo\u0159it bezpe\u010dn\u00e9 stezky pro nemotorovou dopravu, aby studenti a \u017e\u00e1ci mohli alespo\u0148 \u010d\u00e1st roku doj\u00ed\u017ed\u011bt do \u0161kol a krou\u017ek\u016f na kolech. Celkov\u011b pak pravideln\u00e9 doj\u00ed\u017ed\u011bn\u00ed do \u0161kol zlevn\u00ed a usnadn\u00ed tak\u00e9 zaveden\u00ed integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu.", "12": "Z na\u0161eho pohledu jsou v sou\u010dasnosti vynakl\u00e1dan\u00e9 prost\u0159edky dosta\u010duj\u00edc\u00ed a pln\u00ed sv\u016fj \u00fa\u010del. Mus\u00ed se ov\u0161em investovat transparentn\u011b, po\u0159\u00e1dat rovn\u00e1 v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed a zejm\u00e9na d\u016fsledn\u011b kontrolovat kvalitu zhotoven\u00fdch prac\u00ed.", "13": "Prosazujeme transparentn\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed, a to v\u010detn\u011b pozic v dozor\u010d\u00edch rad\u00e1ch a v exekutiv\u011b z\u0159izovan\u00fdch obchodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed a organizac\u00ed. Politici se jich mohou \u00fa\u010dastnit, ale d\u016fle\u017eit\u00e1 je odbornost.", "14": "Pir\u00e1ti usiluj\u00ed o zaveden\u00ed integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syt\u00e9mu, a to jak provozn\u011b, tak tarifn\u011b. N\u00e1vaznost spoj\u016f je v tomto syt\u00e9mu samoz\u0159ejmost\u00ed.", "15": "Stavba p\u0159ehrad je v\u011bc ministerstva zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Nav\u00edc podporujeme sp\u00ed\u0161e p\u0159\u00edrod\u011b bl\u00edzk\u00e9 \u00fapravy a revitalizace vodn\u00edch tok\u016f za \u00fa\u010delem zlep\u0161en\u00ed jejich stavu ne\u017e technick\u00e9 \u00fapravy pro lodn\u00ed dopravu nebo bez zvl\u00e1\u0161tn\u00edch d\u016fvod\u016f stav\u011bn\u00e9 p\u0159ehrady.", "16": "Chceme pokra\u010dovat v opat\u0159en\u00edch pro energetick\u00e9 \u00faspory a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed pod\u00edlu obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f energie odeb\u00edran\u00e9 v budov\u00e1ch v majetku kraje, p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch a z\u0159izovan\u00fdch organizac\u00ed.", "17": "Opat\u0159en\u00ed by se m\u011bla zav\u00e1d\u011bt tam, kde jsou skute\u010dn\u011b pot\u0159eba dle m\u00edstn\u00ed situace. Kraj\u0161t\u00ed politici by m\u011bli \u00fazce spolupracovat s Krajskou hygienickou stanic\u00ed, Ministerstvem zdravotnictv\u00ed atd., a vz\u00e1jemn\u011b se podporovat v tomto c\u00edli. V\u011bt\u0161ina epidemiologick\u00fdch opat\u0159en\u00ed ale nen\u00ed v kompetenci kraje. Prioritn\u011b je t\u0159eba zam\u011b\u0159it se na zaji\u0161t\u011bn\u00ed bezpe\u010dnosti a dostate\u010dn\u00e9ho po\u010dtu person\u00e1lu v nemocnic\u00edch.", "19": "V\u0161echny d\u011bti maj\u00ed pr\u00e1vo na kvalitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. Inkluze d\u011bt\u00ed se speci\u00e1ln\u00edmi pot\u0159ebami do b\u011b\u017en\u00fdch t\u0159\u00edd v sob\u011b nese p\u0159\u00ednos jak pro n\u011b samotn\u00e9, tak z\u00e1rove\u0148 obohacuje a u\u010d\u00ed cel\u00fd kolektiv.", "20": "Podporujeme vytvo\u0159en\u00ed takov\u00fdch podm\u00ednek, kter\u00e9 by ka\u017ed\u00e9mu, kdo o to bude st\u00e1t, umo\u017enily spokojen\u00fd \u017eivot po boku sv\u00fdch bl\u00edzk\u00fdch. Nejsme si jisti, \u017ee za takov\u00fdch podm\u00ednek budou v\u011bt\u0161\u00ed kapacity klasick\u00fdch dom\u016f pro seniory pot\u0159eba.", "21": "Jsme pro p\u0159ijet\u00ed doporu\u010den\u00ed Adapta\u010dn\u00ed strategie \u010cR na zm\u011bnu klimatu a jej\u00ed konkretizace v ak\u010dn\u00ed pl\u00e1n - specifick\u00fd pro n\u00e1\u0161 kraj.", "22": "Jsme pro \u00fadr\u017ebu solit\u00e9rn\u00edch a alejov\u00fdch strom\u016f nam\u00edsto jejich k\u00e1cen\u00ed, dokud to bezpe\u010dnost a jejich zdravotn\u00ed stav dovol\u00ed (nap\u0159. pod\u00e9l cest tam, kde jsou v majetku kraje, na pozemc\u00edch krajsk\u00fdch instituc\u00ed).", "23": "Nelze posledn\u00ed 4 roky pau\u0161\u00e1ln\u011b odm\u00edtnout, ale vid\u00edme spoustu p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed ke zlep\u0161en\u00ed. V\u00edce v na\u0161em podrobn\u00e9m programu. https://jihocesky.pirati.cz/assets/img/program.pdf", "24": "Obecn\u011b je nutno preferovat ve\u0159ejnou hromadnou dopravu p\u0159ed tou individu\u00e1ln\u00ed. Na druhou stranu by se jednalo o investici, kter\u00e1 m\u016f\u017ee negativn\u011b ovlivnit rozpo\u010det resortu dopravy, kter\u00fd pot\u0159ebuje sv\u00e9 finance investovat jinam. Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee sou\u010dasn\u00e1 spolu\u00fa\u010dast senior\u016f na j\u00edzdn\u00e9m ve v\u00fd\u0161i 25 % je f\u00e9rov\u00e1.", "26": "Jsme pro zastaven\u00ed dal\u0161\u00edho financov\u00e1n\u00ed leti\u0161t\u011b, uk\u00e1\u017ee-li se i nad\u00e1le jako neperspektivn\u00ed a ztr\u00e1tov\u00e9. Dosavadn\u00ed hled\u00e1n\u00ed provozovatele toti\u017e neprob\u00edhalo dob\u0159e. Budeme v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b hledat vyu\u017eit\u00ed cenn\u00e9ho are\u00e1lu, kter\u00e9 z \u010dern\u00e9 d\u00edry na pen\u00edze kone\u010dn\u011b ud\u011bl\u00e1 zdroj benefit\u016f pro kraj a kvalifikovan\u00fdch pracovn\u00edch m\u00edst pro jeho obyvatele.", "27": "Kraj a jeho organizace by m\u011bli nastavit takov\u00e1 pravidla, aby d\u011btem dluh nemohl v\u016fbec vzniknout.", "28": "Kraj by m\u011bl zejm\u00e9na podporovat modern\u00ed trendy v nakupov\u00e1n\u00ed, jakou jsou internetov\u00e9 obchody s potravinami nebo samoobslu\u017en\u00e1 v\u00fddejn\u00ed m\u00edsta. Je mo\u017en\u00e1 i podpora komunitn\u00edho nakupov\u00e1n\u00ed.", "29": "Vedle Angli\u010dtiny jde o nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed jazyk, N\u011bmecko a Rakousko jsou nejbli\u017e\u0161\u00edmi sousedy na\u0161eho kraje, a pokud chceme rozv\u00edjet p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ci a podporovat cestovn\u00ed ruch, mus\u00edme b\u00fdt tak\u00e9 schopni se domluvit. Obsah v\u00fduky se ale odv\u00edj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm od \u00fa\u010delu a pot\u0159eb jednotliv\u00fdch \u0161kol a krajsk\u00e1 samospr\u00e1va na n\u011bj prakticky nem\u00e1 vliv."}, "37": {"1": "Samoz\u0159ejm\u011b by bylo dobr\u00e9, kdyby v rad\u011b kraje zasedla i velk\u00e1 odbornice v soci\u00e1ln\u00ed problematice, ekonomka Ing. Marie Paukejov\u00e1 z \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic, l\u00eddr Rozumn\u00fdch pro Jiho\u010desk\u00fd kraj, \u010di ter\u00e9nn\u00ed soci\u00e1ln\u00ed pracovn\u00edk oblastn\u00ed charity ze Slavonic Jan Vrasp\u00edr, kter\u00fd je na t\u0159et\u00edm m\u00edst\u011b kandid\u00e1tn\u00ed listiny Rozumn\u00fdch. Soci\u00e1ln\u00ed z\u00e1le\u017eitosti budou v p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u011b\u017ek\u00e9 dob\u011b skute\u010dn\u011b kruci\u00e1ln\u00ed. Tato t\u011b\u017ek\u00e1 doba se dotkne i \u017eivnostn\u00edk\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch v oblasti pohostinstv\u00ed, tak\u017ee by bylo dobr\u00e9, kdyby v rad\u011b zasedl i \u010dlov\u011bk z praxe, Marek \u0160p\u00e1t z \u010cesk\u00e9ho Krumlova, druh\u00fd na kandid\u00e1tn\u00ed listin\u011b Rozumn\u00fdch", "2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti.", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj. Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "8": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba pro seniory nezastupiteln\u00e1", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Je t\u0159eba zamyslet se nad \u017eelezni\u010dn\u00edm a autobusov\u00fdmi spojen\u00edmi z metropole kraje \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic, t\u0159eba na Da\u010dicko, Slavonicko. V 21. stolet\u00ed to mnohdy trv\u00e1 a\u017e neuv\u011b\u0159iteln\u00fdch t\u0159i a p\u016fl hodiny. Lid\u00e9 jsou nuceni pou\u017e\u00edvat individu\u00e1ln\u00ed automobilovou dopravu.", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \n\u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "To jsou jenom v\u017edy trafiky pro \u010dleny vl\u00e1dnouc\u00edch stran", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "P\u0159ehrady ne\u0159e\u0161\u00ed nedostatek vody, proto\u017ee velk\u00e9 vodn\u00ed plochy maj\u00ed i velk\u00fd odpar vody.", "16": "Bylo by to dobr\u00e9, jen\u017ee se ob\u00e1v\u00e1me, \u017ee se toho chyt\u00ed zase n\u011bjac\u00ed ti sol\u00e1rn\u00ed baroni a bude to st\u00e1t v\u00edc pen\u011bz, kter\u00e9 budou plynout do kapes vyvolen\u00fdch", "17": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "18": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "19": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu t\u0159\u00eddy, kde\u017eto ve speci\u00e1ln\u00ed \u0161kole by mohl zdrav\u011b sout\u011b\u017eit se sv\u00fdmi vrstevn\u00edky. Nav\u00edc to brzd\u00ed v\u00fduku, kter\u00e1 je u\u017e te\u010f nadm\u011brn\u011b brzd\u011bna koronavirovou kriz\u00ed.", "20": "P\u0159i st\u00e1rnut\u00ed populace je to naprosto nutn\u00e9", "21": "Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. V\u0161e za\u010dalo p\u0159ivazov\u00e1n\u00edm \u010dlen\u016f neziskovek k napaden\u00fdm strom\u016fm na \u0160umav\u011b, s jejich mylnou a v podstat\u011b agresivn\u00ed p\u0159edstavou, \u017ee v\u0161e za\u0159\u00edd\u00ed p\u0159\u00edroda sama. Ano, za\u0159\u00eddila to. Brouk nyn\u00ed ni\u010d\u00ed lesy v cel\u00e9 republice. Ale nejenom brouk. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z Klausov\u00fdch let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.", "22": "Z d\u016fvod\u016f krajinotvorby, ale i zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vl\u00e1hy.", "23": "Asi ano. M\u00e1 v\u0161ak kostlivce ve sk\u0159\u00edni. Nap\u0159. nesmysln\u011b vydan\u00e9 miliardy na leti\u0161t\u011b, kter\u00e9 nen\u00ed funk\u010dn\u00ed.", "24": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "26": "Naprost\u00fd nesmysl !!!", "28": "Rozhodn\u011b. Pr\u00e1v\u011b v dne\u0161n\u00ed dob\u011b, kdy je ze zdravotn\u00edho hlediska z\u00e1jem spole\u010dnosti cestovat co nejm\u00e9n\u011b, je t\u0159eba, aby v m\u00edst\u011b bydli\u0161t\u011b ohro\u017een\u00e9 skupiny obyvatelstva m\u011bly mo\u017enost z\u00e1soby potravin. Tam kde to nejde, je t\u0159eba iniciovat poj\u00edzdn\u00e9 prodejny", "29": "Ka\u017ed\u00e1 \u0159e\u010d je sice d\u016fle\u017eit\u00e1 pro rozvoj mlad\u00e9ho \u010dlov\u011bka. Z\u00e1kladem je v\u0161ak zvl\u00e1dnut\u00ed angli\u010dtiny, kter\u00e1 je bohu\u017eel sv\u011btov\u00fdm komunika\u010dn\u00edm prost\u0159edkem. Pro\u010d \u0159\u00edk\u00e1me bohu\u017eel. V d\u00e1vn\u00fdch dob\u00e1ch byla naprosto precizn\u00edm komunika\u010dn\u00ed prost\u0159edkem latina. To zaru\u010dovalo neutr\u00e1ln\u00ed zapojen\u00ed v\u0161ech n\u00e1rod\u016f do komunikace, ani\u017e by byl n\u011bkter\u00fd z nich up\u0159ednost\u0148ov\u00e1n."}, "24": {"1": "je pot\u0159ebn\u00e1 zm\u011bna syst\u00e9mu a priorit  oblasti : u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed,  podpo\u0159e nekomer\u010dn\u00ed v\u00fdstavb\u011b byt\u016f, , podpo\u0159e potravinov\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti a bio p\u00e9\u010de o p\u016fdu,z\u0159\u00edzen\u00ed syst\u00e9mu civiln\u00ed obrany a krizov\u00e9 sob\u011bsta\u010dnosti kraje ( z\u0159\u00edzen\u00ed SOS -str\u00e1\u017ee obrany st\u00e1tu jednotek \u010desk\u00fdch dobrovoln\u00edk\u016f veden\u00fdch arm\u00e1dou \u010cR a hejtmanem kraje), zpracovat integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m v projektu V\u00edce dopravc\u016f-jedna pokladna.", "2": "Je nutn\u00e1 reforma u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed.  T\u011bsn\u011bji propojit odborn\u00e1 u\u010dili\u0161t\u011b s s firmami a \u017eivnostn\u00edky.", "3": "Vzorem by mohl b\u00fdt model u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed v Rakousku", "4": "Pomoci s \u0159e\u0161en\u00edm  grandov\u00e9 politiky a pr\u00e1vn\u00ed podpory u  spolupr\u00e1ce v oblasti v\u00fdzkumu", "5": "S\u00ed\u0165 st\u00e1tn\u00edch nemocnic je pro dobrou kvalitu \u010desk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed z\u00e1sadn\u00ed", "6": "kontrolovat \u00fa\u010delnost vynalo\u017een\u00fdch prost\u0159edk\u016f a kvalitu  poskytovan\u00fdch slu\u017eeb.", "9": "Doposud svoji z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu z nezn\u00e1m\u00fdch d\u016fvod\u016f (v konfrontaci s v\u00e1\u017enost\u00ed t\u00e9mat) vyu\u017e\u00edval jen velmi m\u00e1lo", "10": "Propracovat integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m kraje.  \u017delezn\u00ed\u010dn\u00ed doprava - projekt  v\u00edce dopravc\u016f, jedna pokladna.", "13": "firmy pod spr\u00e1vou kraje by m\u011bli m\u00edt odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed kontrolu kraje . Podrobit ale p\u0159ehodnocen\u00ed  odm\u011bny za \u00fa\u010dast v p\u0159edstavenstvech. Prov\u00e1zat \u00fazce s kladn\u00fdmi hospod\u00e1\u0159sk\u00fdmi v\u00fdsledky firem.  Z\u0159\u00edzen\u00ed firem pro nekomer\u010dn\u00ed v\u00fdstavbu byt\u016f ( p\u0159\u00edklad dru\u017estevn\u00ed v\u00fdstavba  v obdob\u00ed 1. \u010cS republiky)", "15": "Tuto oblast podporovat pouze v situaci ekologick\u00e9 p\u00e9\u010de o krajinu", "18": "Podporujeme re\u017eim komplexn\u011bj\u0161\u00edho p\u0159\u00edstupu a kontroly soci\u00e1ln\u011b slab\u00fdch rodin.", "19": "Podpo\u0159it rozvoj-n\u00e1vrat polytechnick\u00e9 v\u00fdchovy do \u0161kol. Na p\u0159\u00edpadn\u00e9m n\u00e1vratu syst\u00e9mu praktick\u00fdch \u0161kol vid\u00edme dost prosp\u011b\u0161n\u00e9ho.", "21": "Nen\u00ed to ot\u00e1zka  sp\u00ed\u0161e pro st\u00e1ty a pro hr\u00e1\u010de nadn\u00e1rodn\u00ed glob\u00e1ln\u00ed ekonomiky?", "22": "Rozhodov\u00e1n\u00ed zainteresovan\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f pod\u0159\u00eddit ve\u0159ejn\u00e9 kontrole", "26": "\u0158e\u0161it pron\u00e1jem  are\u00e1lu v rentabiln\u00edm re\u017eimu. Zachovat si vliv kraje nad \u010dinnostmi tohoto lukrativn\u00edho are\u00e1lu.", "27": "Chce to hlub\u0161\u00ed anal\u00fdzu. V\u011bc \u0159e\u0161it bez soukrom\u00fdch exekutor\u016f,  mnohdy i individu\u00e1ln\u011b dle  povahy dluhu. Dluhy zp\u016fsoben\u00e9  chov\u00e1n\u00edm rodi\u010d\u016f se p\u0159imlouv\u00e1me  plnolet\u00e9mu d\u00edt\u011bti odpustit.", "28": "Dostupnost obchodu s potravinami a dopl\u0148kov\u00fdmi sortimenty by m\u011bla b\u00fdt \u0159e\u0161ena  i za cenu  dotace poj\u00edzdn\u00fdch prodejen do mal\u00fdch obc\u00ed.", "29": "V\u00fduku n\u011bm\u010diny ponechme na volb\u011b rodi\u010d\u016f. Nadstandartn\u00ed v\u00fduku  \u0159e\u0161it ve volno\u010dasov\u00fdch  krou\u017ec\u00edch . Jsme pro n\u00e1vrat osnov  do \u0161kol a pro  v\u00fdchovu ke zdrav\u00e9mu vlastenectv\u00ed."}, "38": {}, "29": {"1": "Nov\u00e9 veden\u00ed kraje mus\u00ed b\u00fdt mnohem aktivn\u011bj\u0161\u00ed. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika kraje je velmi pasivn\u00ed.", "2": "Kraj by m\u011bl daleko v\u00fdrazn\u011bji finan\u010dn\u011b zv\u00fdhod\u0148ovat technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory.", "3": "Vz\u00e1jemn\u00e1 spolupr\u00e1ce \u0161kol a zam\u011bstnavatel\u016f je jedn\u00edm z hlavn\u00edch faktor\u016f re\u00e1ln\u00e9 ekonomiky. Prost\u0159ednictv\u00edm on\u00e9 spolupr\u00e1ce z\u00edsk\u00e1v\u00e1 zam\u011bstnavatel z\u00e1zem\u00ed / zdroj kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00ed s\u00edly a pro studenta je praxe prvn\u00edm krokem k z\u00edsk\u00e1n\u00ed kvalitn\u00edho praktick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a n\u00e1sledn\u011b t\u00e9\u017e zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "4": "Kraj by m\u011bl nejen finan\u010dn\u011b podporovat v\u0161echny ve\u0159ejn\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly v Jiho\u010desk\u00e9m kraji.", "5": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho volebn\u00edho programu je, \u017ee zabr\u00e1n\u00edme privatizaci jiho\u010desk\u00fdch nemocnic.", "6": "Toto je jeden z na\u0161ich prioritn\u00edch programov\u00fdch bod\u016f.", "8": "Jedn\u00e1 se o jednu ze z\u00e1sadn\u00edch programov\u00fdch priorit, kterou budeme maxim\u00e1ln\u011b podporovat.", "9": "Kraj by m\u011bl k tomuto p\u0159istupovat pouze ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "10": "Investice do hromadn\u00e9 dopravy mus\u00ed j\u00edt ruku v ruce s rozvojem dopravn\u00ed infrastruktury pro ostatn\u00ed typy dopravy. Pro ji\u017en\u00ed \u010cechy je moment\u00e1ln\u011b prioritou dostavba D3, D4. D\u00e1le stavba obchvat\u016f (Ch\u00fdnov, Trhov\u00e9 Sviny, Husinec, Da\u010dice,  Bavorov, Dasn\u00fd, Li\u0161ov, \u0160t\u011bp\u00e1novice, Karda\u0161ova \u0158e\u010dice, jihov\u00fdchodn\u00ed obchvat Strakonic, v T\u00e1bo\u0159e komunika\u010dn\u00ed propojen\u00ed Tesco \u2013 Slapy) a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed komunikac\u00ed na st\u0159\u00eddav\u00fd \u201et\u0159\u00edpruh\u201c (nap\u0159. \u010cB-P\u00edsek).", "11": "Kraj by m\u011bl v\u00fdrazn\u011b p\u0159isp\u00edvat na dopravu \u017e\u00e1k\u016f do \u0161kol, ale spole\u010dn\u011b s m\u011bsty a obcemi.", "14": "Ob\u010dan nesm\u00ed b\u00fdt ob\u011bt\u00ed konkuren\u010dn\u00edho boje mezi jednotliv\u00fdmi dopravn\u00edmi spole\u010dnostmi.", "15": "Stavba p\u0159ehrad je sou\u010d\u00e1st\u00ed komplexn\u00edho \u0159e\u0161en\u00ed pro boj se suchem. P\u0159ehrady z\u00e1rove\u0148 slou\u017e\u00ed jako rezervo\u00e1r pitn\u00e9 vody, pom\u00e1haj\u00ed zlep\u0161it pr\u016ftok vodn\u00edch tok\u016f v obdob\u00ed sucha a pom\u00e1haj\u00ed zachyt\u00e1vat povod\u0148ovou vodu. Av\u0161ak v\u00fdstavba by m\u011bla b\u00fdt v\u017edy realizov\u00e1na po dohod\u011b st\u00e1t - kraj - obec.", "18": "Na financov\u00e1n\u00ed by se v\u0161ak m\u011bly pod\u00edlet tak\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 obce.", "19": "V rozsahu, kdy tato opat\u0159en\u00ed pom\u00e1haj\u00ed pot\u0159ebn\u00fdm, ale z\u00e1rove\u0148 neomezuj\u00ed ostatn\u00ed d\u011bti.", "20": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho volebn\u00edho programu je z\u0159\u00edzen\u00ed centra soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb v doln\u00edm are\u00e1lu nemocnice v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch. Sou\u010d\u00e1st\u00ed tohoto centra bude tak\u00e9 domov pro seniory.", "21": "Ze strany kraje by m\u011bla b\u00fdt podporov\u00e1na zejm\u00e9na adapta\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed souvisej\u00edc\u00ed s realizac\u00ed protierozn\u00edch \u00faprav a tak\u00e9 z\u00e1sah\u016f, kter\u00e9 povedou ke zlep\u0161en\u00ed reten\u010dn\u00edch vlastnost\u00ed krajiny.", "22": "Stromov\u00e9 aleje p\u016fsob\u00ed protierozn\u011b, pom\u00e1haj\u00ed zpev\u0148ovat kraje vozovky a mohou odv\u00e1d\u011bt vodu z podlo\u017e\u00ed silnice.", "23": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed krajsk\u00e1 koalice nic nov\u00e9ho nevytvo\u0159ila.", "26": "V dob\u011b p\u0159ed z\u00edsk\u00e1n\u00edm strategick\u00e9ho partnera toto bude pravd\u011bpodobn\u011b nutn\u00e9. Nicm\u00e9n\u011b, pot\u00e9 mus\u00ed b\u00fdt leti\u0161t\u011b v kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu ji\u017e finan\u010dn\u011b sob\u011bsta\u010dn\u00e9.", "27": "Jedn\u00e1 se o pom\u011brn\u011b komplikovanou ot\u00e1zku. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9, aby byly dluhy do pln\u00e9 m\u00edry vym\u00e1h\u00e1ny po d\u011btech. Za d\u00edt\u011b je zodpov\u011bdn\u00fd a ru\u010d\u00ed za n\u011bj jeho z\u00e1konn\u00fd z\u00e1stupce, tj. m\u011bl by to b\u00fdt on, po kom se bude v\u011b\u0159itel dom\u00e1hat splacen\u00ed dluh\u016f.", "28": "Tento bod je tak\u00e9 sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho volebn\u00edho programu. Chceme finan\u010dn\u011b podporovat men\u0161\u00ed obce za \u00fa\u010delem udr\u017een\u00ed prodejen a hospod pr\u00e1v\u011b tam, kde je provozuje ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va.", "29": "Jednozna\u010dn\u011b. Jazyky jsou branou do sv\u011bta a ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. N\u011bmecky mluv\u00ed p\u0159es 180 milion\u016f lid\u00ed a dv\u011b ze \u010dty\u0159 na\u0161ich sousedn\u00edch zem\u00ed maj\u00ed N\u011bm\u010dinu jako \u00fa\u0159edn\u00ed jazyk."}, "28": {"1": "Fungov\u00e1n\u00ed kraje je stabiln\u00ed a funguje nap\u0159\u00ed\u010d stranami, v\u010detn\u011b n\u00e1zor\u016f opozice.", "3": "M\u00e1me ve volebn\u00edm programu.", "4": "Spolupr\u00e1ce ano, ale d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed jsou st\u0159edn\u00ed odborn\u00e9 \u0161koly.", "5": "https://www.jihoceskacssd.cz/aktuality/2-ivana-straska-zdravotnictvi-v-kraji-musi-zustat-pod-verejnou-kontrolou", "7": "Doposud se to da\u0159ilo, p\u016fj\u010dka jedin\u011b na dorovn\u00e1n\u00ed dota\u010dn\u00edch program\u016f vy\u0161\u0161\u00ed \u00farovn\u011b (st\u00e1t, EU, apod.).", "10": "Do hromadn\u00e9 dopravy by m\u011bla investovat v\u00edce m\u011bsta v ohledu na infrastrukturu. Kraj by m\u011bl \u0159e\u0161it provoz.", "11": "Nelze zav\u00e1d\u011bt celoplo\u0161n\u011b, p\u0159\u00edpadn\u011b \u0159e\u0161it individu\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpady.", "12": "Ano, toto je oblast, kterou kraj p\u0159\u00edmo ovlivn\u00ed.", "24": "Se slevou ano.", "27": "Vym\u00e1hat ano, n\u00e1sledn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed a postupy je pot\u0159eba posuzovat individu\u00e1ln\u011b."}, "19": {"1": "Z\u00e1kladn\u00ed nastaven\u00ed politiky kraje by m\u011blo podle n\u00e1s z\u016fstat zachov\u00e1no, je ale mo\u017en\u00e9, \u017ee se zm\u011bn\u00ed subjekty v koalici.", "2": "Sp\u00ed\u0161e se zde jedn\u00e1 z na\u0161eho pohledu o zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed obor\u016f, kter\u00e9 jsou pot\u0159ebn\u00e9 - tedy nejen technick\u00fdch, ale nap\u0159\u00edklad i souvisej\u00edc\u00edch s cestovn\u00edm ruchem apod.", "3": "U\u017e\u0161\u00ed spolupr\u00e1ce \u0161kol s prax\u00ed je kl\u00ed\u010dov\u00e1 pro osvojen\u00ed dovednost\u00ed, podporovali bychom proto i st\u00e1\u017ee pedagog\u016f.", "4": "Vysok\u00e9 \u0161koly se nyn\u00ed za corona krize velmi osv\u011bd\u010dily a prok\u00e1zaly svou t\u0159et\u00ed roli. Kraj by m\u011bl b\u00fdt schopen tento potenci\u00e1l vyu\u017e\u00edt, nap\u0159\u00edklad podporou region\u00e1ln\u011b orientovan\u00e9ho v\u00fdzkumu, celo\u017eivotn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a propojen\u00ed se zahrani\u010d\u00edm.", "5": "Jiho\u010desk\u00e9 nemocnice hospoda\u0159\u00ed celkov\u011b velmi dob\u0159e a pro jejich privatizaci nen\u00ed d\u016fvod.", "6": "Kraj ji\u017e NNO podporuje v r\u00e1mci sv\u00e9 s\u00edt\u011b poskytovatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. Do budoucna bude kl\u00ed\u010dov\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed t\u00e9to podpory, p\u0159edev\u0161\u00edm v oblasti slu\u017eeb pro seniory.", "7": "V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch letech m\u016f\u017ee b\u00fdt hospoda\u0159en\u00ed bez zadlu\u017een\u00ed velmi problematick\u00e9, bude-li t\u0159eba zajistit n\u011bkter\u00e9 investice. Dok\u00e1\u017eeme si p\u0159edstavit zadlu\u017een\u00ed kraje nap\u0159\u00edklad pro p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed dotac\u00ed. Nicm\u00e9n\u011b zadlu\u017een\u00ed mus\u00ed m\u00edt hlavu a patu, nem\u011blo by j\u00edt na provozn\u00ed v\u00fddaje kraje.", "8": "Vzhledem k tempu st\u00e1rnut\u00ed populace a nedostatku m\u00edst v pobytov\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch pro seniory je roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb kl\u00ed\u010dov\u00e9.", "9": "Z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu by bylo vhodn\u00e9 vyu\u017e\u00edt zejm\u00e9na v souvislosti s nastaven\u00edm syst\u00e9mov\u00e9ho financov\u00e1n\u00ed aktivit kraje, nap\u0159\u00edklad oprav silnic.", "10": "Mezi hromadnou a osobn\u00ed dopravou je pot\u0159eba udr\u017eet rovnov\u00e1hu.", "12": "V sou\u010dasnosti jsou investice na pom\u011brn\u011b vysok\u00e9 \u00farovni, nicm\u00e9n\u011b spolu se z\u00edsk\u00e1n\u00edm dodate\u010dn\u00fdch zdroj\u016f by bylo vhodn\u00e9 je nav\u00fd\u0161it.", "13": "Z\u00e1kladn\u00edm krit\u00e9riem je odbornost, pokud ji politik spl\u0148uje, nem\u011bl by b\u00fdt automaticky vylou\u010den. Odd\u011blen\u00ed profesion\u00e1ln\u00edho managementu od politik\u016f je nicm\u00e9n\u011b vhodn\u00e9.", "15": "Funkce nov\u00fdch p\u0159ehrad mus\u00ed b\u00fdt jednozna\u010dn\u011b zd\u016fvodn\u011bna, nap\u0159\u00edklad zadr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b se d\u00e1 zajistit l\u00e9pe jin\u00fdmi cestami (mok\u0159ady).", "16": "Jedn\u00e1 se podle n\u00e1s o velmi rozumnou investici do budoucna.", "17": "D\u011bje se tak ji\u017e v sou\u010dasnosti, kraj m\u016f\u017ee n\u011bkter\u00e1 centr\u00e1ln\u00ed opat\u0159en\u00ed doplnit a zlep\u0161it informov\u00e1n\u00ed a metodick\u00e9 veden\u00ed.", "20": "Podstatn\u00e9 je to zejm\u00e9na pro obyvatele men\u0161\u00edch obc\u00ed, kter\u00e9 samy nemohou realizovat takto n\u00e1ro\u010dnou investici. Je ov\u0161em nutn\u00e1 spolupr\u00e1ce a koordinace s obcemi a soukrom\u00fdmi investory.", "21": "P\u0159edev\u0161\u00edm se to t\u00fdk\u00e1 udr\u017eiteln\u00e9ho zem\u011bd\u011blstv\u00ed a opat\u0159en\u00ed proti suchu.", "26": "V oblasti leti\u0161t\u011b by m\u011bla postupn\u011b vzniknout ucelen\u00e1 rozvojov\u00e1 z\u00f3na s jasn\u00fdmi ekonomick\u00fdmi p\u0159\u00ednosy pro region, nicm\u00e9n\u011b jej\u00ed zprovozn\u011bn\u00ed mus\u00ed b\u00fdt podm\u00edn\u011bno funk\u010dn\u00ed Ji\u017en\u00ed tangentou. Dal\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed podpora samotn\u00e9ho leti\u0161t\u011b by v mezidob\u00ed m\u011bla b\u00fdt zam\u011b\u0159ena na udr\u017een\u00ed ji\u017e proveden\u00fdch investic a p\u0159\u00edpravu tohoto z\u00e1m\u011bru."}}