{"41": {"2": "Podpora technick\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je dlouhodobou prioritou danou pr\u016fmyslov\u00fdm charakterem pracovn\u00edho trhu v Plze\u0148sk\u00e9m kraji", "3": "Je to nezbytn\u00fd p\u0159edpoklad zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed kvality modern\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed", "4": "Kraj mus\u00ed podporovat propojen\u00ed st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9ho a vysoko\u0161kolsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed a podporovat v\u00fdzkum a inovace. V z\u00e1jmu kraje je tak\u00e9 podporovat z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed presti\u017en\u00edch pedagog\u016f a dal\u0161\u00edch odborn\u00edk\u016f do vysoko\u0161kolsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "5": "Podporujeme spojen\u00ed krajsk\u00fdch nemocnic do jednoho siln\u00e9ho subjektu.", "6": "Tyto subjekty zaji\u0161\u0165uj\u00ed nezbytn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby. Chceme v jejich podpo\u0159e pokra\u010dovat, a postupn\u011b ji zv\u00fd\u0161it.", "7": "\u00dav\u011br je mo\u017eno vyu\u017e\u00edvat v okam\u017eiku nutnosti p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed projekt\u016f podpo\u0159en\u00fdch z evropsk\u00fdch fond\u016f.", "8": "Tento trend je ji\u017e podporov\u00e1n, hodl\u00e1me ho d\u00e1le roz\u0161i\u0159ovat po cel\u00e9m kraji.", "9": "Je d\u016fle\u017eit\u00e1 mezikrajov\u00e1 spolupr\u00e1ce a komunikace s m\u00edstn\u00edmi poslanci.", "10": "Investice do ve\u0159ejn\u00e9 dopravy a krajsk\u00e9 silni\u010dn\u00ed infrastruktury mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9, je t\u0159eba zajistit p\u0159epravu ob\u010dan\u016f, ale i bezpe\u010dnost \u0159idi\u010d\u016f. Nutno je investovat do oprav vozovek a most\u016f, z\u00e1chytn\u00fdch parkovi\u0161\u0165 a p\u0159estupn\u00edch termin\u00e1l\u016f. Pr\u016fb\u011b\u017en\u011b investovat do cyklostezek. Omezovat by se m\u011bla automobilov\u00e1 doprava v Plzni, co\u017e \u0159e\u0161\u00ed samospr\u00e1va m\u011bsta.", "11": "\u017d\u00e1ci mohou vyu\u017e\u00edt slev na dopravu.", "12": "Nutno je apelovat na zv\u00fd\u0161en\u00ed st\u00e1tn\u00edch p\u0159\u00edsp\u011bvk\u016f, kter\u00e9 dopln\u00ed krajsk\u00e9 rozpo\u010dty.", "13": "Preferujeme vyv\u00e1\u017een\u00fd pom\u011br politik\u016f a dal\u0161\u00edch odborn\u00edk\u016f.", "14": "Kraj m\u00e1 smlouvu s jedn\u00edm dopravcem a ten m\u016f\u017ee vyu\u017e\u00edt slu\u017eeb jin\u00fdch dopravc\u016f. Navazov\u00e1n\u00ed spoj\u016f je samoz\u0159ejmost\u00ed. Mimo smluvn\u00ed vztahy nem\u016f\u017ee kraj omezovat \u010dinnost jin\u00fdch podnikatelsk\u00fdch subjekt\u016f.", "15": "Ob\u010dan\u00e9 maj\u00ed pr\u00e1vo na informace o d\u011bn\u00ed v kraji. Politici jsou v n\u011bm prezentov\u00e1ni omezen\u011b, vyv\u00e1\u017een\u011b a jen v souvislosti s vlastn\u00edm resortem. P\u0159eva\u017euj\u00ed neutr\u00e1ln\u00ed t\u00e9mata. V Hyde parku m\u00e1 prostor i opozice, jej\u00ed\u017e z\u00e1stupci jsou i v redak\u010dn\u00ed rad\u011b.", "16": "Preferujeme podporu drobn\u011bj\u0161\u00edch projekt\u016f pro zadr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b (t\u016fn\u011b, mok\u0159ady, revitalizace vodn\u00edch tok\u016f, \u0161etrn\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed, hospoda\u0159en\u00ed s de\u0161\u0165ovou vodou). Stavba p\u0159ehrad nebyla na \u00farovni Rady kraje projedn\u00e1v\u00e1na, nem\u00e1me tedy dostate\u010dn\u00e9 argumenty pro podporu staveb p\u0159ehrad.", "17": "Zat\u00edm v\u0161ak jde o jednotky realizovan\u00fdch projekt\u016f. Dal\u0161\u00ed budou navazovat na pl\u00e1novan\u00e9 projekty energetick\u00fdch \u00faspor.", "18": "To se pln\u011b osv\u011bd\u010dilo v dob\u011b nouzov\u00e9ho stavu, kdy z \u00farovn\u011b kraje byla vedena koordinace p\u0159enosu informac\u00ed, distribuce ochrann\u00fdch prost\u0159edk\u016f, spolupr\u00e1ce zapojen\u00fdch slo\u017eek, komunikace s obcemi i metodick\u00e1 podpora v oblastech soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de, \u0161kolstv\u00ed atd. Kraj tak\u00e9 dob\u0159e koordinoval dobrovolnick\u00e9 aktivity.", "19": "M\u011blo by v\u0161ak j\u00edt o podporu skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00fdch d\u011bt\u00ed a z\u00e1rove\u0148 by m\u011bla n\u00e1sledovat soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce s rodinami, kter\u00e9 nejsou schopny zajistit sv\u00fdm d\u011btem \u0159\u00e1dnou stravu.", "20": "Inkluze mus\u00ed b\u00fdt podpo\u0159ena person\u00e1ln\u011b, materi\u00e1ln\u011b i metodicky. Z\u00e1rove\u0148 pova\u017eujeme za nezbytn\u00e9 zachovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m speci\u00e1ln\u00edho \u0161kolstv\u00ed a speci\u00e1ln\u011b poradensk\u00fdch center.", "21": "Vy\u017eaduje to demografick\u00e1 studie, z n\u00ed\u017e vypl\u00fdv\u00e1 prudk\u00fd n\u00e1r\u016fst po\u010dtu senior\u016f. Koalice pro PK v\u0161ak up\u0159ednost\u0148uje ter\u00e9nn\u00ed podporu senior\u016f v m\u00edst\u011b jejich bydli\u0161t\u011b.", "22": "T\u00e9ma zadr\u017een\u00ed vody v p\u0159\u00edrod\u011b, zelen\u00fdch zahrad, \u0161etrn\u00e9ho vztahu k p\u0159\u00edrod\u011b a dal\u0161\u00edch projekt\u016f je na\u0161\u00edm nosn\u00fdm t\u00e9matem: \"Nenech\u00e1me v\u00e1s na suchu!\"", "23": "I p\u0159es bezpe\u010dnostn\u00ed rizika jsou stromo\u0159ad\u00ed mimo jejich prim\u00e1rn\u00ed funkcionalitu opat\u0159en\u00edm proti bo\u010dn\u00edmu v\u011btru, sn\u011bhov\u00fdm jazyk\u016fm atd.", "24": "Kraj z\u016fstal nezadlu\u017een, v\u00fdrazn\u011b se investovalo, masivn\u011b se nav\u00fd\u0161ily dota\u010dn\u00ed tituly a do\u0161lo k \u0159ad\u011b koncep\u010dn\u00edch krok\u016f k rozvoji jednotliv\u00fdch oblast\u00ed (\u0161kolstv\u00ed, doprava, zdravotnictv\u00ed atd.)", "25": "Vhodn\u00e9 je slevov\u00e9 j\u00edzdn\u00e9.", "26": "Toto v\u0161ak nen\u00ed t\u00e9ma pro Plze\u0148sk\u00fd kraj, nebo\u0165 v\u0161echny d\u011bti, kter\u00e9 jsou um\u00edst\u011bn\u00e9 v na\u0161ich d\u011btsk\u00fdch domovech, ji\u017e v \"rodinn\u00fdch\" bu\u0148k\u00e1ch \u017eij\u00ed.", "27": "Transparentnost  financov\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi zdroji je d\u016fle\u017eit\u00e1.", "28": "Aktu\u00e1ln\u00ed finan\u010dn\u00ed situace v\u0161ak toto rozhodnut\u00ed odsouv\u00e1.", "29": "Jde o celost\u00e1tn\u00ed probl\u00e9m, m\u011bla by \u0159e\u0161it Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna.", "30": "Je naprosto nep\u0159ijateln\u00e9 vym\u00e1hat dluhy na nezletil\u00fdch d\u011btech!", "31": "Kraj realizuje dota\u010dn\u00ed program na podporu prodejen na venkov\u011b. Chceme podpo\u0159it kvalitu \u017eivota v mal\u00fdch obc\u00edch, kter\u00fdch m\u00e1 kraj velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed.", "32": "V dota\u010dn\u00edch titulech je tato podpora poskytov\u00e1na.", "33": "Plze\u0148sk\u00fd kraj toto ve spolupr\u00e1ci s \u010desko-n\u011bmeckou organizac\u00ed Tandem finan\u010dn\u011b podporuje. Samoz\u0159ejmost\u00ed je partnerstv\u00ed v\u011bt\u0161iny na\u0161ich st\u0159edn\u00edch \u0161kol s n\u011bmeck\u00fdm sousedem."}, "50": {"9": "V tomto sm\u011bru Plze\u0148sk\u00fd kraj od sam\u00e9ho po\u010d\u00e1tku zaost\u00e1v\u00e1", "13": "Ne\u00fa\u010dast politik\u016f by nebyla vhodn\u00e1. Ale mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e1", "16": "Je t\u0159eba se sna\u017eit o zadr\u017een\u00ed co nejv\u00edce vody v krajin\u011b.", "27": "Transparentnost je z\u00e1klad p\u0159i rozd\u011blov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch (dota\u010dn\u00edch) financ\u00ed", "29": "Bezpe\u010dnost n\u00e1s v\u0161ech je priorita", "33": "M\u011bli bychom podporovat vzd\u011bl\u00e1n\u00ed obecn\u011b."}, "40": {}, "48": {"2": "T\u00edm je my\u0161leno, \u017ee bychom m\u011bli v\u00fdznamn\u011b podporovat rozvoj technick\u00fdch a p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00fdch obor\u016f.", "10": "Oba dva druhy dopravy jsou pro n\u00e1s prioritou", "11": "Dosavadn\u00ed slevy jsou dosta\u010duj\u00edc\u00ed", "13": "B\u011bhem minul\u00e9ho volebn\u00edho obdob\u00ed jsme politiky nahradili odborn\u00edky nap\u0159\u00edklad v krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch", "16": "P\u0159ehrady nejsou n\u00e1strojem na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, ale tam kde zabra\u0148uj\u00ed povodn\u00edm maj\u00ed sv\u016fj v\u00fdznam. Nap\u0159\u00edklad ochrana p\u0159ed bleskov\u00fdmi povodn\u011bmi na \u0159ece Klabav\u011b m\u00e1 v\u00fdznam.", "25": "Sou\u010dasn\u00e9 slevy jsou dosta\u010duj\u00edc\u00ed"}, "42": {"1": "Koalici by m\u011bly sestavovat strany, kter\u00e9 m\u011bly nejlep\u0161\u00ed v\u00fdsledky. Proto jim voli\u010di daly sv\u00e9 hlasy.  Koalici v rad\u011b by m\u011bla zohlednit v\u016fle lidu p\u0159ed \"politika\u0159en\u00edm\".", "2": "Na\u0161e strana Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie (SPD) podporuje zvl\u00e1\u0161\u0165 technick\u00e9 a u\u010debn\u00ed obory, jeliko\u017e technika a inovace jsou budoucnost zem\u011b. M\u016f\u017eeme podpo\u0159it \u0159emesln\u00e9 obory stipendii pro v\u0161echny jejich \u017e\u00e1ky. Mus\u00edme b\u00fdt konkurenceschopn\u011bj\u0161\u00ed a vyr\u00e1b\u011bt produkty s vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotou. K tomu m\u016f\u017ee pomoci Z\u010cU. Samoz\u0159ejm\u011b mezi priority pat\u0159\u00ed tak\u00e9 st\u0159edn\u00ed zdravotnick\u00e9 \u0161koly, na kter\u00e9 nesm\u00edme zapomenout. Jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 pro chod a bezpe\u010dnost st\u00e1tu.", "3": "Tato spolupr\u00e1ce je nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00e1. Propojen\u00ed teorie a praxe je tou nejlep\u0161\u00ed cestou, jak m\u00edt kvalitn\u00ed studenty se zku\u0161enostmi. Na tomto syst\u00e9mu p\u016fsobila i Ba\u0165ovsk\u00e1 \u0161kola, kter\u00e1 je pro n\u00e1s vzorem.", "4": "Kraj by m\u011bl i nad\u00e1le podporovat ve\u0159ejn\u00e9 vysok\u00e9 \u0161koly, kter\u00e9 maj\u00ed potenci\u00e1l a t\u011bmi jsou pr\u00e1v\u011b tyto V\u0160. V\u0161echny technick\u00e9 a l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 obory, po kter\u00fd je neust\u00e1le popt\u00e1vka a studenti jsou v\u017edy zam\u011bstnateln\u00ed. Rozhodn\u011b nesouhlas\u00edm s podporou soukrom\u00fdch V\u0160, kde je dotov\u00e1n soukrom\u00fd byznys a podporuje to klientelistick\u00e9 vazby.", "5": "Kli\u0161\u00e9 zast\u00e1nc\u016f privatizace \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee je p\u0159eci jedno komu nemocnice pat\u0159\u00ed, d\u016fle\u017eit\u00e9 je, aby poskytovala kvalitn\u00ed p\u00e9\u010di. P\u0159ipom\u00edn\u00e1 to tvrzen\u00ed, \u017ee je jedno kdy\u017e je \u017eena prostitutka, d\u016fle\u017eit\u00e9 je, aby sexovala jen s jedn\u00edm mu\u017eem.\n\nSoukrom\u00fd majitel nebo provozovatel nemocnice chce na sv\u00e9 firm\u011b vyd\u011bl\u00e1vat. Je to logick\u00e9 a spr\u00e1vn\u00e9. Kone\u010dn\u011b \u00fa\u010delem podnik\u00e1n\u00ed je dosahov\u00e1n\u00ed zisku. To je v na\u0161em zdravotnictv\u00ed velice obt\u00ed\u017en\u00e9, nav\u00edc nen\u00ed ani spr\u00e1vn\u00e9, aby n\u011bkdo z povinn\u00e9 dan\u011b vytv\u00e1\u0159el v\u011bt\u0161\u00ed zisk a p\u0159ev\u00e1d\u011bl si ho tam, kam ho napadne.\n\nZdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny nezaplat\u00ed ani n\u00e1klady\n\nZdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny plat\u00ed v\u011bt\u0161in\u011b za\u0159\u00edzen\u00ed m\u00e9n\u011b, ne\u017e kolik tvo\u0159\u00ed jejich provozn\u00ed n\u00e1klady. Nemocnice se pot\u00fdkaj\u00ed s \u010d\u00edm d\u00e1l t\u00edm v\u011bt\u0161\u00edm nedostatkem person\u00e1lu. Aby si udr\u017eely alespo\u0148 n\u011bjak\u00e9 zku\u0161en\u00e9 l\u00e9ka\u0159e, mus\u00ed jim d\u00e1vat takov\u00fd plat, kter\u00fd nen\u00ed v\u016fbec zohledn\u011bn v platb\u00e1ch od poji\u0161\u0165oven. Toto se net\u00fdk\u00e1 jen mzdov\u00fdch n\u00e1klad\u016f, ale i n\u00e1klad\u016f na p\u0159\u00edstroje, l\u00e9ky a opravy. Prost\u011b men\u0161\u00ed a st\u0159edn\u00ed nemocnice tak\u0159ka nemaj\u00ed \u0161anci si vyd\u011blat na sv\u016fj provoz. Existuj\u00ed v\u00fdjimky, kter\u00e9 lep\u0161\u00ed platby od poji\u0161\u0165oven z\u00edskaly za nejasn\u00fdch okolnost\u00ed n\u011bkdy v minulosti.\n\nBez dotac\u00ed to nejde\n\nDrtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina nemocnic je v\u00edce \u010di m\u00e9n\u011b dotov\u00e1na majiteli - m\u011bsty, kraji, i st\u00e1tem. N\u011bkdo dotace f\u00e9rov\u011b p\u0159izn\u00e1v\u00e1, jin\u00fd je r\u016fzn\u011b kamufluje a \u0159\u00edk\u00e1 jim t\u0159eba - p\u0159\u00edsp\u011bvek na objednanou ( mimo\u0159\u00e1dnou) p\u00e9\u010di. To proto, aby se vyhnul p\u0159\u00edpadn\u00e9mu postihu z d\u016fvodu nedovolen\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 podpory.\n\nI soukrom\u00ed majitel\u00e9 dost\u00e1vaj\u00ed dotace\n\n\u017d\u00e1dn\u00fd soukrom\u00fd majitel nebude svoji firmu dlouhodob\u011b dotovat. Proto bu\u010f bez v\u011bt\u0161\u00ed publicity v\u017edy podoj\u00ed ve\u0159ejn\u00fd sektor - m\u011bsto \u010di kraj, kter\u00fd pod v\u00fdhr\u016f\u017ekou, \u017ee nemocnice bude uzav\u0159ena, v\u017edy n\u011bjak\u00e9 dotace vyhrabe a po\u0161le. Nebo dok\u00e1\u017ee ,,zkorumpovat\" poji\u0161\u0165ovny a p\u0159esune se do mal\u00e9ho elitn\u00edho klubu t\u011bch, kte\u0159\u00ed dost\u00e1vaj\u00ed zaplacen\u00e9 sv\u00e9 n\u00e1klady a i n\u011bjak\u00fd ten zisk.\n\n\u0160et\u0159\u00ed na platech\n\nV ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b soukrom\u00fd majitel nemocnice mus\u00ed sni\u017eovat sv\u00e9 provozn\u00ed n\u00e1klady, co\u017e zn\u00ed dob\u0159e, ale ve skute\u010dnosti je to p\u0159\u00edm\u00e9 ohro\u017een\u00ed \u017eivot\u016f pacient\u016f. U men\u0161\u00edch nemocnic nejv\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st n\u00e1klad\u016f tvo\u0159\u00ed mzdy. Jak chcete sni\u017eovat mzdov\u00e9 n\u00e1klady, kdy\u017e je v\u0161ude m\u00e1lo person\u00e1lu a m\u00e1 mzdy ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e si p\u0159edstavuje, ba co h\u016f\u0159 ne\u017e mu nab\u00edz\u00ed konkurence?\n\nTady jde u\u017e o \u017eivot\n\nSnaha o sni\u017eov\u00e1n\u00ed mzdov\u00fdch n\u00e1klad\u016f je u soukrom\u00fdch nemocnic patrn\u00e1, ale to u\u017e jde o \u017eivot. Tak se st\u00e1v\u00e1, \u017ee v n\u011bkter\u00fdch soukrom\u00fdch nemocnic\u00edch prost\u011b nen\u00ed na odd\u011blen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd l\u00e9ka\u0159. Ano, jsou tam dny, kdy maj\u00ed nemocn\u00ed sm\u016flu. V\u00ed to krajsk\u00e9 \u00fa\u0159ady, v\u00ed to ministerstvo zdravotnictv\u00ed a ml\u010d\u00ed, aby se to nedozv\u011bd\u011blo moc lid\u00ed mimo okruh zasv\u011bcen\u00fdch.\n\nHur\u00e1 do fakultky\n\nV takov\u00e9m marasmu uva\u017eovat \u010di dokonce p\u0159ipravovat privatizaci dal\u0161\u00edch nemocnic, je p\u0159\u00edm\u00fdm hazardem se spoluob\u010dany. Je zvl\u00e1\u0161tn\u00ed, \u017ee se politici neboj\u00ed, \u017ee to mohou zaplatit i oni a jejich bl\u00edzc\u00ed sv\u00fdm \u017eivotem. Nebo se ut\u011b\u0161uj\u00ed, \u017ee do ,,fakultky\" sta\u010d\u00ed v\u010das dojet?", "6": "Soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby je t\u0159eba d\u00e1le podporovat a rozv\u00edjet. Kvalitn\u00ed a dostupn\u00e1 p\u00e9\u010de je pro n\u00e1s prioritou. Bohu\u017eel nyn\u00ed Plze\u0148sk\u00fd kraj m\u00e1 nedostatek zam\u011bstnanc\u016f, co\u017e je person\u00e1ln\u00edm probl\u00e9mem ve v\u011bt\u0161inov\u00e9m sektoru. Vid\u00edme tak\u00e9 prostor pro u\u0161et\u0159en\u00ed pen\u011bz, pen\u00edze se mus\u00ed vyd\u00e1vat \u00fa\u010deln\u011b a mus\u00ed b\u00fdt transparentn\u00ed. Populace st\u00e1rne a moc dob\u0159e v\u00edme, \u017ee doma je doma. Lid\u00e9, kte\u0159\u00ed se o n\u011b staraj\u00ed, mus\u00ed chodit do pr\u00e1ce, skoro od r\u00e1na do ve\u010dera. Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby jsou mnohdy o dost levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ty pobytov\u00e9. My v hnut\u00ed Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie chceme nav\u00fd\u0161it slevy na dani pro osoby, kter\u00e9 pe\u010duj\u00ed o osoby ZTP/P.", "7": "Dobr\u00fd hospod\u00e1\u0159 ne\u017eije na dluh a tohoto bychom se m\u011bly dr\u017eet. \u00dakol, kde hledat v sou\u010dasn\u00e9 situaci \u00faspory, je zajistit \u00fa\u010deln\u00e9 a transparentn\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pen\u011bz, kter\u00e9 m\u00e1 kraj ve sv\u00e9m rozpo\u010dtu k dispozici. Mus\u00ed to m\u00edt vazbu na st\u0159edn\u011bdob\u00fd pl\u00e1n aktualizovan\u00fd podle re\u00e1ln\u00fdch hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch a ekonomick\u00fdch podm\u00ednek na\u0161\u00ed vlasti, Evropy a sv\u011bta, kter\u00e1 jsou turbulentn\u00ed a lze o\u010dek\u00e1vat stagnaci nebo recesi. Investice i p\u0159esto pro n\u00e1s z\u016fst\u00e1vaj\u00ed prioritou, na kterou budeme finance v\u010detn\u011b dota\u010dn\u00edch titul\u016f sm\u011b\u0159ovat.", "8": "Populace st\u00e1rne a moc dob\u0159e v\u00edme, \u017ee doma je doma. Lid\u00e9, kte\u0159\u00ed se o n\u011b staraj\u00ed, mus\u00ed chodit do pr\u00e1ce, skoro od r\u00e1na do ve\u010dera. Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby jsou mnohdy o dost levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ty pobytov\u00e9. Jak\u00e1koliv pomoc, kter\u00e1 m\u016f\u017ee v t\u00ed\u017eiv\u00e9 situaci pomoci je pot\u0159ebn\u00e1 a my ji podporujeme.", "9": "Ano a tu bych v Plze\u0148sk\u00e9m kraji iniciovala. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee pokud v kraji nastane situace, kterou nelze vy\u0159e\u0161it p\u0159\u00edmo mo\u017enostmi kraje, je t\u0159eba spole\u010dn\u011b s krajsk\u00fdm zastupitelstvem iniciovat z\u00e1kon. Plze\u0148sk\u00fd kraj by mohl t\u00e9to situace vyu\u017e\u00edt a p\u0159ipravit z\u00e1kon na ochranu orn\u00e9 p\u016fdy, kter\u00e1 v \u010cesk\u00e9 republice chyb\u00ed, na rozd\u00edl od ostatn\u00edch st\u00e1t\u016f. Inspirovat se t\u0159eba v Polsku, kde koupit ornou p\u016fdu m\u016f\u017ee jen ten, kter\u00fd m\u00e1 v tom dan\u00e9m st\u00e1t\u011b  5 let trval\u00fd pobyt, ornou p\u016fdu m\u016f\u017ee vyu\u017e\u00edt pouze k \u00fa\u010del\u016fm zem\u011bd\u011blsk\u00fdm a mus\u00ed se o n\u00ed i s\u00e1m starat. Nelze ji n\u011bkomu jin\u00e9mu pronajmout. P\u0159ednostn\u00ed pr\u00e1vo m\u00e1 p\u0159i prodeji v\u017edy st\u00e1t. Pokud dostaneme od voli\u010d\u016f hlas, budeme se sna\u017eit, aby to bylo pr\u00e1v\u011b zastupitelstvo Plze\u0148sk\u00e9ho kraje, kter\u00fd toto p\u0159iprav\u00ed.", "10": "Hromadn\u00e1 doprava mus\u00ed v\u017edy z\u016fstat up\u0159ednostn\u011bna z d\u016fvodu, \u017ee ji vyu\u017e\u00edv\u00e1 v\u00edce lid\u00ed a t\u00edm se sni\u017euj\u00ed emise. K plynulosti dopravy m\u016f\u017ee poslou\u017eit dopravn\u00ed integra\u010dn\u00ed syst\u00e9m, kter\u00fd reflektuje n\u00e1vaznosti spoj\u016f, podporuje p\u00e1te\u0159n\u00ed dopravu a nezapom\u00edn\u00e1 ani na mal\u00e9 vesnice, kde je nutn\u00e9 m\u00edt pro rozvoj a stabilizaci venkova pot\u0159ebnou infrastrukturu, aby se \u0161kol\u00e1ci dostali v\u010das do \u0161kol, lid\u00e9 do pr\u00e1ce a samoz\u0159ejm\u011b i zp\u011bt. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b i osobn\u00ed automobilov\u00e1 doprava je d\u016fle\u017eit\u00e1 a za pravdu n\u00e1m d\u00e1v\u00e1 pot\u0159ebn\u00fd a nutn\u00fd obchvat Plzn\u011b, Klatov a P\u0159e\u0161tic. Mohu osobn\u011b \u0159\u00edci, \u017ee kolem 14 - 15 h proj\u00ed\u017ed\u011bt po Plzni je nad m\u00e9 s\u00edly. To sam\u00e9 p\u0159i cest\u011b z Klatov do Plzn\u011b, kdy se \"zaseknete\" v P\u0159e\u0161tic\u00edch a od P\u0159e\u0161tic pokra\u010dujete v pomal\u00e9 j\u00edzd\u011b sm\u011brem do Plzn\u011b.", "11": "Jsem p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee doprava funguje dob\u0159e a nevid\u00edm d\u016fvod, pro\u010d by m\u011bl kraj zaji\u0161\u0165ovat dopravu do \u0161kol zdarma. V\u00fddaje za dopravu si v\u017edy ka\u017ed\u00fd hradil s\u00e1m, d\u0159\u00edve byly tzv. m\u011bs\u00ed\u010dn\u00edky. Pokud by to hradil kraj, stalo by se, \u017ee by se nedost\u00e1valo pen\u011bz z rozpo\u010dtu kraje na jin\u00e9 slu\u017eby nap\u0159. na soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010di o star\u00e9 a nemohouc\u00ed lidi. A to nem\u016f\u017eeme p\u0159ipustit.", "12": "Ano, kraj by m\u011bl v\u00edce pen\u011bz pou\u017e\u00edt na opravu silnic 2. a 3. t\u0159\u00edd. Ji\u017e nyn\u00ed je investice do dopravy jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch polo\u017ekou rozpo\u010dtu kraje. V sou\u010dasn\u00e9 situaci tvo\u0159\u00ed v\u00fddaje z rozpo\u010dtu kraje na dopravu p\u0159es 2,5 miliardy korun. Je t\u0159eba vyu\u017e\u00edt a zajistit, aby vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pen\u011bz bylo \u00fa\u010deln\u00e9 a transparentn\u00ed. D\u00e1le je t\u0159eba investovat i do nov\u00fdch technologi\u00ed, kter\u00e9 by usnadnily pr\u00e1ci a sn\u00ed\u017eily v\u00fddaje na 1 km silnic. Nyn\u00ed je situace takov\u00e1, \u017ee nejsme schopni zjistit, kolik stoj\u00ed  1 km silnice, a\u0165 u\u017e s r\u016fznou tlou\u0161\u0165kou \u010di podlo\u017e\u00edm. Je t\u0159eba b\u00fdt v\u00edce transparentn\u00ed.", "13": "V p\u0159edstavenstvu by m\u011bli sed\u011bt odborn\u00edci a nebudeme se vyhra\u0148ovat \u010di dokonce vylu\u010dovat n\u011bkoho, kdo je politik, pokud dan\u00e9mu oboru rozum\u00ed.", "14": "V Plze\u0148sk\u00e9m kraji bude k tomuto \u00fa\u010delu slou\u017eit nov\u00e1 Integrovan\u00e1 doprava Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy vych\u00e1zej\u00ed z n\u011bkolika princip\u016f: p\u00e1te\u0159n\u00edm syst\u00e9mem ve\u0159ejn\u00e9 dopravy je \u017eelezni\u010dn\u00ed doprava. Soub\u011bh autobusov\u00e9 a dr\u00e1\u017en\u00ed dopravy sni\u017euje efektivitu obou druh\u016f ve\u0159ejn\u00e9 dopravy, nebo\u0165 nab\u00edz\u00ed cestuj\u00edc\u00edm prakticky jedno spojen\u00ed ve stejn\u00e9 \u010dasov\u00e9 poloze dv\u011bma r\u016fzn\u00fdmi zp\u016fsoby dopravy. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b pokud jsou spoje pln\u011b obsazeny, jsou p\u00e1te\u0159n\u00ed spoje pos\u00edleny. Dal\u0161\u00edm mo\u017enostem je p\u0159i men\u0161\u00ed obsazenosti vyu\u017e\u00edt minibusy, kter\u00e9 sn\u00ed\u017e\u00ed n\u00e1klady. Doch\u00e1z\u00ed tak\u00e9 k ru\u0161en\u00ed nevyu\u017eit\u00fdch spoj\u016f, ale s t\u00edm, \u017ee je mo\u017enost vyu\u017e\u00edt spoje na zavol\u00e1n\u00ed, kde se telefonn\u00ed \u010d\u00edslo nach\u00e1z\u00ed na j\u00edzdn\u00edm \u0159\u00e1du a objednat jej je mo\u017eno p\u0159es webov\u00fd formul\u00e1\u0159 \u010di na telefonu na krajsk\u00fd dispe\u010dink. J\u00edzdn\u00ed \u0159\u00e1dy byly rovn\u011b\u017e vyv\u011b\u0161eny na webu organiz\u00e1tora a upravovaly se i dle n\u00e1vrhu obc\u00ed v dot\u010den\u00fdch m\u00edstech.", "15": "Jsem p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee jak\u00e1koliv ve\u0159ejn\u00e1 informace z krajsk\u00e9ho zastupitelstva \u010di jejich n\u00e1zor je pot\u0159ebn\u00fd. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b by m\u011bl m\u00edt prostor kdokoliv z krajsk\u00e9ho zastupitelstva se prezentovat.", "16": "Plze\u0148sk\u00fd kraj ji\u017e chce vyu\u017e\u00edt kvalitn\u00ed vodu z n\u00fdrsk\u00e9 p\u0159ehrady k z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed obc\u00ed na Klatovsku, jihu Plze\u0148ska i \u010d\u00e1sti krajsk\u00e9ho m\u011bsta. Je to reakce na p\u011bt let trvaj\u00edc\u00ed sucho, jeho\u017e vinou ub\u00fdv\u00e1 spodn\u00ed voda v plze\u0148sk\u00e9 aglomeraci a nevyhne se tomu v bl\u00edzk\u00e9 dob\u011b ani sever Plze\u0148ska a Rokycansko. Pokud to bude stabiln\u00ed a dostate\u010dn\u011b kapacitn\u00ed zdroj, kter\u00fd by z\u00e1soboval oblasti, kter\u00e9 jsou zasa\u017een\u00e9 suchem, nem\u00e1m v\u00fdhradu, ale mus\u00edme p\u0159ihl\u00e9dnout i k dopad\u016fm, kter\u00e9 nov\u00e9 p\u0159ehrady zp\u016fsob\u00ed. Ot\u00e1zka je: \"Nenaru\u0161\u00edme dal\u0161\u00ed toky, kde naopak sucho zp\u016fsob\u00edme, jeliko\u017e tam p\u0159estane t\u00e9ct dosavadn\u00ed pr\u016ftok vody ???\"", "17": "Ve vyu\u017eit\u00ed fotovoltaiky na st\u0159ech\u00e1ch objekt\u016f v majetku m\u011bst a obc\u00ed, nap\u0159\u00edklad \u0161kol\u00e1ch, vid\u00edme obrovsk\u00fd potenci\u00e1l. Tam je ale t\u0159eba podpo\u0159it sd\u00edlen\u00ed energie, t\u0159eba pro p\u0159\u00edpad, \u017ee na \u0161kole je instalov\u00e1na st\u0159e\u0161n\u00ed elektr\u00e1rna, ale v letn\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch \u2013 kdy elektr\u00e1rna nejv\u00edc vyr\u00e1b\u00ed \u2013 neexistuje mo\u017enost, jak ji obec t\u0159eba m\u016f\u017ee \u201epos\u00edlat\u201c jin\u00fdm objekt\u016fm v majetku m\u011bsta.", "18": "Jsem p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee situace je dostate\u010dn\u00e1 a bohu\u017eel hysterick\u00e1. Pokud lid\u00e9 budou k sob\u011b i k druh\u00fdm zodpov\u011bdn\u00ed a budou dodr\u017eovat pot\u0159ebnou hygienu, nen\u00ed d\u016fvod k \u0161\u00ed\u0159en\u00ed paniky, hysterie a strachu. Neb\u00fdt m\u00e9di\u00ed, tak situace nen\u00ed tak dramatick\u00e1. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee v\u00edce lid\u00ed neposti\u017een\u00fdch Covidem 19 je ve v\u00e1\u017en\u00e9m stavu \u010di p\u0159\u00edmo um\u0159ely d\u00edky hysterii, strachu a panice, kte\u0159\u00ed ve strachu podce\u0148uj\u00ed preventivn\u00ed prohl\u00eddky \u010di jim jsou odd\u00e1leny r\u016fzn\u00e9 operace. Bohu\u017eel na to statistika nen\u00ed.", "19": "D\u00edky bezplatn\u00fdm ob\u011bd\u016fm mohou d\u011bti l\u00e9pe zapadnout do kolektivu nebo zejm\u00e9na u mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol, za\u010d\u00edt \u0161kolku v\u016fbec nav\u0161t\u011bvovat.\nV sou\u010dasnosti je ale poskytov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prost\u0159edk\u016f na ob\u011bdy zdarma rozdroben\u00e9 mezi dva resorty a \u0159adu neziskov\u00fdch organizac\u00ed. Rozt\u0159\u00ed\u0161t\u011bnost a mladost cel\u00e9ho projektu zat\u00edm bohu\u017eel zabra\u0148uje vzniku statistik vyu\u017eit\u00ed programu tak, jak je tomu t\u0159eba ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii nebo Spojen\u00fdch st\u00e1tech americk\u00fdch. V\u202fzahrani\u010d\u00ed p\u0159itom na konkr\u00e9tn\u00edch datech o d\u011btech s bezplatn\u00fdm stravov\u00e1n\u00edm zakl\u00e1daj\u00ed d\u016fle\u017eitou vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed politiku a vliv chudoby na vzd\u011blanost d\u011bt\u00ed.", "20": "SPD prosazuje zru\u0161en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho pojet\u00ed inkluze - konkr\u00e9tn\u011b zp\u016fsobu, kter\u00fdm je prov\u00e1d\u011bna ve \u0161kolstv\u00ed a z\u00e1rove\u0148 podporujeme, co nejkvalitn\u011bj\u0161\u00ed v\u00fduku zdravotn\u011b posti\u017een\u00fdch d\u011bt\u00ed ve speci\u00e1ln\u00edch \u0161kol\u00e1ch, kde je jim zaji\u0161t\u011bna \u0161pi\u010dkov\u00e1 odborn\u00e1 p\u00e9\u010de.\nZp\u016fsob inkluze v \u010desk\u00fdch \u0161kol\u00e1ch po\u0161kozuje kvalitu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed jak d\u011bt\u00ed v b\u011b\u017en\u00e9 v\u00fduce, tak i d\u011bt\u00ed se speci\u00e1ln\u00edm p\u0159\u00edstupem. Inkluze po\u0161kozuje kvalitu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed zdravotn\u011b posti\u017een\u00fdch d\u011bt\u00ed. \u0160pi\u010dkovou \u00farove\u0148 \u010desk\u00e9ho speci\u00e1ln\u00edho \u0161kolstv\u00ed obdivovali i ve sv\u011bt\u011b. Zpackanou inkluzi, kter\u00e1 z\u00e1sadn\u011b po\u0161kodila \u010desk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed, prosadila v minul\u00e9m volebn\u00edm obdob\u00ed ministryn\u011b \u0161kolstv\u00ed Kate\u0159ina Valachov\u00e1 (\u010cSSD) za souhlasu tehdej\u0161\u00ed koali\u010dn\u00ed vl\u00e1dy \u010cSSD, hnut\u00ed ANO a KDU-\u010cSL.\nHnut\u00ed SPD podalo ve Sn\u011bmovn\u011b z\u00e1kon na zru\u0161en\u00ed inkluze. Jsme jedinou stranou, kter\u00e1 prosazuje zru\u0161en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho pojet\u00ed inkluze. Ostatn\u00ed stany o probl\u00e9mu v\u00ed, ale ml\u010d\u00ed.", "21": "Vzhledem ke st\u00e1rnouc\u00ed populaci je t\u0159eba podporovat stavby dom\u016f pro seniory., co\u017e m\u00e1me i ve sv\u00e9m programu. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b my v SPD up\u0159ednost\u0148ujeme a vytv\u00e1\u0159\u00edme podm\u00ednky, aby na\u0161i otcov\u00e9 a matky, babi\u010dky a d\u011bde\u010dkov\u00e9 mohli z\u016fstat ve sv\u00e9m domov\u011b, co nejd\u00e9le a do\u017e\u00edt poklidn\u00e9 st\u00e1\u0159\u00ed v kruhu rodiny.", "22": "Samoz\u0159ejm\u011b, ale nesm\u00ed to ohrozit ekonomiku na\u0161\u00ed zem\u011b a zp\u016fsobit chudobu na\u0161ich ob\u010dan\u016f.", "23": "V posledn\u00edch letech spr\u00e1vci silnic k\u00e1celi ve velk\u00e9m i stromy po\u0161kozen\u00e9 a odum\u0159el\u00e9 d\u016fsledkem des\u00edtek let trvaj\u00edc\u00edho zanedb\u00e1v\u00e1n\u00ed silni\u010dn\u00ed zelen\u011b. Strom\u016f nov\u011b vysazen\u00fdch bylo podstatn\u011b m\u00e9n\u011b ne\u017e strom\u016f pok\u00e1cen\u00fdch.\nV posledn\u00ed dob\u011b se ale pom\u011br mezi stromy vyk\u00e1cen\u00fdmi a vysazen\u00fdm za\u010d\u00edn\u00e1 zase vyrovn\u00e1vat. St\u00e1t s t\u00edm, \u017ee by strom\u016f kolem silnic m\u011blo ub\u00fdvat, nepo\u010d\u00edt\u00e1 \u2013 mimo jin\u00e9 i s ohledem na zm\u011bny klimatu. \u201eStromy maj\u00ed v krajin\u011b svou nezastupitelnou \u00falohu\".\nPokud se jedn\u00e1 o bezpe\u010dnost, m\u011bli by se \u0159idi\u010di v\u011bnovat pln\u011b \u0159\u00edzen\u00ed, nebo\u0165 mnoh\u00e9 nehody si zp\u016fsob\u00ed nev\u011bnov\u00e1n\u00edm se \u0159\u00edzen\u00ed.", "24": "Pokud bych ho m\u011bla hodnotit jako zn\u00e1mkou ve \u0161kole, tak 2-. Jsou oblasti, kter\u00e9 vede kraj dob\u0159e a kter\u00e9 ne. Samoz\u0159ejm\u011b kraj je omezen sv\u00fdmi kompetenci. Nezvl\u00e1dnut\u00ed vid\u00edm za p\u0159edimenzovan\u00fdm po\u010dtem hal, sklad\u016f a montoven, kter\u00e9 zab\u00edraj\u00ed zem\u011bd\u011blskou ornou p\u016fdu a s problematick\u00fdmi pracovn\u00edky pracovn\u00edch agentur, kter\u00fdch je v Plze\u0148sk\u00e9m kraji kolem  60 000 a z n\u011bkter\u00fdch se v Plzni stali bezdomovci.", "25": "S t\u00edm mohu jen souhlasit, maj\u00ed to i jin\u00e9 zem\u011b a podpora t\u011bch nejslab\u0161\u00edch je na m\u00edst\u011b.", "26": "Komunitn\u00ed bydlen\u00ed poskytuje oproti d\u011btsk\u00fdm domov\u016fm lep\u0161\u00ed soci\u00e1ln\u00ed interakci a v\u011bt\u0161\u00ed pocit bezpe\u010d\u00ed. Sni\u017euje pocity osam\u011bn\u00ed a nahrazuje tzv. rodinu. Je to o sou\u017eit\u00ed n\u011bkolika osob a jsem p\u0159esv\u011bd\u010dena, \u017ee i po psychick\u00e9 str\u00e1nce je lep\u0161\u00ed b\u00fdt v men\u0161\u00edm kolektivu, ne\u017e ve v\u011bt\u0161\u00edm.", "27": "Kraj by m\u011bl m\u00edt na sv\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch web, kde by o d\u016fvodech p\u0159id\u011blen\u00ed \u010di nep\u0159id\u011blen\u00ed dotace m\u011bl ve\u0159ejn\u011b v\u0161echny informovat. To by m\u011blo b\u00fdt jednou z podm\u00ednek \u017e\u00e1dost\u00ed o dota\u010dn\u00ed tituly. Rovn\u011b\u017e v\u0161echny v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed a smlouvy s dodavateli mus\u00ed b\u00fdt transparentn\u011b zve\u0159ejn\u011bna. A pokud jsou k investic\u00edm a projekt\u016fm \u017e\u00e1d\u00e1ny dotace a v jejich p\u0159\u00edprav\u011b a realizaci jsou vyu\u017e\u00edv\u00e1ny ext\u00e9rn\u00ed firmy, lobbist\u00e9 a dal\u0161\u00ed zprost\u0159edkovatel\u00e9, tak s uveden\u00edm jejich jmen a firem, v\u010detn\u011b odm\u011bn a p\u0159\u00edpadn\u00fdch proviz\u00ed za zprost\u0159edkov\u00e1n\u00ed, to v\u0161e s osobn\u00ed zodpov\u011bdnost\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch pracovn\u00edk\u016f.", "28": "Kraj by m\u011bl i nemocnici v Su\u0161ici p\u0159evz\u00edt, ale jej\u00ed dluhy i dluhy krajsk\u00fdch nemocnic by se m\u011bly \u0159e\u0161it p\u0159edev\u0161\u00edm ze st\u00e1tn\u00edch zdroj\u016f. Prioritou mus\u00ed b\u00fdt zaji\u0161t\u011bn\u00ed v\u010dasn\u00e9, kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 l\u00e9\u010debn\u00e9 a opera\u010dn\u00ed p\u00e9\u010de a krajsk\u00e9 m\u011bsto mus\u00ed posoudit jejich setrv\u00e1n\u00ed nebo ustaven\u00ed koncep\u010dn\u011b s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm ke stupni obt\u00ed\u017enosti z\u00e1krok\u016f na z\u00e1kladn\u00ed, st\u0159edn\u00ed a specializovan\u00e1 nemocni\u010dn\u00ed pracovi\u0161t\u011b jednotliv\u00fdch akutn\u011b pot\u0159ebn\u00fdch obor\u016f. Pokud takov\u00e1 koncepce je, tak o n\u00ed zat\u00edm nev\u00edm a nikde jsem j\u00ed nena\u0161la, v p\u0159\u00edpad\u011b si r\u00e1da informace dohled\u00e1m.", "29": "Jednozna\u010dn\u011b, ale z\u00e1kon problematiku agenturn\u00edch pracovn\u00edk\u016f v Plze\u0148sk\u00e9m kraji zcela nevy\u0159e\u0161\u00ed.", "30": "Pro d\u011bti do 18 let bych \u017e\u00e1dn\u00e9 dluhy nikdy nevym\u00e1hala, ale jen prominula, jinak za\u010dne celo\u017eivotn\u00ed exeku\u010dn\u00ed koloto\u010d.", "31": "Pokud chceme podpo\u0159it rozvoj a stabilizaci venkova, je t\u0159eba podporovat i udr\u017een\u00ed prodejen na venkov\u011b. Bohu\u017eel \u0159e\u0161\u00edme jen d\u016fsledek toho, \u017ee jsme si sem vpustili \"\u0161tiky nadn\u00e1rodn\u00edch korporac\u00edch\" jej\u00edm\u017e d\u016fsledkem je likvidace prodejen v obc\u00ed.", "32": "Pokud se budou dotovat neziskov\u00e9 organizace p\u016fsob\u00edc\u00ed nejen v oblasti integrace romsk\u00e9 men\u0161iny, \u017e\u00e1d\u00e1me o \u00fa\u010deln\u00e9 a transparentn\u00ed hospoda\u0159en\u00ed. Tak\u00e9 \u017e\u00e1d\u00e1me o nutn\u00e9 v\u00fdstupy, c\u00edle, a m\u011b\u0159itelnost, \u010deho je dosa\u017eeno. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee u nich nebude mo\u017eno zajistit m\u011b\u0159itelnost a jasn\u00e9 v\u00fdstupu, nem\u00e1 smysl tyto neziskov\u00e9 organizace podporovat.", "33": "Jak\u00e1koliv v\u00fduka ciz\u00edch jazyk\u016f je pot\u0159ebn\u00e1 a v dne\u0161n\u00ed geopolitick\u00e9 situaci nutn\u00e1. V\u00fdb\u011br bych nechala na \u017e\u00e1c\u00edch, zda zvol\u00ed nap\u0159. angli\u010dtinu, ru\u0161tinu, francouz\u0161tinu \u010di n\u011bm\u010dinu....."}, "47": {"2": "P\u0159edev\u0161\u00edm s c\u00edlem motivovat ml\u00e1de\u017e ke studiu na t\u011bchto typech \u0161kol", "6": "S jasnou kontrolou hospoda\u0159en\u00ed a jejich efektivn\u00edho vyu\u017eit\u00ed", "10": "Dopravn\u00ed infrastruktura (obchvaty atd.) jsou velice d\u016fle\u017eit\u00e9 a je nutn\u00e9 je \u0159e\u0161it. Hromadn\u00e1 doprava nem\u016f\u017ee b\u00fdt upozad\u011bna, ale ani up\u0159ednost\u0148ovan\u00e1. Je t\u0159eba oba segment dob\u0159e a efektivn\u011b balancovat.", "12": "Maximalizace vyu\u017eit\u00ed fond\u016f SFDI", "13": "Ot\u00e1zka nen\u00ed polo\u017eena p\u0159esn\u011b. Je-li politik pro fungov\u00e1n\u00ed krajsk\u00e9 firmy p\u0159\u00ednosem, je tam spr\u00e1vn\u011b a opr\u00e1vn\u011bn\u011b. Ale je t\u0159eba zabr\u00e1nit tvo\u0159en\u00ed \"politick\u00fdch krajsk\u00fdch trafik\"", "15": "T\u011b\u017ei\u0161t\u011b sd\u011blov\u00e1n\u00ed informac\u00ed je mo\u017en\u00e9 p\u0159esunout na nov\u00e1 technologick\u00e1 m\u00e9dia.", "17": "Je to jedna z mo\u017en\u00fdch cest.", "18": "Kraj by m\u011bl p\u0159edev\u0161\u00edm vyu\u017eit lok\u00e1ln\u00ed znalosti pot\u0159eb, ale jednozna\u010dn\u011b v koordinaci s vl\u00e1dou. Toto nen\u00ed sout\u011b\u017e, boj s COVID-19 mus\u00ed b\u00fdt o spolupr\u00e1ci na v\u0161ech \u00farovn\u00edch.", "21": "Ale kraj v r\u00e1mci t\u011bchto projekt\u016f mus\u00ed m\u00edt v\u017edy na prvn\u00edm m\u00edst\u011b synergick\u00e9 a ekonomick\u00e9 efekty rozvoje dal\u0161\u00edch dom\u016f pro seniory.", "23": "Stromov\u00e9 aleje jsou historicky ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161\u00ed krajiny. Jen je nutn\u00e9 je citliv\u011b posuzovat z mnoha \u00fahl\u016f pohledu a to v\u010detn\u011b bezpe\u010dnosti silni\u010dn\u00edho provozu.", "27": "Transparentnost hospoda\u0159en\u00ed kraje je jednou z na\u0161ich priorit.", "33": "Jazykovou p\u0159\u00edpravu pova\u017eujeme za velice d\u016fle\u017eitou."}, "43": {"1": "Jsou zde aspekty, kter\u00e9 byly dobr\u00e9. N\u011bkter\u00e9 v\u011bci je pot\u0159eba jednozna\u010dn\u011b zm\u011bnit", "5": "Jsme i proti pronaj\u00edm\u00e1n\u00ed krajsk\u00fdch nemocnic soukrom\u00fdm subjekt\u016fm", "9": "Z historie je lep\u0161\u00ed praxe jedn\u00e1n\u00ed se z\u00e1konod\u00e1rci v r\u00e1mci jejich iniciativi", "13": "Na odborn\u00e9 pozice by m\u011bla prob\u00edhat transparentn\u00ed v\u00fdb\u011brov\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed", "29": "Nen\u00ed to probl\u00e9m jen Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. Pokud by n\u011bkdo m\u011bl ud\u011blat z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu, m\u011bla by to b\u00fdti minim\u00e1ln\u011b Asociace kraj\u016f", "33": "M\u011bla by b\u00fdt podpora nejen n\u011bm\u010diny, ale celkov\u011b ciz\u00edch jazyk\u016f"}, "55": {"1": "N\u011bkdy je pot\u0159eba vym\u011bnit unaven\u00e9 kon\u011b a nahradit je nov\u00fdmi sv\u011b\u017e\u00edmi silami.", "2": "Pop\u0159evratov\u00e1 doba se vyzna\u010duje ur\u010ditou ne\u00factou k lidem pr\u00e1ce. U\u017e to, \u017ee je l\u00eddrem Rozumn\u00fdch Bc. V\u00edt Skalsk\u00fd, kter\u00fd je strojv\u016fdcem, \u010dili \u010dlov\u011bkem bytostn\u011b spjat\u00fdm s ka\u017edodenn\u00ed prax\u00ed, nav\u00edc n\u011bkdo, kdo se velice hluboce zaj\u00edm\u00e1 o probl\u00e9my spojen\u00e9 se zachov\u00e1n\u00edm svobody projevu, je jasn\u00fdm vod\u00edtkem toho, \u017ee je nutn\u00e9 se vr\u00e1tit k rozumn\u00e9 dob\u011b, ne tedy k dob\u011b norm\u00e1ln\u00ed, pokud se j\u00ed mysl\u00ed tunelovan\u00e1 devades\u00e1t\u00e1 l\u00e9ta spojen\u00e1 se jm\u00e9nem V\u00e1clav Klaus. A rozumn\u00e9 je vr\u00e1tit \u00factu k tomu, co je pro n\u00e1\u0161 n\u00e1rod typick\u00e9. Dok\u00e1\u017eeme si prakticky poradit se v\u0161\u00edm. Proto zcela z\u00e1sadn\u011b podporujeme u\u010debn\u00ed obory a technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly", "3": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium. Kraji sch\u00e1z\u00ed zuba\u0159i, d\u011bt\u0161t\u00ed l\u00e9ka\u0159i, a v\u016fbec l\u00e9ka\u0159i odborn\u00ed a v\u0161eobecn\u00ed, proto\u017ee okom\u017eit\u011b po atestaci odch\u00e1z\u00ed mlad\u00ed adepti l\u00e9ka\u0159stv\u00ed pracovat do N\u011bmecka. Nehled\u011b na to, \u017ee to je od zahrani\u010dn\u00edch, v podstat\u011b \"kuka\u010dek\", kter\u00e9 nechaly vynalo\u017eit pen\u00edze daleko chud\u0161\u00edho st\u00e1tu na v\u00fdchovu odborn\u00edk\u016f pro sebe, hluboce nemor\u00e1ln\u00ed, je nutn\u00e9 o\u0161et\u0159it z\u00e1konem, \u017ee ten, kdo zde studuje zadarmo, mus\u00ed na ur\u010ditou dobu cca 5 let pracovat tam, kde je ho t\u0159eba. Ano, jsou star\u00e9 zn\u00e1m\u00e9 um\u00edst\u011bnky. Pokud ov\u0161em studuje\u0161 za sv\u00e9 pen\u00edze, po atestaci jdi t\u0159eba pracovat do tramt\u00e1rie.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale pouze v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, v \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b Rozumn\u00ed necht\u011bj\u00ed podporovat neziskovky politick\u00e9.", "9": "Rozhodn\u011b ano. Popisujeme jeden n\u00e1m\u011bt z\u00e1konn\u00e9 iniciativy v bod\u011b 4 t\u00e9to ankety", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Jak navrhuje l\u00eddr Rozumn\u00fdch Bc. V\u00edt Skalsk\u00fd, kter\u00fd jako strojv\u016fdce vid\u00ed problematiku z v\u00fd\u0161ky lokomotivy, je t\u0159eba vytvo\u0159it p\u00e1te\u0159n\u00ed s\u00ed\u0165 kolejov\u00e9 dopravy, na n\u00ed\u017e by navazovala doprava autobusov\u00e1.", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \n\u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161\u0165ovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je dal\u0161\u00ed praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 trafiky", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Pen\u00edze na takov\u00e9to periodikum by bylo vhodn\u00e9 investovat do, pro ob\u010dany d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, ne\u017e je propagace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho (ale i budouc\u00edho) veden\u00ed kraje. Ale ono se nic nezm\u011bn\u00ed, kdy\u017e budou lid\u00e9 volit st\u00e1le tak zvan\u00e9 men\u0161\u00ed zlo. Pokud projdete kandid\u00e1tn\u00ed listiny do kraje v minulosti, objev\u00edte tam stejn\u00e1 jm\u00e9na, ale ty pak namnoze najdete v jin\u00fdch stran\u00e1ch nebo hnut\u00edch. Zde v Plze\u0148sk\u00e9m kraji je n\u00e1zorn\u00fd p\u0159\u00edklad. B\u00fdval\u00fd hejtman Bernard za \u010cSSD - kter\u00e1 je moment\u00e1ln\u011b s preferencemi na \u0161t\u00edru, p\u0159e\u0161el hrav\u011b do STAN, jejich\u017e preference stoupaj\u00ed. tyto praktiky jsou z\u00e1rukou toho, \u017ee se nikdy nic nezm\u011bn\u00ed a v\u00edt\u011bz\u00ed st\u00e1le stejn\u00e1 blb\u00e1 n\u00e1lada", "16": "Rozhodnut\u00ed nech\u00e1me na hydroloz\u00edch", "17": "Boj\u00edme se, aby z toho nebyl zase k\u0161eft pro ty, kte\u0159\u00ed spolu mluv\u00ed.", "18": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "19": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "20": "Rozhodn\u011b ne. M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco zcela jin\u00e9ho je inkluze fyzicky handicapovan\u00fdch. Tam jsme pro za\u0159azen\u00ed do kolektivu, nebo\u0165 pr\u00e1v\u011b fyzicky handicapovan\u00ed jedinci jsou \u010dasto vybaveni vysokou inteligenc\u00ed", "21": "Doba si toho \u017e\u00e1d\u00e1", "22": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "23": "V Plze\u0148sk\u00e9m kraji toto nen\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 aktu\u00e1ln\u00ed (t\u00fdk\u00e1 se to sp\u00ed\u0161e Vyso\u010diny), ale i tak, kde aleje jsou jsme pro jejich zachov\u00e1n\u00ed", "25": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "29": "Rozhodn\u011b. Mysl\u00edme si, \u017ee je nutn\u00e9 tuto praxi \u00fapln\u011b zru\u0161it. Ciz\u00ed d\u011bln\u00edci pracuj\u00ed pro ciz\u00ed podnikatele. Jak\u00fd u\u017eitek m\u00e1 z toho st\u00e1t? Minim\u00e1ln\u00ed. Obec? Jenom probl\u00e9my a spoluob\u010dany to obt\u011b\u017euje, kriminalita, hluk atd.", "31": "Pokud to nen\u00ed mo\u017en\u00e9 tak zajistit poj\u00edzdn\u00e9 prodejny", "32": "Je nutn\u00e9 ned\u011blat rozd\u00edly mezi men\u0161inou a v\u011bt\u0161inou. Rozumn\u00ed maj\u00ed na kandid\u00e1tn\u00edch listin\u00e1ch v \u010cR i velice k \u017eivotu odpov\u011bdn\u00e9 Romy, kte\u0159\u00ed si svou prac\u00ed ve sv\u00e9m oboru z\u00edskali respekt okol\u00ed a dos\u00e1hli dobr\u00fdch, ba n\u011bkdy vynikaj\u00edc\u00edch v\u00fdsledk\u016f. To se t\u00fdk\u00e1 i kandid\u00e1tn\u00ed listiny Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. ROZUMN\u00cd - Petr Hannig - za spravedlnost a \u017eivotn\u00ed jistoty (tak zn\u00ed ofici\u00e1ln\u00ed n\u00e1zev strany) v\u011bd\u00ed, \u017ee jak\u00e9koliv up\u0159ednost\u0148ov\u00e1n\u00ed jak\u00e9koliv men\u0161iny m\u00e1 za n\u00e1sledek \u00fapadek t\u00e9to men\u0161iny. P\u0159edseda Rozumn\u00fdch mnohdy pom\u00e1hal ve sv\u00e9 profesi hudebn\u00edho dramaturga a producenta v minul\u00e9m re\u017eimu osobnostem z romsk\u00e9 men\u0161iny, kter\u00e9 dos\u00e1hly fenomen\u00e1ln\u00edho \u00fasp\u011bchu.", "33": "\u010c\u00edm v\u00edc \u0159e\u010d\u00ed um\u00ed\u0161, t\u00edm v\u00edc jsi \u010dlov\u011bkem"}, "46": {"1": "\u010cSSD nejde o politika\u0159en\u00ed, ale o prosazov\u00e1n\u00ed z\u00e1jm\u016f obyvatel Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. O nov\u00e9 koalici rozhoduj\u00ed voli\u010di.", "2": "Kraj ji\u017e n\u011bkolik let podporuje technick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, a to nejen finan\u010dn\u011b.", "3": "V\u00edce ne\u017e 12 let podporujeme spolupr\u00e1ci st\u0159edn\u00edch \u0161kol a zam\u011bstnavatel\u016f.", "5": "Bav\u00edme-li se o zdravotnictv\u00ed, bav\u00edme se p\u0159edev\u0161\u00edm o v\u0161ech \u0161esti krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch. \u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1 je jednozna\u010dn\u011b pro jejich udr\u017een\u00ed a rozvoj bez privatizace. V krajsk\u00fdch nemocnic\u00edch maj\u00ed toti\u017e v\u0161ichni jistotu rovnocenn\u00e9 zdravotn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de, a p\u0159esn\u011b to prosazuje Soci\u00e1ln\u00ed demokracie. Zdravotnictv\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt byznys.", "7": "Za 12 let ve veden\u00ed kraje dok\u00e1zala \u010cSSD, \u017ee um\u00ed hospoda\u0159it a ve\u0159ejn\u00fdm rozpo\u010dtem. Plze\u0148sk\u00fd kraj je jedin\u00fd nezadlu\u017een\u00fd kraj, kter\u00fd hospoda\u0159\u00ed s vyrovnan\u00fdm rozpo\u010dtem.", "8": "Finan\u010dn\u00ed podpora funguje v\u00edce ne\u017e 10 let.", "9": "V tomto volebn\u00edm obdob\u00ed jsme nap\u0159\u00edklad p\u0159edlo\u017eili n\u00e1vrh z\u00e1kona o podpo\u0159e dru\u017estevn\u00edho bydlen\u00ed a omezen\u00ed pracovn\u00edch agentur.", "11": "Pokud budeme m\u00edt dostatek finan\u010dn\u00edch zdroj\u016f, um\u00edm si to p\u0159edstavit.", "12": "Za posledn\u00edch 12 let jsme investovali v\u00edce ne\u017e 10 mld. korun, nicm\u00e9n\u011b proto abychom silnice dok\u00e1zali zasanovat, pot\u0159ebovali bychom investovat ro\u010dn\u011b alespo\u0148 1 miliardu, p\u0159i\u010dem\u017e by polovinu financovat Plze\u0148sk\u00fd kraj a druhou z EU fond\u016f nebo z SFDI st\u00e1tn\u00ed fond dopravn\u00ed infrastruktury.", "13": "Plze\u0148sk\u00fd kraj \u017e\u00e1dn\u00e9 vlastn\u00ed firmy nem\u00e1.", "14": "Vynucovat n\u00e1vaznost nen\u00ed pot\u0159eba.", "15": "\u010casopis Plze\u0148sk\u00fd kraj referuje o pr\u00e1ci veden\u00ed kraje a to tom, co veden\u00ed prosazuje.", "28": "O p\u0159evzet\u00ed usilujeme ji\u017e n\u011bkolik let."}}