{"175": {"10": "Pokud je infrastrukturou my\u0161lena obnova a v\u00fdstavba s\u00edt\u011b silnic a d\u00e1lnic, tak ne.", "15": "Kraj v t\u011bchto v\u011bcech nem\u00e1 v samostatn\u00e9 p\u016fsobnosti kompetence, jedn\u00e1 se o z\u00e1le\u017eitosti st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy.", "20": "Kraj by m\u011bl podporovat iniciativy z\u00e1jemc\u016f o z\u0159izov\u00e1n\u00ed a provozov\u00e1n\u00ed t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00ed.", "22": "Nejen v\u00fdsadbu, ale p\u0159edev\u0161\u00edm \u00fadr\u017ebu nov\u00fdch v\u00fdsadeb.", "27": "U\u017e se tak d\u011bje.", "29": "Kraj by m\u011bl podporovat p\u0159\u00edpravu sportovn\u00edch talent\u016f.", "30": "Nen\u00ed jasn\u00e9, jestli bude v budoucnu tato zak\u00e1zka vypsan\u00e1.", "31": "Investorem v tomto p\u0159\u00edpad\u011b by byl st\u00e1t, pop\u0159\u00edpad\u011b se zapojen\u00edm soukrom\u00e9ho sektoru. ODS Olomouc my\u0161lenku v\u00fdstavby tunelu podporuje.", "32": "Toto se d\u011bje v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby podle z\u00e1konn\u00fdch norem s \u0161estilet\u00fdm funk\u010dn\u00edm obdob\u00edm. O funkci \u0159editel\u016f \u0161kol je mezi pedagogickou ve\u0159ejnost\u00ed velmi mal\u00fd z\u00e1jem. Legislativa by m\u011bla d\u00e1t samospr\u00e1v\u00e1m v t\u00e9to oblasti v\u011bt\u0161\u00ed kompetence.", "37": "Kraj mus\u00ed v t\u011bchto v\u011bcech postupovat dle platn\u00fdch z\u00e1konn\u00fdch norem a z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edch okolnostech."}, "180": {"1": "Domn\u00edv\u00e1me se, \u017ee krajsk\u00e1 koalice d\u016fsledn\u011b ne\u0159e\u0161\u00ed n\u011bkter\u00e9 probl\u00e9my, kter\u00e9 kraj tr\u00e1p\u00ed, nap\u0159. dostavba d\u00e1lnice D1, stav silnic II. a III. t\u0159\u00eddy ve vlastnictv\u00ed kraje, v\u010d. most\u016f, ot\u00e1zka dopravn\u00ed obslu\u017enosti, sucha a povodn\u00ed, podpora venkova a zem\u011bd\u011blstv\u00ed, ale rovn\u011b\u017e pracovn\u00edch m\u00edst s vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159idanou hodnotou apod.", "2": "ji\u017e se tak d\u011bje na z\u00e1klad\u011b stipendi\u00ed pro vybran\u00e9 u\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory, tato stipendia zavedla koalice KS\u010cM  a \u010cSSD ve volebn\u00edm obdob\u00ed 2012-2016", "4": "Z\u00e1rove\u0148 by se v\u0161ak m\u011bl sna\u017eit o otev\u0159en\u00ed technick\u00e9ho oboru na Univerzit\u011b Palack\u00e9ho", "5": "KS\u010cM je proti jak\u00e9koli privatizaci zb\u00fdvaj\u00edc\u00edch nemocnic ve vlastnictv\u00ed kraje, ji\u017e jejich pron\u00e1jem AGELu byl podle na\u0161eho n\u00e1zoru chybn\u00fdm krokem", "6": "nikoli v\u0161ak tzv. politick\u00fdch neziskovek jako je nap\u0159. \u010clov\u011bk v t\u00edsni", "11": "Jde o jednu z priorit volebn\u00edho programu KS\u010cM, jedn\u00e1 se jak o \u017e\u00e1ky Z\u0160, tak i S\u0160. Jde o dopravu pouze do \u0161koly a ze \u0161koly.", "15": "Kraj v tomto t\u00e9matu dosud velmi zaost\u00e1v\u00e1", "19": "Podle na\u0161eho n\u00e1zoru je t\u0159eba na z\u00e1klad\u011b spolupr\u00e1ce s centr\u00e1ln\u00edmi org\u00e1ny zp\u016fsob inkluze upravit. Nejde n\u00e1m o jej\u00ed zru\u0161en\u00ed, jde o to, aby v\u0161ak v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech na n\u00ed nedopl\u00e1cela v\u011bt\u0161ina \u017e\u00e1k\u016f v dan\u00e9m vzd\u011bl\u00e1vac\u00edm za\u0159\u00edzen\u00ed a nesni\u017eovala se tak \u00farove\u0148 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.", "22": "S ohledem na bezpe\u010dnost silni\u010dn\u00edho provozu.", "23": "N\u011bkter\u00e9 v\u011bci se koalici povedly jin\u00e9 jako nap\u0159\u00edklad vy\u010dlen\u011bn\u00ed \u010dernozem\u011b u Hn\u011bvot\u00edna pro biomedic\u00ednsk\u00e9 centrum nikoli. Komunikace hejtmana s jednotliv\u00fdmi kluby zastupitel\u016f byla rovn\u011b\u017e na dobr\u00e9 \u00farovni, nelze se v\u0161ak jednozna\u010dn\u011b vyj\u00e1d\u0159it explicitn\u011b ani pro mo\u017eno ANO ani pro mo\u017enost B.", "29": "Olomouck\u00fd kraj je stejn\u011b jako Prost\u011bjov a Tenisov\u00fd klub Prost\u011bjov \u010dlenem spolku N\u00e1rodn\u00ed sportovn\u00ed centrum Prost\u011bjov, z. s. bylo by tedy podivn\u00e9, jestli\u017ee by ho dva \u010dlenov\u00e9 spolku finan\u010dn\u011b podporovaly a t\u0159et\u00ed nikoli. \u0158e\u0161en\u00edm by bylo z tohoto spolku vystoupit, jestli\u017ee by takov\u00fd n\u00e1zor p\u0159ev\u00e1\u017eil.", "30": "Jde o sugestivn\u011b podanou ot\u00e1zku, nebo\u0165 je t\u0159eba dodat, \u017ee v\u017edy je vyps\u00e1no v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed na tyto slu\u017eby, bohu\u017eel jedin\u00fdm p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00fdm b\u00fdv\u00e1 pr\u00e1v\u011b TK Plus."}, "181": {"1": "Sou\u010dasn\u00e1 koalice dlouhodob\u011b brzd\u00ed rozvoj kraje, Spojenci vyt\u00e1hnou kraj kam pat\u0159\u00ed. Viz www.spojenciok.cz", "2": "Chceme to \u0159e\u0161it p\u0159edev\u0161\u00edm formou n\u00e1kladov\u011b sd\u00edlen\u00fdch finan\u010dn\u00edch stipendi\u00ed, na kter\u00fdch by se pod\u00edlel nejen kraj, ale i budouc\u00ed zam\u011bstnavatel\u00e9.", "3": "Viz p\u0159edchoz\u00ed koment\u00e1\u0159, Spojenci jsou nositeli t\u00e9matu du\u00e1ln\u00edho \u0161kolstv\u00ed.", "4": "Podpora by se nem\u011bla t\u00fdkat provozn\u00ed \u010dinnosti, ale m\u011bla by b\u00fdt zam\u011b\u0159ena na v\u00fdznamn\u00e9 akce/projekty s nadregion\u00e1ln\u00edm v\u00fdznamem (nap\u0159. AFO), nebo na podporu du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "5": "Spojenci cht\u011bj\u00ed revidovat (vyhodnotit) st\u00e1vaj\u00edc\u00ed n\u00e1jemn\u00ed smlouvy se sou\u010dasn\u00fdm n\u00e1jemcem krajsk\u00fdch nemocnic.", "6": "Neziskov\u00e9 organizace jsou p\u00e1te\u0159\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb.", "7": "V obdob\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho propadu pova\u017eujeme za obhajiteln\u00e9 hospoda\u0159it se schodkov\u00fdm rozpo\u010dtem, p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed rozsahu strategick\u00fdch investic.", "8": "Ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby jsou \u0159\u00e1dov\u011b levn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e slu\u017eby pobytov\u00e9. Spojenci se postaraj\u00ed o rozvoj odleh\u010dovac\u00edch a ter\u00e9nn\u00edch hospicov\u00fdch slu\u017eeb.", "9": "P\u0159iprav\u00edme n\u00e1vrh novely z\u00e1kona, kter\u00e1 zajist\u00ed lok\u00e1ln\u00ed da\u0148ov\u00fd bonus pro struktur\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 regiony.", "10": "Mimo tuto ot\u00e1zku stoj\u00ed dostavba D35, D1 a D44, co\u017e jsou prioritn\u00ed investice pro osobn\u00ed automobilovou dopravu. Zde se v\u0161ak jedn\u00e1 o investici st\u00e1tu, ne kraje.", "13": "Olomouck\u00fd kraj prakticky nez\u0159izuje \u017e\u00e1dn\u00e9 obchodn\u00ed spole\u010dnosti, vyjma Nemocnic Olomouck\u00e9ho kraje, a.s., kter\u00e1 nav\u00edc ve\u0161ker\u00fd sv\u016fj majetek pronajala spole\u010dnosti Agel.", "15": "Spojenci zorganizovali protestn\u00ed cykloj\u00edzdu do B\u011blkovick\u00e9ho \u00fadol\u00ed, na jeho\u017e \u00fazem\u00ed by m\u011bla b\u00fdt tak\u00e9 vystav\u011bna p\u0159ehrada. Spojenci up\u0159ednost\u0148uj\u00ed jin\u00e1, p\u0159\u00edrod\u011b bl\u00edzk\u00e1 opat\u0159en\u00ed k zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b. Viz www.spojenciok.cz", "16": "Spojenci odm\u00edtaj\u00ed fotovoltaiku na \u00farodn\u00e9 orn\u00e9 p\u016fd\u011b.", "20": "Pobytov\u00e9 slu\u017eby pln\u00ed nezastupitelnou funkci v \u0159et\u011bzci na sebe navazuj\u00edc\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, tam kde u\u017e neposlou\u017e\u00ed ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba, nastupuje pobytov\u00e1. Se st\u00e1rnut\u00edm populace se nevyhneme nutnosti roz\u0161i\u0159ovat tyto kapacity.", "22": "Spojenci maj\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed pl\u00e1n na odblokov\u00e1n\u00ed legislativn\u00edch p\u0159ek\u00e1\u017eek br\u00e1n\u00edc\u00edch efektivn\u00ed obnov\u011b alej\u00ed.", "23": "Spojenc\u016fm vad\u00ed nehospod\u00e1rnost financov\u00e1n\u00ed kraje a netransparentn\u00ed rozd\u011blov\u00e1n\u00ed pen\u011bz  vybran\u00fdm subjekt\u016fm.", "24": "Spojenci jsou pro slevy a zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed pro seniory, ale jen pro ty opravdu n\u00edzkop\u0159\u00edjmov\u00e9.", "33": "Jde o zaj\u00edmav\u00fd z\u00e1m\u011br, ale s finan\u010dn\u011b ne\u00fanosn\u00fdmi n\u00e1klady.", "37": "P\u016fda je dar, neztra\u0165me ani ar. :)"}, "184": {"1": "Je nutn\u00e1 zm\u011bna", "2": "T\u00e9\u017e u\u010debn\u00ed obory technick\u00e9ho \u010di p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00e9ho charakteru", "3": "V na\u0161em programu zmi\u0148ujeme nutnou praxi a zp\u016fsob du\u00e1ln\u00ed v\u00fduky. Cht\u011bli bychom podpo\u0159it, aby si \u0159emesln\u00edci sv\u00e9 u\u010dn\u011b vyu\u010dili sami a dostali tak od st\u00e1tu ro\u010dn\u00ed dotaci na \u017e\u00e1ka (nam\u00edsto \u0161kol), kter\u00e1 se v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b pohybuje okolo 90.000 K\u010d.", "6": "Podpora soci\u00e1ln\u00edch pracovn\u00edk\u016f a ter\u00e9nn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f v\u010detn\u011b umo\u017en\u011bn\u00ed p\u00e9\u010de v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed je pro n\u00e1s z\u00e1sadn\u00ed.", "7": "Jsme nejzadlu\u017een\u011bj\u0161\u00ed kraj \u010cesk\u00e9 republiky.", "8": "M\u00e1me zakotveno v programu", "10": "Infrastruktura a silnice 2. a 3. t\u0159\u00eddy by m\u011bli m\u00edt v sou\u010dasnosti prioritu.", "12": "V\u011bt\u0161ina silnic 2. a 3. t\u0159\u00eddy je v katastrofick\u00e9m stavu.", "15": "V programu m\u00e1me podrobn\u011b vypracovan\u00fd pl\u00e1n na podporu zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b.", "18": "Mus\u00ed se naprosto jasn\u011b definovat, co term\u00edn n\u00edzkorozpo\u010dtov\u00e1 znamen\u00e1.", "19": "Jsme pro zru\u0161en\u00ed plo\u0161n\u00e9 inkluze a v na\u0161em programu na to klademe v r\u00e1mci \u0161kolstv\u00ed naprosto z\u00e1sadn\u00ed d\u016fraz. Jedna z na\u0161ich priorit.", "27": "Mus\u00edme podpo\u0159it sob\u011bsta\u010dnost na\u0161eho kraje, na\u0161ich farm\u00e1\u0159\u016f a \u010desk\u00fdch v\u00fdrobk\u016f.", "29": "Chceme v\u00edce podporovat ml\u00e1de\u017enick\u00fd sport.", "32": "Do \u0161kolstv\u00ed nepat\u0159\u00ed politika.", "33": "Svat\u00fd kope\u010dek je velmi dob\u0159e propojen autobusovou dopravou.", "34": "Podporujeme lok\u00e1ln\u00ed v\u00fdrobce, m\u00e1me to tak\u00e9 v programu.", "37": "\u00darodn\u00e1 p\u016fda je na\u0161e bohatstv\u00ed a mus\u00edme ji chr\u00e1nit."}, "179": {"1": "Co\u017e ov\u0161em neznamen\u00e1, \u017ee \u0159adu v\u011bc\u00ed nelze d\u011blat l\u00e9pe.", "2": "Podpora pat\u0159\u00ed cel\u00e9mu \u0161kolstv\u00ed, minoritn\u00ed, ale z\u00e1rove\u0148 strategick\u00e9 obory ji v\u0161ak pot\u0159ebuj\u00ed mnohem v\u00edce.", "4": "Takov\u00e1 podpora by m\u011bla prioritn\u011b m\u00ed\u0159it na programy bojuj\u00edc\u00ed s odlivem mozk\u016f z regionu.", "5": "Sou\u010dasn\u00e1 forma pron\u00e1jmu je pro kraj v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed z hlediska finan\u010dn\u00edho i zachov\u00e1n\u00ed kontroly nad dostupnost\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.", "6": "Ale z\u00e1rove\u0148 by m\u011bl kraj p\u0159edev\u0161\u00edm zaji\u0161\u0165ovat tyto slu\u017eby aktivn\u011b s\u00e1m. Podpora soukrom\u00fdm poskytovatel\u016fm p\u0159isp\u011bje k pot\u0159ebn\u00e9 v\u011bt\u0161\u00ed diverzit\u011b.", "9": "A to p\u0159edev\u0161\u00edm v oblasti rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed.", "10": "Investice do dopravy maj\u00ed m\u00edt p\u0159edev\u0161\u00edm smysl s ohledem na m\u00edstn\u00ed podm\u00ednky, nikoliv \"ideovou\" p\u0159edur\u010denost podobn\u00fdm pravidlem.", "11": "Ale m\u011bl by zajistit takov\u00e9 podm\u00ednky, aby se v\u017edy a za v\u0161ech okolnost\u00ed \u017e\u00e1ci do \u0161kol bezpe\u010dn\u011b a pohodln\u011b dostali.", "13": "Majitel m\u00e1 m\u00edt kontrolu nad sv\u00fdmi firmami, co\u017e je mo\u017en\u00e9 zajistit pouze p\u0159\u00edmou \u00fa\u010dast\u00ed v \u0159\u00eddic\u00edch a dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech.", "14": "Toto je zcela jednozna\u010dn\u011b povinnost organiz\u00e1tora a don\u00e1tora region\u00e1ln\u00ed dopravy.", "15": "Tuto podporu nelze takto pau\u0161alizovat - z\u00e1le\u017e\u00ed v\u017edy na konkr\u00e9tn\u00edch m\u00edstn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch.", "17": "Ale m\u011bl by zcela jednozna\u010dn\u011b koordinovat \u010dinnost region\u00e1ln\u00edch poskytovatel\u016f  zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de a dal\u0161\u00edch z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch subjekt\u016f a tak\u00e9 se aktivn\u011b pod\u00edlet na zaji\u0161t\u011bn\u00ed dostate\u010dn\u00e9ho mno\u017estv\u00ed ochrann\u00fdch pom\u016fcek a dal\u0161\u00edho pot\u0159ebn\u00e9ho vybaven\u00ed a materi\u00e1lu.", "18": "Ide\u00e1ln\u011b ov\u0161em motiva\u010dn\u00ed formou, tedy nap\u0159\u00edklad v\u00fdznamn\u00fdm p\u0159\u00edsp\u011bvkem za alespo\u0148 symbolick\u00e9ho spolupod\u00edlen\u00ed se dot\u010den\u00fdch rodin v r\u00e1mci v\u00fdchovy k zodpov\u011bdnosti.", "19": "Ale p\u0159edev\u0161\u00edm v p\u0159\u00edpadech t\u011blesn\u011b handicapovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f, nikoliv na \u00fakor znev\u00fdhodn\u011bn\u00ed nadan\u00fdch a talentovan\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "21": "Toto je na hlub\u0161\u00ed anal\u00fdzu z hlediska re\u00e1ln\u00e9 pot\u0159ebnosti takov\u00fdch opat\u0159en\u00ed.", "23": "Ov\u0161em stejn\u011b jako v prvn\u00ed odpov\u011bdi, \u0159adu v\u011bc\u00ed lze ud\u011blat je\u0161t\u011b l\u00e9pe.", "24": "V r\u00e1mci podpory aktivn\u00edho \u017eivota senior\u016f i zv\u00fd\u0161en\u00ed pod\u00edlu ve\u0159ejn\u00e9 dopravy oproti individu\u00e1ln\u00ed.", "27": "Dostupnost z\u00e1kladn\u00edch potravin zejm\u00e9na pro seniorn\u00ed obyvatelstvo mal\u00fdch obc\u00ed je d\u016fle\u017eitou slu\u017ebou obyvatel\u016fm kraje.", "29": "Podpora je mysliteln\u00e1 pouze u slu\u017eeb poskytovan\u00fdch kter\u00fdmkoliv provozovatelem podobn\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed bezplatn\u011b ve\u0159ejnosti, zejm\u00e9na d\u011btem a ml\u00e1de\u017ei.", "30": "Ale pouze na akc\u00edch s nadregion\u00e1ln\u00edm v\u00fdznamem a nediskrimina\u010dn\u011b v\u016f\u010di jin\u00fdm  subjekt\u016fm v t\u00e9to sf\u00e9\u0159e.", "31": "Toto ur\u010dit\u011b nen\u00ed \u00falohou kraje. Za ur\u010dit\u00fdch okolnost\u00ed to ale kraj m\u016f\u017ee podpo\u0159it.", "32": "Je to standardn\u00ed postup na vysok\u00fdch mana\u017eersk\u00fdch pozic\u00edch nap\u0159. i ve ve\u0159ejn\u00e9m zdravotnictv\u00ed.", "33": "Ale s v\u011bdom\u00edm, \u017ee se jedn\u00e1 o projekt v del\u0161\u00edm \u010dasov\u00e9m horizontu.", "34": "Ale z\u00e1rove\u0148 za p\u0159\u00edsn\u00e9ho dodr\u017eov\u00e1n\u00ed z\u00e1sad \u010dist\u00e9 sout\u011b\u017ee a transparentnosti  - nap\u0159. p\u0159im\u011b\u0159en\u00fdm u\u017eit\u00edm krit\u00e9ria regionality.", "36": "Toto si \u017e\u00e1d\u00e1 hlub\u0161\u00ed anal\u00fdzu finan\u010dn\u00ed n\u00e1vratnosti.", "37": "Podpora t\u011bchto z\u00f3n jednozna\u010dn\u011b ano, ale a\u017e na mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 p\u0159\u00edpady ve vhodn\u011bj\u0161\u00edch lokalit\u00e1ch (brownfieldy apod.).", "38": "Ohleduplnost k handicapovan\u00fdm je standardem civilizovan\u00e9 spole\u010dnosti."}, "178": {"10": "Nelze jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt, je nutn\u00e9 postupovat vyv\u00e1\u017een\u011b v obou oblastech.", "15": "Ano, jako jedno z opat\u0159en\u00ed v boji proti suchu spolu s budov\u00e1n\u00edm mok\u0159ad\u016f,  t\u016fn\u00ed a jin\u00fdch p\u0159\u00edrod\u011b bl\u00edzk\u00fdch opat\u0159en\u00ed.", "30": "Ne konkr\u00e9tn\u00edmi spole\u010dnostmi, ale kraj by m\u011bl vyu\u017e\u00edvat propagaci na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f transparentn\u00edho v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed.", "33": "Proto\u017ee je v kompetenci m\u011bsta Olomouce."}, "173": {"2": "Krajsk\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161kolstv\u00ed vn\u00edm\u00e1me jako d\u016fle\u017eit\u00fd n\u00e1stroj p\u0159\u00edpravy profes\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch na \u00fazem\u00ed kraje zejm\u00e9na pro v\u00fdrobn\u00ed a stavebn\u00ed podniky. V\u0161echna opat\u0159en\u00ed budeme koordinovat s jednotliv\u00fdmi regiony kraje a p\u0159ich\u00e1zet s \u0159e\u0161en\u00edm dle jejich pot\u0159eb. V krajsk\u00e9m odborn\u00e9m a u\u010d\u0148ovsk\u00e9m \u0161kolstv\u00ed budeme podporovat rekvalifika\u010dn\u00ed programy s certifikac\u00ed obor\u016f, kter\u00e9 alespo\u0148 z \u010d\u00e1sti mohou nahradit nedostatek n\u011bkter\u00fdch \u0159emesln\u00fdch profes\u00ed.", "3": "Zajist\u00edme vn\u00edm\u00e1n\u00ed \u0161koly jako prostoru nejen pro vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, ale i pro rozvoj komunity a sousedstv\u00ed. Podpo\u0159\u00edme projekty spolupr\u00e1ce \u0161kol s aktivn\u00edmi ob\u010dany, nest\u00e1tn\u00edmi institucemi, sportovn\u00edmi odd\u00edly \u010di um\u011bleck\u00fdmi sdru\u017een\u00edmi. Vytvo\u0159\u00edme stabiln\u00ed platformu spolupr\u00e1ce mezi z\u00e1stupci zam\u011bstnavatel\u016f, vzd\u011bl\u00e1vac\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed (Z\u0160, S\u0160), univerzitou, z\u00e1stupci rodi\u010d\u016f a d\u011bt\u00ed (NNO apod.).", "4": "V p\u0159\u00edpad\u011b soukrom\u00fdch vysok\u00fdch \u0161kol m\u016f\u017ee m\u00edt velkou roli politika, co\u017e vn\u00edm\u00e1me jako nebezpe\u010dn\u00e9. Podporujeme synergie a spolupr\u00e1ci na d\u00edl\u010d\u00edch projektech.", "5": "Sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m dovoluje koordinovat/kontrolovat zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di l\u00e9pe ne\u017e kompletn\u00ed privatizace.", "6": "Budeme nejen finan\u010dn\u00edm partnerem, ale tak\u00e9 odbornou oporou v\u0161em pom\u00e1haj\u00edc\u00edm instituc\u00edm. Vytvo\u0159\u00edme specifick\u00e9 dota\u010dn\u00ed programy zam\u011b\u0159en\u00e9 na pomoc v oblastech s n\u00edzk\u00fdm pokryt\u00edm soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb.", "7": "Zrevidujeme  \u00fa\u010delnost  \u010derpan\u00fdch  \u00fav\u011br\u016f.  Opodstatn\u011bnost  \u00fav\u011br\u016f  vn\u00edm\u00e1me u  p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed dota\u010dn\u00edch p\u0159\u00edjm\u016f, poskytovan\u00fdch zp\u011btn\u011b. Refinancujeme vysok\u00e9 \u00fav\u011brov\u00e9 zat\u00ed\u017een\u00ed kraje (3,3 mld. K\u010d). S ohledem na o\u010dek\u00e1van\u00fd propad da\u0148ov\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f v leto\u0161n\u00edm roce (1 mld. K\u010d) budeme jednat s bankami o del\u0161\u00edch spl\u00e1tkov\u00fdch kalend\u00e1\u0159\u00edch.", "8": "Budeme podporovat rozvoj krajsk\u00fdch i dal\u0161\u00edch instituc\u00ed, kter\u00e9 nab\u00edzej\u00ed oporu a pomoc v seniorsk\u00e9m v\u011bku. Zam\u011b\u0159\u00edme se na podporu pe\u010dovatelsk\u00fdch \u010di o\u0161et\u0159ovatelsk\u00fdch slu\u017eeb p\u0159\u00edmo v dom\u00e1cnosti senior\u016f.", "10": "Budeme podporovat v\u0161echny zp\u016fsoby dopravy. V jednotliv\u00fdch regionech budeme kl\u00e1st d\u016fraz na ty formy dopravy nebo jejich kombinaci, kter\u00e9 budou v\u00fdhodn\u00e9 pro ob\u010dany kraje a ekonomick\u00e9 pro ve\u0159ejn\u00fd rozpo\u010det.", "12": "Zavedeme transparentn\u00ed zp\u016fsob stanoven\u00ed priorit, kter\u00e9 silnice II. a. III. t\u0159\u00edd maj\u00ed b\u00fdt opravov\u00e1ny s ohledem na pot\u0159eby obyvatel kraje, a ne s ohledem na bydli\u0161t\u011b krajsk\u00fdch n\u00e1m\u011bstk\u016f. Budeme db\u00e1t na kvalitu v\u0161ech 915 km silnic II. t\u0159\u00edd a 2160 km silnic III.t\u0159\u00edd. Up\u0159ednostn\u00edme ty \u00faseky, jejich\u017e neexistenc\u00ed jsou z d\u016fvodu hluku a emis\u00ed posti\u017eeny des\u00edtky tis\u00edc obyvatel kraje.", "13": "Jedn\u00edm z pil\u00ed\u0159\u016f finan\u010dn\u011b zdrav\u00e9ho kraje je odpolitizov\u00e1n\u00ed sektor\u016f, kter\u00e9 maj\u00ed b\u00fdt \u0159\u00edzeny odborn\u011b, nikoli politicky, a zru\u0161en\u00ed tzv. politick\u00fdch trafik.", "14": "Krom\u011b toho p\u0159i pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy budeme aktivn\u011b  komunikovat  se  sousedn\u00edmi kraji a zajist\u00edme tak mezikrajskou prov\u00e1zanost ve\u0159ejn\u00e9 dopravy.", "17": "Pokud by byla celost\u00e1tn\u00ed opat\u0159en\u00ed s kraji konzultov\u00e1na a byla syst\u00e9mov\u00e1 a nechaotick\u00e1, nebyla by dal\u0161\u00ed anga\u017eovanost kraje nutn\u00e1, i vzhledem k p\u0159ehlednosti situace pro b\u011b\u017en\u00e9 ob\u010dany.", "19": "Podpo\u0159\u00edme speci\u00e1ln\u011b pedagogick\u00e1 centra a pedagogicko-psychologick\u00e9 poradny, uv\u011bdomujeme si toti\u017e skute\u010dnost, \u017ee ne v\u0161echny d\u011bti lze integrovat v r\u00e1mci inkluze. Budeme neust\u00e1le hledat ide\u00e1ln\u00ed odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed pro v\u0161echny zainteresovan\u00e9 strany, p\u0159edev\u0161\u00edm pro rodi\u010de a kraj.", "20": "P\u0159esto\u017ee je dom\u016f pro seniory v OlK nedostatek, preferujeme pomoc senior\u016fm p\u0159\u00edmo v jejich dom\u00e1cnostech (ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby).", "21": "Zasad\u00edme se o ekologick\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed bez ideologie, zam\u011b\u0159\u00edme se na racion\u00e1ln\u00ed posuzov\u00e1n\u00ed ve\u0161ker\u00fdch dopad\u016f na\u0161ich krok\u016f na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "27": "Zam\u011b\u0159\u00edme se na dosa\u017eitelnost z\u00e1kladn\u00edch pot\u0159eb pro ob\u010dana ka\u017ed\u00e9 obce. Chceme, aby do \u010dtvrt hodiny j\u00edzdy ve\u0159ejn\u00fdm dopravn\u00edm prost\u0159edkem byla ob\u010dan\u016fm kraje zaji\u0161t\u011bna z\u00e1kladn\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e1 p\u00e9\u010de, z\u00e1kladn\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, maloobchod, po\u0161ta, kulturn\u00ed a sportovn\u00ed vy\u017eit\u00ed.", "31": "I p\u0159es obrovsk\u00e9 n\u00e1klady na takovou stavbu se jedn\u00e1 o jedinou re\u00e1lnou mo\u017enost, jak zkr\u00e1tit dojezdovou vzd\u00e1lenost z Olomouce do Jesen\u00edku."}, "185": {"2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\". V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je velice t\u011b\u017ek\u00e9 vzbudit z\u00e1jem mlad\u00fdch lid\u00ed o dr\u00e1hu \u0159emesln\u00edka. Rozumn\u00ed maj\u00ed nejmlad\u0161\u00edho l\u00eddra mezi v\u0161emi subjekty v Olomouck\u00e9m kraji. Je to \u010dlov\u011bk pr\u00e1ce. 27 let\u00fd Mari\u00e1n Sedl\u00e1\u010dek ze Sk\u0159\u00edpova. Skl\u00e1\u0159 a ve voln\u00e9m \u010dase sedla\u010d\u00ed na farm\u011b sv\u00fdch rodi\u010d\u016f", "3": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru. Je pot\u0159eba m\u00edt kvalifikovan\u00e9 pracovn\u00edky a kvalifikace znamen\u00e1 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a praxe.", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj. Kraji sch\u00e1z\u00ed zuba\u0159i, d\u011bt\u0161t\u00ed l\u00e9ka\u0159i, a v\u016fbec l\u00e9ka\u0159i odborn\u00ed a v\u0161eobecn\u00ed, proto\u017ee okam\u017eit\u011b po atestaci odch\u00e1z\u00ed mlad\u00ed adepti l\u00e9ka\u0159stv\u00ed pracovat do zahrani\u010d\u00ed. Nehled\u011b na to, \u017ee to je od zahrani\u010dn\u00edch, v podstat\u011b \"kuka\u010dek\", kter\u00e9 nechaly vynalo\u017eit pen\u00edze daleko chud\u0161\u00edho st\u00e1tu na v\u00fdchovu odborn\u00edk\u016f pro sebe, hluboce nemor\u00e1ln\u00ed, je nutn\u00e9 o\u0161et\u0159it z\u00e1konem, \u017ee ten, kdo zde studuje zadarmo, mus\u00ed na ur\u010ditou dobu cca 5 let pracovat tam, kde je ho t\u0159eba. Ano, jsou to star\u00e9 zn\u00e1m\u00e9 um\u00edst\u011bnky. Pokud ov\u0161em si studuje\u0161 za sv\u00e9 pen\u00edze, po atestaci jdi t\u0159eba pracovat do tramt\u00e1rie. Nedostatek zuba\u0159\u016f a d\u011btsk\u00fdch l\u00e9ka\u0159\u016f v kraji je alarmuj\u00edc\u00ed. V d\u016fchodov\u00e9m v\u011bku, le\u010d, st\u00e1le praktikuj\u00edc\u00ed d\u011btsk\u00e1 l\u00e9ka\u0159ka z okresu \u0160umperk sd\u011blila na\u0161im kandid\u00e1t\u016fm, \u017ee probl\u00e9m se datuje od vl\u00e1dy ODS, KDU- \u010cSL a Zelen\u00fdch v tech 2006 - 2009, kdy se za\u010dalo masivn\u011b \u0161et\u0159it na zdravotnictv\u00ed.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Pouze soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby. Rozhodn\u011b nefinancovat politick\u00e9 neziskovky", "10": "oboj\u00ed je t\u0159eba", "11": "Ob\u00e1v\u00e1me se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \n\u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "A kdy\u017e politik, tak zadarmo", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Vodu zadr\u017eovat v krajin\u011b jinak", "16": "Boj\u00edme se, aby se z toho zase nestal k\u0161eft pro nov\u00e9 sol\u00e1rn\u00ed barony", "17": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "18": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "19": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "21": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020 na www.rozumni2017.cz", "22": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "24": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "28": "\u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed nesmysly", "30": "Pen\u00edze na takov\u00e9to m\u00e9dia by bylo vhodn\u00e9 investovat do, pro ob\u010dany d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, ne\u017e je propagace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho (ale i budouc\u00edho) veden\u00ed kraje. Ale ono se nic nezm\u011bn\u00ed, kdy\u017e budou lid\u00e9 volit st\u00e1le tak zvan\u00e9 men\u0161\u00ed zlo. Pokud projdete kandid\u00e1tn\u00ed listiny do kraje v minulosti, objev\u00edte tam stejn\u00e1 jm\u00e9na, ale ty pak namnoze najdete v jin\u00fdch stran\u00e1ch nebo hnut\u00edch (m\u00f3dn\u00ed \u00fadaj pro stranu). V\u017edy v t\u011bch, kter\u00e9 maj\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed nad\u011bji na \u00fasp\u011bch. Takov\u00e1 jm\u00e9na se vyzna\u010duj\u00ed \u00faprkem ze stran, kter\u00fdm padaj\u00ed preference. Takov\u00e1 jm\u00e9na jsou z\u00e1rukou, \u017ee se nikdy nic nezm\u011bn\u00ed a z\u016fst\u00e1v\u00e1 st\u00e1le stejn\u00fd \u0161lendri\u00e1n.", "31": "Spojen\u00ed Jesenicka s metropol\u00ed kraje je nezbytn\u00e9", "33": "Nen\u00ed to snad investice, kterou by m\u011blo zaplatit m\u011bsto?", "34": "Zcela v souladu s programem Rozumn\u00fdch: Region\u00e1ln\u00ed sob\u011bsta\u010dnost"}}