{"154": {}, "151": {"6": "Kraj by m\u011bl \u010dinnost t\u011bchto organizac\u00ed i jejich pracovn\u00ed n\u00e1pl\u0148 pe\u010dliv\u011b kontrolovat, p\u0159\u00edpadn\u011b korigovat svoj\u00ed podporu."}, "141": {}, "150": {}, "142": {"1": "P\u0159ehodnotiti dota\u010dn\u00ed programy", "9": "Nevyu\u017e\u00edval", "10": "Je pot\u0159eba rozv\u00edjet jak VDV, tak i infrastrukturu pro osobn\u00ed automobily.", "12": "A tak\u00e9 db\u00e1t na kvalitu prov\u00e1d\u011bn\u00fdch oprav.", "15": "\u010casopis slou\u017eil jako PR pro vl\u00e1dn\u00ed koalici.", "16": "Zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v p\u0159\u00edrod\u011b je velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 pro budouc\u00ed generace.", "20": "Kraj by m\u011bl podporovat speci\u00e1ln\u00ed \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 bylo v\u017edy kvalitn\u00ed. A k p\u0159\u00edpadn\u00e9 inkluzi p\u0159istupovat individu\u00e1ln\u011b. N\u011bkdy m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00ednosem, n\u011bkdy naopak komplikac\u00ed.", "21": "Kvalitn\u00ed \u017eivot senior\u016f, kte\u0159\u00ed cel\u00fd \u017eivot poctiv\u011b pracovali, je d\u016fle\u017eit\u00fd . Stejn\u011b tak podpora soudr\u017enosti rodin.", "23": "Zele\u0148 ochlazuje okol\u00ed.", "25": "A tak\u00e9 pro studenty.", "27": "Vr\u00e1t\u00edme brambory na Vyso\u010dinu! Podporujeme potravinovou sob\u011bsta\u010dnost . Kvalitn\u00ed a dostupn\u00e9 z\u00e1kladn\u00ed potraviny!", "29": "Hnut\u00ed SPD podporuje zastaven\u00ed vylid\u0148ov\u00e1n\u00ed mal\u00fdch vesnic a udr\u017een\u00ed \u017eivota na vesnici. Ob\u010dansk\u00e1 vybavenost je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}, "145": {"1": "Za p\u016fsoben\u00ed n\u00e1m\u011bstka hejtmana Pavla Pacala se poda\u0159ilo prosadit velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed u\u017eite\u010dn\u00fdch my\u0161lenek. Pat\u0159\u00ed mezi n\u011b nap\u0159\u00edklad sjednocen\u00ed a zjednodu\u0161en\u00ed dota\u010dn\u00edho programu Fondu Vyso\u010diny, zv\u00fd\u0161en\u00ed alokace programu Obnova venkova nebo z\u00e1chranu 150 vesnick\u00fdch prodejen. Kraj nicm\u00e9n\u011b obecn\u011b ve veden\u00ed pot\u0159ebuje novou energii.", "10": "Nejprve je pot\u0159eba vybudovat infrastrukturu, aby po n\u00ed mohly prost\u0159edky hromadn\u00e9 dopravy v\u016fbec jezdit.", "11": "Sta\u010d\u00ed, kdy\u017e to zaji\u0161\u0165uje st\u00e1t.", "13": "Nejsme proti tomu, aby byli v p\u0159edstavenstvech krajsk\u00fdch firem politici, jejich\u017e zodpov\u011bdnost\u00ed je starat se o prosperitu krajsk\u00fdch firem s p\u00e9\u010d\u00ed \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e. Je ale nutn\u00e9, aby se nejednalo o politick\u00e9 trafiky a lid\u00e9 byli do firem dosazov\u00e1ni na z\u00e1klad\u011b sv\u00e9 odbornosti, ne kv\u016fli finan\u010dn\u00edm odm\u011bn\u00e1m.", "15": "Krajsk\u00e9 noviny jsou d\u016fle\u017eit\u00fdm zdrojem informac\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm pro seniory. Um\u00edme si p\u0159edstavit ni\u017e\u0161\u00ed periodicitu.", "16": "Je nutn\u00e9 probl\u00e9m \u0159e\u0161it sp\u00ed\u0161e \u0161etrn\u011bj\u0161\u00edmi zp\u016fsoby udr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b, tak jak to d\u011blaj\u00ed starostov\u00e9 ve sv\u00fdch obc\u00edch.", "20": "Ne tak, jak je to nyn\u00ed nastaveno.", "24": "Kraj nutn\u011b pot\u0159ebuje novou energii. Za p\u016fsoben\u00ed n\u00e1m\u011bstka hejtmana Pavla Pacala se navzdory tomu poda\u0159ilo prosadit velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed u\u017eite\u010dn\u00fdch my\u0161lenek. Jmenujme nap\u0159\u00edklad sjednocen\u00ed a zjednodu\u0161en\u00ed dota\u010dn\u00edho programu Fondu Vyso\u010diny, zv\u00fd\u0161en\u00ed alokace programu Obnova venkova nebo z\u00e1chranu 150 vesnick\u00fdch prodejen.", "29": "Ve chv\u00edli, kdy prodejna z obce zmiz\u00ed, vymiz\u00ed s n\u00ed i kulturn\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed \u017eivot. Prodejna nen\u00ed jen m\u00edstem, kde lid\u00e9 nakoup\u00ed z\u00e1kladn\u00ed potraviny, ale tak\u00e9 d\u016fle\u017eit\u00fdm m\u00edstem, kde se mezi sebou setkaj\u00ed, mohou si popov\u00eddat. V mnoh\u00fdch vesnic\u00edch je s prodejnou spojena knihovna, informa\u010dn\u00ed centrum, dopl\u0148kov\u00e9 slu\u017eby jako Po\u0161ta partner, Z\u00e1silkovny, cashback a podobn\u011b.", "30": "Ale i dal\u0161\u00edch ciz\u00edch jazyk\u016f v dne\u0161n\u00edch dnech tolik pot\u0159ebn\u00fdch pro uplatn\u011bn\u00ed.", "31": "Elektr\u00e1rna svou v\u00fdrobou dlouhodob\u011b pokr\u00fdv\u00e1 p\u0159es dvacet procent celkov\u00e9 spot\u0159eby st\u00e1tu a v\u00fdrazn\u011b tak p\u0159isp\u00edv\u00e1 k na\u0161\u00ed energetick\u00e9 bezpe\u010dnosti a sob\u011bsta\u010dnosti. Nic nefunguje v\u011b\u010dn\u011b a p\u0159esto, \u017ee se ukazuje jako optim\u00e1ln\u00ed varianta provozu sou\u010dasn\u00fdch Dukovan do roku 2045\u20132047, je nutn\u00e9 m\u00edt n\u00e1hradu za st\u00e1vaj\u00edc\u00ed bloky. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b neexistuje technologie, kter\u00e1 by nahradila v\u00fdkon elektr\u00e1rny zn\u00e1soben\u00fd je\u0161t\u011b odstaven\u00edm uheln\u00fdch elektr\u00e1ren v roce 2035. Jednoduchou \u0159e\u010d\u00ed \u010d\u00edsel by bylo t\u0159eba pokr\u00fdt celou t\u0159etinu \u00fazem\u00ed \u010cR v\u011btrn\u00edky a dal\u0161\u00ed t\u0159etinu sol\u00e1rn\u00edmi panely, co\u017e ani nen\u00ed fyzicky mo\u017en\u00e9."}, "143": {"1": "V dosavadn\u00ed politice kraje shled\u00e1v\u00e1me, \u017ee n\u011bkter\u00e1 d\u016fle\u017eit\u00e1 t\u00e9mata jsou \u0159e\u0161ena velmi okrajov\u011b, pokud v\u016fbec.", "2": "Zam\u011b\u0159\u00edme se na systematickou a efektivn\u00ed spolupr\u00e1ci mezi \u0161kolami a firmami v kraji, za \u00fa\u010delem z\u00edsk\u00e1n\u00ed pou\u017eiteln\u00fdch znalost\u00ed pro praxi.\nOdborn\u00edci z praxe by se m\u011bli aktivn\u011b zapojovat do v\u00fduky p\u0159edm\u011bt\u016f. \u017d\u00e1ci i u\u010ditel\u00e9 by m\u011bli m\u00edt p\u0159\u00edle\u017eitost z\u00edskat praxi p\u0159\u00edmo ve firm\u00e1ch.", "3": "Zam\u011b\u0159\u00edme se na systematickou a efektivn\u00ed spolupr\u00e1ci mezi \u0161kolami a firmami v kraji, za \u00fa\u010delem z\u00edsk\u00e1n\u00ed pou\u017eiteln\u00fdch znalost\u00ed pro praxi.\nOdborn\u00edci z praxe by se m\u011bli aktivn\u011b zapojovat do v\u00fduky p\u0159edm\u011bt\u016f. \u017d\u00e1ci i u\u010ditel\u00e9 by m\u011bli m\u00edt p\u0159\u00edle\u017eitost z\u00edskat praxi p\u0159\u00edmo ve firm\u00e1ch.", "4": "Otev\u0159eme diskusi o mo\u017enostech zv\u00fd\u0161en\u00ed nab\u00eddky vysoko\u0161kolsk\u00fdch obor\u016f v kraji, a\u0165 u\u017e rozvojem st\u00e1vaj\u00edc\u00ed infrastruktury nebo prost\u0159ednictv\u00edm podpory deta\u0161ovan\u00fdch pracovi\u0161\u0165 univerzit z jin\u00fdch kraj\u016f. C\u00edlem t\u00e9to podpory bude sn\u00ed\u017een\u00ed odlivu student\u016f z kraje.", "5": "Tuto variantu v\u016fbec nezva\u017eujeme.", "6": "Budeme prosazovat mo\u017enosti v\u00edcelet\u00fdch projekt\u016f. Postar\u00e1me se tak\u00e9, aby vydan\u00e9 pen\u00edze p\u0159in\u00e1\u0161ely re\u00e1ln\u00e9 v\u00fdsledky.", "7": "Nebudeme zadlu\u017eovat na\u0161e d\u011bti. Rozpo\u010dty budeme sestavovat jako hospod\u00e1rn\u00e9, \u0159\u00e1dn\u011b od\u016fvodn\u011bn\u00e9 a informace o nich budou \u0161iroce p\u0159\u00edstupn\u00e9.\nBudeme db\u00e1t na to, aby kraj m\u011bl vytvo\u0159enou dostate\u010dnou rezervu pro p\u0159\u00edpad mimo\u0159\u00e1dn\u00fdch v\u00fddaj\u016f.\nV\u011bt\u0161\u00ed investice budeme pl\u00e1novat koncep\u010dn\u011b. Budeme o nich informovat s p\u0159edstihem.\nNov\u00e9 \u00fav\u011bry bude kraj \u010derpat jen v p\u0159\u00edpad\u011b nezbytn\u00e9 nutnosti dofinancov\u00e1n\u00ed strategick\u00fdch aktivit. Dlouhodob\u011b m\u00e1 b\u00fdt rozpo\u010det vyrovnan\u00fd.\nV dob\u011b p\u0159\u00edpravy rozpo\u010dtu budeme diskutovat s ve\u0159ejnost\u00ed priority aktu\u00e1ln\u00edho rozpo\u010dtu.", "8": "Budeme se soust\u0159edit na rozvoj kvalitn\u00edch ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb s c\u00edlem odleh\u010dit pobytov\u00fdm slu\u017eb\u00e1m a poskytnout slu\u017eby v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed co nejd\u00e9le je to mo\u017en\u00e9. Vytvo\u0159\u00edme model realizace slu\u017eby \u201cSenior taxi\u201d. Zajist\u00edme dopravu k l\u00e9ka\u0159i v\u0161em senior\u016fm i v t\u011bch obc\u00edch, kde nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 dopravn\u00ed obslu\u017enost.", "10": "Podporovat je t\u0159eba oboje, jak kvalitn\u00ed hromadnou dopravu, tak i kvalitn\u00ed komunikace.", "12": "Vyso\u010dina nen\u00ed zat\u00ed\u017eena pouze dopravou, ale i \u0161patn\u00fdm stavem men\u0161\u00edch silnic a nekoordinovan\u00fdmi opravami. Budeme se sna\u017eit o sjednocen\u00ed oprav ve\u0159ejn\u00fdch komunikac\u00ed a z krajsk\u00e9 pozice aktivn\u011b komunikovat se v\u0161emi zadavateli tak, aby byla v\u017edy zaji\u0161t\u011bna dobr\u00e1 obj\u00edzdn\u00e1 trasa.", "14": "Zam\u011b\u0159\u00edme se na zaji\u0161t\u011bn\u00ed syst\u00e9mu \u201cVe\u0159ejn\u00e1 doprava na Vyso\u010din\u011b\u201d tak, aby byla skute\u010dn\u011b zaru\u010dena obslu\u017enost velk\u00fdch s\u00eddel, ale i mal\u00fdch obc\u00ed.\nD\u016fle\u017eit\u00e9 pro n\u00e1s je tak\u00e9 napojen\u00ed spoj\u016f na sousedn\u00ed kraje a velk\u00e1 m\u011bsta (Prahu, Brno) a jejich integrovan\u00e9 dopravn\u00ed syst\u00e9my, a to nejen p\u0159es den, ale i ve ve\u010dern\u00edch hodin\u00e1ch a o v\u00edkendech.", "16": "Podpo\u0159en\u00ed drobn\u00fdch prvk\u016f pro udr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b m\u00edsto ob\u0159\u00edch vodn\u00edch staveb. Budeme podporovat chytr\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed s vodou v krajin\u011b i ve m\u011bstech. Podpo\u0159\u00edme nap\u0159\u00edklad zelen\u00e9 st\u0159echy, ko\u0159enov\u00e9 \u010dist\u00edrny odpadn\u00edch vod, opat\u0159en\u00ed k v\u011bt\u0161\u00ed odolnosti les\u016f nebo krajinotvorn\u00e9 prvky zvy\u0161uj\u00edc\u00ed pestrost krajiny.", "17": "Krajsk\u00fd majetek budeme spravovat v souladu s principy udr\u017eitelnosti, prevence vzniku odpadu a emis\u00ed.", "18": "Bude z\u00e1le\u017eet na v\u00fdvoji situace okolo viru Covid-19.", "19": "Podpo\u0159\u00edme \u0161koly v projektech pomoci d\u011btem, jejich\u017e rodi\u010de nemohou z d\u016fvodu hmotn\u00e9 nouze zaplatit ob\u011bdy d\u011btem ve \u0161koln\u00edch j\u00eddeln\u00e1ch.", "20": "Ka\u017ed\u00e9mu \u017e\u00e1kovi by m\u011blo b\u00fdt zaji\u0161t\u011bno rovn\u00e9 pr\u00e1vo na vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k jeho individu\u00e1ln\u00edm p\u0159edpoklad\u016fm. \u017d\u00e1k\u016fm se speci\u00e1ln\u00edmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi pot\u0159ebami zajist\u00edme individu\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edstup se speci\u00e1ln\u011b pedagogickou podporou.", "21": "Ve v\u00fdstavb\u011b domov\u016f pro seniory nebudeme podporovat v\u00fdstavbu velk\u00fdch komplex\u016f s jednostrann\u00fdm vyu\u017eit\u00edm. Zam\u011b\u0159\u00edme se na komunitn\u00ed typ bydlen\u00ed a podpo\u0159\u00edme obce p\u0159i zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed kapacit obecn\u00edch domov\u016f pro seniory.", "23": "Budeme podporovat v\u00fdsadbu strom\u016f v na\u0161em kraji tak, abychom pomohli se zadr\u017eov\u00e1n\u00edm vody v krajin\u011b.\nZam\u011b\u0159\u00edme se na obnovu star\u00fdch cest, rem\u00edzk\u016f a stromo\u0159ad\u00ed, kter\u00e9 jsou s krajinou Vyso\u010diny neodmysliteln\u011b spjat\u00e9.", "26": "Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee mal\u00e9 d\u011bti do \u00fastav\u016f nepat\u0159\u00ed. Budeme podporovat r\u016fzn\u00e9 formy n\u00e1hradn\u00ed rodinn\u00e9 p\u00e9\u010de.", "27": "Tohle kraji nep\u0159\u00edslu\u0161\u00ed.", "30": "Ve v\u00fduce by m\u011bl b\u00fdt pos\u00edlen v\u00fdznam konverzace a aktivn\u00ed komunikace s rodil\u00fdmi mluv\u010d\u00edmi. Podpo\u0159\u00edme vytv\u00e1\u0159en\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch partnerstv\u00ed \u0161kol a organizaci v\u00fdm\u011bnn\u00fdch pobyt\u016f \u017e\u00e1k\u016f.", "31": "M\u00edsto budov\u00e1n\u00ed hlubinn\u00e9ho \u00falo\u017ei\u0161t\u011b jadern\u00e9ho odpadu budeme prosazovat dostavbu blok\u016f jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Dukovany s modern\u00ed technologi\u00ed, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee sou\u010dasn\u00fd odpad vyu\u017e\u00edt. Podpo\u0159\u00edme inovace v jadern\u00e9 energetice."}, "148": {"1": "Jsme p\u0159ipraveni k jedn\u00e1n\u00ed se v\u0161emi stranami.", "2": "Ji\u017e d\u011bl\u00e1me, radn\u00ed pro oblast \u0161kolstv\u00ed Jana Fialov\u00e1 realizovala stipendia pro nadan\u00e9 studenty.", "4": "Vysok\u00e1 \u0161kola na \u00fazem\u00ed Kraje Vyso\u010dina je velmi d\u016fle\u017eit\u00fdm faktorem pro udr\u017een\u00ed mlad\u00fdch lid\u00ed v regionu.", "5": "Soci\u00e1ln\u00ed demokracie je proti jak\u00e9koliv privatizaci nemocnic. Je to slu\u017eba lidem a v\u0161echny krajsk\u00e9 nemocnice jsou ve skv\u011bl\u00e9 kondici. A to  d\u00edky pr\u00e1ci n\u00e1m\u011bstka hejtmana Vladim\u00edra Novotn\u00e9ho.", "6": "Kraj Vyso\u010dina podporuje \u010dinnost NNO v kraji. M\u00e1 sv\u016fj dota\u010dn\u00ed grant. Soci\u00e1ln\u00ed oblast je pro soci\u00e1ln\u00ed demokracii d\u016fle\u017eit\u00e1.", "8": "Dostupn\u00e9 slu\u017eby pro seniory jsou d\u016fle\u017eitou sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho volebn\u00edho programu.", "12": "Ano, investice do oprav silnic jsou ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed kvalitn\u00edho \u017eivota v kraji, ale neobejde se bez spolupr\u00e1ce se st\u00e1tem.", "15": "Noviny Kraje Vyso\u010dina jsou d\u016fle\u017eitou sou\u010d\u00e1st\u00ed v r\u00e1mci informovanosti pro ob\u010dany kraje.", "16": "T\u00e9ma vody a jej\u00ed udr\u017eitelnosti, v\u00fdstavba nebo jak\u00e1koliv iniciativa spojen\u00e1 s vodou je d\u016fle\u017eit\u00e1.", "18": "Hejtman kraje a l\u00eddr soci\u00e1ln\u00ed demokracie pro volby MUDr. B\u011bhounek ji\u017e d\u011bl\u00e1 v\u011bci nad r\u00e1mec na\u0159\u00edzen\u00ed Vlady s bojem proti Covidu. Kraj Vyso\u010dina zvl\u00e1d\u00e1 krizi spojenou s Covidem nejl\u00e9pe ze v\u0161ech kraj\u016f.", "21": "V\u00fdstavba domov\u016f pro seniory je prioritou. Populace st\u00e1rne a kapacity za\u010d\u00ednaj\u00ed b\u00fdt nedostat\u010dn\u00e9, ov\u0161em v porovn\u00e1n\u00ed s jin\u00fdmi kraji, jsme na tom l\u00e9pe.", "29": "Ano, dostupnost slu\u017eeb na vesnice je d\u016fle\u017eit\u00e1."}, "146": {"6": "Nejde o podporu konkr\u00e9tn\u00edch spole\u010dnost\u00ed, ale o podporu soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb pro pot\u0159ebn\u00e9."}, "140": {"2": "Podporujeme stipendia pro \u017e\u00e1ky \u0159emesln\u00fdch obor\u016f", "4": "Ano, ale vzhledem k rozpo\u010dtov\u00fdm mo\u017enostem kraje to lze pouze v omezen\u00e9 m\u00ed\u0159e, v\u00edce preferujeme spolupr\u00e1ci jinou formou- spole\u010dn\u00e9 projekty konferenc\u00ed atd.", "6": "Ano, zejm\u00e9na v oblasti ter\u00e9nn\u00edch soci\u00e1ln\u00edch a zdravotn\u00edch slu\u017eeb, stacion\u00e1\u0159\u016f, odleh\u010dovac\u00edch slu\u017eeb", "7": "Ano, ale v dob\u011b hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 krize bychom p\u0159echodn\u011b akceptovali p\u0159\u00edpadn\u00fd kr\u00e1tkodob\u00fd deficitn\u00ed rozpo\u010det pro zachov\u00e1n\u00ed financov\u00e1n\u00ed strategick\u00fdch investic, zdravotnictv\u00ed a soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb", "9": "nap\u0159. n\u00e1vrhy sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k vy\u0161\u0161\u00edm da\u0148ov\u00fdm v\u00fdnos\u016fm kraj\u016f \u010di k tvorb\u011b z\u00e1kona o zapojen\u00ed dot\u010den\u00fdch obc\u00ed do rozhodov\u00e1n\u00ed o \u00falo\u017ei\u0161ti jadern\u00e9ho odpadu, aby obce m\u011bly mo\u017enost do procesu zas\u00e1hnout", "10": "Investice do dopravy by m\u011bly b\u00fdt rovnom\u011brn\u011b rozlo\u017een\u00e9 jak do hromadn\u00e9 dopravy, tak do infrastruktury pro osobn\u00ed a n\u00e1kladn\u00ed dopravu", "11": "V dob\u011b, kdy existuj\u00ed v\u00fdrazn\u00e9 slevy na j\u00edzdn\u00e9 rodi\u010de up\u0159ednost\u0148uj\u00ed, aby kraj zajistil dostatek vhodn\u00fdch spoj\u016f s co nejlep\u0161\u00ed n\u00e1vaznost\u00ed na v\u00fduku", "12": "Stav silnic v Kraji Vyso\u010dina je nad\u00e1le velmi nedobr\u00fd", "14": "Pokud se soukrom\u00fd dopravce chce zapojit do syst\u00e9mu dotovan\u00fdch spoj\u016f, tedy \u010derpat ve\u0159ejn\u00e9 pen\u00edze, pak mus\u00ed akceptovat i ur\u010dit\u00e9 podm\u00ednky ze strany Kraje.", "15": "Bohu\u017eel je dlouhodob\u011b periodikum Kraje Vyso\u010dina z v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti prezentac\u00ed vl\u00e1dnouc\u00ed \nkoalice, m\u00e1lo prostoru z\u016fst\u00e1v\u00e1 pro aktu\u00e1ln\u00ed zpr\u00e1vy pro ob\u010dany, tak\u017ee jsou podle n\u00e1s dv\u011b mo\u017enosti- bu\u010f zm\u011bnit strukturu periodika nebo jej zru\u0161it.", "16": "Toto je v\u011bc st\u00e1tu, nav\u00edc jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee budov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch p\u0159ehrad by m\u011blo b\u00fdt a\u017e posledn\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm v \u0159ad\u011b opat\u0159en\u00ed proti suchu", "18": "Ano, ale jen pokud by situace v Kraji Vyso\u010dina byla hor\u0161\u00ed ne\u017e ve zbytku \u010cR.", "20": "Prim\u00e1rn\u011b je to povinnost\u00ed st\u00e1tu, kraj m\u016f\u017ee p\u0159im\u011b\u0159en\u011b p\u0159isp\u011bt na n\u011bkter\u00e9 vybaven\u00ed, kter\u00e9 pomohou asistent\u016fm d\u011bt\u00ed s handicapem l\u00e9pe zvl\u00e1dat v\u00fduku", "24": "Kraj byl \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd v hospoda\u0159en\u00ed, v n\u011bkter\u00fdch investic\u00edch, da\u0159ilo se mu v soci\u00e1ln\u00ed oblasti \u010di v investi\u010dn\u00ed politice sm\u011brem k nemocnic\u00edm. Velmi problematickou oblast\u00ed kon\u010d\u00edc\u00ed koalice je ale stav dopravy - jak opo\u017ed\u011bn\u00e9 a zat\u00edm problematick\u00e9 zaveden\u00ed integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu \u010di \u0161patn\u00e1 koordinace oprav silnic 2. a 3. t\u0159\u00edd, dle na\u0161eho n\u00e1zoru se kraj m\u011bl intenzivn\u011bji v\u011bnovat i nedostatku zdravotnick\u00e9ho person\u00e1lu.", "25": "Vzhledem k seniorsk\u00fdm slev\u00e1m, kter\u00e9 nyn\u00ed plat\u00ed celost\u00e1tn\u011b, senio\u0159i o\u010dek\u00e1vaj\u00ed podporu od kraje jin\u00fdm zp\u016fsobem - lep\u0161\u00ed n\u00e1vaznost dopravn\u00edch spoj\u016f, v\u011bt\u0161\u00ed podpora kulturn\u00edho a spole\u010densk\u00e9ho vy\u017eit\u00ed senior\u016f, v\u011bt\u0161\u00ed nab\u00eddku soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb atd.", "27": "Zem\u011bd\u011blskou politiku Kraj m\u016f\u017ee ovlivnit jen nep\u0159\u00edmo, druhovou skladbu p\u011bstov\u00e1n\u00ed plodin ovliv\u0148uje hlavn\u011b popt\u00e1vka, kterou Kraj ovlivnit nem\u016f\u017ee.", "28": "V sou\u010dasnosti ze z\u00e1kona krajsk\u00e9 organizace d\u011btsk\u00e9 dluhy bohu\u017eel vym\u00e1hat musej\u00ed, ale KDU-\u010cSL jednozna\u010dn\u011b podporuje zm\u011bnu z\u00e1kona, aby tyto dluhy p\u0159e\u0161ly na rodi\u010de!", "30": "Ale i kvalitn\u00ed v\u00fduku angli\u010dtiny a dal\u0161\u00edch ciz\u00edch jazyk\u016f."}, "153": {"1": "Samoz\u0159ejm\u011b bychom byli r\u00e1di, kdyby v n\u00ed m\u011bli zastoupen\u00ed Rozumn\u00ed", "2": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru. Absence r\u016fzn\u00fdch \u0159emesln\u00fdch obor\u016f raketov\u011b nar\u016fst\u00e1 v mlad\u00e9 generaci mistr\u016f sv\u00e9ho \u0159emesla. Nap\u0159\u00edklad v Jihlav\u011b se u\u010d\u00ed pouze dva tesa\u0159i.", "3": "V\u00fduka bez praxe je v\u00fdukou k probl\u00e9m\u016fm", "4": "Je v\u0161ak pot\u0159eba zajistit, aby absolventi t\u00e9to Vysok\u00e9 \u0161koly polytechnick\u00e9 z\u016fst\u00e1vali na Vyso\u010din\u011b. N\u00e1vrh na z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativu. V p\u0159\u00edpad\u011b studia na V\u0160 zdarma, to jest za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f, se mus\u00ed absolvent zav\u00e1zat, \u017ee bude p\u016fsobit alespo\u0148 5 let v dan\u00e9m regionu, tam kde jej bude t\u0159eba", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Pouze v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Stav silnic v kraji je namnoze v zoufal\u00e9m stavu", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u0158e\u0161en\u00ed? Smlouvou zaru\u010dit z\u00e1ru\u010dn\u00ed dobu 5 let na kvalitu proveden\u00ed zak\u00e1zky. P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce a pr\u016fb\u011b\u017en\u00e9 kontroly stavu kvality zak\u00e1zky. V zad\u00e1vac\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch kraje zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje.", "13": "anebo, aby tam byl politik zadarmo.", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "17": "Mus\u00ed to ov\u0161em ve vlastnictv\u00ed kraje nebo jeho p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00fdch organizac\u00ed", "18": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "19": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "20": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "22": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "23": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b", "27": "Region\u00e1ln\u00ed potravina. D\u016fle\u017eit\u00e9 v r\u00e1mci na\u0161eho programu region\u00e1ln\u00ed sob\u011bsta\u010dnosti"}}