{"97": {"1": "P\u0159i pr\u00e1ci koalice je t\u0159eba zohlednit zejm\u00e9na v\u00fdvoj ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f s ohledem na povinnosti \u0159\u00e1dn\u00e9ho hospod\u00e1\u0159e.", "2": "Je t\u0159eba podporovat v\u00fdvoj a inovace, \u0159emesla a tradi\u010dn\u00ed v\u00fdrobu.", "4": "\u010cinnost TUL je mo\u017en\u00e9 podpo\u0159it c\u00edlen\u00fdmi granty na poli v\u00fdzkumu a inovac\u00ed, stipendijn\u00edmi programy pro studenty a kooperac\u00ed p\u0159i zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed strategick\u00fdch z\u00e1m\u011br\u016f kraje.", "5": "Ob\u011b krajsk\u00e9 nemocnice jsou akciov\u00e9 spole\u010dnosti,  vlastn\u011bn\u00e9 \u00fazemn\u011b spr\u00e1vn\u00edmi celky, v ur\u010dit\u00e9m smyslu jsou to standardn\u00ed pr\u00e1vnick\u00e9 osoby.", "6": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b Libereck\u00fd kraj v\u0161echny neziskov\u00e9 organizace podporuje ka\u017edoro\u010dn\u011b p\u0159edfinancov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb ve v\u00fd\u0161i 10 mili\u00f3nu K\u010d.", "8": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb je podm\u00edn\u011bno strategick\u00fdm schv\u00e1len\u00edm v r\u00e1mci komunitn\u00edho pl\u00e1nu na \u00fazem\u00ed jednotliv\u00fdch ORP III a Libereck\u00e9ho kraje.", "10": "Investice mus\u00ed b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00e9.", "12": "Bez syst\u00e9mov\u00e9 podpory Vl\u00e1dy \u010cR to je t\u00e9m\u011b\u0159 nemo\u017en\u00e9. Nap\u0159\u00edklad jasn\u00fdm p\u0159\u00edjmem z v\u00fdnosu spot\u0159ebn\u00ed dan\u011b z PHM (6 hal\u00e9\u0159\u016f z litru nafry a benz\u00ednu pro Libereck\u00fd kraj) nebo garantovan\u00fdm p\u0159\u00edjmem ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu na 1km krajsk\u00e9 silni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b.", "16": "Rad\u011bji bych napsal NE, ale za vl\u00e1dn\u00edmi opat\u0159en\u00edmi ne\u0161lo dosud t\u00e9m\u011b\u0159 nic a kraj\u016fm a obc\u00edm nic jin\u00e9ho ne\u017e to \"dotovat ze sv\u00e9ho\" nezbylo", "19": "Kraj MUS\u00cd podporovat vznik nov\u00e9 kapacity. Bu\u010f \"za sv\u00e9\" nebo v kooperaci s jin\u00fdmi subjekty ( Sychrov, Jablonn\u00e9 v Podje\u0161t\u011bd\u00ed)", "20": "P\u0159edev\u0161\u00edm retenci vody v krajin\u011b na z\u00e1klad\u011b p\u0159ijat\u00e9 krajsk\u00e9 strategie."}, "94": {"1": "Tato koalice se neosv\u011bd\u010dila.", "2": "Podpora forem tzv. du\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "4": "Pouze v perspektivn\u00edch oblastech v\u011bdy a v\u00fdzkumu a nikoliv v humanitn\u00edch v\u011bd\u00e1ch.", "5": "Rozhodn\u011b nikoliv, viz ned\u00e1vn\u00fd pokus ve Fr\u00fddlantu.", "6": "Rozhodn\u011b ano. Nikoliv v oblastech podpory gender, EU, LGBT atp.", "9": "Nap\u0159\u00edklad zru\u0161en\u00ed koncesion\u00e1\u0159sk\u00fdch poplatk\u016f ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed \u010cT anebo zm\u011bnu hranic krajsk\u00e9ho uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed.", "12": "Je pot\u0159eba p\u0159ijmout syst\u00e9mov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed v r\u00e1mci SFDI a jin\u00fdch mo\u017enost\u00ed.", "13": "V\u00fdhradn\u011b z odborn\u00edk\u016f.", "15": "Toto m\u00e1 b\u00fdt role st\u00e1tu ale nikoliv kraje.", "16": "Toto je prim\u00e1rn\u011b role st\u00e1tu, ale kraj toto m\u016f\u017ee vyj\u00edme\u010dn\u011b prov\u00e1d\u011bt nad r\u00e1mec pokud to st\u00e1t nezvl\u00e1d\u00e1 zejm\u00e9na v organizac\u00edch, kter\u00fdch je z\u0159izovatelem. Transparentn\u011b!", "17": "Pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee d\u011bti nemaj\u00ed neomluven\u00e9 hodiny, rodi\u010de maj\u00ed pracovn\u00ed minulost a potom tedy pouze po zcela nezbytnou dobu a nikoliv trvale.", "18": "Inkluze je chybou. Je pot\u0159eba rozli\u0161ovat nap\u0159. mezi d\u011btmi na invalidn\u00edm voz\u00edku a d\u011btmi s poruchami chov\u00e1n\u00ed - tzv. nep\u0159izp\u016fsobiv\u00fdmi. Ti prvn\u00ed pat\u0159\u00ed do norm\u00e1ln\u00ed t\u0159\u00eddy, ti druz\u00ed do zvl\u00e1\u0161tn\u00ed.", "19": "V\u010detn\u011b podpory p\u00e9\u010de o seniory v rodin\u00e1ch.", "20": "Klimatick\u00e9 zm\u011bny tu byly, jsou a budou. Nap\u0159. leto\u0161n\u00ed l\u00e9to bylo nejde\u0161tiv\u011bj\u0161\u00ed od roku 2010.", "22": "Investice \u0161ly p\u0159edev\u0161\u00edm do koalic\u00ed preferovan\u00fdch m\u011bst a obc\u00ed a nikoliv podle pot\u0159eb. T\u00edmto se \u010d\u00edm d\u00e1le v\u00edce rozev\u00edraj\u00ed pomysln\u00e9 n\u016f\u017eky v kvalit\u011b \u017eivota vyvolen\u00fdch ob\u010dan\u016f m\u011bst a obc\u00ed a ostatn\u00edch (zejm\u00e9na okrajov\u011b vzd\u00e1len\u00fdch) obc\u00ed.", "24": "V p\u0159\u00edpad\u011b d\u011btsk\u00fdch domov\u016f je zde p\u0159edpoklad lep\u0161\u00edho dohledu kraje nad spr\u00e1vn\u00fdmi metodami zp\u016fsobu v\u00fdchovy d\u011bt\u00ed.", "25": "Kraj se t\u00edmto zab\u00fdval ji\u017e p\u0159ed rokem 2016 a zat\u00edm v t\u00e9to situaci jeho p\u0159edstavitel\u016fm chyb\u011bla proz\u0159etelnost a proz\u00edravost. Pol\u00e1ci si dnes zde d\u011blaj\u00ed co cht\u011bj\u00ed a kraj a\u017e nyn\u00ed tla\u010d\u00ed na st\u00e1t, aby konal. M\u011blo to ale p\u0159ij\u00edt mnohem d\u0159\u00edve.", "26": "Jednozna\u010dn\u011b!", "28": "Po\u017eadujeme zest\u00e1tn\u011bn\u00ed exekutor\u016f, proto\u017ee v\u011bt\u0161ina ob\u010dan\u016f je v dluhov\u00fdch pastech zejm\u00e9na d\u00edky tzv. \"exekutorsk\u00fdm mafi\u00edm\".", "29": "Kraj by m\u011bl podporovat v\u00fduku v\u0161ech sv\u011btov\u00fdch jazyk\u016f a nikoliv pouze n\u011bm\u010diny.", "30": "Jsme jedin\u00fd kraj, kter\u00fd nem\u00e1 elektrifikovanou \u017eeleznici a bylo ji\u017e zpracov\u00e1no 26 studi\u00ed proveditelnosti - bez konkr\u00e9tn\u00edho v\u00fdsledku."}, "107": {"1": "Dosavadn\u00ed politika kraje se soust\u0159ed\u00ed na rutinu a \u00fadr\u017ebu, nem\u00e1 odvahu a energii zab\u00fdvat jinak ne\u017e na marketingov\u00e9 \u00farovni velk\u00fdmi v\u00fdzvami jako je obnova odolnosti krajiny proti suchu a povodn\u00edm, stav odborn\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol, kde ztr\u00e1c\u00edme \u0159adu talent\u016f, nebo z\u00e1vislost na automobilov\u00e9m pr\u016fmyslu.", "2": "Technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly mus\u00ed nab\u00edzet kvalitn\u011bj\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 vede k vyu\u017eiteln\u00e9 kvalifikaci. Ned\u00e1v\u00e1 smysl podporovat obory, jejich\u017e absolventi pak vykazuj\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed m\u00edru nezam\u011bstnanosti.", "3": "Do odborn\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol chceme mnohem v\u00edce zapojit podniky, inspirac\u00ed je n\u00e1m n\u011bmeck\u00fd syst\u00e9m p\u0159\u00edpravy, kter\u00fd prob\u00edh\u00e1 v kombinaci zam\u011bstn\u00e1n\u00ed a teoretick\u00e9 p\u0159\u00edpravy.", "4": "Pro spolupr\u00e1ci na inova\u010dn\u00edch projektech s region\u00e1ln\u00edmi firmami.", "7": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det nevylu\u010duje \u00fav\u011br, ten bude nutn\u00fd na vybudov\u00e1n\u00ed Centra urgentn\u00ed medic\u00edny.", "8": "Podpo\u0159it kvalitu \u017eivota senior\u016f v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed je jedin\u00e1 udr\u017eiteln\u00e1 cesta, jak zaru\u010dit p\u00e9\u010di pro p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00ed skupinu lid\u00ed ve vy\u0161\u0161\u00edm v\u011bku.", "9": "P\u0159i koordinaci a dal\u0161\u00edmi kraji jde o \u00fa\u010dinn\u00fd n\u00e1stroj ovlivn\u011bn\u00ed celost\u00e1tn\u00ed politiky. Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa by se m\u011bla t\u00fdkat t\u00e9mat s p\u0159\u00edm\u00fdm dopadem na fungov\u00e1n\u00ed region\u016f.", "12": "Investice ve v\u00fd\u0161i kolem miliardy ro\u010dn\u011b jsou vysok\u00e9, stav silnic se p\u0159esto t\u00e9m\u011b\u0159 nezlep\u0161uje.", "19": "Kl\u00ed\u010dov\u00e1 je podpora ter\u00e9nn\u00ed a dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de."}, "101": {"1": "Ur\u010dit\u00e1 kontinuita zde samoz\u0159ejm\u011b b\u00fdt mus\u00ed, bylo by rozumn\u00e9 nav\u00e1zat na zodpov\u011bdnou finan\u010dn\u00ed politiku z obdob\u00ed 2016 - 2018 (vyrovnan\u00fd pop\u0159. p\u0159ebytkov\u00fd rozpo\u010det). Mnoh\u00e1 rozhodnut\u00ed by v\u0161ak bylo dobr\u00e9, bude-li to mo\u017en\u00e9, revokovat.", "2": "Nejde v\u0161ak jen o finan\u010dn\u00ed zv\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed. D\u016fle\u017eit\u00e9 je i zv\u00fd\u0161en\u00ed presti\u017ee u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed a jeho u\u017e\u0161\u00ed propojen\u00ed s v\u00fdrobn\u00ed prax\u00ed. Maturita je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro z\u00e1jemce o studium na vysok\u00e9 \u0161kole, pro \u0159emesln\u00edky p\u0159\u00edli\u0161 d\u016fle\u017eit\u00e1 nen\u00ed.", "4": "Ale pouze jednu, u n\u00ed\u017e by mohl b\u00fdt i z\u0159izovatelem. Dle na\u0161\u00ed vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed koncepce by m\u011bly existovat krajsk\u00e9 university (v ka\u017ed\u00e9m kraji jedna), kter\u00e9 by tvo\u0159ily jak\u00fdsi mezistupe\u0148 mezi st\u00e1tn\u00edmi universitami s rozhoduj\u00edc\u00edm pod\u00edlem z\u00e1kladn\u00edho v\u00fdzkumu a prakticky orientovan\u00fdmi vysok\u00fdmi \u0161kolami resortn\u00edmi, soukrom\u00fdmi, ... .", "5": "Ne v\u0161echny. Kraj by m\u011bl vlastnit jednu krajskou nemocnici nejl\u00e9pe v krajsk\u00e9m m\u011bst\u011b. Ostatn\u00ed nemocnice by mohly b\u00fdt za ur\u010dit\u00fdch podm\u00ednek i zprivatizov\u00e1ny. Vytvo\u0159en\u00ed s\u00edt\u011b krajsk\u00fdch nemocnic, v n\u00ed\u017e dominantn\u00ed centrum odsuzuje lok\u00e1ln\u00ed nemocnice do pod\u0159adn\u00e9 role pova\u017eujeme za \u0161kodliv\u00e9 z hlediska dostupnosti nespecializovan\u00e9 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.", "6": "Ano, ale pouze ty, kter\u00e9 takovou \u010dinnost re\u00e1ln\u011b vykon\u00e1vaj\u00ed. Mus\u00ed zde b\u00fdt v\u011bcn\u00e1 (nikoli jen finan\u010dn\u00ed) kontrola, nebo\u0165 existuj\u00ed neziskov\u00e9 organizace, pro n\u011b\u017e jsou soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby pouze \"z\u00e1st\u011brkou\" pro provozov\u00e1n\u00ed jin\u00fdch aktivit.", "7": "V p\u0159\u00edpad\u011b krizov\u00fdch situac\u00ed je samoz\u0159ejm\u011b akceptovateln\u00e9 \"rozumn\u00e9\" zadlu\u017een\u00ed, m\u011bla by zde v\u0161ak b\u00fdt v\u017edy snaha dluh co nejd\u0159\u00edve vyrovnat.", "8": "Pokud se uk\u00e1\u017ee nutnost jejich roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed, o \u010dem\u017e nejsme jednozna\u010dn\u011b p\u0159esv\u011bd\u010deni, pak ano.", "9": "Ano, ale pouze v p\u0159\u00edpadech, kdy z\u00edsk\u00e1 pro sv\u016fj n\u00e1vrh podporu n\u011bkolika dal\u0161\u00edch kraj\u016f a ur\u010dit\u00e9ho po\u010dtu poslanc\u016f \u010di sen\u00e1tor\u016f.", "10": "Jde o nevhodn\u011b polo\u017eenou ot\u00e1zku. Investice do \u017eelezni\u010dn\u00ed dopravy jsou samoz\u0159ejm\u011b pot\u0159ebn\u00e9, ale ty ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f nebudou v\u011bc\u00ed kraje. Investice do oprav komunikac\u00ed 2. a 3. t\u0159\u00eddy, kter\u00e9 v\u011bc\u00ed kraje jsou, jsou nutn\u00e9 jak pro individu\u00e1ln\u00ed automobilovou dopravu tak i pro dopravu hromadnou (autobusy).", "11": "Ano pouze v p\u0159\u00edpad\u011b dopravy \u017e\u00e1k\u016f prvn\u00edho stupn\u011b z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly z obce, v n\u00ed\u017e  dojde k ekonomicky motivovan\u00e9mu zru\u0161en\u00ed takov\u00e9 \u0161koly.", "12": "Jednozna\u010dn\u011b, jde o na\u0161i investi\u010dn\u00ed prioritu. Soust\u0159edit se chceme p\u0159edev\u0161\u00edm na nejzanedban\u011bj\u0161\u00ed oblasti a \u00faseky.", "13": "Politici jsou zodpov\u011bdn\u00ed za chod t\u011bchto firem ob\u010dan\u016fm a jsou ob\u010dany odvolateln\u00ed (ve volb\u00e1ch). Nevolen\u00fd \u00fa\u0159edn\u00edk se ob\u010dan\u016fm nikdy zodpov\u00eddat nebude. Tzv. depolitizace (v r\u016fzn\u00fdch oblastech) je \u010dasto nejv\u011bt\u0161\u00edm nebezpe\u010d\u00edm pro samu podstatu demokracie.", "14": "Ur\u010dit\u011b ano. Kraj je zde v pozici z\u00e1kazn\u00edka, kter\u00fd dodavateli (\u010di dodavatel\u016fm) ur\u010duje podm\u00ednky realizace zak\u00e1zky.", "16": "Ano pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by epidemiologick\u00e1 situace v kraji byla v\u00fdrazn\u011b hor\u0161\u00ed ne\u017e v jin\u00fdch regionech \u010cR. Nav\u00edc upozor\u0148ujeme, \u017ee mnoh\u00e1 p\u0159ijat\u00e1 opat\u0159en\u00ed (ze strany vl\u00e1dy i ze strany kraje) jsou kontraproduktivn\u00ed.", "17": "Takto lze do\u010dasn\u011b \u0159e\u0161it pouze n\u011bjak\u00e9 v\u00fdjime\u010dn\u00e9  p\u0159\u00edpady.", "18": "Jednozna\u010dn\u011b ne. Tzv. inkluze je nebezpe\u010dn\u00fd nesmysl, kter\u00fd v\u00e1\u017en\u011b ohro\u017euje kvalitu vzd\u011bl\u00e1vac\u00edho procesu. Jej\u00ed realizace postihuje p\u0159edev\u0161\u00edm pr\u016fm\u011brn\u011b nadan\u00e9 d\u011bti, kter\u00e9 jsou v populaci nejpo\u010detn\u011bji zastoupeny. Uva\u017eovat lze pouze o inkluzi d\u011bt\u00ed pohybov\u011b posti\u017een\u00fdch, budou-li m\u00edt k dispozici osobn\u00edho asistenta. Vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed smyslov\u011b \u010di ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch mus\u00ed \u0159e\u0161it specializovan\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "19": "Ano, bude-li po nich popt\u00e1vka.", "20": "Mo\u017enosti kraje v tomto sm\u011bru jsou ale pom\u011brn\u011b omezen\u00e9. Ur\u010dit\u011b by m\u011bl investovat do opat\u0159en\u00ed na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b a b\u00fdt p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed k investor\u016fm n\u011bkter\u00fdch rozs\u00e1hlej\u0161\u00edch staveb ve v\u011bci ochrany zelen\u011b. Ke k\u00e1cen\u00ed zdrav\u00fdch vzrostl\u00fdch strom\u016f by m\u011blo doch\u00e1zet pouze ve zcela v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech.", "22": "V n\u011bkter\u00fdch resortech lze i chv\u00e1lit, mnoh\u00e1 rozhodnut\u00ed v\u0161ak byla chybn\u00e1 (viz koment\u00e1\u0159e k ot\u00e1zk\u00e1m 1., 5. \u010di 30).", "23": "Jde o soci\u00e1ln\u00ed nesmysl a mo\u017en\u00e1 i volebn\u00ed populismus. Mnoho ob\u010dan\u016f nad 65 let nale\u017e\u00ed k finan\u010dn\u011b velmi dob\u0159e zaji\u0161t\u011bn\u00e9 vrstv\u011b obyvatelstva.", "25": "\u0158e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu pova\u017eujeme za v\u011bc n\u00e1rodn\u00edho z\u00e1jmu, na n\u00ed\u017e by se m\u011bly shodnout v\u0161echny strany zastoupen\u00e9 v krajsk\u00e9m zastupitelstvu i v parlamentu", "26": "Jsme p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee dosud nebyly vy\u010derp\u00e1ny v\u0161echny mimosoudn\u00ed cesty k \u0159e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu.", "27": "Udr\u017een\u00ed t\u011bchto prodejen je jist\u011b \u017e\u00e1douc\u00ed, p\u0159\u00edm\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora je v\u0161ak p\u0159\u00edli\u0161 razantn\u00edm z\u00e1sahem do tr\u017en\u00ed ekonomiky. Nep\u0159\u00edmou \u010di n\u011bjakou organiza\u010dn\u00ed podporu si p\u0159edstavit dovedeme.", "28": "Ur\u010dit\u011b ne, v t\u011bchto p\u0159\u00edpadech nejde nikdy o \u010d\u00e1stky, kter\u00e9 by ovliv\u0148ovaly ekonomiku kraje \u010di jeho organizac\u00ed. Obecn\u011b pova\u017eujeme sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m exeku\u010dn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed v \u010cR za projev parazitn\u00edho hyenismu. Exekuce by m\u011bl \u0159e\u0161it st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159ad a vym\u00e1han\u00e1 \u010d\u00e1stka by nikdy nem\u011bla \u0159\u00e1dov\u011b p\u0159ev\u00fd\u0161it p\u016fvodn\u00ed dluh.", "30": "Rychl\u00edkov\u00e1 tra\u0165 mezi Prahou a Libercem existuje. Skute\u010dnost, \u017ee zde nejezd\u00ed p\u0159\u00edm\u00fd rychl\u00edkov\u00fd spoj je v\u011bc organiza\u010dn\u00ed, v minulosti zde jezdil. Kraje (Libereck\u00fd a St\u0159edo\u010desk\u00fd) situaci je\u0161t\u011b d\u00e1le zkomplikovaly nepoveden\u00fdm v\u00fdb\u011brov\u00fdm \u0159\u00edzen\u00edm, v n\u011bm\u017e rychl\u00edky v \u00faseku Praha - Turnov sv\u011b\u0159ili jin\u00e9 spole\u010dnosti ne\u017e rychl\u00edky v \u00faseku Turnov - Liberec a nezajistili ani kompatibilitu j\u00edzdn\u00edch doklad\u016f. \u017delezni\u010dn\u00ed tra\u0165 mezi Prahou a Libercem by si samoz\u0159ejm\u011b v mnoha \u00fasec\u00edch modernizaci zaslou\u017eila, takov\u00e1 investice v\u0161ak daleko p\u0159esahuje mo\u017enosti krajsk\u00fdch financ\u00ed."}, "103": {"1": "KS\u010cM, jako \u010dist\u011b opozi\u010dn\u00ed strana, je n\u00e1zoru, \u017ee tento pravolev\u00fd spletenec se velmi rychle vnit\u0159n\u011b vy\u010derpal, neosv\u011bd\u010dil se a chyb\u011bla mu p\u0159edev\u0161\u00edm jasn\u00e1 vize toho, co chce kraj za volebn\u00ed obdob\u00ed dos\u00e1hnout.", "2": "Stipendia v Libereck\u00e9m kraji ji\u017e funguj\u00ed a KS\u010cM je v\u017edy podporovala. Je t\u0159eba je roz\u0161\u00ed\u0159it na v\u00edce obor\u016f, a to i mimo technick\u00e9 obory - nap\u0159\u00edklad st\u0159edn\u00ed zdravotnick\u00fd person\u00e1l.", "3": "KS\u010cM pova\u017euje propojen\u00ed s prax\u00ed ji\u017e v dob\u011b v\u00fduky za velmi d\u016fle\u017eit\u00e9.", "4": "Ale nikoliv n\u011bjak\u00fdmi velk\u00fdmi p\u0159\u00edm\u00fdmi dotacemi, z\u0159izovatelem a garantem v\u016f\u010di TUL Liberec je st\u00e1t -  M\u0160MT. KS\u010cM podporuje nap\u0159\u00edklad formu vyhl\u00e1\u0161en\u00ed semin\u00e1rn\u00edch \u010di ro\u010dn\u00edkov\u00fdch prac\u00ed na krajsky pot\u0159ebn\u00e1 t\u00e9mata s c\u00edlovou odm\u011bnou a pod.", "5": "KS\u010cM je z\u00e1sadn\u011b proti! Naopak je t\u0159eba navrhnout a prosadit z\u00e1kon o neziskov\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, vlastn\u011bn\u00fdch samospr\u00e1vou.", "6": "V syst\u00e9mu neziskov\u00fdch organizac\u00ed, nejen v sektoru soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb, se bez jak\u00e9koliv kontroly ztr\u00e1c\u00ed miliony a z\u0159ejm\u011b a\u017e des\u00edtky milion\u016f K\u010d z ve\u0159ejn\u00fdch pen\u011bz v\u016fbec. KS\u010cM prosazuje zv\u00fd\u0161en\u00ed kontroly nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s prost\u0159edky da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f - ob\u010dan\u016f.", "7": "KS\u010cM je toho n\u00e1zoru, \u017ee \u00fav\u011brov\u00e9 zat\u00ed\u017een\u00ed kraje nelze a priori odm\u00edtnout, pokud ale bude sm\u011brov\u00e1no ve prosp\u011bch ob\u010dan\u016f. Nap\u0159\u00edklad \u00fav\u011br na Centrum urgentn\u00ed medic\u00edny v krajsk\u00e9 nemocnici takovou podm\u00ednku spl\u0148uje.", "8": "Rozhodn\u011b. Zejm\u00e9na v men\u0161\u00edch \u010di odlou\u010den\u00fdch obc\u00edch a m\u011bste\u010dk\u00e1ch je to jedin\u00e1 efektivn\u00ed mo\u017enost, jak zajistit jejich dostupnost. Je to sou\u010d\u00e1st\u00ed volebn\u00edho programu KS\u010cM.", "9": "U\u017e jsme zm\u00ednili z\u00e1kon o neziskov\u00fdch zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, ale KS\u010cM p\u0159ipravuje i dal\u0161\u00ed, nap\u0159\u00edklad v oblasti rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed.", "10": "Takto polo\u017een\u00e1 ot\u00e1zka se jev\u00ed zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, proto\u017ee i hromadn\u00e1 doprava (s v\u00fdjimkou \u017eeleznice) vyu\u017e\u00edv\u00e1 \"infrastrukturu pro osobn\u00ed automobilovou dopravu\" - tedy silnice. Ale hromadnou dopravu, provozovanou samospr\u00e1vou - krajskou \u010di m\u011bstskou - podporujeme.", "11": "V z\u00e1sad\u011b by to mohlo b\u00fdt mo\u017en\u00e9, ale z\u00e1le\u017eelo by na skute\u010dn\u00e9 popt\u00e1vce, a zejm\u00e9na pot\u0159eb\u011b.", "12": "Vedle zm\u011bny v rozpo\u010dtov\u00e9m ur\u010den\u00ed dan\u00ed by t\u011bmto vy\u0161\u0161\u00edm investic\u00edm m\u011bly napomoci jasn\u00e1 dlouhodob\u011b platn\u00e1 pravidla poskytov\u00e1n\u00ed prost\u0159edk\u016f ze st\u00e1tn\u00edho Fondu dopravn\u00ed infrastruktury.", "13": "P\u0159edstavenstva, jako statut\u00e1rn\u00ed \u0159\u00edd\u00edc\u00ed org\u00e1ny v naprost\u00e9 v\u011bt\u0161in\u011b ano. Postoj KS\u010cM je takov\u00fd, \u017ee v\u00fdznamnou roli mohou a maj\u00ed sehr\u00e1vat volen\u00ed zastupitel\u00e9 v dozor\u010d\u00edch org\u00e1nech t\u011bchto obchodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed.", "15": "V z\u00e1sad\u011b je to mo\u017en\u00e9, ale ot\u00e1zkou v\u017edy z\u016fst\u00e1v\u00e1 skute\u010dn\u00e1 efektivita takov\u00fdch opat\u0159en\u00ed - aby se nejednalo jen o n\u011bjak\u00e9 \"symboly\".", "16": "P\u00e9\u010de o ob\u010dany, jejich zdrav\u00ed, nejsou nikdy chybn\u011b vynalo\u017een\u00e9 prost\u0159edky - zejm\u00e9na v takov\u00e9to situaci.", "17": "Rozhodn\u011b, ale pouze programu \u0159\u00edzen\u00e9ho a financovan\u00e9ho M\u0160MT.", "18": "Sou\u010dasn\u00e1 podoba inkluze se zvrhla v dal\u0161\u00ed prohlubov\u00e1n\u00ed rozvratu \u0161kolsk\u00e9ho syst\u00e9mu.", "19": "Rozhodn\u011b. V Libereck\u00e9m kraji je nedostatek m\u00edst v t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00edch a \"mezery na trhu\" vyu\u017e\u00edvaj\u00ed soukrom\u00e9 firmy, co\u017e nemus\u00ed b\u00fdt v\u017edy dob\u0159e z hlediska skute\u010dn\u011b poskytovan\u00e9 p\u00e9\u010de.", "20": "V z\u00e1sad\u011b ano, ale v souladu s celost\u00e1tn\u00ed koncepc\u00ed takov\u00fdch opat\u0159en\u00ed. Aby v d\u016fsledku nebyla podpora kraje kontraproduktivn\u00ed a ne\u0161lo o pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed prost\u0159edky.", "21": "KS\u010cM dlouhodob\u011b podporuje \u00fadr\u017ebu v\u00fdznamn\u00fdch, zejm\u00e9na historick\u00fdch alej\u00ed. Existence n\u011bkter\u00fdch alej\u00ed v\u0161ak zp\u016fsobuje nebezpe\u010dn\u00e9 situace silni\u010dn\u00ed doprav\u011b.", "22": "\u0158\u00edzen\u00ed kraje asi nelze ozna\u010dit za zcela katastrofick\u00e9, ale u\u017e jen des\u00edtky vynalo\u017een\u00fdch milion\u016f na vlastn\u00ed sebepropagaci krajsk\u00e9 koalice nesv\u011bd\u010d\u00ed dobr\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed. Nakonec do\u0161lo i na rozpory, p\u0159edev\u0161\u00edm uvnit\u0159 tzv. Starost\u016f pro LK. Zdaleka ne v\u0161echny z\u00e1m\u011bry a sliby byly spln\u011bny. Zejm\u00e9na v oblasti oprav silnic, zdravotnictv\u00ed ale i dal\u0161\u00edch.", "23": "N\u00e1\u0161 postoj je obdobn\u00fd jako u j\u00edzdn\u00e9ho pro d\u011bti a ml\u00e1de\u017e.", "24": "Rozhodn\u011b, pokud budou k dispozici dostate\u010dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky, m\u016f\u017ee b\u00fdt  takov\u00e1 d\u011btsk\u00e1 skupina lep\u0161\u00ed, ne\u017e velk\u00fd d\u011btsk\u00fd domov, a z\u00e1rove\u0148 ne\u017e n\u011bkte\u0159\u00ed nahodil\u00ed p\u011bstouni.", "25": "Z\u00e1kladn\u00ed \u00falohu zde ale mus\u00ed sehr\u00e1t st\u00e1t - vl\u00e1da, p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 ministerstva, ale t\u0159eba tak\u00e9 Parlament. Mo\u017enosti krajsk\u00e9 samospr\u00e1vy jsou zde objektivn\u011b omezen\u00e9.", "27": "V n\u011bkter\u00fdch oblastech kraje to \u010dasem m\u016f\u017ee b\u00fdt jedin\u00e1 mo\u017enost.", "28": "To je op\u011bt syst\u00e9mov\u00e1 z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu - z\u00e1kon\u016f, ale rozhodn\u011b by Libereck\u00fd kraj nap\u0159\u00edklad mohl p\u0159istupovat k prom\u00edjen\u00ed takov\u00fdchto \"dluh\u016f\".", "29": "Tak, jako ka\u017ed\u00e9ho sv\u011btov\u00e9ho jazyka.", "30": "Finan\u010dn\u00ed podpora kraje v t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti se nem\u016f\u017ee t\u00fdkat p\u0159\u00edmo v\u00fdstavby - to je z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu, resp. jeho organizac\u00ed. \u00daloha kraje je zde zcela jin\u00e1 - nap\u0159\u00edklad podpora zaji\u0161t\u011bn\u00ed koridoru trasy u obc\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b i u jednotliv\u00fdch vlastn\u00edk\u016f pozemk\u016f."}, "100": {"1": "Posledn\u00ed \u010dty\u0159i roky se n\u00e1m da\u0159ilo. P\u0159esto\u017ee se n\u00e1m poda\u0159ilo opravit kolem 300 km silnic, investovali jsme kolem 1,5 miliardy do zdravotnictv\u00ed a obecn\u011b kraj rostl, sn\u00ed\u017eili jsme celkov\u00e9 zadlu\u017een\u00ed kraje skoro o p\u016fl miliardy. Tak\u017ee ano, p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed veden\u00ed kraje by m\u011blo j\u00edt d\u00e1l touto cestou.", "2": "Jsme pro oborovou vyv\u00e1\u017eenost st\u0159edn\u00edch \u0161kol a to v co nejv\u011bt\u0161\u00edm souladu s trhem pr\u00e1ce a jeho po\u017eadavky. Vzhledem k dob\u011b robotizace a automatizace budeme podporovat technick\u00e9 obory r\u016fzn\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed a jejich inovaci.", "3": "Chceme co nejv\u00edce propojit \u0161koly a zam\u011bstnavatele, aby se studenti ji\u017e b\u011bhem studia sezn\u00e1mili s procesy a modern\u00edmi technologiemi ve firemn\u00ed praxi. Usnadn\u00ed se t\u00edm jejich vstup na trh pr\u00e1ce.", "4": "Kraj by se m\u011bl dob\u0159e starat o \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 mu pat\u0159\u00ed a to je st\u0159edn\u00ed \u0161kolstv\u00ed. Spolupr\u00e1ce s V\u0160 je na m\u00edst\u011b, ale syst\u00e9m financov\u00e1n\u00ed je jasn\u011b nastaven\u00fd a nen\u00ed nutn\u00e9 ho m\u011bnit.", "5": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Jsou to kl\u00ed\u010dov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed a musej\u00ed z\u016fstat v rukou kraje.", "6": "Tyto organizace jsou ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed soci\u00e1ln\u00ed infrastruktury a zlep\u0161uj\u00ed kvalitu \u017eivota i jeho konce.", "7": "Z hlediska principu a dlouhodob\u011b ur\u010dit\u011b ano, ale v dne\u0161n\u00ed dob\u011b je nutn\u00e9 zachovat investice i za cenu kr\u00e1tkodob\u00e9ho zadlu\u017een\u00ed.", "8": "Ano, stejn\u011b jako hospice a charity p\u0159isp\u00edvaj\u00ed ke zlep\u0161en\u00ed kvality \u017eivota.", "9": "\u010cast\u011bji ano, ale nen\u00ed to prim\u00e1rn\u00ed funkce kraj\u016f. Nap\u0159\u00edklad ale rozpo\u010dtov\u00e9 ur\u010den\u00ed dan\u00ed je pro kraje ur\u010dit\u011b t\u00e9ma, kde se mohou legislativn\u011b anga\u017eovat.", "10": "Tyto dva sektory musej\u00ed z\u016fstat vyrovnan\u00e9, proto\u017ee pro dopravn\u00ed infrastrukturu Libereck\u00e9ho kraje jsou oba stejn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9.", "11": "Syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek dok\u00e1\u017ee postihnout i tyto situace. Kraj by m\u011bl zv\u00fdhod\u0148ovat pravideln\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed a doprava d\u011bt\u00ed do \u0161kol do toho pat\u0159\u00ed. Tak\u017ee chceme zav\u00e9st nap\u0159\u00edklad celoro\u010dn\u00ed j\u00edzdenku za cenu t\u0159\u00ed \u010dtvrtletn\u00edch.", "12": "Jednozna\u010dn\u011b. To je tak\u00e9 n\u00e1\u0161 c\u00edl. Chceme investovat minim\u00e1ln\u011b 0,5 mld., sp\u00ed\u0161 v\u00edce.", "13": "Pokud to jde, m\u011bli by tam sed\u011bt p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci.", "14": "Je to v z\u00e1jmu cestuj\u00edc\u00edch a kraj je jejich ambasadorem.", "15": "Je to cesta do budoucnosti.", "16": "Kraj m\u00e1 b\u00fdt aktivn\u00ed a \u0159e\u0161it situaci v regionu, na tu situaci je kolikr\u00e1t vid\u011bt l\u00e9pe ne\u017e z Prahy a je to logick\u00e9.", "17": "To nen\u00ed finan\u010dn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, kter\u00e1 by kraj polo\u017eila a strava je pro tyto d\u011bti velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "18": "Ano, ale se zdrav\u00fdm rozumem, ne za ka\u017edou cenu a v postupn\u00fdch kroc\u00edch", "19": "V Libereck\u00e9m kraji by se m\u011bla do roku 2024 zv\u00fd\u0161it kapacita o 500 l\u016f\u017eek, proto\u017ee populace st\u00e1rne.", "21": "Kraj by m\u011bl podporovat jakoukoliv v\u00fdsadbu listn\u00e1\u010d\u016f, kter\u00e1 je bezpe\u010dn\u00e1.", "22": "ANO, \u010d\u00edsla to potvrzuj\u00ed.", "23": "Je to jako pro d\u011bti do \u0161kol, velk\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed ano, ale zadarmo ne.", "24": "ANO, je to trend.", "25": "Nejen to. M\u011bl by b\u00fdt p\u0159ipraven se br\u00e1nit i soudn\u00ed cestou.", "26": "Roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed hn\u011bdouheln\u00e9ho dolu Tur\u00f3w mus\u00edme zabr\u00e1nit.", "27": "Rozvoj venkova je d\u016fle\u017eit\u00fd a my v rozpo\u010dtu po\u010d\u00edt\u00e1me s \u010d\u00e1stkou v des\u00edtk\u00e1ch milion\u016f korun.", "28": "Vym\u00e1hat dluhy je nutn\u00e9, ale ne po d\u011btech. Je pot\u0159eba je vym\u00e1hat dluhy po jejich z\u00e1konn\u00fdch z\u00e1stupc\u00edch, tedy p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b rodi\u010d\u00edch.", "29": "ANO, kraj by m\u011bl podporovat v\u00fduku v\u0161ech ciz\u00edch jazyk\u016f v\u010detn\u011b n\u011bm\u010diny. N\u011bm\u010dina je pro n\u00e1s siln\u00fd velmi bl\u00edzk\u00fd trh.", "30": "Kraj nem\u016f\u017ee financovat stavbu, ale studie a ostatn\u00ed kroky m\u016f\u017ee v r\u00e1mci mo\u017enost\u00ed finan\u010dn\u011b podporovat."}, "106": {"2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Je pot\u0159eba zmodernizovat tra\u0165 z LIberce do Prahy. Stav silnic ve v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti kraje je velmi \u0161patn\u00fd.", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \n\u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 placen\u00e9 trafiky pro chlapce co spolu mluv\u00ed.", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Nechceme, aby se z toho zase stal zdroj p\u0159\u00edjm\u016f pro r\u016fzn\u00e9 kreatury, typu sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f", "16": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "17": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "18": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "20": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "21": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "23": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "25": "A to tak, \u017ee naprosto rozhodn\u011b", "27": "Kde to nejde tak poj\u00edzdn\u00e9 prodejny", "29": "Ka\u017ed\u00e1 \u0159e\u010d krom\u011b mate\u0159sk\u00e9 sk\u00fdt\u00e1 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed obzoru jedince. Je ov\u0161em nutn\u00e9 tak\u00e9 zachovat sv\u016fj vlastn\u00ed jazyk a kulturu.", "30": "To, \u017ee neexistuje je ostudou veden\u00ed kraje."}}