{"189": {"1": "Koalice se vytv\u00e1\u0159\u00ed a\u017e po volb\u00e1ch, jinak by byly volby zbyte\u010dn\u00e9. P\u0159edvolebn\u00ed domlouv\u00e1n\u00ed je vlastn\u011b obch\u00e1zen\u00edm v\u016fle voli\u010d\u016f.", "4": "Vysok\u00e9 \u0161koly maj\u00ed sv\u00e9 rozpo\u010dty dan\u00e9 z\u00e1konem. V\u00fdjime\u010dn\u011b p\u0159edev\u0161\u00edm na p\u0159\u00edstroje do v\u011bdu a v\u00fdzkumu finan\u010dn\u00ed dary d\u00e1v\u00e1me. Na posledn\u00edm zastupitelstvu jsme schv\u00e1lili n\u011bkolikamili\u00f3nov\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek na p\u0159\u00edstroj pro v\u00fdvoj nanomateri\u00e1l\u016f.", "5": "V t\u00e9to covidov\u00e9 dob\u011b je vid\u011bt v\u00fdhoda jednotn\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed nemocnic z kraje.", "7": "V sou\u010dasnosti m\u00e1 kraj na \u00fa\u010dtu 4,02 mld. K\u010d a \u00fav\u011br 1,618 mld. K\u010d. Za t\u00e9to koalice jsme ne\u010derpali ani korunu \u00fav\u011bru. Naopak kraj jsme p\u0159evzali v deficitu -453 mil. K\u010d. Ro\u010dn\u011b jsme u\u0161et\u0159ili cca 700 mil. K\u010d.", "9": "Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna v\u011bt\u0161inou tyto n\u00e1vrhy zam\u00edt\u00e1.", "10": "Kv\u016fli ekologii i ekonomice je d\u016fle\u017eit\u00e9 zlep\u0161it hromadnou dopravu, aby ji lid\u00e9 v\u00edce vyu\u017e\u00edvali.", "11": "St\u00e1t u\u017e to zaji\u0161\u0165uje.", "14": "Od 1.1.2021 bude spu\u0161t\u011bna Integrovan\u00e1 doprava v cel\u00e9m Zl\u00ednsk\u00e9m kraji.", "18": "Pokud dojde lok\u00e1ln\u011b k v\u00fdrazn\u00e9mu zhor\u0161en\u00ed po\u010dtu naka\u017een\u00fdch. To jsme ud\u011blali nap\u0159. v p\u0159\u00edpad\u011b UB \u010di Napajedel.", "20": "Inkluze d\u011bt\u00ed se srovnateln\u00fdm intelektem, ale fyzicky posti\u017een\u00fdch je samoz\u0159ejm\u00e1. Domn\u00edvat se v\u0161ak, \u017ee d\u011bti s IQ 70, kter\u00e9 d\u00e1me do t\u0159\u00eddy s d\u011btmi s IQ 130 narostou na pr\u016fm\u011br 100, je nesmysln\u00e1 vize soci\u00e1ln\u00edch in\u017een\u00fdr\u016f. Nikdy pro podobn\u00e9 pokusy nebudu.", "24": "V\u0161echny krajem \u0159\u00edzen\u00e9 organizace maj\u00ed zisk, v\u010detn\u011b nemocnic. Tam jsme sn\u00ed\u017eili celkovou ztr\u00e1tu ze 427 mil. K\u010d o v\u00edce jak 200 mil. K\u010d.", "25": "Tuto slevu ji\u017e realizuje st\u00e1t.", "27": "Vym\u00e1hat dluhy je t\u0159eba po rodi\u010d\u00edch.", "29": "Rekonstrukce star\u00e9 bude jednozna\u010dn\u011b o n\u011bkolik miliard dra\u017e\u0161\u00ed, pro pacienty a person\u00e1l nep\u0159\u00edjemn\u00e1 (rekonstrukce m\u00e1 trvat 20 let). P\u0159eru\u0161ov\u00e1n\u00edm provozu by do\u0161lo k v\u00fdrazn\u00fdm v\u00fdpadk\u016fm p\u0159\u00edjm\u016f, \u010d\u00edm\u017e by se dostala do ztr\u00e1ty. Pacienti by nav\u00edc museli za l\u00e9\u010dbou jezdit jinam.", "31": "Je to z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu.", "32": "V tuto chv\u00edli je kraj hodnocen jako nejlep\u0161\u00ed v oblasti zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek. Konstatovala to agentura ECONLAB nav\u00e1zan\u00e1 na Karlovu univerzitu, kter\u00e1 hodnotila v\u0161echny kraje v republice dle metody Zindex, kter\u00e1 byla vyhl\u00e1\u0161ena Evropskou komis\u00ed jako p\u0159\u00edklad dobr\u00e9 praxe pro ostatn\u00ed \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty."}, "188": {"1": "z\u00e1le\u017eet bude pochopiteln\u011b na v\u016fli voli\u010d\u016f zejm\u00e9na ohledn\u011b nov\u00e9 nemocnice", "2": "prosazujeme \"re\u00e1lnou st\u0159edn\u00ed \u0161kolu\" s prostupnost\u00ed obor\u016f (studijn\u00edch i praktick\u00fdch)", "3": "je to nezbytnost pro 21. stolet\u00ed", "4": "spole\u010dn\u00fdmi projekty a spoluprac\u00ed se st\u0159edn\u00edmi \u0161kolami", "7": "je to dluh, kter\u00fd kraj lehce zvl\u00e1d\u00e1 a je i schopen investovat", "11": "rozumn\u00fd pau\u0161\u00e1l, ne zcela zdarma", "12": "ale st\u00e1t by m\u011bl d\u00e1t v\u00edce pen\u011bz kraj\u016fm ze silni\u010dn\u00ed dan\u011b a z dan\u011b miner\u00e1ln\u00edch olej\u016f - navrhli jsme to, n\u00e1vrh le\u017e\u00ed ve Sn\u011bmovn\u011b", "13": "ale v\u00fdb\u011br expert\u016f mus\u00ed b\u00fdt v rukou politik\u016f - nesu-li za n\u011bco odpov\u011bdnost, mus\u00edm m\u00edt \u0161anci to ovliv\u0148ovat", "18": "naprosto specificky podle podm\u00ednek kraje", "20": "ale v\u017edy s ohledem na blaho d\u00edt\u011bte - n\u011bkter\u00fdm prosp\u00edv\u00e1, pro jin\u00e9 (podle stupn\u011b posti\u017een\u00ed) to m\u016f\u017ee b\u00fdt trauma", "21": "ale z\u00e1rove\u0148 co nejv\u00edce podpo\u0159it ter\u00e9nn\u00ed pr\u00e1ci tak, aby lid\u00e9 mohli d\u016fstojn\u011b \u017e\u00edt co nejbl\u00ed\u017ee sv\u00fdch bl\u00edzk\u00fdch", "23": "STAN m\u00e1 cel\u00fd program obnovy zanikl\u00fdch poln\u00edch cest a alej\u00ed kolem nich", "24": "jako radn\u00ed pro \u0161kolstv\u00ed chci upozornit, \u017ee \u0161koly ve Zl\u00ednsk\u00e9m kraji jsou 2. nejlep\u0161\u00ed hned po Praze co se t\u00fd\u010de v\u00fdsledk\u016f", "29": "je to jednozna\u010dn\u011b lep\u0161\u00ed a levn\u011bj\u0161\u00ed varianta ne\u017e oprava star\u00e9 Ba\u0165ovy nemocnice za pln\u00e9ho provozu"}, "195": {"7": "Pokud by m\u011bl rozpo\u010det ZK do\u010dasn\u011b deficitn\u00ed, je d\u016fle\u017eit\u00e9 d\u00e1t finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky do investic, jako jsou nap\u0159. rekonstrukce nemocnic, v\u00fdstavba domov\u016f pro seniory, opravy silni\u010dn\u00ed infrastruktury a podporu zadr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b, \u010distotu ovzdu\u0161\u00ed-kotl\u00edkov\u00e9 dotace, v\u00fdkupy pozemk\u016f za \u00fa\u010delem jejich poskytnut\u00ed k bytov\u00e9 v\u00fdstavb\u011b.", "13": "politici by m\u011bli spolupracovat v t\u011bchto org\u00e1nech ruku v ruce s odborn\u00edky ve prosp\u011bch ob\u010dan\u016f.", "15": "nen\u00ed t\u0159eba omezovat vyd\u00e1v\u00e1n\u00ed, naopak je t\u0159eba zru\u0161it propagaci veden\u00ed kraje v tomto magaz\u00ednu.", "26": "d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou oba zp\u016fsoby p\u00e9\u010de o d\u011bti.", "29": "Preferujeme v\u00fdstavbu nov\u00e9 interny a urgentn\u00edho p\u0159\u00edjmu ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed Ba\u0165ov\u011b nemocnici a postupnou modernizaci nejen v KNTB, ale i ve v\u0161ech okresn\u00edch nemocnic\u00edch dle aktu\u00e1ln\u00edch pot\u0159eb, financ\u00ed a v souladu s nejmodern\u011bj\u0161\u00edmi stavebn\u011b technick\u00fdmi a medic\u00ednsk\u00fdmi trendy."}, "187": {}, "191": {"16": "Tam, kde stavba p\u0159ehrad d\u00e1v\u00e1 smysl, tyto z\u00e1m\u011bry podporujeme, obecn\u011b jsme v\u0161ak pro zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b pomoci lu\u017en\u00edch les\u016f, meandr\u016f a t\u016fn\u011bk.", "21": "Podporujeme v\u00fdstavbu domov\u016f pro seniory, mysl\u00edme si v\u0161ak, \u017ee domov se ned\u00e1 ni\u010d\u00edm nahradit a m\u011bli bychom se zam\u011b\u0159it zejm\u00e9na na dostupnost ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb.", "29": "Jako Pir\u00e1ti chceme oponentn\u00ed posudek, abychom dok\u00e1zali srovnat ob\u011b varianty a na z\u00e1klad\u011b toho rozhodovat."}, "197": {"1": "Nic hor\u0161\u00edho jsem v kraji neza\u017eil", "2": "Chyb\u00ed \u0159emesln\u00edci, technici.", "3": "Jednozna\u010dn\u011b", "4": "Vysok\u00e9 \u0161koly jsou velmi d\u016fle\u017eit\u00e9, ale kompetence kraje je v tomto p\u0159\u00edpad\u011b omezen\u00e1", "5": "Privatizace zdravotnictv\u00ed by mohla v\u00e9st nap\u0159. k velk\u00fdm probl\u00e9m\u016fm, jako se stalo s bojem s koronavirovou kriz\u00ed t\u0159eba v It\u00e1lii, \u0160pan\u011blskem v \u0159ad\u011b dal\u0161\u00edch zem\u00ed.", "6": "Hospice jsou p\u0159edev\u0161\u00edm zdravotnick\u00e9 neziskov\u00e9 organizace a ty je t\u0159eba podporovat.", "7": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it s p\u0159ebytkov\u00fdm rozpo\u010dtem", "8": "St\u00e1rnut\u00ed populace za\u010d\u00edn\u00e1 b\u00fdt velk\u00fdm probl\u00e9mem a proto je t\u0159eba tuto variantu podporovat", "9": "Z\u00e1konod\u00e1rn\u00e1 iniciativa kraje je vyu\u017e\u00edv\u00e1na z\u0159\u00eddka a pokud k tomuto kroku dojde, v\u011bt\u0161inou se na po\u0159ad jedn\u00e1n\u00ed nedostane", "10": "Doprava a lok\u00e1ln\u00ed topeni\u0161t\u011b jsou nejv\u011bt\u0161\u00ed zne\u010di\u0161\u0165oval\u00e9 ovzdu\u0161\u00ed. Investice do hromadn\u00e9 dopravy by mohla tento probl\u00e9m alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b vy\u0159e\u0161it. K tomu je t\u0159eba m\u00edt v kraji funguj\u00edc\u00ed integrovanou dopravu", "11": "Pravd\u011bpodobn\u011b by to byl velmi slo\u017eit\u011b \u0159e\u0161iteln\u00fd probl\u00e9m. Z\u0159izovatelsk\u00e1 funkce kraje je ke \u0161kol\u00e1m st\u0159edn\u00edm, u\u010d\u0148ovsk\u00fdm, speci\u00e1ln\u00edm a z\u00e1kladn\u00edm um\u011bleck\u00fdm \u0161kol\u00e1m, tady by podpora byla mo\u017en\u00e1, z\u00e1kladn\u00ed a mate\u0159sk\u00e9 \u0161koly jsou v kompetenci obc\u00ed", "12": "Samoz\u0159ejm\u011b by m\u011bl investovat v\u00edce, ale za podpory st\u00e1tu, kter\u00fd na kraje tyto komunikace p\u0159evedl bez financ\u00ed. Te\u010f prob\u00edh\u00e1 spolufinancov\u00e1n\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm SFDI", "13": "Pokud se jedn\u00e1 o krajsk\u00e9 firmy, pak kraj mus\u00ed m\u00edt ur\u010ditou kontrolu nad jejich fungov\u00e1n\u00edm", "14": "Tady nejde o \"vynucov\u00e1n\u00ed\", ale o zaveden\u00ed integrovan\u00e9ho dopravn\u00edho syst\u00e9mu a to je \u00fakol krajsk\u00e9 organizace k jeho vypracov\u00e1n\u00ed ur\u010den\u00e9. Dopravn\u00ed obslu\u017enost nen\u00ed v\u00fdstavn\u00ed sk\u0159\u00edn\u00ed Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje a bohu\u017eel mus\u00edm konstatovat, \u017ee cel\u00fd proces se nezda\u0159il", "15": "V sou\u010dasn\u00e9 \"nemocni\u010dn\u00ed\" podob\u011b ur\u010dit\u011b", "16": "Logisticky ur\u010dit\u011b, v\u011bcn\u011b se jedn\u00e1 o z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu prost\u0159ednictv\u00edm generelu opat\u0159en\u00ed slou\u017e\u00edc\u00edch k zadr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b.", "18": "Ano proto, \u017ee vid\u00edme po cel\u00e9m kraji, \u017ee zdrav\u00ed je v\u00edc ne\u017e politika.", "19": "Bez koment\u00e1\u0159e", "20": "Velmi slo\u017eit\u00e1 ot\u00e1zka. Pokud bude k dispozici dostatek odborn\u00fdch asistent\u016f a nebudou brzdit v\u00fduku ostatn\u00edch, tak ano", "21": "U\u017e te\u010f je nedostatek m\u00edst v t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00edch a demografick\u00e1 k\u0159ivka ukazuje, \u017ee tento probl\u00e9m se bude prohlubovat", "22": "Nev\u00edm, jak by mohl v tomto p\u0159\u00edpad\u011b b\u00fdt kraj aktivn\u00ed. Zm\u011bna klimatu je celosv\u011btov\u00fd probl\u00e9m a kraje jsou v t\u00e9to oblasti celkem mal\u00fdmi hr\u00e1\u010di. T\u0159eba n\u00e1m porad\u00ed Greta.", "23": "Pokud budou spln\u011bny v\u0161echny bezpe\u010dnostn\u00ed podm\u00ednky provozu na pozemn\u00edch komunikac\u00edch, tak ano. Jsem zast\u00e1ncem liniov\u00fdch v\u00fdsadeb pod\u00e9l silnic, cyklotezek a vodn\u00edch tok\u016f", "24": "Bez koment\u00e1\u0159e", "27": "V\u011bt\u0161inou d\u011bti za tyto dluhy nemohou, ale maj\u00ed sv\u00e9 z\u00e1konn\u00e9 z\u00e1stupce. Je nemor\u00e1ln\u00ed se t\u00edmto zab\u00fdvat u d\u011bt\u00ed po dosa\u017een\u00ed plnoletosti. Nev\u00edm p\u0159esn\u011b, ale snad t\u00edmto zp\u016fsobem kraje nikdy pepostupovaly.", "28": "Zvl\u00e1\u0161t\u011b u mal\u00fdch obc\u00ed je to d\u016fle\u017eit\u00e9. Spolupr\u00e1ce kraje a obc\u00ed i v jin\u00fdch oblastech by m\u011bla b\u00fdt prioritou ka\u017ed\u00e9ho kraje. Kraj tvo\u0159\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm obce a lid\u00e9 v nich \u017eij\u00edc\u00ed", "29": "Nesouhlas\u00edm a preferuji p\u0159estavbu, p\u0159\u00edp dostavbu KNTB", "30": "Za \"norm\u00e1ln\u00edho\" stavu ano. V leto\u0161n\u00edm roce se v\u016fbec nem\u011bla konat a mo\u017en\u00e1 sou\u010dasn\u00e1 Covidov\u00e1 situace na uherskohradi\u0161\u0165sku je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b i jej\u00edm p\u0159i\u010din\u011bn\u00edm", "31": "Podpora z d\u016fvodu, \u017ee se jedn\u00e1 o d\u016fle\u017eitou komunikaci napojuj\u00edc\u00ed Zl\u00ednsk\u00fd kraj a p\u0159edev\u0161\u00edm jeho centrum na Evropu", "32": "Jednozna\u010dn\u011b se neda\u0159ilo nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky v tomto volebn\u00edm obdob\u00ed administrovat"}, "196": {"12": "Kraj by m\u011bl ro\u010dn\u011b nav\u00fd\u0161it tyto investice minim\u00e1ln\u011b o 250 mil. K\u010d", "24": "P\u0159esto\u017ee jsme byli sou\u010d\u00e1st\u00ed koalice, nel\u00edbil se n\u00e1m zp\u016fsob \u0159\u00edzen\u00ed a prosazov\u00e1n\u00ed sv\u00fdch z\u00e1jm\u016f, jak uvnit\u0159 v koalici, tak v zastupitelstvu.", "29": "Jednozna\u010dn\u011b na to kraj nem\u00e1 dostatek finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f, p\u0159esto\u017ee hejtman tvrd\u00ed \u017ee ano. Nen\u00ed to pravda.", "32": "Jednozna\u010dn\u011b"}, "192": {}}