{"155": {"1": "Podle toho ,kter\u00e1 strana bude m\u00edt podobn\u00e9 n\u00e1zory ,nejen sliby p\u0159i ochran\u011b zv\u00ed\u0159at a \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "3": "Rozhodn\u011b m\u011bl, \u0161kola je sice z\u00e1klad ale praxe o zcela o n\u011b\u010dem jin\u00e9m.", "5": "Nejsem si t\u00edm naprosto jist\u00e1", "6": "V\u0161ichni zest\u00e1rneme a dne\u0161n\u00ed genetick\u00e1 doba, neukazuje na to \u017ee by se d\u011bti a vnuci dok\u00e1zali postarat o sv\u00e9 rodi\u010de \u010di prarodi\u010de", "7": "10% je v ro\u010dn\u00edm p\u0159\u00edjmu zanedbateln\u00fd, nechci aby se n\u00e1\u0161 kraj zaslou\u017eil je\u0161t\u011b v\u00edc . Zadlu\u017eujeme t\u00edm na\u0161e potomky.", "8": "Ano rozhodn\u011b by m\u011bl podpo\u0159it ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby pro seniory. Oni si to od n\u00e1s v\u0161ech zaslou\u017e\u00ed.\nRozhodn\u011b Ti co pracovali cel\u00fd \u017eivot.", "9": "To rozhodn\u011b !", "15": "Rozhodn\u011b ano , sucho v posledn\u00edch letech je velmi v\u00fdrazn\u00e9 a m\u00e1 \u0161patn\u00fd dopad na \u017divotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.", "21": "Rozhodn\u011b ano", "22": "Je nezbytn\u00e9 ,aby se vysazovali nov\u00e9 stromy,ke\u0159e a \u00e1leje.", "30": "Rozhodn\u011b ano."}, "156": {"1": "V posledn\u00ed dob\u011b nikdo nev\u00ed, co kraj d\u011bl\u00e1 a pro\u010d by m\u011bli lid\u00e9 j\u00edt k volb\u00e1m. Pot\u0159ebujeme, aby kraj kone\u010dn\u011b za\u010dal \u0159e\u0161it sucho a \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, aby senio\u0159i nemuseli odch\u00e1zet ze sv\u00fdch domov\u016f a nec\u00edtili se na obt\u00ed\u017e, aby se silnice opravovali podle toho jak jsou pot\u0159eba a ne podle toho, kdo m\u00e1 na kraji zn\u00e1mosti.", "2": "V oblasti technick\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed chceme, aby se rodi\u010de nemuseli b\u00e1t a \u0161koly v\u00edce mo\u017enost\u00ed otev\u00edraly, ne\u017e zav\u00edraly. Je pot\u0159eba nav\u00e1zat \u00fazkou spolupr\u00e1ci s firmami v regionu, aby \u0161ikovn\u00ed vystudovan\u00ed st\u0159edo\u0161kol\u00e1ci mohli\nnastoupit do sv\u00e9ho oboru. Firmy taky m\u016f\u017eou d\u00e1t zp\u011btnou vazbu \u0161kol\u00e1m, jak je pot\u0159eba studenty p\u0159ipravit.", "4": "Ve spolupr\u00e1ci na smyslupln\u00fdch projektech nap\u0159\u00edklad se zapojen\u00edm Jihomoravsk\u00e9ho inova\u010dn\u00edho centra.", "7": "M\u011bli bychom se toho sna\u017eit dos\u00e1hnout. U\u017e te\u010f je ale jasn\u00e9, \u017ee kv\u016fli ekonomick\u00fdm dopad\u016fm koronakrize to tak jednoduch\u00e9 bohu\u017eel nebude.", "12": "Je ale pot\u0159eba, aby vznikl pl\u00e1n, jak silnice opravovat. Ne, \u017ee se opravuj\u00ed podle toho, kdo je s k\u00fdm na kraji kamar\u00e1d.", "13": "D\u016fle\u017eit\u00e1 je hlavn\u011b odbornost. Kdy\u017e to bude odborn\u00edk, a\u0165 je klidn\u011b i politik.", "15": "Vedle zdroje pitn\u00e9 vody u Uhersk\u00e9ho Ostrohu ministerstvo povoluje t\u011b\u017ebu \u0161t\u011brkop\u00edsku. V\u00edrsk\u00fd vodovod je ve \u0161patn\u00e9m stavu a unik\u00e1 z n\u011bj p\u0159i hav\u00e1ri\u00edch obrovsk\u00e9 mno\u017estv\u00ed vody. Tohle mus\u00edme napravit a pak se bavme o dal\u0161\u00edch zdroj\u00edch.", "17": "Vl\u00e1da v bocji s Covidem-19 \u00fapln\u011b selhala. Ka\u017ed\u00fd kraj tak mus\u00ed d\u011blat co nejv\u00edc opat\u0159en\u00ed nad r\u00e1mec sv\u00fdch povinnost\u00ed.", "20": "Mus\u00ed ale p\u0159estat s t\u00edm, \u017ee institucion\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de je jedin\u00e1 cesta. Naopak pot\u0159ebujem mnohem v\u00edce pos\u00edlit dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010di.", "23": "Ruku na srdce, dneska nikdo nev\u00ed, co kraj d\u011bl\u00e1 a pro\u010d by m\u011bl j\u00edt volit.", "24": "Bylo by to hezk\u00e9, ale v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b si to bohu\u017eel nebudeme moci dovolit.", "26": "Ale 35 milion\u016f, kter\u00e9 d\u00e1val doposud, je strop. V\u00edc u\u017e to nejde."}, "169": {"2": "Sou\u010dasn\u011b mus\u00ed b\u00fdt dob\u0159e dostupn\u00e1 nab\u00eddka maturitn\u00edch obor\u016f v\u0161eobecn\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "4": "Program ODS s podporou Svobodn\u00fdch a Starost\u016f a osobnost\u00ed pro Moravu navrhuje zaveden\u00ed v\u011bdeck\u00fdch grant\u016f pro z\u0159\u00edzen\u00ed nov\u00fdch \u0161pi\u010dkov\u00fdch v\u00fdzkumn\u00fdch t\u00fdm\u016f na z\u00e1klad\u011b spolufinancov\u00e1n\u00ed vysok\u00e9 \u0161koly a kraje.", "6": "Podporujeme princip, \u017ee kraj m\u00e1 objedn\u00e1vat soci\u00e1ln\u00ed slu\u017eby od poskytovatel\u016f r\u016fzn\u00e9ho typu, nejen financovat p\u0159\u00edmo organizace z\u0159izovan\u00e9 krajem. Charity a jin\u00e9 neziskov\u00e9 organizace \u010dasto um\u00ed slu\u017ebu poskytnout efektivn\u011bji. Za z\u00e1sadn\u00ed pova\u017eujeme roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed dostupnosti dom\u00e1c\u00ed p\u00e9\u010de v\u010detn\u011b dom\u00e1c\u00ed hospicov\u00e9 a paliativn\u00ed p\u00e9\u010de.", "10": "Silnice jsou z\u00e1kladem dopravn\u00ed prostupnosti kraje, v \u0159ad\u011b jeho \u010d\u00e1st\u00ed nen\u00ed vlakov\u00e1 doprava v tuto chv\u00edli plnohodnotnou alternativou a zm\u011bna tohoto stavu (v\u00fdstavba nov\u00fdch modern\u00edch trat\u00ed, nap\u0159. na Znojmo) si vy\u017e\u00e1d\u00e1 soust\u0159ed\u011bn\u00e9 usil\u00ed nejm\u00e9n\u011b po jedno desetilet\u00ed.", "19": "Podm\u00ednky vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ve \u0161kol\u00e1ch v\u010detn\u011b inkluze jsou nastaveny z\u00e1konem a jsou tedy mimo p\u016fsobnost kraje.", "20": "Z\u0159izov\u00e1n\u00ed domov\u016f pro seniory v\u0161ak mus\u00ed b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed vyv\u00e1\u017een\u00e9ho mixu podpory a slu\u017eeb v\u010detn\u011b ter\u00e9nn\u00edch.", "21": "Za d\u016fle\u017eit\u00e9 pova\u017eujeme podporovat modernizaci jihomoravsk\u00e9ho zem\u011bd\u011blstv\u00ed zejm\u00e9na prost\u0159ednictv\u00edm p\u0159enosu v\u00fdsledk\u016f zem\u011bd\u011blsky orientovan\u00e9ho v\u00fdzkumu do praxe a rozvoje zem\u011bd\u011blsk\u00e9ho poradenstv\u00ed v kraji.", "26": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed \u00farove\u0148 podpory pova\u017eujeme za stropovou."}, "165": {"1": "Mo\u017en\u00e1 zajistila b\u011b\u017en\u00fd provoz kraje, ale ne jeho rozvoj v podm\u00ednk\u00e1ch vzd\u011blanostn\u00ed spole\u010dnosti a hospod\u00e1\u0159stv\u00ed zam\u011b\u0159en\u00e9m na vyu\u017eit\u00ed v\u011bdeck\u00fdch poznatk\u016f a modern\u00edch technologi\u00ed.", "2": "\u00dakolem kraje je zajistit ka\u017ed\u00e9mu \u010dlov\u011bku p\u0159\u00edstup k d\u016fkladn\u00e9mu a kvalitn\u00edmu v\u0161eobecn\u00e9mu vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. To je z\u00e1kladem celo\u017eivotn\u00edho rozvoje v jednotliv\u00fdch specializac\u00edch.", "3": "Zam\u011bstnavatel\u00e9 maj\u00ed finan\u010dn\u011b a materi\u00e1ln\u011b podporovat obory podle sv\u00fdch pot\u0159eb, v\u010detn\u011b mo\u017enosti st\u00e1\u017e\u00ed a stipendi\u00ed. Kraj m\u00e1 zaji\u0161\u0165ovat v\u0161eobecn\u00fd vzd\u011blanostn\u00ed z\u00e1klad.", "4": "Obzvl\u00e1\u0161t\u011b vybran\u00e9 projekty, kter\u00e9 sm\u011b\u0159uj\u00ed k \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f kraje (sucho, dostupn\u00e9 bydlen\u00ed, problematiku dopravy atd.)", "5": "Dobr\u00fd \u017eivot p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 i dostupnost v\u0161estrann\u00e9 zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de v bl\u00edzkosti m\u00edsta bydli\u0161t\u011b. Zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de mus\u00ed b\u00fdt stejn\u011b dob\u0159e dostupn\u00e1 v Brn\u011b i \u00dasobrn\u011b!", "6": "Kraj nen\u00ed schopen s\u00e1m zajistit ve\u0161kerou soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010di, kterou jeho obyvatel\u00e9 pot\u0159ebuj\u00ed. Neziskov\u00e9 organizace maj\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed prostor poskytovat konkr\u00e9tn\u00ed p\u00e9\u010di podle individu\u00e1ln\u00edch pot\u0159eb.", "7": "Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det se nesm\u00ed st\u00e1t modlou. D\u016fle\u017eit\u00e9 je, na co a jak efektivn\u011b se finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky vynakl\u00e1daj\u00ed.", "8": "Kraj mus\u00ed podporovat p\u0159ibl\u00ed\u017een\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb v\u0161em pot\u0159ebn\u00fdm u\u017eivatel\u016fm, tedy i senior\u016fm.", "9": "Kraj p\u0159\u00edmo \u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9my v oblasti \u0161kolstv\u00ed, zdravotnictv\u00ed, soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb a dopravn\u00ed obslu\u017enosti, a tak nejl\u00e9pe v\u00ed, kter\u00e9 z\u00e1kony je pot\u0159eba zm\u011bnit. Mus\u00ed ov\u0161em j\u00edt o koordinovanou iniciativu co nejv\u00edce kraj\u016f.", "10": "Dobr\u00fd \u017eivot v ka\u017ed\u00e9m m\u00edst\u011b kraje p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 i mo\u017enost dostat se kdykoliv a kamkoliv pot\u0159ebujete v p\u0159im\u011b\u0159en\u011b kr\u00e1tk\u00e9 dob\u011b.", "11": "Z d\u016fvod\u016f soci\u00e1ln\u00edch i ekologick\u00fdch by m\u011bl kraj zaji\u0161\u0165ovat hromadnou dopravu zdarma pro v\u0161echny. Je mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat o tom, \u017ee u n\u011bkter\u00fdch c\u00edlov\u00fdch skupin bude toto opat\u0159en\u00ed zavedeno d\u0159\u00edve.", "12": "P\u0159edev\u0161\u00edm s ohledem na pot\u0159eby hromadn\u00e9 dopravy, kter\u00e1 zp\u016fsobuje men\u0161\u00ed opot\u0159eben\u00ed silnic.", "13": "Je \u017e\u00e1douc\u00ed, aby z\u00e1jmy kraje zastupovali odborn\u00edci, bez ohledu na to, jestli jsou politicky anga\u017eovan\u00ed, nebo ne. Nem\u016f\u017eeme pl\u00fdtvat lidsk\u00fdmi zdroji.", "14": "Kraj je objednavatel a pl\u00e1tce a mus\u00ed si stanovovat podm\u00ednky v\u00fdhodn\u00e9 p\u0159edev\u0161\u00edm pro jeho obyvatele.", "15": "Kraj by m\u011bl volit ty nejefektivn\u011bj\u0161\u00ed zp\u016fsoby zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, a to o p\u0159ehrad\u00e1ch plat\u00ed m\u00e1lokdy. Obecn\u011b plat\u00ed, \u017ee nepom\u00e1h\u00e1 dr\u017eet z\u00e1sobn\u00edky mrtv\u00e9 vody, my up\u0159ednost\u0148ujeme tvorbu mok\u0159ad\u016f, rybni\u010dn\u00edch soustav a podobn\u011b.", "16": "Chceme z Jihomoravsk\u00e9ho kraje ud\u011blat centrum inovac\u00ed v boji proti klimatick\u00e9 zm\u011bn\u011b. Proto budeme v\u017edy podporovat nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed typy vyu\u017eit\u00ed obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f.", "17": "Opat\u0159en\u00ed maj\u00ed b\u00fdt jasn\u00e1 a srozumiteln\u00e1 i na mezin\u00e1rodn\u00ed \u00farovni, nen\u00ed tedy pot\u0159eba, aby improvizovaly i jednotliv\u00e9 kraje. Sta\u010d\u00ed to, jak improvizuje vl\u00e1da.", "18": "Je to podm\u00ednkou vzd\u011bl\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstupn\u00e9ho pro v\u0161echny.", "19": "Kraj mus\u00ed v\u00fdznamn\u011b finan\u010dn\u011b a person\u00e1ln\u011b podporovat inkluzi, aby nedoch\u00e1zelo ke sn\u00ed\u017een\u00ed \u00farovn\u011b vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed. Potom bude inkluze opravdu prosp\u011b\u0161n\u00e1 pro v\u0161echny.", "20": "Kraj je z\u0159izovat mus\u00ed, ov\u0161em ne na \u00fakor kvality p\u00e9\u010de o jednotlivce a dal\u0161\u00edch zp\u016fsob\u016f poskytov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. To znamen\u00e1 zajistit dostatek odborn\u00e9ho person\u00e1lu v\u010detn\u011b pat\u0159i\u010dn\u00e9ho finan\u010dn\u00edho ohodnocen\u00ed jejich pr\u00e1ce.", "21": "Adapta\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed nejsou krokem zp\u011bt, ale naopak povedou k tvorb\u011b nov\u00fdch pracovn\u00edch m\u00edst.  Pokud by je kraj nepodporoval, nem\u011blo by smysl, aby podporoval cokoliv jin\u00e9ho. Nen\u00ed to ot\u00e1zka politick\u00e1, ale ot\u00e1zka byt\u00ed \u010di nebyt\u00ed.", "22": "Aleje podporujeme v\u017edy a v\u0161ude, nejen u silnic.", "23": "Kraj fungoval jako sv\u011bdomit\u00fd \u00fadr\u017eb\u00e1\u0159, ale chyb\u011bla jak\u00e1koliv vize do budoucna. Ale co bylo, to bylo.", "24": "Z d\u016fvod\u016f soci\u00e1ln\u00edch i ekologick\u00fdch by m\u011bl kraj zaji\u0161\u0165ovat hromadnou dopravu zdarma pro v\u0161echny. Je mo\u017en\u00e9 uva\u017eovat o tom, \u017ee u n\u011bkter\u00fdch c\u00edlov\u00fdch skupin bude toto opat\u0159en\u00ed zavedeno d\u0159\u00edve.", "25": "Komunitn\u00ed bydlen\u00ed pat\u0159\u00ed do palety modern\u00edch soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb. Je t\u0159eba podporovat p\u011bstounskou p\u00e9\u010di, potom komunitn\u00ed bydlen\u00ed, ne syst\u00e9m, kter\u00fd se \u017eiv\u00ed d\u011btmi.", "26": "Jde o soukrom\u00fd podnik. Neexistuje spojen\u00ed mezi dotac\u00ed poskytovanou GP a z\u00e1sadn\u00edmi pozitivn\u00edmi dopady na hospoda\u0159en\u00ed kraje. Objevila se \u0159ada od\u016fvodn\u011bn\u00fdch pochybnost\u00ed o \u00fa\u010delnosti vyu\u017eit\u00ed dota\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f. Rad\u011bji z t\u011bchto prost\u0159edk\u016f podpo\u0159\u00edme sport a t\u011blov\u00fdchovu v cel\u00e9m kraji.", "27": "Jen naprost\u00e9 zv\u00ed\u0159e bez \u0161petky mor\u00e1lky m\u016f\u017ee vym\u00e1hat cokoliv po tzv. \u201ed\u011btsk\u00fdch dlu\u017en\u00edc\u00edch.\u201c", "28": "I lid\u00e9 mimo velk\u00e1 centra pot\u0159ebuj\u00ed j\u00edst a nakoupit si pot\u0159eby do dom\u00e1cnosti. Dobr\u00e1 dostupnost obchod\u016f nejen s potravinami je pot\u0159ebn\u00e1 ke kvalitn\u00edmu \u017eivotu.", "29": "Ano, spolu se v\u0161emi ostatn\u00edmi ciz\u00edmi jazyky. Je pravda, \u017ee n\u011bm\u010dina je na pracovn\u00edm trhu druh\u00fdm nejpo\u017eadovan\u011bj\u0161\u00edm jazykem.", "30": "V\u017edy je mo\u017en\u00e9 a nutn\u00e9 zlep\u0161it zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek. Nikdy nelze m\u00edt dost vysok\u00e9 n\u00e1roky na nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi zdroji poch\u00e1zej\u00edc\u00edmi z pen\u011bz da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f. Stejn\u011b tak je se mus\u00ed kraj rozhodovat na z\u00e1klad\u011b dal\u0161\u00edch krit\u00e9ri\u00ed, nejen nejni\u017e\u0161\u00ed ceny. Obzvl\u00e1\u0161t\u011b je potom t\u0159eba v\u011bnovat pozornost soci\u00e1ln\u00edm a ekologick\u00fdm dopad\u016fm."}, "168": {"1": "Nelze pau\u0161\u00e1ln\u011b odm\u00edtnout kontinuitu ve v\u0161ech oblastech. Nap\u0159\u00edklad v oblasti \u00fazemn\u00edho rozvoje pova\u017eujeme politiku kraje za dlouhodob\u011b spr\u00e1vnou.", "2": "Budeme podporovat rozvoj u\u010d\u0148ovsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed v\u010detn\u011b stipendi\u00ed pro u\u010dn\u011b a rozvoj technick\u00fdch a p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00fdch obor\u016f na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch.", "4": "Vysok\u00e9 \u0161koly jsou dostate\u010dn\u011b financov\u00e1ny z jin\u00fdch zdroj\u016f (zejm\u00e9na st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det, r\u016fzn\u00e9 granty, pop\u0159. \u0161koln\u00e9).", "5": "Zachov\u00e1me st\u00e1vaj\u00edc\u00ed s\u00ed\u0165 zdravotnick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed. Zajist\u00edme dostupnost zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de pomoc\u00ed s\u00edt\u011b nemocnic ve v\u0161ech okresech.", "6": "Omez\u00edme v\u0161ak aktivity politick\u00fdch neziskov\u00fdch organizac\u00ed na krajsk\u00fdch \u0161kol\u00e1ch a zastav\u00edme jejich financov\u00e1n\u00ed z\u00a0krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu. Nep\u0159ipust\u00edme krajsk\u00e9 dotace ekologistick\u00fdm neziskov\u00fdm organizac\u00edm, kter\u00e9 blokuj\u00ed dopravn\u00ed stavby.", "13": "Zastupitel\u00e9 byli zvoleni ob\u010dany, aby nesli odpov\u011bdnost. Maj\u00ed ji n\u00e9st i v org\u00e1nech krajsk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed. Zcela jinou ot\u00e1zkou v\u0161ak je, jak maj\u00ed b\u00fdt za tuto \u010dinnost honorov\u00e1ni - pouze p\u0159im\u011b\u0159en\u011b a za skute\u010dn\u011b odvedenou pr\u00e1ci.", "16": "M\u00edsto zelen\u00fdch ideologick\u00fdch nesmysl\u016f budeme podporovat opat\u0159en\u00ed pro zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody a obnovu na\u0161\u00ed krajiny. Cestou podpory zem\u011bd\u011blc\u016f a pozemkov\u00fdch \u00faprav se zasad\u00edme o obnovu p\u016fvodn\u00edch krajinn\u00fdch prvk\u016f \u2013 poln\u00edch cest, mez\u00ed, rem\u00edzk\u016f, t\u016fn\u00ed a dal\u0161\u00edch.", "17": "Kraj by se m\u011bl anga\u017eovat v roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed mo\u017enost\u00ed testov\u00e1n\u00ed pro \u0161irokou ve\u0159ejnost, v informovanosti ve\u0159ejnosti, m\u011bl by m\u00edt k dispozici ochrann\u00e9 pom\u016fcky a dal\u0161\u00ed prost\u0159edky nezbytn\u00e9 k boji s virem.", "21": "M\u00edsto zelen\u00fdch ideologick\u00fdch nesmysl\u016f budeme podporovat opat\u0159en\u00ed pro zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody a obnovu na\u0161\u00ed krajiny. Cestou podpory zem\u011bd\u011blc\u016f a pozemkov\u00fdch \u00faprav se zasad\u00edme o obnovu p\u016fvodn\u00edch krajinn\u00fdch prvk\u016f \u2013 poln\u00edch cest, mez\u00ed, rem\u00edzk\u016f, t\u016fn\u00ed a dal\u0161\u00edch.", "26": "Podm\u00ednkou by v\u0161ak m\u011bl b\u00fdt vstup st\u00e1tu do po\u0159\u00e1daj\u00edc\u00edho spolku spojen\u00fd s p\u0159evzet\u00edm podstatn\u00e9 \u010d\u00e1sti finan\u010dn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017ee st\u00e1tem, kter\u00fd je zdaleka nejv\u011bt\u0161\u00edm p\u0159\u00edjemcem v\u00fdnos\u016f z Velk\u00e9 ceny Brna."}, "158": {"1": "Nap\u0159\u00edklad oblast \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed se nesm\u00ed soust\u0159edit jen na odpadov\u00e9 hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a podporovat v\u00fdstavbu velk\u00fdch p\u0159ehrad. P\u0159ipravovan\u00e1\nreorganizace krajsk\u00fdch nemocnic nesm\u00ed b\u00fdt p\u0159ipravov\u00e1na chaoticky a pomalu jako te\u010f.", "2": "Odborn\u00e9 a u\u010d\u0148ovsk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed mus\u00ed b\u00fdt dobr\u00e1, ne posledn\u00ed volba. Odm\u00edt\u00e1me v\u0161ak podporu tohoto typu \u0161kol na \u00fakor ostatn\u00edch.", "3": "Kraj mus\u00ed b\u00fdt n\u00e1pomocen v partnerstv\u00ed mezi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi institucemi a v\u00fdznamn\u00fdmi region\u00e1ln\u00edmi zam\u011bstnavateli.", "4": "Nenajde-li dost prost\u0159edk\u016f na finan\u010dn\u00ed podporu, tak je t\u0159eba pom\u00e1hat v\u0161emi dostupn\u00fdmi prost\u0159edky.", "6": "Podpo\u0159\u00edme nest\u00e1tn\u00ed neziskov\u00e9 organizace, kter\u00e9 prok\u00e1\u017e\u00ed kompetence, odbornost a p\u0159\u00ednos pro obyvatele kraje.", "7": "\u00dav\u011br\u016fm se nebr\u00e1n\u00edme, ale pouze pro p\u0159echodn\u00e1 obdob\u00ed a s \u0159\u00e1dn\u00fdm od\u016fvodn\u011bn\u00edm.", "8": "Zajist\u00edme, aby pro ob\u010dany z jak\u00e9koliv \u010d\u00e1sti Jihomoravsk\u00e9ho kraje \nexistovala dostupn\u00e1 ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba typu osobn\u00ed asistence nebo \npe\u010dovatelsk\u00e9 slu\u017eby.", "10": "Budeme d\u00e1le rozv\u00edjet a modernizovat IDS JMK, a to i mimo kraj do \nsousedn\u00edch region\u016f v\u010detn\u011b p\u0159eshrani\u010dn\u00ed dopravy do Rakouska a na \nSlovensko.", "13": "P\u0159edstavenstva by hlavn\u011b m\u011bla b\u00fdt obsazov\u00e1na na z\u00e1klad\u011b ve\u0159ejn\u00fdch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed. Pokud politik v takov\u00e9mto \u0159\u00edzen\u00ed spln\u00ed v\u0161echny p\u0159edpoklady a prok\u00e1\u017ee dostate\u010dnou odbornost, m\u016f\u017ee b\u00fdt pro pr\u00e1ci v p\u0159edstavenstvu vybr\u00e1n. Nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed pak je vy\u010dlenit si pro pr\u00e1ci v p\u0159edstavenstvu dostatek \u010dasu, aby se z org\u00e1nu, kter\u00fd m\u00e1 \u0159\u00eddit firmu, nestalo m\u00edsto pro politick\u00e9 trafiky.", "15": "Podpo\u0159\u00edme vznik drobn\u00fdch prvk\u016f pro udr\u017een\u00ed vody v krajin\u011b m\u00edsto ob\u0159\u00edch vodn\u00edch staveb. St\u011b\u017eejn\u00ed bude obnova t\u016fn\u00ed, meandr\u016f a slep\u00fdch koryt vodn\u00edch tok\u016f, rybn\u00edk\u016f \u010di vytvo\u0159en\u00ed such\u00fdch poldr\u016f.", "16": "Nap\u0159\u00edklad prov\u011b\u0159\u00edme efektivnost mo\u017en\u00e9 instalace FV panel\u016f na st\u0159ech\u00e1ch budov JmK, kter\u00fdch jsou t\u00e9m\u011b\u0159 3 tis\u00edce (\u0161koly, \u00fa\u0159ady, soci\u00e1ln\u00ed instituce).", "17": "Okam\u017eit\u011b spustit podporu dobrovolnick\u00fdm t\u00fdm\u016fm, zejm\u00e9na materi\u00e1ln\u00ed. Krizov\u00fd \u0161t\u00e1b proti Covidu by m\u011bl b\u00fdt slo\u017een nejen z lid\u00ed z kraje, ale i ze z\u00e1stupc\u016f dal\u0161\u00edch v\u00fdznamn\u00fdch sil a instituc\u00ed. Kraj mus\u00ed b\u00fdt schopen nad r\u00e1mec opat\u0159en\u00ed pom\u00e1hat nejohro\u017een\u011bj\u0161\u00edm skupin\u00e1m.", "20": "Moment\u00e1ln\u011b je napl\u00e1nov\u00e1no n\u011bkolik projekt\u016f velkokapacitn\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed, sp\u00ed\u0161e ne\u017e pl\u00e1novat dal\u0161\u00ed je podle n\u00e1s pot\u0159eba tak\u00e9 v\u00edce podpo\u0159it ter\u00e9nn\u00ed odleh\u010dovac\u00ed slu\u017eby, komunitn\u00ed p\u00e9\u010di a denn\u00ed stacion\u00e1\u0159e, nebo\u0165 po nich je vysok\u00e1 popt\u00e1vka.", "21": "Nap\u0159\u00edklad zajist\u00edme metodickou podporu obc\u00edm a m\u011bst\u016fm, p\u0159i obnov\u011b poln\u00edch cest, v\u00fdsadb\u011b alej\u00ed, rem\u00edzk\u016f, v\u011btrolam\u016f a tvorb\u011b dal\u0161\u00edch krajinn\u00fdch prvk\u016f.", "23": "Sou\u010dasn\u00e1 koalice nevnesla do \u0159\u00edzen\u00ed kraje \u017e\u00e1dn\u00e9 koncep\u010dn\u00ed zm\u011bny z dob Ha\u0161ka. Kraj nepomohl \u0161kol\u00e1m v dob\u011b Covidu s online v\u00fdukou. V \u00fazemn\u00edm rozvoji nezvl\u00e1dl aktualizaci z\u00e1sad \u00fazemn\u00edho rozvoje, kde nem\u011bl \u017e\u00e1dn\u00e1 zdrojov\u00e1 data a je pravd\u011bpodobn\u011b zad\u011bl\u00e1no na \u0159adu v\u00e1\u017en\u00fdch \u017ealob.", "27": "D\u011bti nenesou na sv\u00fdch dluz\u00edch \u017e\u00e1dnou vinu a kraji nep\u0159\u00edslu\u0161\u00ed je do \u017eivota pos\u00edlat s \"ne\u010dist\u00fdm\" \u0161t\u00edtem.", "30": "Prosad\u00edme povinnost otev\u0159en\u00fdch v\u00fdb\u011brov\u00fdch \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159i v\u00fdb\u011bru dodavatele ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek mal\u00e9ho rozsahu v hodnot\u011b nad 200 000 K\u010d, tedy zak\u00e1zek, u kter\u00fdch otev\u0159en\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed v\u00fdslovn\u011b neukl\u00e1d\u00e1 z\u00e1kon."}, "161": {"1": "Preferovali bychom jin\u00e9 slo\u017een\u00ed koalice. Ur\u010dit\u011b v\u0161ak nebudeme uzav\u00edrat koalici s SPD \u010di KS\u010cM.", "4": "Ano, ale pouze ve v\u011bcech nad r\u00e1mec b\u011b\u017en\u00e9ho financov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 je zodpov\u011bdnost\u00ed st\u00e1tu.", "7": "Obecn\u011b ano, ale s v\u00fdjimkou v\u00fdznamn\u00fdch investi\u010dn\u00edch akc\u00ed d\u016fle\u017eit\u00fdch pro rozvoj kraje, jejich\u017e n\u00e1vratnost nen\u00ed okam\u017eit\u00e1.", "11": "Ano, ale pouze v p\u0159\u00edpad\u011b kompenzace n\u00e1klad\u016f ze strany st\u00e1tu.", "15": "Ne. Je nezbytn\u00e9 zlep\u0161ovat stav na\u0161\u00ed p\u016fdy a krajiny tak, aby byla schopn\u00e1 zadr\u017eovat vodu. Toho nedos\u00e1hneme betonov\u00e1n\u00edm na\u0161\u00ed p\u0159\u00edrody, ale chytr\u00fdmi a komplexn\u00edmi opat\u0159en\u00edmi v oblasti p\u00e9\u010de o zem\u011bd\u011blskou p\u016fdu, revitalizac\u00ed p\u0159irozen\u00fdch tok\u016f \u0159ek, zakl\u00e1d\u00e1n\u00edm mal\u00fdch n\u00e1dr\u017e\u00ed, v\u00fdsadbou sm\u00ed\u0161en\u00fdch a tedy odoln\u00fdch les\u016f...", "17": "Ano, kraj mus\u00ed podle konkr\u00e9tn\u00ed situace reagovat v oblastech, kde selh\u00e1v\u00e1 st\u00e1t, a zajistit bezpe\u010d\u00ed sv\u00fdch ob\u010dan\u016f. To stejn\u00e9 plat\u00ed tak\u00e9 pro ekonomick\u00e9 o\u017eiven\u00ed a zm\u00edr\u0148ov\u00e1n\u00ed n\u00e1sledk\u016f, a\u017e bezprost\u0159edn\u00ed nebezpe\u010dn\u00ed zmiz\u00ed - p\u0159ipom\u00edn\u00e1me pl\u00e1n n\u00e1m\u011bstka hejtmana a na\u0161eho l\u00eddra Jana Vituly pro Jihomoravsk\u00fd kraj: http://bit.ly/plan-pro-jmk", "20": "Ano, do t\u00e9 m\u00edry, aby kapacity a dostupnost t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00ed byly dosta\u010duj\u00edc\u00ed.", "23": "Oproti p\u0159edchoz\u00ed koalici veden\u00e9 Michalem Ha\u0161kem je st\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika kraje v\u00fdrazn\u00fdm zlep\u0161en\u00edm. Mnoho v\u011bc\u00ed v\u0161ak zat\u00edm na zlep\u0161en\u00ed st\u00e1le \u010dek\u00e1.", "26": "Prim\u00e1rn\u011b by financov\u00e1n\u00ed m\u011blo b\u00fdt zaji\u0161t\u011bno ze soukrom\u00fdch zdroj\u016f. A\u017e ve druh\u00e9 \u0159ad\u011b by se m\u011bl na pokryt\u00ed n\u00e1klad\u016f pod\u00edlet st\u00e1t. Jihomoravsk\u00fd kraj nem\u00e1 prost\u0159edky, aby takovouto (dlouhodob\u011b ztr\u00e1tovou) akci mohl dlouhodob\u011b sponzorovat."}, "163": {"10": "Rozvoj dopravn\u00ed infrastruktury je d\u016fle\u017eit\u00fd pro ve\u0161kerou dopravu", "13": "Ot\u00e1zka nen\u00ed jednozna\u010dn\u00e1, nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed je kombinace odborn\u00edk\u016f a politick\u00e9 reprezentace", "15": "Toto je strategick\u00e1 z\u00e1le\u017eitost st\u00e1tu, kraj bude sou\u010d\u00e1st\u00ed diskuze a debaty.", "20": "Z\u00e1m\u011brem je postupn\u00e1 deinstitucionalizace, podpora ter\u00e9nn\u00edch slu\u017eeb a slu\u017eeb rodinn\u00e9ho typ", "24": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je seniorsk\u00e9 j\u00edzdn\u00e9 dostate\u010dn\u011b zv\u00fdhodn\u011bno", "26": "Ot\u00e1zkou je v\u00fd\u0161e podpory, kter\u00e1 mus\u00ed b\u00fdt adekv\u00e1tn\u00ed k finan\u010dn\u00edm mo\u017enostem krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu", "27": "k t\u011bmto p\u0159\u00edpad\u016fm by m\u011bl kraj p\u0159istupovat individu\u00e1ln\u011b", "29": "k v\u00fduce n\u011bm\u010diny, by m\u011bl kraj p\u0159istupovat stejn\u011b", "30": "Metodik k pr\u016fzkumu je mnoho, JMK (jako instituce) je podle Z-indexu druh\u00fdm nejlep\u0161\u00edm krajem v zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek"}, "167": {"1": "\u017d\u00e1d\u00e1me realizaci programu KS\u010cM. Kraj bychom zvl\u00e1dli v\u00e9st l\u00e9pe a efektivn\u011bji. Kup\u0159\u00edkladu rychlej\u0161\u00ed opravy komunikac\u00ed, lep\u0161\u00ed koordinace dopravn\u00edch staveb, zdravotn\u00ed ombudsman, v\u00fdstavba domov\u016f pro seniory nebo zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b a dal\u0161\u00ed body jsou ty, kter\u00e9 stagnovaly a je t\u0159eba je znovu nastartovat.", "2": "Je nutn\u00e9 zachovat rozmanitost nab\u00eddky st\u0159edn\u00edch \u0161kol, nicm\u00e9n\u011b technick\u00e9 a u\u010debn\u00ed obory by m\u011bly b\u00fdt vzhledem k n\u00edzk\u00e9mu z\u00e1jmu student\u016f zv\u00fdhodn\u011bny, nebo\u0165 spole\u010dnost tyto profese bude pot\u0159ebovat.", "3": "Rozhodn\u011b ano, nebo\u0165 je to v\u00fdhodn\u00e9 jak pro kraj, tak zejm\u00e9na pro studenty, kte\u0159\u00ed t\u00edm z\u00edskaj\u00ed praxi, kter\u00e1 se jim bude hodit p\u0159i hled\u00e1n\u00ed (nejen) prvn\u00edho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "4": "Vysok\u00e9 \u0161kolstv\u00ed je prim\u00e1rn\u011b z\u00e1le\u017eitost\u00ed st\u00e1tu, kraj by proto m\u011bl podporovat zejm\u00e9na \"sv\u00e9\" \u0161koly, p\u0159\u00edpadn\u011b napomoci spolupr\u00e1ci s vysok\u00fdmi \u0161kolami.", "5": "Privatizace nemocnic se uk\u00e1zala v cel\u00e9 \u0159ad\u011b kraj\u016f jako cesta do pekel. Nenech\u00e1me na z\u00e1klad\u011b ziskuchtivosti \u00fazk\u00e9 skupiny lid\u00ed ohrozit zdrav\u00ed ob\u010dan\u016f ji\u017en\u00ed Moravy.", "6": "Program KS\u010cM je v tomto bodu jasn\u00fd - podpora soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de ve v\u0161ech podob\u00e1ch, v\u010d. ter\u00e9nn\u00edch pracovn\u00edk\u016f, v\u00fdstavba domov\u016f pro seniory. Up\u0159ednost\u0148ujeme ale krajsk\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "7": "Kraj by m\u011bl hospoda\u0159it vyrovnan\u011b a pokud by m\u011bl j\u00edt do m\u00ednusu, pak leda v p\u0159\u00edpad\u011b, kdy by se jednalo o investici p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed dlouhodob\u00fd \u00fa\u010dinek (v\u00fdstavba strategick\u00fdch cest, zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b apod.).", "8": "Vzhledem k nedostatku m\u00edst v domovech pro seniory je nutn\u00e9 podpo\u0159it ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eby, aby se dostalo p\u00e9\u010de i lidem \u017eij\u00edc\u00edm ve sv\u00fdch domovech.", "9": "Vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed z\u00e1konod\u00e1rn\u00e9 iniciativy ze strany kraje je n\u011bco, po \u010dem KS\u010cM vol\u00e1 dlouhodob\u011b.", "10": "Hromadn\u00e1 doprava m\u00e1 dlouhodobou podporu KS\u010cM, na druhou stranu automobilovou dopravu nelze opom\u00edjet, nebo\u0165 zejm\u00e9na ve venkovsk\u00fdch oblastech Jihomoravsk\u00e9ho kraje je auto \u010dasto jedin\u00fdm skute\u010dn\u011b mobiln\u00edm \u0159e\u0161en\u00edm p\u0159epravy z bodu A do bodu B.", "12": "Rozhodn\u011b by se m\u011blo v\u00edce investovat do oprav silnic. Z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak stejnou pozornost v\u011bnovat pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed jejich oprav. KS\u010cM \u0159\u00edk\u00e1 stop obj\u00ed\u017e\u010fk\u00e1m v obj\u00ed\u017e\u010fk\u00e1ch!", "14": "Rozhodn\u011b je nutn\u00e9 zajistit n\u00e1vaznost spoj\u016f tak, aby integrovan\u00fd dopravn\u00ed syst\u00e9m m\u011bl sv\u016fj smysl.", "15": "Budov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch vodn\u00edch ploch je jedn\u00edm z \u0159ady opat\u0159en\u00ed, jak napomoci udr\u017eet vodu v krajin\u011b, co\u017e je jednou z priorit programu KS\u010cM.", "18": "Je velk\u00e1 ostuda, kdy\u017e vysp\u011bl\u00fd st\u00e1t, mezi n\u011b\u017e se \u010cR \u0159ad\u00ed, m\u00e1 d\u011bti, jejich\u017e rodi\u010de jim nemohou zaplatit ob\u011bd ve \u0161kol\u00e1ch. \u017d\u00e1dn\u00e9 d\u00edt\u011b nesm\u00ed z\u016fstat hladov\u00e9!", "20": "Vzhledem k n\u00e1r\u016fstu procenta senior\u016f v populaci je nutn\u00e9 m\u00edt dostate\u010dnou kapacitu v domovech pro seniory, kde se nejstar\u0161\u00ed generaci dostane profesion\u00e1ln\u00ed a p\u0159\u00edv\u011btiv\u00e9 p\u00e9\u010de.", "23": "Existovala cel\u00e1 \u0159ada projekt\u016f, u nich\u017e se st\u00e1vaj\u00edc\u00ed koalice inspirovala programem KS\u010cM, tak\u017ee ty m\u011bly na\u0161i podporu. Na druhou stranu byla cel\u00e1 \u0159ada v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 bychom d\u011blali jinak, l\u00e9pe a \u00fasporn\u011bji.", "26": "St\u00e1le se zvy\u0161uj\u00edc\u00ed po\u017eadavky ze strany po\u0159adatele na Jihomoravsk\u00fd kraj podle KS\u010cM narazily na strop mo\u017en\u00e9 podpory.", "27": "Je neskute\u010dn\u00e9, \u017ee je n\u011bco takov\u00e9ho v\u016fbec mo\u017en\u00e9. D\u00edt\u011b s dluhem na za\u010d\u00e1tku produktivn\u00edho \u017eivota je pro KS\u010cM nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "28": "Dostupn\u00e9 a kvalitn\u00ed potraviny - ide\u00e1ln\u011b od region\u00e1ln\u00edch v\u00fdrobc\u016f - maj\u00ed plnou podporu KS\u010cM. Ostatn\u011b jako jedin\u00e1 strana prosazujeme potravinovou sob\u011bsta\u010dnost a konec tzv. dvoj\u00ed kvality potravin (kdy \u010de\u0161t\u00ed ob\u010dan\u00e9 jsou nuceni kupovat dra\u017e\u0161\u00ed a m\u00e9n\u011b kvalitn\u011bj\u0161\u00ed produkty ne\u017e kup\u0159. v N\u011bmecku)."}, "162": {"26": "Ano, ale ur\u010dit\u011b ne v\u00edce ne\u017e doposud. Aktivn\u011bj\u0161\u00ed mus\u00ed b\u00fdt p\u0159edev\u0161\u00edm st\u00e1t - Ministerstvo pro m\u00edstn\u00ed rozvoj"}, "164": {"9": "Jednozna\u010dn\u011b v ot\u00e1zce rozpo\u010dtov\u00e9ho ur\u010den\u00ed dan\u00ed pro kraje. V\u0161ichni ob\u010dan\u00e9 i kraj\u0161t\u00ed zastupitel\u00e9 by m\u011bli po vl\u00e1d\u011b po\u017eadovat narovn\u00e1n\u00ed plateb na obyvatele. Zohlednit po\u010det obyvatel, d\u00e9lku komunikac\u00ed 2. a 3. t\u0159\u00eddy a velikost kraje. Ji\u017en\u00ed Morava je druh\u00fd nejv\u011bt\u0161\u00ed kraj, p\u0159esto jsme od vzniku kraj\u016f finan\u010dn\u011b znev\u00fdhodn\u011bn\u00ed a ty n\u016f\u017eky se p\u0159\u00edlivem obyvatel st\u00e1le rozev\u00edraj\u00ed.", "21": "Na obecn\u00ed \u00farovni jsou Starostov\u00e9 v adapta\u010dn\u00edch opat\u0159en\u00edch premianti. \u00dasp\u011b\u0161n\u011b realizujeme projekt 1 000 + 1 cesta, obnovu poln\u00edch cest, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed zadr\u017eovat vodu v krajin\u011b. Stejn\u011b tak po cel\u00e9 ji\u017en\u00ed Morav\u011b obnovujeme mok\u0159ady, rybn\u00edk a t\u016fn\u011b. Nyn\u00ed bychom to, co n\u00e1m funguje v obc\u00edch, r\u00e1di p\u0159enesli i na krajskou \u00farove\u0148.", "28": "My jsme program podpory venkovsk\u00fdch prodejen p\u0159inesli a na zastupitelstvu kraje prosadili. A jsme tomu r\u00e1di, proto\u017ee p\u0159i\u0161el Covid a bylo vid\u011bt, jak se prodejny osv\u011bd\u010dily v pandemick\u00e9 dob\u011b."}, "157": {"13": "Politici maj\u00ed m\u00edt kontroln\u00ed funkce.", "15": "Kraj nem\u00e1 finan\u010dn\u00ed zdoje v takov\u00e9m rozsahu. To mus\u00ed financovat st\u00e1t.", "24": "V sou\u010dasnosti je sleva pro seniory 75%, co\u017e je dostate\u010dn\u00e9."}, "160": {"2": "Obecn\u011b snad ano, ale ur\u010dit\u011b ne proti t\u0159eba zdravotnick\u00fdm \u0161kol\u00e1m", "11": "Ve venkovsk\u00fdch oblastech ano, ale nen\u00ed to re\u00e1ln\u00e9 - r\u016fzn\u00fd za\u010d\u00e1tek vyu\u010dov\u00e1n\u00ed apod.", "12": "V\u00edc investovat nemus\u00ed, ale investice by m\u011bly b\u00fdt transparentn\u011bj\u0161\u00ed", "13": "Ano a z\u00e1sadn\u011b by se m\u011bly skl\u00e1dat z odborn\u00edk\u016f", "15": "Stav\u011bt samoz\u0159ejm\u011b ano, ale je to v\u011bc st\u00e1tu, ne kraje", "23": "Nic ze z\u00e1sadn\u00edch v\u011bc\u00ed se nepovedlo - d\u00e1lnice na V\u00edde\u0148, silnice na Svitavy, n\u00e1dra\u017e\u00ed v Brn\u011b, stadiony atletick\u00fd, fotbalov\u00fd, zimn\u00ed v Brn\u011b atd.", "24": "J\u00edzdn\u00e9 pro tuto skupinu je dostate\u010dn\u011b zlevn\u011bn\u00e9", "25": "Ano, ale ne st\u00e1le (t\u0159eba po roce) se st\u0159\u00eddaj\u00edc\u00ed p\u011bstnouny", "29": "Pro\u010d n\u011bm\u010dina? Komunika\u010dn\u00ed jazyk je angli\u010dtina, na 2. m\u00edst\u011b pak u\u017e jsou spole\u010dn\u011b n\u011bm\u010dina, ru\u0161tina, \u0161pan\u011bl\u0161tina, francouz\u0161tina"}}