{"81": {"1": "Sou\u010dasn\u00e1 koalice ne\u0159e\u0161\u00ed bohu\u017eel skute\u010dn\u00e9 probl\u00e9my lid\u00ed z na\u0161eho kraje.", "2": "Podpora by m\u011bla b\u00fdt rovnom\u011brn\u00e1, proto\u017ee v na\u0161em kraji chyb\u00ed i vysoko\u0161kol\u00e1ci, tud\u00ed\u017e nesm\u00edme zapom\u00ednat ani na gymn\u00e1zia.", "3": "Je to z\u00e1klad pro to, aby absolventi neodch\u00e1zeli na \u00fa\u0159ad pr\u00e1ce, ale rovnou k nov\u00e9mu zam\u011bstnavateli i s alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dnou prax\u00ed.", "4": "Podpora mus\u00ed b\u00fdt z obou stran. UJEP pom\u016f\u017ee s p\u0159\u00edpravou student\u016f ze S\u0160 na vysoko\u0161kolsk\u00e9 studium a tak\u00e9 m\u016f\u017ee pomoci v \u0159ad\u011b rozvojov\u00fdch studi\u00edch kraje. Nap\u0159\u00edklad obnova krajiny po t\u011b\u017eb\u011b.", "5": "Nen\u00ed k tomu \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod.", "6": "Ale soust\u0159edit se na podporu t\u011bch aktivit neziskov\u00fdch organizac\u00ed, kter\u00e9 jsou pro ob\u010dany kraje skute\u010dn\u011b pot\u0159ebn\u00e9 a dopl\u0148uj\u00ed \u010dinnost m\u011bstsk\u00fdch a krajsk\u00fdch instituc\u00ed.", "7": "Kraji by se m\u011bl v prvn\u00ed \u0159ad\u011b nau\u010dit \u0161et\u0159it a ne si jen neust\u00e1le p\u016fj\u010dovat pen\u00edze, kter\u00e9 se budou muset v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch letech vracet a znemo\u017en\u00ed tak rozvoj kraje.", "8": "Roz\u0161\u00ed\u0159it po dohod\u011b s obcemi v m\u00ed\u0159e, na kterou ji\u017e obce nesta\u010d\u00ed (nap\u0159. hospic).", "9": "To je jedna z v\u011bc\u00ed, kterou kraj v\u016fbec ned\u011bl\u00e1, a\u010d by t\u00edm mohl \u0159ad\u011b \u00faskal\u00ed v \u017eivot\u011b na\u0161ich ob\u010dan\u016f pomoci. Nap\u0159\u00edklad z\u00e1kony o soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vk\u00e1ch.", "10": "Tyto investice by m\u011bly b\u00fdt ve vz\u00e1jemn\u00e9 symbi\u00f3ze a dopl\u0148ovat se s c\u00edlem dos\u00e1hnout kvalitn\u00ed a plynul\u00e9 dopravy pro ob\u011b slo\u017eky.", "11": "Vyu\u017e\u00edt pouze slev na j\u00edzdn\u00e9m. Zdarma by se stalo zdrojem zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed r\u016fzn\u00fdch asoci\u00e1l\u016f.", "12": "Ov\u0161em je nutn\u00e9 stanovit priority a investovat efektivn\u011b.", "13": "V \u0159ad\u011b p\u0159\u00edpad\u016f jsou to dnes trafiky, d\u016fle\u017eit\u00e1 je odbornost.", "14": "M\u011bl by se o to p\u0159inejmen\u0161\u00edm pokusit. Je to velk\u00fd probl\u00e9m zejm\u00e9na ve spoj\u00edch mimo kraj.", "15": "Stoj\u00ed to cca 6,5 mil K\u010d ro\u010dn\u011b a je to v\u011bt\u0161inou o vl\u00e1dnouc\u00edch politic\u00edch, kte\u0159\u00ed st\u0159\u00edhaj\u00ed neust\u00e1le n\u011bkde p\u00e1sky. Sta\u010dil by elektronick\u00fd zpravodaj s podstatn\u00fdmi fakty pro obyvatele kraje.", "16": "Tohle je role p\u0159edev\u0161\u00edm st\u00e1tu.", "17": "D\u00e1 se t\u00edmto zp\u016fsobem u\u0161et\u0159it na energi\u00edch pro jednotliv\u00e9 organizace.", "18": "V dne\u0161n\u00edm zmatku r\u016fzn\u00fdch na\u0159\u00edzen\u00ed je opravdu kontraproduktivn\u00ed tento chaos zahu\u0161\u0165ovat dal\u0161\u00edmi n\u00e1pady z kraje.", "20": "M\u011bl by to nechat na \u0161kol\u00e1ch, kter\u00e9 sami posoud\u00ed jak\u00e1 je jejich individu\u00e1ln\u00ed situace a tak\u00e9 se podle toho za\u0159\u00edd\u00ed.", "21": "Kraj by se m\u011bl v\u00edce soust\u0159edit na p\u00e9\u010di o seniory v jejich dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed.", "22": "Podpora obc\u00edm a nap\u0159. zem\u011bd\u011blc\u016fm, kte\u0159\u00ed tato opat\u0159en\u00ed budou realizovat.", "23": "Z hlediska zm\u011bny klimatu velmi pot\u0159ebn\u00e1 v\u011bc.", "24": "Koalice se v prvn\u00ed \u0159ad\u011b starala o to, aby si rozd\u011blila funkce (celkem 17 uvoln\u011bn\u00fdch funkcion\u00e1\u0159\u016f) a nikoliv o to kv\u016fli \u010demu byla zvolena.", "25": "Na obc\u00edch je to b\u011b\u017en\u00e9.", "26": "D\u016fle\u017eit\u00e9 pro integraci do b\u011b\u017en\u00e9ho \u017eivota.", "27": "Term\u00edn ukon\u010den\u00ed je v horizontu cca 15 let a proto\u017ee kraj nen\u00ed p\u0159ipraven na rozvoj pohornick\u00e9 krajiny, mus\u00ed se do toho pustit ihned a tud\u00ed\u017e nem\u016f\u017ee usilovat o co nejrychlej\u0161\u00ed ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby.", "28": "To by pr\u00e1v\u011b m\u011blo b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u0159\u00edpravy, viz p\u0159edchoz\u00ed ot\u00e1zka.", "29": "S ohledem na dosud nevyjasn\u011bn\u00e9 ot\u00e1zky k ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed by to byl \u0161patn\u00fd a nevratn\u00fd krok.", "32": "Aby se n\u00e1m venkov nevylid\u0148oval.", "33": "Pouze ale t\u011bm, kter\u00e9 opravdu p\u0159isp\u00edvaj\u00ed k \u0159\u00e1dn\u00e9mu zapojen\u00ed Rom\u016f do \u017eivota a skute\u010dn\u011b jim pom\u00e1haj\u00ed efektivn\u011b.", "34": "\u017dijeme na hranici s N\u011bmeckem, \u010dili je to z praktick\u00fdch d\u016fvod\u016f pot\u0159ebn\u00e9.", "35": "Rad\u011bji p\u0159ipravme jin\u00e9 zdroje ( nap\u0159. paroplyn ) a \u0159e\u0161me ot\u00e1zky, jak p\u0159ivedeme krajinu po t\u011b\u017eb\u011b k \u017eivotu.", "36": "Je to kompetence st\u00e1tu."}, "75": {"1": "Zm\u011bna ve veden\u00ed kraje je v\u00edce ne\u017e nutn\u00e1. Kraj pot\u0159ebuje novou energii a vize", "3": "Syst\u00e9m du\u00e1ln\u00edho  vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je vhodn\u00fdm p\u0159edpokladem pro zv\u00fd\u0161en\u00ed kvalifikace na pracovn\u00edm trhu u absolvent\u016f st\u0159edn\u00edch \u0161kol.", "4": "\u00dasteck\u00fd kraj pot\u0159ebuje m\u00edt na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed silnou a perspektivn\u00ed univerzitu, kter\u00e1 m\u00e1 kl\u00ed\u010dov\u00fd pod\u00edl na zv\u00fd\u0161en\u00ed vzd\u011blanosti obyvatelstva.", "5": "Privatizace krajsk\u00e9ho zdravotnictv\u00ed je naprosto nemysliteln\u00e1.", "6": "Kraj je garantem soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de a \u010dinnost neziskovek je nezbytn\u00e1 pro rozvoj svobodn\u00e9 spole\u010dnosti. N.O. jsou mnohdy efektivn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ve\u0159ejn\u00e9 organizace.", "7": "Nen\u00ed to nutn\u00e1 podm\u00ednka. Je t\u0159eba pos\u00edlit p\u0159\u00edjmovou str\u00e1nku rozpo\u010dtu, nap\u0159\u00edklad zm\u011bnou parametr\u016f RUD. Kl\u00ed\u010dov\u00e9 v\u0161ak je krajsk\u00e9 finance smyslupln\u011b investovat...", "8": "Sou\u010dasn\u00fd trend soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb sm\u011b\u0159uje k ter\u00e9nn\u00edm slu\u017eb\u00e1m. Podporujeme to.", "9": "\u00dasteck\u00fd kraj mus\u00ed b\u00fdt aktivn\u00ed p\u0159i prosazov\u00e1n\u00ed sv\u00fdch z\u00e1jm\u016f, sch\u00e1zet se s poslanci a sen\u00e1tory, p\u0159edkl\u00e1dat vlastn\u00ed n\u00e1vrhy z\u00e1kon\u016f", "10": "Nen\u00ed to tak jednoduch\u00e1 odpov\u011b\u010f, ka\u017edop\u00e1dn\u011b \u00dasteck\u00fd kraj pot\u0159ebuje rychlou, plynulou a navazuj\u00edc\u00ed ve\u0159ejnou dopravu, kter\u00e1 bude co nejv\u00edce zintegrov\u00e1na.", "12": "Je t\u0159eba transparentn\u011b zad\u00e1vat ve\u0159ejn\u00e9 zak\u00e1zky a co nejv\u00edce vyu\u017e\u00edvat extern\u00edch zdroj\u016f- financov\u00e1n\u00ed SFDI, nebo fond\u016f EU.", "13": "Podporujeme n\u011bmeck\u00fd model \u0159\u00edzen\u00ed spole\u010dnost\u00ed. V p\u0159edstavenstvu odborn\u00edci, v dozor\u010d\u00ed rad\u011b politici.", "14": "Integrace dotovan\u00e9 ve\u0159ejn\u00e9 dopravy je nezbytn\u00e1.", "15": "Je t\u0159eba kompletn\u011b zm\u011bnit syst\u00e9m PR prezentace kraje.", "16": "Ano. Stavba v\u0161ak mus\u00ed splnit v\u0161echny z\u00e1konn\u00e9 normy.", "17": "V r\u00e1mci p\u0159echodu na nov\u00e9 energetick\u00e9 zdroje by m\u011blo doj\u00edt k instalaci obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f. Financov\u00e1n\u00ed z evropsk\u00fdch fond\u016f (uheln\u00e9 regiony).", "18": "Kraj by m\u011bl zastoupit st\u00e1t v jeho nesyst\u00e9mov\u00e9m p\u0159\u00edstupu ke krizi. Koordinace z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed apod.", "20": "Toto nem\u016f\u017ee b\u00fdt krajsk\u00e1 priorita. Respektujeme z\u00e1konn\u00e9 r\u00e1mce schv\u00e1len\u00e9 na centr\u00e1ln\u00ed \u00farovni, nedomn\u00edv\u00e1me se ale, \u017ee by m\u011bl kraj vynakl\u00e1dat pen\u00edze t\u00edmto sm\u011brem.", "21": "Je t\u0159eba aktualizovat pl\u00e1n soci\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de kraje. Je t\u0159eba se p\u0159ipravit na demografick\u00e9 zm\u011bny v populaci a st\u00e1rnut\u00ed.", "22": "Kraj se mus\u00ed p\u0159ipravit na konec doby uheln\u00e9. Sou\u010d\u00e1st\u00ed investic do dekarbonizace by m\u011bla b\u00fdt i adapta\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed na zm\u011bnu klimatu.", "23": "V N\u011bmecku se i bezpe\u010dnostn\u00ed situace s \u00e1lejemi \u0159e\u0161\u00ed nap\u0159. svodidly.", "24": "Kraji chyb\u00ed vize, pen\u00edze a d\u016fv\u011bryhodnost. P\u0159e\u0161lapoval na m\u00edst\u011b.", "25": "Toto je \u0159e\u0161eno na celost\u00e1tn\u00ed \u00farovni (slevy pro seniory a studenty)", "27": "Jsou t\u0159i varianty, rychl\u00e1-st\u0159edn\u00ed a dlouh\u00e1- 10-15-25 let. P\u0159echod od uhl\u00ed mus\u00ed b\u00fdt pozvoln\u00fd a nav\u00e1zan\u00fd na n\u00e1hradu energetick\u00fdch zdroj\u016f.", "28": "Toto souvis\u00ed s opat\u0159en\u00edmi s tzv. dekarbonizac\u00ed a podporou EU.", "29": "Jak\u00e9koliv rozhodnut\u00ed o budoucnosti jezu je pot\u0159eba. Nejhor\u0161\u00ed je st\u00e1vaj\u00edc\u00ed stav, kdy st\u00e1t plat\u00ed posudky pro i proti. Je t\u0159eba, aby SRN garantovala splavnost na \u00fazem\u00ed N\u011bmecka a \u0158VC kompenza\u010dn\u00ed opat\u0159en\u00ed.", "30": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 podporovat v\u00fdjimky pro velk\u00e9 zne\u010di\u0161\u0165ovatele. Viz Po\u010derady.", "31": "Dluhov\u00e1 situace obyvatel je v \u00dasteck\u00e9m kraji nejhor\u0161\u00ed. Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 podporovat to, aby kraj pos\u00edlal do exekuc\u00ed mlad\u00e9 lidi, kte\u0159\u00ed je\u0161t\u011b sami nenesli zodpov\u011bdnost za sv\u016fj \u017eivot.", "32": "D\u016fle\u017eit\u00fd p\u0159edpoklad region\u00e1ln\u00edho rozvoje je podporovat \u017eivot na venkov\u011b.", "33": "Ano, je to sou\u010d\u00e1st zm\u00edrn\u011bn\u00ed soci\u00e1ln\u00edho nap\u011bt\u00ed v kraji.", "34": "Vzhledem k poloze \u00dasteck\u00e9ho kraje je v\u00fduka n\u011bm\u010diny velice perspektivn\u00ed.", "35": "Nemysliteln\u00e9. Doba uheln\u00e1 kon\u010d\u00ed. P\u0159ipravme se na novou dobu.", "36": "Finance z vyt\u011b\u017een\u00e9ho nerostu by m\u011bly z\u016fstat ve v\u011bt\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e v kraji, stejn\u011b jako jeho zpracov\u00e1n\u00ed."}, "86": {"1": "SPO u\u017e nekandiduje", "5": "M\u00e1me za to, \u017ee nemocnice by nem\u011bli b\u00fdt privatizov\u00e1ny z d\u016fvod\u016f dostupnosti zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de ve v\u0161ech oborech medic\u00edny", "7": "Pokud to bude mo\u017en\u00e9, tak ano", "9": "A to v maxim\u00e1ln\u00ed mo\u017en\u00e9 m\u00ed\u0159e", "10": "Oboje by m\u011blo b\u00fdt navz\u00e1jem prov\u00e1zan\u00e9.", "11": "Jist\u011b by to bylo zaj\u00edmav\u00e9, ale pokud dob\u0159e funguje osobn\u00ed  doprava v kraji jako takov\u00e1 je zbyte\u010dn\u00e9 ji suplovat dal\u0161\u00ed dopravou", "15": "Je pot\u0159eba nab\u00eddnout informace ob\u010dan\u016fm kaje i touto formou. Jen je sp\u00ed\u0161e dohl\u00e9dnout na to aby je ob\u010dan\u00e9 dost\u00e1vali i do odlehlej\u0161\u00edch m\u00edst na\u0161eho kraje", "17": "Je pot\u0159eba vytv\u00e1\u0159et nov\u00e9 alternativy obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f", "20": "Inkluzi vn\u00edm\u00e1me jako nesyst\u00e9mov\u00ed krok , kter\u00fd sp\u00ed\u0161e zhor\u0161uje kvalitu v\u00fduky", "25": "Ale je nutn\u00e9 p\u0159\u00edpadn\u00e9 v\u00fdpadky m\u00edt jak nahradit", "27": "Vyvst\u00e1v\u00e1 zde probl\u00e9m s n\u00e1r\u016fstem nezam\u011bstnan\u00fdch z \u0159ad horn\u00edk\u016f ale i z \u0159ad dodavatel\u016f.", "31": "Ka\u017ed\u00e9 d\u00edt\u011b je nev\u00fdd\u011ble\u010dn\u00e1 osoba a jako po takov\u00e9 by kraj nem\u011bl vym\u00e1hat dluhy", "32": "Rad\u011bji by bylo lep\u0161\u00ed podporovat poj\u00edzdn\u00e9 prodejny , tak aby byly pokryty i odlehlej\u0161\u00ed a men\u0161\u00ed obce", "33": "To u\u017e prov\u00e1d\u00ed st\u00e1t a s nevaln\u00fdmi v\u00fdsledky", "35": "Op\u011bt zde nar\u00e1\u017e\u00edme na probl\u00e9m jin\u00e9 alternativy", "36": "A to pouze v citliv\u00e9m m\u011b\u0159\u00edtku a s maxim\u00e1ln\u00edm profitem pro n\u00e1\u0161 kraj"}, "85": {"1": "N\u00e1\u0161 kraj mus\u00ed b\u00fdt mnohem aktivn\u011bj\u0161\u00ed a nezaost\u00e1vat jako nyn\u00ed. Nov\u00e9 veden\u00ed mus\u00ed p\u0159ipravit n\u00e1\u0161 kraj na mnoho zm\u011bn a nem\u016f\u017ee jen st\u00e1t na m\u00edst\u011b a st\u00e1le na n\u011bco \u010dekat.", "2": "Ne\u0159ekl bych, \u017ee by je m\u011bl zv\u00fdhod\u0148ovat, ale rozhodn\u011b je pot\u0159eba technick\u00e9 st\u0159edn\u00ed \u0161koly a u\u010debn\u00ed obory je\u0161t\u011b v\u00edce podporovat. Jsme p\u0159eci jenom sp\u00ed\u0161e technick\u00fd kraj a \u0159emesla n\u00e1m pomalu odum\u00edraj\u00ed.", "3": "Je to jeden z krok\u016f, jak se postarat o budoucnost nejen student\u016f, ale i samotn\u00fdch zam\u011bstnavatel\u016f. Pokud budou studenti m\u00edt vidinu zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, tak dokon\u010d\u00ed studia a nebudou odch\u00e1zet do jin\u00fdch kraj\u016f.", "4": "Rozhodn\u011b ano a nejen to. Je pot\u0159eba zapojit vysok\u00e9 \u0161koly do krajsk\u00fdch projekt\u016f a viz\u00ed. Budoucnost je ve vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a nov\u00fdch technologi\u00edch a na tom mus\u00edme spolupracovat v\u0161ichni.", "5": "Sjednotit v\u0161echny nemocnice v kraji pod jednu funguj\u00edc\u00ed spole\u010dnost je priorita s kterou jdu do voleb. Je to sou\u010d\u00e1st koncepce zdravotnictv\u00ed v kraji, kter\u00e1 dnes zoufale chyb\u00ed.", "6": "Mysl\u00edm, \u017ee nen\u00ed nikdo, kdo by tyto organizace jako je hospic a charita nepodporoval. Jsou to slu\u017eby pro lidi a o lidech n\u00e1\u0161 kraj je.", "7": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b, kdy je\u0161t\u011b nev\u00edme, jak\u00e9 dopady bude m\u00edt koronakrize bych o vyrovnan\u00e9m rozpo\u010dtu pochyboval. Je pot\u0159eba, aby se d\u00e1l investovalo a rozv\u00edjelo a to je mysl\u00edm d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e vyrovnan\u00fd rozpo\u010det. Kdy\u017e budeme investovat, lid\u00e9 budou m\u00edt pr\u00e1ci a \u017eivot v kraji pob\u011b\u017e\u00ed d\u00e1l.", "8": "Je pot\u0159eba tuto pot\u0159ebu analyzovat. Pokud bude nedosta\u010duj\u00edc\u00ed, je na m\u00edst\u011b j\u00ed podpo\u0159it.", "9": "Jednozna\u010dn\u011b!!! Je to siln\u00e1 pravomoc, kter\u00e1 nen\u00ed v\u016fbec vyu\u017e\u00edv\u00e1na.", "10": "O\u011bb\u011b v\u011bci maj\u00ed stejnou d\u016fle\u017eitost a jsou na sob\u011b z\u00e1visl\u00e9. Bez rozvoje dopravn\u00ed infrastruktury je podpora hromadn\u00e9 dopravy polovi\u010dat\u00e1.", "11": "Je to sou\u010d\u00e1st tak\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed \u0161kolstv\u00ed v kraji. Na tuto ot\u00e1zku se ned\u00e1 jednozna\u010dn\u011b odpov\u011bd\u011bt, bez podklad\u016f.", "12": "Hlavn\u011b by se m\u011blo investovat do nov\u00fdch oprav a ne do oprav ji\u017e ned\u00e1vno opraven\u00fdch. Jezd\u00edm hodn\u011b po kraji a zar\u00e1\u017e\u00ed m\u011b n\u011bkter\u00e9 opravy skoro v pravideln\u00fdch intervalech na st\u00e1le stejn\u00fdch m\u00edstech.", "13": "M\u011b osobn\u011b nevad\u00ed, kdy\u017e jsou v p\u0159edstavenstvech politici. Mnohdy je to i prosp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed. Co mi ale vad\u00ed, \u017ee jsou tam politici, kte\u0159\u00ed o tom nic nev\u011bd\u00ed a sed\u00ed tam pouze za z\u00e1sluhy. Tyto firmy pak nikdy nep\u0159\u00edjdou s ni\u010d\u00edm nov\u00fdm. Pro m\u011b je d\u016fle\u017eit\u00e9 aby tyto firmy \u0159\u00eddili odborn\u011b zdatn\u00ed lid\u00e9, t\u0159eba i politici a ne nemehla co si tu pozici vysed\u00ed na sch\u016fz\u00edch.", "14": "Navazuj\u00edc\u00ed spoje jsou logick\u00fdm prvkem hromadn\u00e9 dopravy. Pokud tomu tak nebude, nebudou je lid\u00e9 vyu\u017e\u00edvat a najdou si jin\u00fd zp\u016fsob. Jsme v dob\u011b, kdy \u010das hraje rozhoduj\u00edc\u00ed roli.", "15": "Neomezoval bych ho, ale z\u00e1sadn\u011b bych zm\u011bnil styl a obsah. Je d\u016fle\u017eit\u00e9 informovat o d\u011bn\u00ed v kraji", "16": "Jsme na za\u010d\u00e1tku boje o vodu. Pokud nebudeme dob\u0159e s vodou hospoda\u0159it, budeme neust\u00e1le \u010delit jak suchu, tak povodn\u00edm. Pro zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b jsou sice vhodn\u011bj\u0161\u00ed jin\u00e9 zp\u016fsoby, ale pro hospoda\u0159en\u00ed s vodou jsou vhodn\u00e9.", "17": "Jednozna\u010dn\u011b a u\u017e d\u00e1vno m\u011bl tyto zdroje energie budovat. Je to zase uk\u00e1zka toho, jak je n\u00e1\u0161 kraj pozadu.", "18": "Kraj je sou\u010d\u00e1st\u00ed st\u00e1tu a tak i on mus\u00ed b\u00fdt p\u0159ipraven. Z\u0159\u00eddit a vybavit odb\u011brn\u00e1 m\u00edsta (Krajs\u00e1 zdravotn\u00ed ze sv\u00fdch zdroj\u016f), zajistit dostatek ochran\u00fdch pom\u016fcek skladem, p\u0159ipravit logistiku atd. Prost\u011b se o sebe postarat tak, aby pomoc st\u00e1tu plynule navazovala na na\u0161e vlastn\u00ed zabezpe\u010den\u00ed.", "19": "Je ot\u00e1zkou, zda jsou v\u016fbec vyu\u017e\u00edv\u00e1ny. Bez podrobn\u00fdch dat, nejsem schopen \u0159\u00edci ano, nebo ne.", "20": "J\u00e1 osobn\u011b v inkluzi nevid\u00edm smysl. O tom ale rozhoduje ministerstvo \u0161kolstv\u00ed.", "21": "Nejen budovat nov\u00e9, ale technicky zabezpe\u010dit i ty st\u00e1vaj\u00edc\u00ed. Populace n\u00e1m st\u00e1rne a stejn\u011b jako je tomu ve zdravotnictv\u00ed, je na\u0161\u00ed politickou a hlavn\u011b mor\u00e1ln\u00ed povinnost\u00ed se o tyto lidi postarat. Zaslou\u017e\u00ed si to.", "22": "Jsme sou\u010d\u00e1st\u00ed klimatick\u00e9 zm\u011bny, kterou nezast\u00e1v\u00edme. M\u016f\u017eeme j\u00ed pouze m\u00edrn\u011b zpomalit. Ale rozhodn\u011b mus\u00edme b\u00fdt na jej\u00ed dopady p\u0159ipraveni.", "23": "Je to nejp\u0159irozenej\u0161\u00ed ochrana proti oteplov\u00e1n\u00ed.", "24": "Tato vl\u00e1da je vl\u00e1dou promarn\u011bn\u00fdch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed.", "25": "Je pot\u0159eba ekonomick\u00e1 rozvaha a vyhodnocen\u00ed dopadu tohoto kroku.", "26": "Tato zm\u011bna by byla nejen finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e1, ale i provozn\u011b n\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e st\u00e1vaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m d\u011btsk\u00fdch domov\u016f. Mysl\u00edm, \u017ee kraj takov\u00e9to prost\u0159edky nem\u00e1.", "27": "Ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby uhl\u00ed je stanoveno a to s ohledem na celost\u00e1tn\u00ed energetickou koncepci. A st\u00e1le \u0159\u00edk\u00e1m, \u017ee zat\u00edm nem\u00e1me za tuto surovinu plnohodnotnou n\u00e1hradu, ani vybudovan\u00e9 technologick\u00e9 celky vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00ed k v\u00fdrob\u011b tepla a elektrick\u00e9 energie jinou surovinu, ne\u017e uhl\u00ed. Obnoviteln\u00e9 zdroje energie zat\u00edm nejsou schopny v\u0161e nahradit.", "28": "Je nutn\u00e9 u\u017e nyn\u00ed rychle p\u0159ipravit projekty na kter\u00e9 d\u00e1v\u00e1 pen\u00edze EU z fondu spravedliv\u00e9 transformace. Tento fond je p\u0159esn\u011b p\u0159ipraven na zm\u00edrn\u011bn\u00ed dopad\u016f vznikl\u00fdch p\u0159i odklonu od uhl\u00ed.", "29": "Je to dlouholet\u00fd a vlekl\u00fd spor. J\u00e1 osobn\u011b podporuji stavbu jezu na Labi u D\u011b\u010d\u00edna z logick\u00fdch d\u016fvod\u016f. Vyu\u017eijeme tu nej\u0161etrn\u011bj\u0161\u00ed dopravu pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a podpo\u0159\u00edme vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, pr\u016fmysl, zem\u011bd\u011blstv\u00ed a jejich export. Je to snad jedin\u00fd p\u0159\u00edklad, kdy se podpo\u0159\u00ed ekologie a ekonomie z\u00e1rove\u0148. Nerozum\u00edm postoj\u016fm ekolog\u016f, kdy bojuj\u00ed za \u010d\u00e1st krajiny okolo \u0159eky a kamionov\u00e1 doprava, kter\u00e1 nahrazuje tu lodn\u00ed, ni\u010d\u00ed mnohem v\u011bt\u0161\u00ed \u00fazem\u00ed na\u0161\u00ed republiky nejen \u0161kodliv\u00fdmi emisemi.", "30": "Tyto v\u00fdjimky z limit\u016f emis\u00ed jsou povoleny v cel\u00e9 EU. Byl jsem \u010dlenem pracovn\u00ed skupiny, kter\u00e1 se zab\u00fdvala touto ot\u00e1zkou a jednozan\u010dn\u011b dosp\u011bla k z\u00e1v\u011bru, \u017ee nebudeme omezovat v\u00fdjimky z limit\u016f emis\u00ed. Op\u011bt by jsme pouze znev\u00fdhodnili na\u0161e v\u00fdrobce oproti EU. Tito v\u00fdrobci energi\u00ed plat\u00ed za emisn\u00ed povolenky, jejich\u017e cena je st\u00e1le vy\u0161\u0161\u00ed a tak sami investuj\u00ed obrovsk\u00e9 finance do nejlep\u0161\u00edch dostupn\u00fdch technologi\u00ed.", "31": "Samotn\u00fd dluh bych neodpustil, pouze pokuty, \u00faroky a podobn\u011b. I tak p\u016fjde o v\u00fdraznou \u00falevu, proto\u017ee t\u0159eba pokuta za j\u00edzdu na\u010derno postupn\u011b narostla na n\u00e1sobky p\u016fvodn\u00ed \u010d\u00e1stky.", "32": "To je slo\u017eit\u00e9. Mnoho lid\u00ed se nau\u010dilo nakupovat v marketech ve m\u011bstech a mal\u00e9 prodejny na venkov\u011b vyu\u017e\u00edvaj\u00ed pouze jako z\u00e1lohu. Je ot\u00e1zkou, zda tato podpora m\u00e1 v\u00fdznam.", "33": "V t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti je velmi nutn\u00fd audit zejm\u00e9na zam\u011b\u0159en\u00fd na funk\u010dnost a v\u00fdsledky. Ve spolupr\u00e1ci s m\u011bsty, kde tyto organizace p\u016fsob\u00ed je nutn\u00e9 vyhodnotit jejich p\u0159\u00ednos a ty, kter\u00e9 jsou p\u0159\u00ednosem pro \u0159e\u0161en\u00ed romsk\u00e9 men\u0161iny podpo\u0159it. Zejm\u00e9na mus\u00ed b\u00fdt dotace z kraje prov\u00e1z\u00e1na s vyj\u00e1d\u0159en\u00edm dan\u00e9ho m\u011bsta o vz\u00e1jemn\u00e9 spolupr\u00e1ci a vyhodnocen\u00ed p\u0159\u00ednosu pro dan\u00e1 m\u011bsta.", "34": "V r\u00e1mci p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce je to dobr\u00e1 cesta k prohlouben\u00ed vz\u00e1jemn\u00fdch vztah\u016f.", "35": "Jsme v nezastaviteln\u00e9m procesu odklonu od uhl\u00ed. Neum\u00edm si p\u0159edstavit \u010derpat prost\u0159edky EU z fondu spravedliv\u00e9 transformace slou\u017e\u00edc\u00ed k zm\u00edrn\u011bn\u00ed v\u0161ech dopad\u016f ukon\u010den\u00ed t\u011b\u017eby a z\u00e1rove\u0148 podporovat prolomen\u00ed limit\u016f.", "36": "Lithium jako surovina je velmi cen\u00e1 a my si j\u00ed nesm\u00edme nechat jen tak sebrat. Kraj mus\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm trvat na tom, aby se nejv\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st zpracov\u00e1vala u n\u00e1s. Aby to nebylo jako s uhl\u00edm... my budeme nuceni strp\u011bt z\u00e1t\u011b\u017e na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a ostatn\u00ed budou z lithia prosperovat."}, "79": {"1": "Je t\u0159eba se odprostit od nedemokratick\u00fdch stran jako SPD", "4": "p\u0159edev\u0161\u00edm jej\u00ed rozvoj", "7": "toto t\u00e9ma je velmi d\u016fle\u017eit\u00e9", "9": "Nap\u0159\u00edklad v oblasti po\u017e\u00e1rn\u00ed ochrany, dopravy a podobn\u011b...", "14": "Ka\u017ed\u00e9 doprava mus\u00ed b\u00fdt navazuj\u00edc\u00ed, jinak nem\u00e1 cenu.", "16": "P\u0159ehrady se mohou vytv\u00e1\u0159et v oblastech b\u00fdval\u00fdch dol\u016f.", "21": "Samoz\u0159ejm\u011b ka\u017ed\u00e1 populace st\u00e1rne a pot\u0159ebuje, aby se o ni n\u011bkdo staral...", "24": "Nezodpov\u011bdnost nap\u0159\u00edklad v pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed smluv z hlediska autobusov\u00e9 dopravy kdy do\u0161lo k omezen\u00ed spoj\u016f a nezaji\u0161t\u011bn\u00ed z\u00e1kladn\u00ed dopravn\u00ed obslu\u017enosti je alarmuj\u00edc\u00ed.", "28": "Samoz\u0159ejm\u011b by se m\u011bl pod\u00edlet na p\u0159echodu lid\u00ed do terci\u00e9rn\u00ed sf\u00e9ry, nebo zaji\u0161\u0165ovat nov\u00e9 mo\u017enosti zam\u011bstnan\u00ed a us\u00eddlov\u00e1n\u00ed firem v \u00dasteck\u00e9m kraji.", "29": "Je to nesmysln\u00e1 stavba kter\u00e1 nepovede ke splavn\u011bn\u00ed toku po cel\u00fd rok, ji\u017e nyn\u00ed nen\u00ed voda na Litom\u011b\u0159icku.", "31": "To je naprosto nemor\u00e1ln\u00ed.", "34": "N\u011bmci jsou na\u0161i soused\u00e9... Hallo Nachtbar!", "35": "Rozhodn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed t\u011b\u017eby nebudeme podporovat!"}, "88": {"2": "V\u0161eobecn\u011b je nedostatek odborn\u00edk\u016f v technick\u00fdch oborech.", "7": "Nen\u00ed mo\u017en\u00e9 neust\u00e1le kraj zadlu\u017eovat, to by  skon\u010dilo opravdovou katastrofou.", "10": "Jsme i proti dotov\u00e1n\u00ed hromadn\u00e9 dopravy.  A\u0165 se ka\u017ed\u00fd svobodn\u011b rozhodne za jakou dopravu utrat\u00ed svoje pen\u00edze. Samoz\u0159ejm\u011b \u00faspory v t\u00e9to oblasti by m\u011bli v\u00e9st ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed dan\u00ed.", "12": "Silni\u010dn\u00ed infrastruktura slou\u017e\u00ed v\u0161em a jej\u00ed dobr\u00fd stav je p\u0159edpokladem pro n\u00e1\u0161 svobodn\u00fd pohyb a podnik\u00e1n\u00ed.", "13": "Jsme z\u00e1sadn\u011b proti politick\u00fdm trafik\u00e1m.", "14": "To je z\u00e1le\u017eitost dopravc\u016f, p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me, \u017ee na to maj\u00ed dost inteligence.", "17": "Jen tam kde to sn\u00ed\u017e\u00ed provozn\u00ed n\u00e1klady a bude dosa\u017eeno prokazateln\u00e9 n\u00e1vratnosti.", "23": "Ne plo\u0161n\u011b, z\u00e1le\u017e\u00ed na konkr\u00e9tn\u00edm \u00faseku, v\u00fdsadba strom\u016f by nem\u011bla zhor\u0161ovat nikde bezpe\u010dnost a  stromy co nejsou v dobr\u00e9m stavu by se m\u011bli okam\u017eit\u011b k\u00e1cet.", "27": "Uhl\u00ed je pot\u0159eba a nechceme zasahovat do svobodn\u00e9ho podnik\u00e1n\u00ed.", "28": "Nen\u00ed d\u016fvod utr\u00e1cet pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch polatn\u00edk\u016f, kdy\u017e na trhu pr\u00e1ce chyb\u011bj\u00ed lidi.", "29": "Ur\u010dit\u011b ne finan\u010dn\u011b, jedn\u00e1 se ostavbu ze kter\u00e9 bude profitovat n\u011bkolik m\u00e1lo firem proto, by to m\u011bla b\u00fdt jejich investice.", "31": "N\u011bco tak \u0161\u00edlen\u00e9ho jako je dluh d\u011bt\u00ed by ani nem\u011blo vzniknout.", "32": "Na\u0161\u00ed snahou je zjednodu\u0161it podm\u00ednky pro podnik\u00e1n\u00ed, aby bylo mo\u017en\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed i mal\u00fd \u017eivnost\u00ed. Dotace nejsou \u0159e\u0161en\u00ed, zase bychom to zaplatili na dan\u00edch.", "33": "Nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed to \u017e\u00e1dn\u00fd viditeln\u00fd efekt. Ka\u017ed\u00fd v na\u0161\u00ed spole\u010dnosti m\u00e1 stejn\u00e9 podm\u00ednky a je na n\u011bm jak chce \u017e\u00edt.", "34": "To z\u00e1le\u017e\u00ed na popt\u00e1vce.", "36": "T\u011b\u017eit ano, ale jen s rozumnou intenzitou s ohledem na ostatn\u00ed lidi v okol\u00ed."}, "76": {"1": "Z\u00e1le\u017e\u00ed na volebn\u00edm v\u00fdsledku a programov\u00fdch shod\u00e1ch s jednotliv\u00fdmi stranami", "2": "Tyto \u0161koly \u010del\u00ed nez\u00e1jmu uchaze\u010d\u016f a z\u00e1rove\u0148 na trhu pr\u00e1ce chyb\u00ed jejich absolventi", "4": "Pouze konkr\u00e9tn\u00ed projekty a obory pot\u0159ebn\u00e9 pro prosperitu \u00dasteck\u00e9ho kraje. Nikoliv pau\u0161\u00e1ln\u00ed podpora automaticky.", "5": "Tyto nemocnice maj\u00ed zaji\u0161\u0165ovat kvalitn\u00ed a dostupnou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di v jasn\u011b definovan\u00e9m rozsahu. Zdrav\u00ed obyvatel \u00dasteck\u00e9ho kraje nen\u00ed pro SPD obchodn\u00ed komoditou", "6": "SPD podporuje neziskov\u00e9 organizace poskytuj\u00edc\u00ed p\u00e9\u010di senior\u016fm, ZTP a podobn\u011b", "7": "Mus\u00edme usilovat o maxim\u00e1ln\u00ed rozpo\u010dtovou odpov\u011bdnost. V sou\u010dasn\u00e9 ekonomick\u00e9 situaci v\u0161ak nem\u016f\u017ee b\u00fdt udr\u017een\u00ed vyrovnan\u00e9ho rozpo\u010dtu dogmatem", "9": "SPD bude takto prosazovat zru\u0161en\u00ed konsesion\u00e1\u0159sk\u00fdch poplatk\u016f \u010cesk\u00e9 televizi, jej\u00ed financov\u00e1n\u00ed ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a mo\u017enost jej\u00ed kontroly ze strany NK\u00da", "10": "V kraji se v\u00fdrazn\u011b zlep\u0161ila dopravn\u00ed obslu\u017enost MHD", "12": "\u00dasteck\u00fd kraj investuje do dopravy v\u00edce ne\u017e t\u0159etinu ro\u010dn\u00edho rozpo\u010dtu a nen\u00ed re\u00e1ln\u00e9 tyto \u010d\u00e1stky d\u00e1le z\u00e1sadn\u011b nav\u00fd\u0161it.", "13": "Je t\u0159eba aby", "17": "Jsme proti budov\u00e1n\u00ed sol\u00e1rn\u00edch elektr\u00e1ren na zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fd\u011b. Vyu\u017e\u00edt k tomu plochy ve\u0159ejn\u00fdch budov v\u0161ak d\u00e1v\u00e1 smysl.", "18": "V kraji podlke na\u0161eho n\u00e1zoru moment\u00e1ln\u011b chyb\u00ed v\u00edce testovac\u00edch kapacit", "20": "SPD je proti inkluzi v podob\u011b, kterou prosazuje ministerstvo \u0161kolstv\u00ed", "22": "Je to \u0161irok\u00fd pojem. Kraj by nem\u011bl podlehnout uhl\u00edkov\u00e9 hysterii, naopak podporovat efektivn\u00ed opat\u0159en\u00ed na podporu zadr\u017eovan\u00ed vody, zv\u00fd\u0161en\u00ed pestrosti krajiny apod.", "24": "SPD se poda\u0159ilo prosadit \u0159adu pozitivn\u00edch v\u011bc\u00ed jako nap\u0159. zachov\u00e1n\u00ed nemocnice v Rumburku, podpora protidrogov\u00e9 prevence, zv\u00fd\u0161en\u00ed prost\u0159edk\u016f na vybaven\u00ed IZS na druhou stranu veden\u00ed kraje v \u010dele s KS\u010cM nedok\u00e1zalo vyvinout d\u016fraznou iniciativu ke spolupr\u00e1ci s vl\u00e1dou k \u0159e\u0161en\u00ed z\u00e1sadn\u00edch krajsk\u00fdch t\u00e9mat (zdravotnictv\u00ed, nep\u0159izp\u016fsobiv\u00ed atd)", "27": "Uhl\u00ed je strategick\u00e1 energetick\u00e1 surovina, zdroj zam\u011bstnanosti, vyt\u011b\u017een\u00e9 plochy lze po citliv\u00e9 rekultivaci vyu\u017e\u00edvat k rekreaci a maj\u00ed i v\u00fdznamnou p\u0159\u00edrodov\u011bdnou hodnotu", "33": "Takov\u00fdch organizac\u00ed p\u016fsob\u00ed v \u010cR v\u00edce ne\u017e 100 a nejsou za nimi vid\u011bt prakticky \u017e\u00e1dn\u00e9 pozitivn\u00ed v\u00fdsledky. Je t\u0159eba p\u0159ijmout z\u00e1sadn\u00ed zm\u011bny v legislativ\u011b jako t\u0159eba novelu z\u00e1kona o pomoci v hmotn\u00e9 nouzi", "35": "Je t\u0159eba o tomto probl\u00e9mu vyvolat na \u00farovni kraje vyv\u00e1\u017eenou ve\u0159ejnou debatu", "36": "pro SPD je z\u00e1sadn\u00ed aby p\u0159\u00edpadnou t\u011b\u017ebu lithia m\u011bl pod kontrolu st\u00e1t"}, "90": {"1": "N\u00e1\u0161 kraj pot\u0159ebuje razantn\u00ed prom\u011bnu a ne p\u0159e\u0161lapov\u00e1n\u00ed na m\u00edst\u011b a snahu odd\u00e1lit konec uhl\u00ed a \u0161pinav\u00e9 energetiky, jak to p\u0159edv\u00e1d\u00ed sou\u010dasn\u00ed krajsk\u00e1 koalice.", "2": "Hodl\u00e1me podpo\u0159it rozvoj vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed nejen v oblasti v\u0161eobecn\u00fdch znalost\u00ed (dom\u00e9na gymn\u00e1zi\u00ed), ale tak\u00e9 kl\u00ed\u010dov\u00fdch kompetenc\u00ed (a\u0165 ji\u017e manu\u00e1ln\u00edch nebo znalostn\u00edch \u2013 dom\u00e9na st\u0159edn\u00edch odborn\u00fdch \u0161kol).  A ud\u011bl\u00e1me v\u0161e pro to, aby se na\u0161i \u017e\u00e1ci ve srovn\u00e1vac\u00edch testech um\u00edstili l\u00e9pe. Budeme investovat do rozvoje \u010dten\u00e1\u0159sk\u00e9 i matematick\u00e9 gramotnosti.", "3": "Vztah mezi st\u0159edn\u00edmi \u0161kolami a m\u00edstn\u00edmi zam\u011bstnavateli vn\u00edm\u00e1me jako d\u016fle\u017eit\u00fd pro rozvoj \u017e\u00e1k\u016f a jejich uplatn\u011bn\u00ed na trhu pr\u00e1ce. Podpo\u0159\u00edme projekty, kter\u00e9 povedou k u\u017e\u0161\u00ed spolupr\u00e1ci \u0161kol a firem.\nSpolupr\u00e1ce se zam\u011bstnavateli m\u016f\u017ee v n\u011bkter\u00fdch oborech umo\u017enit \u017e\u00e1k\u016fm sezn\u00e1mit se s nov\u00fdmi technologiemi a postupy, ke kter\u00fdm se na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch nedostanou. Podpo\u0159\u00edme st\u00e1\u017ee \u017e\u00e1k\u016f ve firemn\u00edm provozu.", "4": "Chceme, aby se \u00fasteck\u00e1 pedagogick\u00e1 fakulta stala centrem inova\u010dn\u00edch v\u00fdukov\u00fdch metod, a proto zapoj\u00edme vysokou \u0161kolu do rozvoje st\u0159edn\u00edho \u0161kolstv\u00ed v kraji. Podpo\u0159\u00edme akreditaci nov\u00e9ho v\u00fdukov\u00e9ho programu \"U\u010ditel na\u017eivo\", kdy se studenti u\u010d\u00ed u\u010dit p\u0159\u00edmo v procesu v\u00fduky.\nPodpo\u0159\u00edme velk\u00e9 v\u00fdzkumn\u00e9 projekty univerzit (nap\u0159. komunitn\u00ed pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed s ve\u0159ejnost\u00ed, monitoring ovzdu\u0161\u00ed, v\u00fdzkumy s\u00eddli\u0161\u0165, rozvoj kreativn\u00edch pr\u016fmysl\u016f), kter\u00e9 se budou odehr\u00e1vat na \u00fazem\u00ed \u00dasteck\u00e9ho kraje (tedy i mimo \u00dast\u00ed nad Labem).", "5": "Jsme p\u0159edev\u0161\u00edm pro rovnom\u011brn\u011b dostupnou zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di i mimo oblasti, kde nep\u016fsob\u00ed Krajsk\u00e1 zdravotn\u00ed, a .s.", "6": "Pom\u00e1hat je lidsk\u00e9 a v na\u0161em kraji se v obt\u00ed\u017en\u00e9 \u017eivotn\u00ed situaci ocit\u00e1 v\u00edce lid\u00ed ne\u017e v jin\u00fdch kraj\u00edch.  \u010c\u00edm l\u00e9pe bude syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch slu\u017eeb fungovat, t\u00edm l\u00e9pe se budou v\u0161ichni obyvatel\u00e9 kraje m\u00edt. I ti, kte\u0159\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m ve sv\u00e9m \u017eivot\u011b nemus\u00ed \u0159e\u0161it.", "7": "Jakkoli je tento c\u00edl aktu\u00e1ln\u011b m\u00e1lo re\u00e1ln\u00fd a to i ohledem na propad p\u0159\u00edjm\u016f v souvislosti se \u0161\u00ed\u0159en\u00edm Covid-19, je t\u0159eba zastavit nezodpov\u011bdn\u00e9 zadlu\u017een\u00ed kraje.", "8": "Podpo\u0159\u00edme rozvoj mobiln\u00ed p\u00e9\u010de a jej\u00ed finan\u010dn\u00ed dostupnost pro b\u011b\u017en\u00e9 rodiny. Sta\u0159\u00ed lid\u00e9 maj\u00ed b\u00fdt co nejd\u00e9le doma.\nPodpo\u0159\u00edme volno\u010dasov\u00e9 a sousedsk\u00e9 aktivity nejen pro seniory.", "10": "Vytvo\u0159\u00edme dopravn\u00ed koncepci udr\u017eiteln\u00e9 mobility - pl\u00e1n investic a harmonogram budov\u00e1n\u00ed dopravn\u00ed s\u00edt\u011b p\u0159ipraven\u00e9 na budoucnost. Lze p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee v\u00edce investujeme do s\u00edt\u011b hromadn\u00e9 dopravy, ale p\u0159ed n\u00e1mi je dokon\u010den\u00ed D7 a d\u016fle\u017eit\u00e9 obchvaty m\u011bst.", "13": "Vytvo\u0159\u00edme a zve\u0159ejn\u00edme z\u00e1vazn\u00e1 pravidla pro odm\u011b\u0148ov\u00e1n\u00ed osob pov\u011b\u0159en\u00fdch krajem k v\u00fdkonu \u010dinnost\u00ed v org\u00e1nech obchodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed s majetkovou \u00fa\u010dast\u00ed kraje.", "17": "Samoz\u0159ejm\u011b.", "18": "V maxim\u00e1ln\u00ed m\u00ed\u0159e podpo\u0159\u00edme hygienick\u00e9 stanice, jejich\u017e person\u00e1l nyn\u00ed odv\u00e1d\u00ed profesio\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ci. Veden\u00ed hygieny nab\u00eddneme krajsk\u00e9 person\u00e1ln\u00ed a technick\u00e9 (IT, doprava) kapacity k pos\u00edlen\u00ed testov\u00e1n\u00ed a tzv. trasov\u00e1n\u00ed.", "21": "Jsme sp\u00ed\u0161e pro roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed mobiln\u00ed p\u00e9\u010de, aby senio\u0159i mohli z\u016fst\u00e1vat v dom\u00e1c\u00edm prost\u0159ed\u00ed.", "26": "To rozhodn\u011b.", "27": "Uheln\u00fd pr\u016fmysl skon\u010d\u00ed, v\u00edme to u\u017e hodn\u011b dlouho. Konec uhl\u00ed je p\u0159\u00edle\u017eitost k vy\u0161\u0161\u00ed prosperit\u011b kraje i jeho obyvatel. Ve spolupr\u00e1ci s odborn\u00edky i \u0161irokou ve\u0159ejnost\u00ed kone\u010dn\u011b p\u0159iprav\u00edme smyslupln\u00fd a funk\u010dn\u00ed pl\u00e1n p\u0159echodu kraje na nov\u00e9 druhy ekonomiky.", "28": "Postar\u00e1me se o to, aby zam\u011bstnanci firem spojen\u00fdch s t\u011b\u017ek\u00fdm pr\u016fmyslem nedoplatili na konec uhl\u00ed. Naopak - d\u00edky rekvalifikac\u00edm, p\u0159\u00edm\u00fdm podpor\u00e1m a spoluprac\u00ed kraje s firmami z dal\u0161\u00edch odv\u011btv\u00ed bude konec uhl\u00ed pro zam\u011bstnance p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed k zaji\u0161t\u011bn\u00ed nov\u00e9ho stabiln\u00edho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed.", "31": "Rozhodn\u011b ne,", "33": "Chceme podporovat v\u0161echny neziskov\u00e9 organizace, kter\u00e9 odv\u00e1d\u011bj\u00ed dobrou a u\u017eite\u010dnou pr\u00e1ci.", "35": "Rozhodn\u011b ne. Doba uheln\u00e1 zcela jasn\u011b kon\u010d\u00ed.", "36": "Ot\u00e1zka je zav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed - jsme pro \u0161etrnou t\u011b\u017ebu s t\u00edm, \u017ee vyt\u011b\u017een\u00e1 surovina se bude zpracov\u00e1vat v na\u0161em kraji, nap\u0159\u00edklad v are\u00e1lu litv\u00ednovsk\u00e9 chemi\u010dky."}, "91": {"1": "Koalice bude asi zcela jin\u00e1", "2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje na jejich studium", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "8": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je ter\u00e9nn\u00ed slu\u017eba pro seniory nezastupiteln\u00e1", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Stav silnic II. a III. t\u0159\u00edd v kraji je mnohdy \u0161patn\u00fd.", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \n\u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje.", "13": "Politici by m\u011bli m\u00edt zam\u011b\u0159en\u00ed na fungov\u00e1n\u00ed kraje a hledat dal\u0161\u00ed placen\u00e9 pa\u0161al\u00edky. Pokud by to bylo \u00fapln\u011b zdarma, tak pros\u00edm.", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Pen\u00edze na takov\u00e9to periodikum by bylo vhodn\u00e9 investovat do, pro ob\u010dany d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, ne\u017e je propagace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho (ale i budouc\u00edho) veden\u00ed kraje. Ale ono se nic nezm\u011bn\u00ed, kdy\u017e budou lid\u00e9 volit st\u00e1le tak zvan\u00e9 men\u0161\u00ed zlo. Pokud projdete kandid\u00e1tn\u00ed listiny do kraje v minulosti, objev\u00edte tam stejn\u00e1 jm\u00e9na, ale ty pak namnoze najdete v jin\u00fdch stran\u00e1ch nebo hnut\u00edch (m\u00f3dn\u00ed \u00fadaj pro stranu). V\u017edy v t\u011bch, kter\u00e9 maj\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed nad\u011bji na \u00fasp\u011bch. Takov\u00e1 jm\u00e9na se vyzna\u010duj\u00ed \u00faprkem ze stran, kter\u00fdm padaj\u00ed preference a p\u0159\u00edklonem k hnut\u00edm, o kter\u00fdch si mysl\u00ed \u017ee budou \u00fasp\u011b\u0161n\u00e1. N\u011bkdy se ov\u0161em mohou i m\u00fdlit, co\u017e se m\u016f\u017ee lehce st\u00e1t nyn\u00ed.", "16": "Nech\u00e1me na odborn\u00edc\u00edch pro zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b", "17": "Boj\u00edme se, aby z toho zase nebyl pouze k\u0161eft pro ty, co spolu mluv\u00ed", "18": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "19": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "20": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne", "21": "Je to nezbytn\u00e9", "22": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "23": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b.", "25": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "27": "Je t\u0159eba zachovat pracovn\u00ed m\u00edsta. Na druhou stranu jsme proti ru\u0161en\u00ed ob\u00fdvan\u00fdch obc\u00ed kv\u016fli t\u011b\u017eb\u011b", "29": "Krajina mezi D\u011b\u010d\u00ednem a Sv\u00e1dovem je unik\u00e1tn\u00ed.", "33": "Je nutn\u00e9 ned\u011blat rozd\u00edly mezi men\u0161inou a v\u011bt\u0161inou. T\u0159icet let praxe uk\u00e1zalo, \u017ee jedin\u00fdm v\u00fdsledkem jsou dob\u0159e placen\u00e1 m\u00edsta v t\u011bchto neziskov\u00fdch organizac\u00edch. Samoz\u0159ejm\u011b lidmi z v\u011bt\u0161inov\u00e9 spole\u010dnosti. Pro Romy se toho ale skute\u010dn\u011b neud\u011blalo v\u016fbec nic. P\u0159edseda Rozumn\u00fdch, Petr Hannig, vyr\u016fstal v Kr\u00e1sn\u00e9m B\u0159ezn\u011b, v Mati\u010dn\u00ed ulici. Za jeho d\u011btstv\u00ed byly romsk\u00e9 d\u011bti u\u010denliv\u00e9m, dokonce ve t\u0159\u00edd\u011b kam chodil byla jedna Romka premiantkou, i nyn\u00ed si pamatuje jej\u00ed jm\u00e9no D\u017eurbanov\u00e1. Romsk\u00e1 dru\u017eina pracovn\u00edk\u016f nyn\u00ed opravuje na h\u0159bitov\u011b poh\u0159ebn\u00ed kapli, ve kter\u00e9 Petr Hannig, jako mlad\u00fd chlapec po boku kn\u011bze ministroval. Nyn\u00ed ji Romov\u00e9 z \u00fapln\u00e9 ruiny vybudovali jako kr\u00e1snou h\u0159bitovn\u00ed kapli. V\u017edy, kdy\u017e p\u0159edseda Hannig nav\u0161t\u00edvil h\u0159bitov, romsk\u00e1 parta poctiv\u011b pracovala. A proto\u017ee je na h\u0159bitov\u011b \u010dasto hodn\u011b Rom\u016f u hrob\u016f sv\u00fdch rodi\u010d\u016f a prarodi\u010d\u016f, \u010dasto se s n\u00edm d\u00e1vaj\u00ed do \u0159e\u010di a cht\u011bj\u00ed, aby m\u011bli pr\u00e1ci, ne r\u016fzn\u00e9 podpory. Cht\u011bj\u00ed poctiv\u011b pracovat a ne to, aby se k nim chovaly n\u011bjak\u00e9 neziskovky jako k d\u011btem", "34": "Ka\u017ed\u00e1 \u0159e\u010d je obohacen\u00edm", "35": "Zachovat obce. Nevych\u00e1zet vst\u0159\u00edc uhlobaron\u016fm", "36": "Mus\u00ed to b\u00fdt ale \u010desk\u00e1 firma, kter\u00e1 dan\u00ed v \u010cR"}}