{"118": {"1": "Koalice je nesourod\u00e1 a nav\u00edc nerespektuje v\u00edt\u011bze voleb.", "2": "Nen\u00ed to o jednoduch\u00e9 odpov\u011bdi. \u0160kolstv\u00ed je t\u0159eba \u0159e\u0161it syst\u00e9mov\u011b a neb\u00e1t se zm\u011bn.", "3": "Nen\u00ed to prim\u00e1rn\u011b o financ\u00edch z krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu. Je to sp\u00ed\u0161e o aktivit\u011b veden\u00ed \u0161kol.", "5": "Je t\u0159eba zajistit funk\u010dnost a modernizaci p\u00e1te\u0159n\u00ed s\u00edt\u011b krajsk\u00fdch nemocnic. Dnes je to ale hlavn\u011b ot\u00e1zka person\u00e1ln\u00edho zabezpe\u010den\u00ed. Modernizace ale dok\u00e1\u017ee p\u0159isp\u011bt k z\u00e1jmu kvalitn\u00edch pracovn\u00edk\u016f o pr\u00e1ci v krajsk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch.", "6": "Tento druh neziskovek pova\u017eujeme za p\u0159\u00ednosn\u00fd a jako jeden z m\u00e1la by m\u011bl b\u00fdt podporov\u00e1n z ve\u0159ejn\u00fdch rozpo\u010dt\u016f narozd\u00edl od neziskovek s politick\u00fdmi c\u00edli.", "7": "Zodpov\u011bdn\u00e9 hospoda\u0159en\u00ed je z\u00e1kladem jak\u00e9hokoli rozvoje.", "9": "Ano, ale jen ve v\u011bcech racionalizace a zjednodu\u0161en\u00ed. Je lidem bl\u00ed\u017ee, proto m\u016f\u017ee naj\u00edt efektivn\u011bj\u0161\u00ed cesty. Pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d je zaplevelen zbyte\u010dnostmi, tak v tomto je t\u0159eba b\u00fdti opatrn\u00fd.", "10": "Dokon\u010den\u00ed d\u00e1lnic a obchvat\u016f pova\u017eujeme za kl\u00ed\u010dov\u00e9 pro rozvoj kraje.", "12": "Zejm\u00e9na je ale t\u0159eba l\u00e9pe pl\u00e1novat uzav\u00edrky tak, aby se dalo v\u016fbec n\u011bkudy projet. Nyn\u00ed se st\u00e1v\u00e1, \u017ee jednu cestu uzav\u0159ou a tu obj\u00edzdnou rozkopou.", "13": "Pokud je politik z\u00e1rove\u0148 odborn\u00edkem a pro\u0161el t\u0159eba i testem voleb, nen\u00ed d\u016fvod jej vy\u0159azovat ze hry. D\u016fle\u017eit\u00e1 je transparentnost. Vy\u010d\u016fr\u00e1nci jsou mezi politiky i mezi nepolitiky na politiku nalepen\u00fdmi.", "16": "Pl\u00e1ny p\u0159ehrad \u010dasto brzd\u00ed rozvoj v jednotliv\u00fdch regionech. Mnohdy jde p\u0159itom o beton\u00e1\u0159sk\u00e1 lobby. Za d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed pova\u017eujeme p\u0159irozen\u00e9 zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b.", "19": "K tomu slou\u017e\u00ed r\u016fzn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky.", "20": "Inkluze i povinn\u00e1 \u0161koln\u00ed doch\u00e1zka pro p\u0159ed\u0161kol\u00e1ky je chyba a je t\u0159eba ji zru\u0161it.", "21": "Na to nen\u00ed jednoduch\u00e1 odpov\u011b\u010f. Ur\u010dit\u011b jsou prosp\u011b\u0161n\u00e1 r\u016fzna Alzhaimer centra apod. Ot\u00e1zkou je, zda standardn\u00ed domy pro seniory m\u00e1 z\u0159izovat kraj p\u0159\u00edmo, \u010di podporovat jejich vznik ve vlastnictv\u00ed obc\u00ed. Obce maj\u00ed k lidem bl\u00ed\u017ee, tak\u017ee bychom preferovali sp\u00ed\u0161e tuto variantu.", "22": "Ano. Podpora zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b, p\u011bstov\u00e1n\u00ed vhodn\u011bj\u0161\u00edch plodin. Z\u0159izov\u00e1n\u00ed mok\u0159ad\u016f a mez\u00ed je spr\u00e1vn\u00e1 cesta.", "23": "Stromy jsou fajn. Na druhou stranu n\u00e1raz do stromu je pro pos\u00e1dku auta \u010dasto fat\u00e1ln\u00ed.", "24": "Je to ano, ale s mnoh\u00fdmi ale. V\u017edy to jde l\u00e9pe, ale i h\u016f\u0159e.", "27": "Mo\u017en\u00e9 jsou ob\u011b cesty. Jde prim\u00e1rn\u011b o to jej dob\u0159e a efektivn\u011b \u0159\u00eddit.", "28": "D\u011btsk\u00e9 dluhy pova\u017eujeme za hloupost a spros\u0165\u00e1rnu. Pokud \u010dlov\u011bk - d\u00edt\u011b nem\u00e1 zp\u016fsobilost k pr\u00e1vn\u00edm \u00fakon\u016fm, je nesmysl z n\u011bj jakkoli ud\u011blat dlu\u017en\u00edka. M\u00e1 sv\u00e9ho z\u00e1konn\u00e9ho z\u00e1stupce.", "29": "V dne\u0161n\u00ed hust\u011b zalidn\u011bn\u00e9 kulturn\u00ed krajin\u011b nen\u00ed d\u016fvod vlka jakkoli podporovat a chr\u00e1nit. Nen\u00ed nikterak ohro\u017een\u00fdm druhem a na sv\u011bt\u011b je spousta lokalit, kde se jim da\u0159\u00ed.", "30": "Sp\u00ed\u0161e by to m\u011bla b\u00fdt ot\u00e1zka obc\u00ed. Ov\u0161em nelze vylou\u010dit, \u017ee by s t\u00edm kraj nem\u011bl t\u011bm mal\u00fdm obc\u00edm pomoci."}, "116": {"1": "V n\u011bkter\u00fdch ot\u00e1zk\u00e1ch bychom si p\u0159edstavovali jin\u00e9 mo\u017enosti \u0159e\u0161en\u00ed, ne\u017e nab\u00edz\u00ed sou\u010dasn\u00e1 koalice", "2": "Podporujeme \u0159emesln\u00e9 obory a technick\u00e9 \u0161koly, kter\u00e9 p\u0159ipravuj\u00ed \u017e\u00e1dan\u00e9 profese. Cht\u011bli bychom u\u010dinit v\u0161echna opat\u0159en\u00ed, pop\u0159\u00edpad\u011b i finan\u010dn\u00ed ,aby tyto \u0161koly a  n\u011bkter\u00e9 obory nezanikly.", "3": "Je d\u016fle\u017eit\u00e9 , aby se budouc\u00ed zam\u011bstnavatel\u00e9 pod\u00edleli na p\u0159\u00edprav\u011b sv\u00fdch budouc\u00edch zam\u011bstnanc\u016f. Studenti a \u017e\u00e1ci se mohou l\u00e9pe p\u0159ipravit na praxi, sezn\u00e1mit se s podm\u00ednkami  a po\u017eadavky, mohou tak b\u00fdt l\u00e9pe motivov\u00e1n\u00ed ke studiu.", "5": "Rozhodn\u011b nesouhlas\u00edme s privatizac\u00ed krajsk\u00fdch nemocnic. Usilujeme o to, aby s\u00ed\u0165 nemocnic byla zachov\u00e1na a l\u00e9ka\u0159sk\u00e1 p\u00e9\u010de byla pro ob\u010dany co nejdostupn\u011bj\u0161\u00ed.", "9": "Se z\u00e1konod\u00e1rnou iniciativou krajsk\u00fdch zastupitelstev nen\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 zku\u0161enost\u00ed.  Nen\u00ed to prioritn\u00ed \u00fakol pro kraje. Zat\u00edm se touto problematikou krajsk\u00e1 zastupitelstva p\u0159\u00edli\u0161 nezab\u00fdvaj\u00ed.", "12": "Ji\u017e mnoho let se \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee investice do krajsk\u00fdch silnic jsou nedostate\u010dn\u00e9. Jejich stav se neust\u00e1le zhor\u0161uje. Financov\u00e1n\u00ed oprav by m\u011blo b\u00fdt v\u00edcezdrojov\u00e9, nejen z krajsk\u00e9ho rozpo\u010dtu, ale i  ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu a z dotac\u00ed  EU.", "15": "\u010casopis by m\u011bl b\u00fdt vyv\u00e1\u017een\u00fd, m\u011bl by poskytovat i dost prostoru pro opozi\u010dn\u00ed zastupitele.", "28": "Za nezletil\u00e9 d\u011bti by m\u011bli n\u00e9st odpov\u011bdnost rodi\u010de a ti by m\u011bli platit i dluhy sv\u00fdch d\u011bt\u00ed vznikl\u00e9 v dob\u011b jejich nezletilosti."}, "119": {"7": "ale v souvislosti s kl\u00ed\u010dov\u00fdmi investicemi a do\u010dasn\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm v\u00fdpadku z p\u0159\u00edjm\u016f kraj\u016f si um\u00edm p\u0159edstavit i p\u0159echodn\u00e9 obdob\u00ed vybo\u010duj\u00edc\u00ed z uveden\u00e9ho principu", "10": "investice do dopravn\u00ed infrastruktury nelze v tomto smyslu rozli\u0161ovat, to ale neznamen\u00e1, \u017ee kraj nem\u00e1 usilovat o zv\u00fd\u0161en\u00fd objem investic t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se ve\u0159ejn\u00e9 dopravy", "12": "je nezbytn\u00e9 udr\u017eet zv\u00fd\u0161en\u00fd trend investic (v posledn\u00edch \u010dty\u0159ech letech v\u00edce jak dvojn\u00e1sobek p\u0159edchoz\u00edch obdob\u00ed)  do oprav silnic", "14": "to je samoz\u0159ejmost p\u0159i pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy", "16": "bez p\u0159edchoz\u00edho projedn\u00e1n\u00ed nesporn\u00fdch z\u00e1m\u011br\u016f", "19": "Lze o tom uva\u017eovat pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee toto bude schv\u00e1len\u00fd z\u00e1m\u011br st\u00e1tu a kraje jej budou pouze prov\u00e1d\u011bt", "20": "Je v\u0161ak neodiskutovateln\u00e9, \u017ee st\u00e1vaj\u00edc\u00ed syst\u00e9m mus\u00ed b\u00fdt pr\u016fb\u011b\u017en\u011b modifikov\u00e1n, co\u017e je odpov\u011bdnost\u00ed ministerstva \u0161kolstv\u00ed", "22": "z ot\u00e1zky nevypl\u00fdv\u00e1 jak\u00e1 konkr\u00e9tn\u00ed opat\u0159en\u00ed (s ohledem na kompetenci kraj\u016f)", "24": "ur\u010dit\u011b existuje \u0159ada oblast\u00ed, kter\u00e9 do budoucna bude nutn\u00e9 \u0159\u00eddit l\u00e9pe", "27": "budeme muset hledat jin\u00fd nebo z\u00e1sadn\u011b modifikovan\u00fd zp\u016fsob st\u00e1vaj\u00edc\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed", "29": "ur\u010dit\u011b maj\u00ed b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u0159\u00edrody, ale je tak\u00e9 nezbytn\u011b nutn\u00e9 v\u011bnovat se syst\u00e9mov\u011b p\u0159\u00edpadn\u00e9mu zv\u00fd\u0161en\u00e9mu v\u00fdskytu v jednotliv\u00fdch lokalit\u00e1ch - v\u0161e nelze \u0159e\u0161it jenom n\u00e1hradami \u0161kod", "30": "um\u00edm si p\u0159edstavit podporu, ale ne ve st\u00e1vaj\u00edc\u00ed form\u011b, bez dal\u0161\u00edho pl\u00e1nu, co d\u00e1l s t\u011bmito prodejnami v jednotliv\u00fdch miniregionech (z hlediska udr\u017eitelnosti a skute\u010dn\u00e9 popr\u00e1vky ve\u0159ejnosti)"}, "114": {}, "115": {"1": "Nejen\u017ee v posledn\u00edch volb\u00e1ch pora\u017een\u00e9 strany v\u00edt\u011bze obe\u0161ly, ale hlavn\u011b kraj stagnoval, nerozv\u00edjel se", "2": "ANO, je pot\u0159eba podpo\u0159it ty obory, po kter\u00fdch je hlad na trhu pr\u00e1ce", "3": "Jednozna\u010dn\u011b Studenti by se m\u011bli u\u017e p\u0159i studiu setk\u00e1vat s technologiemi z praxi a naopak zam\u011bstnavatel\u00e9 by m\u011bli m\u00edt p\u0159ehled, co mohou od student\u016f o\u010dek\u00e1vat.", "4": "Kraj by se m\u011bl dob\u0159e starat o \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 mu pat\u0159\u00ed a to je st\u0159edn\u00ed \u0161kolstv\u00ed. Spolupr\u00e1ce s V\u0160 je na m\u00edst\u011b, ale syst\u00e9m financov\u00e1n\u00ed je jasn\u011b nastaven\u00fd a nen\u00ed nutn\u00e9 ho m\u011bnit.", "5": "V \u017e\u00e1dn\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b. Jsou to kl\u00ed\u010dov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed a musej\u00ed z\u016fstat v rukou kraje.", "6": "ANO, jsou ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed soci\u00e1ln\u00ed infrastruktury a zlep\u0161uj\u00ed kvalitu \u017eivota i jeho konce.", "7": "V z\u00e1sad\u011b ANO,  ale v dne\u0161n\u00ed dob\u011b je nutn\u00e9 zachovat investice i za cenu kr\u00e1tkodob\u00e9ho zadlu\u017een\u00ed.", "8": "ANO, stejn\u011b jako hospice a charity p\u0159isp\u00edvaj\u00ed ke zlep\u0161en\u00ed kvality \u017eivota", "9": "\u010cast\u011bji ano, ale nen\u00ed to prim\u00e1rn\u00ed funkce kraj\u016f. Nap\u0159\u00edklad ale rozpo\u010dtov\u00e9 ur\u010den\u00ed dan\u00ed je pro kraje ur\u010dit\u011b t\u00e9ma, kde se mohou legislativn\u011b anga\u017eovat.", "10": "Ne, proto\u017ee tyto dva sektory musej\u00ed z\u016fstat vyrovnan\u00e9. Pro dopravn\u00ed infrastrukturu jsou oba stejn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9.", "11": "Syst\u00e9m soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vek dok\u00e1\u017ee postihnout i tyto situace. Kraj by m\u011bl zv\u00fdhod\u0148ovat pravideln\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed a doprava d\u011bt\u00ed do \u0161kol do toho pat\u0159\u00ed. Tak\u017ee chceme zav\u00e9st nap\u0159\u00edklad celoro\u010dn\u00ed j\u00edzdenku za cenu t\u0159\u00ed \u010dtvrtletn\u00edch.", "12": "ANO, to je tak\u00e9 n\u00e1\u0161 c\u00edl. Chceme investovat minim\u00e1ln\u011b 1 miliardu korun", "13": "ANO, pokud to jde, m\u011bli by tam sed\u011bt p\u0159edev\u0161\u00edm odborn\u00edci", "14": "ANO, je to v z\u00e1jmu cestuj\u00edc\u00edch a kraj je jejich ambasadorem", "15": "ANO, o v\u00fdsledc\u00edch kraje lze informovat levn\u011bj\u0161\u00ed nap\u0159\u00edklad elektronickou cestou", "16": "NE, m\u011bl by se soust\u0159edit na zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin, p\u0159ehrady nejsou jeho prim\u00e1rn\u00ed parketa", "17": "ANO, je to cesta do budoucnosti.", "18": "ANO, kraj m\u00e1 b\u00fdt aktivn\u00ed a \u0159e\u0161it situaci v regionu, na tu situaci je kolikr\u00e1t vid\u011bt l\u00e9pe ne\u017e z Prahy a je to logick\u00e9", "19": "ANO, to nen\u00ed finan\u010dn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017e, kter\u00e1 by kraj polo\u017eila a strava je pro tyto d\u011bti velmi d\u016fle\u017eit\u00e1", "20": "ANO, ale s rozumem a v postupn\u00fdch kroc\u00edch", "21": "ANO, populace st\u00e1rne, Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj je krajem s nejstar\u0161\u00ed populac\u00ed v zemi, jsme p\u0159ipraveni investovat 600 milion\u016f korun do zv\u00fd\u0161en\u00ed kapacit domov\u016f pro seniory", "22": "ANO, by\u0165 to nen\u00ed jeho prim\u00e1rn\u00ed funkce, tak i on je za stav klimatu odpov\u011bdn\u00fd", "23": "Kraj by m\u011bl by podporovat jakoukoliv v\u00fdsadbu listn\u00e1\u010d\u016f, kter\u00e1 je bezpe\u010dn\u00e1.", "24": "Rozhodn\u011b ne, p\u0159i tak velk\u00e9m po\u010dtu r\u016fzn\u00fdch politick\u00fdch subjekt\u016f to ani nebylo mo\u017en\u00e9.", "25": "NE, je to jako pro d\u011bti do \u0161kol, velk\u00e9 zv\u00fdhodn\u011bn\u00ed ano, ale zadarmo ne.", "26": "Je to trend", "27": "NE, dlouhodob\u011b to nen\u00ed nutn\u00e9, je to mezi\u010dl\u00e1nek v \u0159\u00edzen\u00ed.", "28": "NE, dluhy je pot\u0159eba vym\u00e1hat, ale po jejich z\u00e1konn\u00fdch z\u00e1stupc\u00edch, tedy p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b rodi\u010d\u00edch.", "29": "ANO, ale kraj mus\u00ed od\u0161kod\u0148ovat p\u0159\u00edpadn\u00e9 ztr\u00e1ty.", "30": "ANO, rozvoj venkova je d\u016fle\u017eit\u00fd a my v rozpo\u010dtu po\u010d\u00edt\u00e1me s \u010d\u00e1stkou v des\u00edtk\u00e1ch milion\u016f korun", "31": "NE, je pot\u0159eba podporovat p\u0159edev\u0161\u00edm v\u00fduku sv\u011btov\u00fdch jazyk\u016f, zejm\u00e9na angli\u010dtiny. Nav\u00edc lid\u00e9 v p\u0159\u00edhrani\u010d\u00ed dost \u010dasto Polsky mluv\u00ed."}, "108": {"1": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed politika kraje by m\u011bla z\u016fstat zachov\u00e1na.", "2": "\u0158emesln\u00e1 v\u00fdroba a technick\u00e9 pov\u011bdom\u00ed je z\u00e1kladn\u00edm faktorem pro v\u00fduku mlad\u00e9 generace.", "3": "Tady by m\u011bl b\u00fdt z hlediska finan\u010dn\u00edch aspekt\u016f zapojen i soukrom\u00fd sektor ve spolupr\u00e1ci s krajem jako takov\u00fdm.", "4": "Podpora ji\u017e prob\u00edh\u00e1 ve smyslu podpory jednotliv\u00fdch v\u011bdeck\u00fdch projekt\u016f.  Je nutn\u00e9 vytvo\u0159it stabiln\u00ed form\u00e1t podpory vybran\u00fdch studijn\u00edch obor\u016f - nap\u0159. soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce.", "5": "Nutnost\u00ed je restrukturalizace zdravotnick\u00e9ho holdingu a n\u00e1vrat k jeho p\u016fvodn\u00edmu z\u00e1m\u011bru, tedy b\u00fdt servisn\u00ed organizac\u00ed pro nemocnice.", "6": "Kraj by m\u011bl podporovat hospice, charity atd. a ji\u017e to d\u011bl\u00e1.", "7": "Pokud v\u0161ak na nutnou opravu resp. rekonstrukci nemocnic by kraj nem\u011bl aktu\u00e1ln\u011b  finance, je mo\u017en\u00e9 si vz\u00edt \u00fav\u011br.", "8": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed je velmi nutn\u00e9 p\u0159edev\u0161\u00edm ve spolupr\u00e1ci s obcemi. Jsme nejstar\u0161\u00edm krajem v cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republice a proto toto t\u00e9ma je velmi d\u016fle\u017eit\u00e9.", "9": "Jako efektivn\u011bj\u0161\u00ed z hlediska \u010dasu je intent\u00edvn\u00ed spolupr\u00e1ce se z\u00e1konod\u00e1rci.", "10": "Parita v r\u00e1mci finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1, nebo\u0165 oba segmenty jsou v\u00fdrazn\u00fdmi faktory pro obyvatele kraje.", "11": "V r\u00e1mci st\u00e1tn\u00ed politiky se ji\u017e tak v podstat\u011b d\u011bje.", "12": "Je zcela z\u00e1sadn\u00ed, aby st\u00e1t v\u00edce pom\u00e1hal kraj\u016fm s opravami silnic II. a III. t\u0159\u00eddy, kter\u00e9 kraj\u016fm st\u00e1t p\u0159edal p\u0159i vzniku kraj\u016f v roce 2000. Vnit\u0159n\u00ed dluh, se kter\u00fdm byly silnice na\u0161emu kraji p\u0159ed\u00e1ny, \u010dinil v roce 2000 celkem 8 miliard. St\u00e1t mus\u00ed ukon\u010dit finan\u010dn\u00ed politiku  \"na\u0161e\" a \"va\u0161e\" silnice i z d\u016fvod\u016f, \u017ee da\u0148 z paliv a maziv se vytv\u00e1\u0159\u00ed i na silnic\u00edch II. a III. t\u0159\u00eddy a tedy je nutn\u00e9 ze st\u00e1tn\u00edho pohledu v\u00edce podpo\u0159it kraje.", "13": "Je pot\u0159eba zohlednit odbornost a vazbu na radu kraje a zastupitelstvo.", "14": "Ano, je to zcela nutn\u00e9 z hlediska n\u00e1vaznosti a tedy i vy\u0161\u0161\u00edho vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed spoj\u016f.", "15": "Obyvatel\u00e9 kraje mus\u00ed m\u00edt informace ve vztahu k d\u011bn\u00ed v kraji.", "16": "Je nutn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky d\u00e1t do zadr\u017eov\u00e1n\u00ed vody v krajin\u011b a to podporou v\u00fdsadby rem\u00edzk\u016f, alej\u00ed, rybn\u00edk\u016f, t\u016fn\u00ed atd., atd. Ne stavbou megalomansk\u00fdch p\u0159ehrad.", "17": "Toto kraj ji\u017e realizuje, nap\u0159. v zad\u00e1vac\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch pro stavbu budov - zelen\u00e9 st\u0159echy, vyu\u017eit\u00ed de\u0161\u0165ov\u00e9 vody apod.", "18": "Kraj m\u00e1 vytvo\u0159en\u00fd sv\u00e9 vlastn\u00ed krajsk\u00e9 z\u00e1soby a z nich pom\u00e1h\u00e1 tam, kde je pot\u0159eba.", "19": "Jedna z prioritn\u00edch z\u00e1le\u017eitost\u00ed ve vztahu k d\u011btem. Ji\u017e n\u011bkolik let prob\u00edh\u00e1!", "20": "Je t\u0159eba, pokud je to vzhledem k individu\u00e1ln\u00edm pot\u0159eb\u00e1m d\u00edt\u011bte mo\u017en\u00e9, inkluzi podporovat.", "21": "Ano, kraj st\u00e1rne. Nyn\u00ed stav\u00edme domov pro seniory v Borohr\u00e1dku, Opo\u010dn\u011b, \u017dacl\u00e9\u0159i.", "22": "Ano, p\u0159edev\u0161\u00edm v\u00fdsadbou zelen\u011b na pozemc\u00edch kraje a d\u00e1le podporou dota\u010dn\u00edch program\u016f podporuj\u00edc\u00ed opat\u0159en\u00ed \u010del\u00edc\u00ed zm\u011bn\u011b klimatu.", "23": "Ano, vzhledem ke krajinotvorn\u00e9 a ekologick\u00e9 funkci je nutn\u00e9 tuto v\u00fdsadbu podporovat.", "24": "Koalice m\u00e1 dobr\u00e9 v\u00fdsledky. Vyrovnan\u00fd rozpo\u010det a velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed projekt\u016f bylo ze strany investic zrealizov\u00e1no. \u0158e\u0161\u00ed se nejen \"velk\u00e9\" z\u00e1le\u017eitosti, ale i nap\u0159. prodejny prodejen.", "25": "Ano, je to mo\u017en\u00fd zp\u016fsob podpory vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 dopravy.", "26": "Rovn\u011b\u017e jedna z priorit jak za\u010dlenit d\u011bti z DD do b\u011b\u017en\u00e9ho \u017eivota.", "27": "Je nutn\u00e1 restrukturalizace pop\u0159\u00edpad\u011b zru\u0161en\u00ed holdingu jako takov\u00e9ho. Nutnost\u00ed je restrukturalizace zdravotnick\u00e9ho holdingu a n\u00e1vrat k jeho p\u016fvodn\u00edmu z\u00e1m\u011bru, tedy b\u00fdt servisn\u00ed organizac\u00ed pro nemocnice.", "28": "Je t\u0159eba tuto z\u00e1le\u017eitost \u0159e\u0161it z pohledu prevence.", "29": "Ot\u00e1zka vlka je velmi ambivalentn\u00ed. Pokud m\u00e1 b\u00fdt zachov\u00e1n, tak v omezen\u00e9m po\u010dtu a tak, aby nebyl ohro\u017een\u00edm pro populaci a chod dobytka v oblasti, kde se pohybuje.", "30": "Hlavn\u00ed v\u011bc pro udr\u017een\u00ed zdrav\u00e9ho venkova, kraj mus\u00ed prodejny dotovat a jsem r\u00e1d, \u017ee se toto pr\u00e1v\u011b ve spolupr\u00e1ci hejtmana Ji\u0159\u00edho \u0160t\u011bp\u00e1na a radn\u00edho Pavla He\u010dka poda\u0159ilo prosadit a ji\u017e 3 roky toto funguje.", "31": "Vzhledem k intenzivn\u00ed p\u0159eshrani\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ce je to velmi \u017e\u00e1douc\u00ed."}, "120": {"1": "Rozhodn\u011b by m\u011bli b\u00fdt v p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rad\u011b kraje Rozumn\u00ed", "2": "Je na\u010dase se vr\u00e1tit k d\u0159\u00edve v\u0161eobecn\u00e9mu a ve v\u0161ech dob\u00e1ch praktick\u00e9mu n\u00e1zoru, \u017ee \u0159emeslo m\u00e1 zlat\u00e9 dno. Je t\u0159eba navr\u00e1tit \u00factu k lidem, kte\u0159\u00ed maj\u00ed tak zvan\u011b \"zlat\u00e9 ru\u010di\u010dky\"", "3": "Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9. U\u010d\u0148ovsk\u00e9 obory a st\u0159edn\u00ed \u0161koly technick\u00e9ho typu by m\u011bly nav\u00e1zat na \u017eivotem osv\u011bd\u010denou praxi - u\u010de\u0148 - tovary\u0161 - mistr. Rozumn\u00ed doporu\u010duj\u00ed i institucion\u00e1ln\u011b zav\u00e9st tuto stupnici dovednosti. Chceme znovu zav\u00e9st cechy v jednotliv\u00fdch oborech, kter\u00e9 by m\u011bl pravomoci ofici\u00e1ln\u011b potvrzovat, \u017ee je n\u011bkdo mistr sv\u00e9ho oboru", "4": "Je ov\u0161em t\u0159eba, aby byl pr\u016fb\u011b\u017en\u011b hodnocen p\u0159\u00ednos t\u011bchto \u0161kol pro kraj a kraj by m\u011bl p\u0159ij\u00edt se z\u00e1konnou iniciativou tohoto sm\u011bru: Studenti, pokud budou studovat za pen\u00edze da\u0148ov\u00fdch poplatn\u00edk\u016f kraje, by m\u011bli b\u00fdt zav\u00e1z\u00e1ni smlouvou o povinn\u00e9 praxi cca 5 let v kraji, aby tak prakticky splatili v\u00fddaje kraje \u010di st\u00e1tu na jejich studium. Kraji sch\u00e1z\u00ed zuba\u0159i, d\u011bt\u0161t\u00ed l\u00e9ka\u0159i, a v\u016fbec l\u00e9ka\u0159i odborn\u00ed a v\u0161eobecn\u00ed, proto\u017ee okam\u017eit\u011b po atestaci odch\u00e1z\u00ed mlad\u00ed adepti l\u00e9ka\u0159stv\u00ed pracovat do N\u011bmecka. Nehled\u011b na to, \u017ee to je od zahrani\u010dn\u00edch, v podstat\u011b \"kuka\u010dek\", kter\u00e9 nechaly vynalo\u017eit pen\u00edze daleko chud\u0161\u00edho st\u00e1tu na v\u00fdchovu odborn\u00edk\u016f pro sebe, hluboce nemor\u00e1ln\u00ed, je nutn\u00e9 o\u0161et\u0159it z\u00e1konem, \u017ee ten, kdo zde studuje zadarmo, mus\u00ed na ur\u010ditou dobu cca 5 let pracovat tam, kde je ho t\u0159eba. Ano, jsou star\u00e9 zn\u00e1m\u00e9 um\u00edst\u011bnky. V televizn\u00ed debat\u011b z Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9ho kraje, kdy\u017e jeden diskutuj\u00edc\u00ed toto navrhoval, lidoveck\u00fd l\u00eddr P. B\u011blobr\u00e1dek se roz\u010d\u00edlil, \u017ee by to byly nucen\u00e9 pr\u00e1ce. Jen\u017ee, uv\u011bdomme si, \u017ee studium l\u00e9ka\u0159stv\u00ed stoj\u00ed t\u0159eba v USA i jinde velmi velk\u00e9 pen\u00edze. Kdy\u017e si studium s\u00e1m plat\u00ed\u0161, jdi t\u0159eba pracovat do tramt\u00e1rie. Prost\u011b se uk\u00e1zalo, \u017ee dobrovoln\u011b se m\u00e1lokdo po studiu vyd\u00e1 do p\u0159\u00edhrani\u010dn\u00edch oblast\u00ed, i kdy\u017e mu obec p\u0159iprav\u00ed ordinaci a skv\u011bl\u00e9 podm\u00ednky, kdy\u017e m\u016f\u017ee za p\u011btin\u00e1sobek pen\u011bz pracovat t\u0159eba v N\u011bmecku. Mysl\u00edm si, \u017ee by bylo docela dobr\u00e9 to, co fungovalo v minulosti, z\u00e1konem o\u0161et\u0159it tak, aby to fungovalo i nyn\u00ed.", "5": "Privatizace nemocnic je z\u00e1rodkem stavu, kdy si priv\u00e1tn\u00ed subjekt vyb\u00edr\u00e1 ty \u00fakony, kter\u00e9 jsou pro majitele finan\u010dn\u011b v\u00fdhodn\u00e9 a sna\u017e\u00ed se zbavit t\u011bch, kter\u00e9 jsou naopak d\u016fle\u017eit\u00e9 pro pacienty regionu, pro kter\u00e9 je krajsk\u00e1 nemocnice sp\u00e1dov\u00e1, ale nep\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed zisk. Rozhodn\u011b neprivatizovat", "6": "Ale rozhodn\u011b nefinancovat tak zvan\u00e9 politick\u00e9 neziskovky", "10": "Oboj\u00ed je nutn\u00e9. Stav silnic v kraji je namnoze v zoufal\u00e9m stavu. Pr\u00e1v\u011b okrese N\u00e1chod, \u010di Trutnov jsou silnice v takov\u00e9m stavu, \u017ee znemo\u017e\u0148uj\u00ed v podstat\u011b podnik\u00e1n\u00ed. Hodiny str\u00e1ven\u00e9 v kolon\u00e1ch u Jarom\u011b\u0159e, kodrc\u00e1n\u00ed se mezi N\u00e1chodem a Trutnovem, to v\u0161echno je nutn\u00e9 d\u00e1t do po\u0159\u00e1dku. Zde by bylo dobr\u00e9 za\u0161krtnout ob\u011b mo\u017enosti ANO i NE, jen\u017ee to nejde.", "11": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee d\u016fsledkem koronavirov\u00e9 krize budou rozpo\u010dty kraj\u016f velice se\u0161n\u011brov\u00e1ny a pen\u00edze budou t\u0159eba pro daleko d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed a pro \u017eivot nezbytn\u00e9 v\u011bci. Nav\u00edc, kdy\u017e mlad\u00fd \u010dlov\u011bk m\u00e1 n\u011bco zadarmo, tak si toho nev\u00e1\u017e\u00ed. I v dob\u00e1ch minul\u00fdch j\u00edzdy zadarmo nebyly. \u017d\u00e1kovsk\u00e9 a studentsk\u00e9 slevy jsou dostate\u010dnou \u00falevou. Mlad\u00fd \u010dlov\u011bk, v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b h\u00fd\u010dkan\u00fd a\u017e nezdrav\u011b, by si m\u011bl uv\u011bdomit, \u017ee v\u0161echno n\u011bco stoj\u00ed. A kdy\u017e \"profl\u00e1k\u00e1\" svou dobu investic do sv\u00e9ho budouc\u00edho profesion\u00e1ln\u00edho \u017eivota, u\u017e to nikdy nedohon\u00ed.", "12": "A investice bedliv\u011b hl\u00eddat. Stav po jejich oprav\u00e1ch vydr\u017e\u00ed mnohdy jenom t\u0159i roky a mus\u00ed se opravovat znovu. \u010c\u00edm to je?  Praxe je namnoze takov\u00e1. Zak\u00e1zku vysout\u011b\u017e\u00ed n\u011bjak\u00e1, m\u00edstn\u00edm papal\u00e1\u0161\u016fm sp\u0159\u00e1telen\u00e1 firma, kter\u00e1 je ov\u0161em pouhou sko\u0159\u00e1pkou na v\u00fdrobu pen\u011bz a ne relevantn\u00ed firmou na v\u00fdstavbu \u010di opravu silnic. Odhad na opravu komunikace v dan\u00e9m \u00faseku je suma, kterou ozna\u010d\u00edme 100%. Z t\u011bchto 100% si odloupne v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee nap\u0159. 20%, z \u010deho\u017e d\u00e1 t\u011bm, kdo umo\u017enili v\u00edt\u011bzstv\u00ed 10%. Zbytek 80% p\u0159ejde na dal\u0161\u00ed firmu, kter\u00e1 m\u00e1 ov\u0161em dal\u0161\u00ed dodavatele faktick\u00e9 pr\u00e1ce. Tato firma si zase odloupne 20%. Fakti\u010dt\u00ed zhotovitel\u00e9 stavby maj\u00ed tedy z on\u011bch p\u016fvodn\u011b odhadovan\u00fdch 100%, pouze na zhotoven\u00ed zak\u00e1zky 60%. A to je hluboko pod \u010d\u00e1stkou p\u016fvodn\u011b pl\u00e1novan\u00e9ho odhadu. Za tuto sumu se ov\u0161em kvalitn\u011b pr\u00e1ce odv\u00e9st ned\u00e1 a tak se \u0161id\u00ed, kde se d\u00e1. \u0158e\u0161en\u00ed? P\u0159\u00edsn\u00e9 kontroly odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Z\u00e1konem zak\u00e1zat, aby zak\u00e1zku mohla vysout\u011b\u017eit firma, kter\u00e1 nem\u00e1 ani techniku, ani lidsk\u00e9 zdroje. Pokud je\u0161t\u011b nejsou z\u00e1kony, kter\u00e9 by toto zaji\u0161tovaly, je nutn\u00e9 aby ty silnice, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed do p\u016fsobnosti kraje, byly n\u00e1le\u017eit\u011b krajem spravov\u00e1ny, to jest d\u016fslednou kontrolou jak zad\u00e1n\u00ed a sout\u011b\u017e\u00ed, tak odveden\u00e9 pr\u00e1ce. Zde je praktick\u00fd n\u00e1vod na z\u00e1konnou iniciativu kraje. Hlavn\u011b v N\u00e1chodsk\u00e9m okrese je t\u0159eba zabrat!", "13": "\u017d\u00e1dn\u00e9 trafiky pro p\u0159ebyte\u010dn\u00e9 politiky v kraji vl\u00e1dnouc\u00edch stran", "14": "To je p\u0159ece naprosto samoz\u0159ejm\u00e9. Cestuj\u00edc\u00ed mus\u00ed pokra\u010dovat ve sv\u00e9 cest\u011b bez ohledu na krajsk\u00e9 hranice.", "15": "Pen\u00edze na takov\u00e9to periodikum by bylo vhodn\u00e9 investovat do, pro ob\u010dany d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, ne\u017e je propagace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho (ale i budouc\u00edho) veden\u00ed kraje. Ale ono se nic nezm\u011bn\u00ed, kdy\u017e budou lid\u00e9 volit st\u00e1le tak zvan\u00e9 men\u0161\u00ed zlo. Pokud projdete kandid\u00e1tn\u00ed listiny do kraje v minulosti, objev\u00edte tam stejn\u00e1 jm\u00e9na, ale ty pak namnoze najdete v jin\u00fdch stran\u00e1ch nebo hnut\u00edch (m\u00f3dn\u00ed \u00fadaj pro stranu). V\u017edy v t\u011bch, kter\u00e9 maj\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed nad\u011bji na \u00fasp\u011bch. Takov\u00e1 jm\u00e9na se vyzna\u010duj\u00ed \u00faprkem ze stran, kter\u00fdm padaj\u00ed preference. P\u0159eb\u011bhl\u00edci jsou z\u00e1rukou, \u017ee se nikdy nic nezm\u011bn\u00ed a z\u016fst\u00e1v\u00e1 st\u00e1le stejn\u00fd \u0161lendri\u00e1n.", "16": "\u0158e\u0161en\u00ed bychom nechali na hydroloz\u00edch", "17": "Boj\u00edme se, aby z toho zase nebyl pouze k\u0161eft pro ty, co spolu mluv\u00ed. P\u0159\u00edklad sol\u00e1rn\u00edch baron\u016f je mementem", "18": "Z\u00e1sadn\u00ed je vyd\u00e1vat jednozna\u010dn\u00e9 pokyny odshora a\u017e dol\u016f. Nav\u00edc, Rozumn\u00ed si nejsou zcela jisti, zda to, co se d\u011bje nen\u00ed n\u011bjak\u00e1 forma pozastaven\u00ed demokracie a voln\u00e9ho pohybu. Rozumn\u00ed maj\u00ed ve sv\u00e9m st\u0159edu l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 kapacity, kter\u00e9 sami nejsou jednotn\u00e9 v posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu.", "19": "Chudoba st\u0159en\u00ed t\u0159\u00eddy bude nar\u016fstat. Toto opat\u0159en\u00ed je n\u011bkdy nep\u0159ijateln\u00e9, proto\u017ee se t\u00edm podporuje nechu\u0165 n\u011bkter\u00fdch vrstev obyvatelstva pracovat i v dob\u011b, kdy pr\u00e1ce je dostatek. Bohu\u017eel doba se zm\u011bn\u00ed a vr\u00e1t\u00edme se do \u010das\u016f  prvorepublikov\u00fdch pol\u00e9vek pro chud\u00e9. Nechceme b\u00fdt \u0161patn\u00fdmi proroky, ale cel\u00fd sektor slu\u017eeb (cestovky, pohostinstv\u00ed atd.) propadne a nastane doba skute\u010dn\u00e9 nezam\u011bstnanosti, kter\u00e1  uvrhne do chudoby i ty vrstvy obyvatelstva, pro kter\u00e9 to bylo naprosto nep\u0159edstaviteln\u00e9.", "20": "M\u00e1me nejlep\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi pedagogick\u00fdmi odporn\u00edky na sv\u011bt\u011b. Inkluze n\u00e1m byla vnucena t\u011bmi st\u00e1ty, kter\u00e9 nemaj\u00ed s touto speci\u00e1ln\u00ed problematikou takov\u00e9 skv\u011bl\u00e9 v\u00fdsledky, jako jsme m\u011bli my. Na kandid\u00e1tk\u00e1ch Rozumn\u00fdch jsou speci\u00e1ln\u00ed pedago\u017eky, kter\u00e9 z profesion\u00e1ln\u00edch, ale i lidsk\u00fdch d\u016fvod\u016f naprosto nesouhlas\u00ed s inkluz\u00ed ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00fdch. Takov\u00fd \u010dlov\u011bk bude v\u017edy na chvostu. N\u011bco jin\u00e9ho je fyzicky handicapovan\u00fd  \u017e\u00e1k. Ti b\u00fdvaj\u00ed \u010dasto nejinteligentn\u011bj\u0161\u00ed ze t\u0159\u00eddy a naopak poh\u00e1n\u011bj\u00ed t\u0159\u00eddu k vy\u0161\u0161\u00edm v\u00fdkon\u016fm. Inkluze pro fyzicky handicapovan\u00e9  ano, pro ment\u00e1ln\u011b posti\u017een\u00e9 ne.", "22": "P\u0159i pohledu na zni\u010den\u00e9 lesy vyvst\u00e1v\u00e1 ot\u00e1zka, je na vin\u011b pouze k\u016frovec? Rozumn\u00ed si mysl\u00ed, \u017ee k\u016frovec a jeho devastuj\u00edc\u00ed role v na\u0161em n\u00e1rodn\u00edm bohatstv\u00ed, kr\u00e1sn\u00fdch les\u00edch, je a\u017e d\u016fsledkem \u0161patn\u00e9ho hospoda\u0159en\u00ed. Skute\u010dn\u00ed odborn\u00edci v lesn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed, kte\u0159\u00ed se neshoduj\u00ed s n\u00e1zorem, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je p\u0159edev\u0161\u00edm moment\u00e1ln\u00ed ekonomick\u00fd efekt, naprosto nesouhlas\u00ed s prax\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z let devades\u00e1t\u00fdch, \u017ee v\u0161echno se mus\u00ed privatizovat a t\u011b\u017eba d\u0159eva se mus\u00ed takzvan\u011b outsourcovat do akciov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed, kter\u00e9 ov\u0161em nejsou vlastn\u00edky les\u016f. T\u011bmto akciovk\u00e1m jde o pouh\u00fd zisk a zdrav\u00ed lesa je v\u016fbec nezaj\u00edm\u00e1 (nejsou jejich vlastn\u00edky). \n         Lesy byly a jsou z\u00e1sob\u00e1rnou vody. Nyn\u00ed se t\u011b\u017ek\u00e1 technika pohybuje nejkrat\u0161\u00edm sm\u011brem k bodu, odkud kamiony kmeny odv\u00e1\u017eej\u00ed. Ne tedy \u0161etrn\u011b po vrstevnic\u00edch, ale po sp\u00e1dnic\u00edch, po kter\u00fdch te\u010de voda jako v korytech potok\u016f a vl\u00e1ha, velice pot\u0159ebn\u00e1 pro zdrav\u00ed strom\u016f, odt\u00e9k\u00e1 bez u\u017eitku a naopak \u0161kod\u00ed lok\u00e1ln\u00edmi povodn\u011bmi. Z\u00e1konem je t\u0159eba za\u0159\u00eddit, aby odvoz d\u0159eva byl \u0161etrn\u00fd, vl\u00e1hu zadr\u017euj\u00edc\u00ed. Nebo\u0165, kdy\u017e je napaden strom, kter\u00fd m\u00e1 dostatek vl\u00e1hy, dok\u00e1\u017ee si s k\u016frovcem poradit s\u00e1m. Zalep\u00ed strom prysky\u0159ic\u00ed. \n                    Zadr\u017eovat v les\u00edch vl\u00e1hu se mus\u00ed je\u0161t\u011b um\u011ble. Ud\u011blat po vrstevnici r\u00fdhu aby vznikla jak\u00e1si t\u016f\u0148ka, kter\u00e1 je rezervo\u00e1rem vody. Udr\u017eovat v lese mok\u0159ady.  Ka\u017ed\u00fd velk\u00fd vlastn\u00edk les\u016f, by povinn\u011b m\u011bl m\u00edt techniku pro t\u011b\u017ebu a hrub\u00e9 zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed, tak jak tomu b\u00fdvalo v minulosti. Zde op\u011bt by m\u011bl kraj vyu\u017e\u00edt z\u00e1konnou iniciativu a navrhnout z\u00e1kon \u0159e\u0161\u00edc\u00ed tuto z\u00e1le\u017eitost.\n Podobnou praxi je t\u0159eba zam\u00e9st v zem\u011bd\u011blstv\u00ed. Vr\u00e1tit se k tradi\u010dn\u00edm komodit\u00e1m, zakl\u00e1dat meze, rem\u00edzky, zmen\u0161ovat plochu l\u00e1n\u016f na \u00fanosnou mez pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, jako l hlubokou orbu atd. V\u0161e je detailn\u011b pops\u00e1no v programu Rozumn\u00fdch pro krajsk\u00e9 volby 2020", "23": "Op\u011bt se jedn\u00e1 o krajinotvorbu a sv\u00fdm zp\u016fsobem o by\u0165 mal\u00fd, ale p\u0159ece jenom prvek k zadr\u017een\u00ed vl\u00e1hy. Ti, kdo argumentuj\u00ed nebezpe\u010d\u00edm pro silni\u010dn\u00ed provoz, a\u0165 p\u0159izp\u016fsob\u00ed j\u00edzdu tak, aby jezdili bezpe\u010dn\u011b", "25": "Senio\u0159i nemaj\u00ed dal\u0161\u00ed zdroje p\u0159\u00edjm\u016f, ne\u017e je jejich d\u016fchod. I p\u0159\u00edpadn\u00e9 valorizace nedohon\u00ed inflaci, kter\u00e1 roste v\u017edy rychleji ne\u017e d\u016fchody. Nav\u00edc senio\u0159i namnoze nemaj\u00ed jinou mo\u017enost cesty za st\u00e1le vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edmi l\u00e9ka\u0159i, po\u0161tami a obchody ne\u017e ve\u0159ejnou dopravou.", "29": "Rozumn\u00ed cht\u011bj\u00ed bezpe\u010dnost jak pro lidi, tak pro zv\u00ed\u0159ata. Vlci nebyli cel\u00e1 desetilet\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed na\u0161\u00ed krajiny. Chceme zm\u011bnit z\u00e1kony tak, aby byli vlci likvidov\u00e1ni jako \u0161kodn\u00e1 a tak zase vytla\u010den\u00ed z na\u0161eho \u00fazem\u00ed. N\u00e1klonnost \u00fa\u0159ad\u016f a lid\u00ed k vlk\u016fm a sdru\u017een\u00edm, kter\u00e9 vlky chr\u00e1n\u00ed, bude trvat tak dlouho, dokud vlci nezad\u00e1v\u00ed n\u011bjak\u00e9 d\u00edt\u011b.", "31": "Pro\u010d pol\u0161tina v Hradeck\u00e9m kraji? Nem\u00e1 to \u017e\u00e1dn\u00e9 historick\u00e9 ko\u0159eny. Za hranicemi \u010cech bylo odjak\u017eiva Slezsko, kde se mluvilo \u010desky a pozd\u011bji n\u011bmecky. Po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce, kdy se Polsko posunulo z v\u00fdchodu na z\u00e1pad, m\u011bla na\u0161e vl\u00e1da s prezidentem Bene\u0161em usilovat o n\u00e1vrat Kladska do historick\u00e9ho \u00fazem\u00ed \u010cech, ve kter\u00e9m kdysi bylo. Nap\u0159\u00edklad Kladsko pat\u0159ilo do pra\u017esk\u00e9 diec\u00e9ze (Hradeck\u00e1 je\u0161t\u011b neexistovala)"}}