{"96776": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 0, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 0, "1": 1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 0, "2": 0, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "R\u00f3\u017ca Gr\u00e4fin von THUN UND HOHENSTEIN", "id": "96776", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96776.jpg"}, "124884": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 0, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Kosma Z\u0141OTOWSKI", "id": "124884", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124884.jpg"}, "124894": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_enf.gif", "political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 0, "12": -1, "10": -1, "1": -1, "5": -1, "13": 1, "8": 0, "15": -1, "2": -1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": 0}, "party": "Kongres Nowej Prawicy", "party_logo": "image/logo/kongres-nowej-prawicy.jpg", "name": "Micha\u0142 MARUSIK", "id": "124894", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124894.jpg"}, "96790": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Marek J\u00f3zef GR\u00d3BARCZYK", "id": "96790", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96790.jpg"}, "124877": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 0, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Jadwiga WI\u015aNIEWSKA", "id": "124877", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124877.jpg"}, "23791": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 0, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Kazimierz Micha\u0142 UJAZDOWSKI", "id": "23791", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23791.jpg"}, "28353": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 0, "13": 0, "8": 0, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": -1, "17": 1, "4": 0, "9": 0, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Anna El\u017cbieta FOTYGA", "id": "28353", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28353.jpg"}, "124900": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Beata GOSIEWSKA", "id": "124900", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124900.jpg"}, "124891": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 1, "8": 1, "15": 0, "2": 1, "3": 1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": 0}, "party": "Bezpartyjny", "party_logo": "image/logo/bezpartyjny.jpg", "name": "Zdzis\u0142aw KRASNOD\u0118BSKI", "id": "124891", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124891.jpg"}, "132925": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"2": 1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Edward CZESAK", "id": "132925", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/132925.jpg"}, "124882": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 0, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Dawid Bohdan JACKIEWICZ", "id": "124882", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124882.jpg"}, "28341": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Niezale\u017cny", "party_logo": "image/logo/niezalezny.jpg", "name": "Miros\u0142aw PIOTROWSKI", "id": "28341", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28341.jpg"}, "124887": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 0, "13": 0, "8": 0, "15": 1, "2": 1, "3": 0, "16": -1, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Karol KARSKI", "id": "124887", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124887.jpg"}, "124902": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_enf.gif", "political_group": "Europe of Nations and Freedom Group", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 0, "12": -1, "10": -1, "1": -1, "5": -1, "13": 0, "8": 1, "15": -1, "2": -1, "3": 0, "16": 0, "17": 0, "4": -1, "9": 0, "7": 0}, "party": "Kongres Nowej Prawicy", "party_logo": "image/logo/kongres-nowej-prawicy.jpg", "name": "Stanis\u0142aw \u017b\u00d3\u0141TEK", "id": "124902", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124902.jpg"}, "124903": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Bogdan Brunon WENTA", "id": "124903", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124903.jpg"}, "124889": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Agnieszka KOZ\u0141OWSKA-RAJEWICZ", "id": "124889", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124889.jpg"}, "124899": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 1, "12": 1, "10": 0, "1": -1, "15": 1, "8": 1, "13": 0, "3": 0, "16": -1, "17": 1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Andrzej DUDA", "id": "124899", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124899.jpg"}, "28389": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Zbigniew KU\u0179MIUK", "id": "28389", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28389.jpg"}, "28288": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 0, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Jan OLBRYCHT", "id": "28288", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28288.jpg"}, "96774": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": -1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Jaros\u0142aw WA\u0141\u0118SA", "id": "96774", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96774.jpg"}, "96801": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": 0, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": 0, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 0, "16": -1, "17": 0, "4": -1, "9": 0, "7": 0}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Tomasz Piotr POR\u0118BA", "id": "96801", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96801.jpg"}, "124896": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 0, "1": -1, "5": 0, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 0, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Micha\u0142 BONI", "id": "124896", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124896.jpg"}, "23787": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 0, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 0, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "party_logo": "image/logo/polskie-stronnictwo-ludowe.jpg", "name": "Czes\u0142aw Adam SIEKIERSKI", "id": "23787", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23787.jpg"}, "124881": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Marek PLURA", "id": "124881", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124881.jpg"}, "124879": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ni.gif", "political_group": "Non-attached Members", "votes": {"11": 1, "14": 0, "6": 0, "12": -1, "10": -1, "1": 0, "5": -1, "13": 1, "8": 1, "15": -1, "2": -1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": 0}, "party": "KORWiN", "party_logo": "image/logo/korwin.jpg", "name": "Janusz KORWIN-MIKKE", "id": "124879", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124879.jpg"}, "28269": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Jerzy BUZEK", "id": "28269", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28269.jpg"}, "124892": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 1, "8": 0, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawica Rzeczypospolitej", "party_logo": "image/logo/prawica-rzeczypospolitej.jpg", "name": "Marek JUREK", "id": "124892", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124892.jpg"}, "124890": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Adam SZEJNFELD", "id": "124890", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124890.jpg"}, "124883": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 1, "5": 0, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "party_logo": "image/logo/sojusz-lewicy-demokratycznej.jpg", "name": "Krystyna \u0141YBACKA", "id": "124883", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124883.jpg"}, "96771": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 0, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "party_logo": "image/logo/polskie-stronnictwo-ludowe.jpg", "name": "Jaros\u0142aw KALINOWSKI", "id": "96771", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96771.jpg"}, "23768": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 1, "5": 0, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": 0, "7": -1}, "party": "Sojusz Lewicy Demokratycznej", "party_logo": "image/logo/sojusz-lewicy-demokratycznej.jpg", "name": "Bogus\u0142aw LIBERADZKI", "id": "23768", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23768.jpg"}, "28301": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 0, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Tadeusz ZWIEFKA", "id": "28301", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28301.jpg"}, "96779": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Danuta Maria H\u00dcBNER", "id": "96779", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96779.jpg"}, "124895": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "party_logo": "image/logo/polskie-stronnictwo-ludowe.jpg", "name": "Krzysztof HETMAN", "id": "124895", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124895.jpg"}, "23785": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "party_logo": "image/logo/polskie-stronnictwo-ludowe.jpg", "name": "Andrzej GRZYB", "id": "23785", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23785.jpg"}, "124897": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Stanis\u0142aw O\u017b\u00d3G", "id": "124897", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124897.jpg"}, "23781": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Janusz LEWANDOWSKI", "id": "23781", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23781.jpg"}, "28284": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Barbara KUDRYCKA", "id": "28284", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28284.jpg"}, "96784": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Sojusz Lewicy Demokratycznej - Unia Pracy", "party_logo": "image/logo/sojusz-lewicy-demokratycznej-unia-pracy.jpg", "name": "Janusz ZEMKE", "id": "96784", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96784.jpg"}, "28377": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 0, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Bezpartyjna", "party_logo": "image/logo/bezpartyjna.jpg", "name": "Lidia Joanna GERINGER de OEDENBERG", "id": "28377", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28377.jpg"}, "124893": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Bogdan Andrzej ZDROJEWSKI", "id": "124893", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124893.jpg"}, "96796": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 0, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Ryszard Antoni LEGUTKO", "id": "96796", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96796.jpg"}, "96781": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Danuta JAZ\u0141OWIECKA", "id": "96781", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96781.jpg"}, "96791": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "El\u017cbieta Katarzyna \u0141UKACIJEWSKA", "id": "96791", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96791.jpg"}, "28379": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 0, "10": 1, "1": 1, "5": 0, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": 1, "7": -1}, "party": "Unia Pracy", "party_logo": "image/logo/unia-pracy.jpg", "name": "Adam GIEREK", "id": "28379", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28379.jpg"}, "124874": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Boles\u0142aw G. PIECHA", "id": "124874", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124874.jpg"}, "124886": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_efd.gif", "political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 0, "12": -1, "10": -1, "1": -1, "5": -1, "13": 1, "8": 1, "15": -1, "2": -1, "3": 0, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": 0}, "party": "Kongres Nowej Prawicy", "party_logo": "image/logo/kongres-nowej-prawicy.jpg", "name": "Robert Jaros\u0142aw IWASZKIEWICZ", "id": "124886", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124886.jpg"}, "28394": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Dariusz ROSATI", "id": "28394", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28394.jpg"}, "28372": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 0, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Ryszard CZARNECKI", "id": "28372", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28372.jpg"}, "28297": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 0, "14": 1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 0, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 0, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Jacek SARYUSZ-WOLSKI", "id": "28297", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28297.jpg"}, "23784": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 1, "12": 1, "10": -1, "1": -1, "5": 1, "13": 0, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "party_logo": "image/logo/prawo-i-sprawiedliwosc.jpg", "name": "Janusz WOJCIECHOWSKI", "id": "23784", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23784.jpg"}, "124898": {"country": "Poland", "country_code": "pl", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_pl.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "Platforma Obywatelska", "party_logo": "image/logo/platforma-obywatelska.jpg", "name": "Julia PITERA", "id": "124898", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124898.jpg"}}