{"124713": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 1, "7": -1}, "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "party_logo": "image/logo/krestanska-a-demokraticka-unie-ceskoslovenska-strana-lidova.jpg", "name": "Tom\u00e1\u0161 ZDECHOVSK\u00dd", "id": "124713", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124713.jpg"}, "23712": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 1, "8": 1, "15": 1, "2": 0, "3": -1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": -1, "7": -1}, "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_logo": "image/logo/obcanska-demokraticka-strana.jpg", "name": "Jan ZAHRADIL", "id": "23712", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23712.jpg"}, "96715": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 1, "9": 1, "7": 1}, "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "name": "Pavel POC", "id": "96715", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96715.jpg"}, "23704": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "votes": {"11": 0, "14": -1, "6": -1, "12": -1, "10": 0, "1": 1, "5": -1, "13": 1, "8": 1, "15": -1, "2": -1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": 1}, "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "name": "Ji\u0159\u00ed MA\u0160T\u00c1LKA", "id": "23704", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23704.jpg"}, "84175": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_efd.gif", "political_group": "Europe of Freedom and Direct Democracy Group", "votes": {"11": -1, "14": -1, "6": -1, "12": -1, "10": 0, "1": -1, "5": -1, "13": 1, "8": -1, "15": 1, "2": -1, "3": -1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": -1, "7": -1}, "party": "Strana svobodn\u00fdch ob\u010dan\u016f", "party_logo": "image/logo/strana-svobodnych-obcanu.jpg", "name": "Petr MACH", "id": "84175", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/84175.jpg"}, "124695": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 0, "14": 1, "6": 1, "12": -1, "10": 1, "1": 1, "5": -1, "13": -1, "8": 1, "15": 0, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 1, "9": 1, "7": 1}, "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "name": "Jan KELLER", "id": "124695", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124695.jpg"}, "124704": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 0, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 0, "5": 1, "13": 0, "8": 0, "15": 1, "2": 0, "3": 1, "16": 0, "17": 0, "4": 1, "9": 0, "7": -1}, "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "name": "Stanislav POL\u010c\u00c1K", "id": "124704", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124704.jpg"}, "124699": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 0, "1": 1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 0, "3": -1, "16": 1, "17": -1, "4": 1, "9": 1, "7": 1}, "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "name": "Miroslav POCHE", "id": "124699", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124699.jpg"}, "96713": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_ecr.gif", "political_group": "European Conservatives and Reformists Group", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": 1, "8": 1, "15": 1, "2": 0, "3": -1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": -1, "7": -1}, "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "party_logo": "image/logo/obcanska-demokraticka-strana.jpg", "name": "Ev\u017een TO\u0160ENOVSK\u00dd", "id": "96713", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96713.jpg"}, "124706": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": 1, "9": -1, "7": 0}, "party": "ANO 2011", "party_logo": "image/logo/ano-2011.jpg", "name": "Pavel TELI\u010cKA", "id": "124706", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124706.jpg"}, "124710": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": 1, "9": 1, "7": -1}, "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "party_logo": "image/logo/krestanska-a-demokraticka-unie-ceskoslovenska-strana-lidova.jpg", "name": "Michaela \u0160OJDROV\u00c1", "id": "124710", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124710.jpg"}, "124702": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 0, "3": 0, "16": 1, "17": 1, "4": 0, "9": -1, "7": 1}, "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "name": "Jarom\u00edr \u0160T\u011aTINA", "id": "124702", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124702.jpg"}, "124701": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 0, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 0, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": 1, "9": 0, "7": -1}, "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "name": "Lud\u011bk NIEDERMAYER", "id": "124701", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124701.jpg"}, "124709": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": 1, "9": -1, "7": 0}, "party": "ANO 2011", "party_logo": "image/logo/ano-2011.jpg", "name": "Martina DLABAJOV\u00c1", "id": "124709", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124709.jpg"}, "23706": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "votes": {"11": 0, "14": -1, "6": -1, "12": -1, "10": -1, "1": -1, "5": -1, "13": 0, "8": 1, "15": 0, "2": -1, "3": 1, "16": 0, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": 1}, "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "name": "Miloslav RANSDORF", "id": "23706", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23706.jpg"}, "96718": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_sd.gif", "political_group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": 1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": 1, "9": 1, "7": 1}, "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "party_logo": "image/logo/ceska-strana-socialne-demokraticka.jpg", "name": "Olga SEHNALOV\u00c1", "id": "96718", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96718.jpg"}, "23699": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_guengl.gif", "political_group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "votes": {"11": 0, "14": -1, "6": -1, "12": -1, "10": -1, "1": 1, "5": -1, "13": 1, "8": 1, "15": -1, "2": -1, "3": 1, "16": 1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": 1}, "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "party_logo": "image/logo/komunisticka-strana-cech-a-moravy.jpg", "name": "Kate\u0159ina KONE\u010cN\u00c1", "id": "23699", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23699.jpg"}, "125706": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": -1, "6": 0, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 1, "17": 1, "4": 1, "9": 1, "7": -1}, "party": "TOP 09 a Starostov\u00e9", "party_logo": "image/logo/top-09-a-starostove.jpg", "name": "Ji\u0159\u00ed POSP\u00cd\u0160IL", "id": "125706", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/125706.jpg"}, "124707": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": 0, "16": 0, "17": 1, "4": 1, "9": -1, "7": 0}, "party": "ANO 2011", "party_logo": "image/logo/ano-2011.jpg", "name": "Petr JE\u017dEK", "id": "124707", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124707.jpg"}, "124708": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_aldeadle.gif", "political_group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 1, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": 0, "17": 1, "4": 1, "9": -1, "7": 0}, "party": "ANO 2011", "party_logo": "image/logo/ano-2011.jpg", "name": "Dita CHARANZOV\u00c1", "id": "124708", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/124708.jpg"}, "96272": {"country": "Czech Republic", "country_code": "cz", "country_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/flag/flag_icon_cz.gif", "political_group_logo": "http://www.europarl.europa.eu/ep_framework/img/group/group_icon_epp.gif", "political_group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "votes": {"11": 1, "14": 1, "6": 1, "12": 1, "10": 0, "1": -1, "5": 1, "13": -1, "8": 1, "15": 1, "2": 1, "3": -1, "16": -1, "17": 1, "4": -1, "9": 0, "7": -1}, "party": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1", "party_logo": "image/logo/krestanska-a-demokraticka-unie-ceskoslovenska-strana-lidova.jpg", "name": "Pavel SVOBODA", "id": "96272", "picture": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96272.jpg"}}